{"tulevaisuuden": 11, "kaupunkien": 7, "johtavana": 3, "talolla": 1, "huomioon284": 1, "itseens\u00e4": 10, "evankeliumit": 1, "venytti": 1, "aviottomille": 1, "kaupunki": 5, "kirjoittajia": 3, "uudempi": 1, "ihmetteli": 3, "viikinkilippu": 1, "odotuksiin": 1, "helkavirsien": 1, "tulevalta": 1, "lukijoilleen": 4, "text": 2, "todellakin": 12, "kirjoitettu": 7, "bakgrund": 1, "semmoisenaan": 1, "kumpuaa": 5, "tuberkuloosiin": 1, "rahvaanrunoilijoiden": 2, "varhaisaktivismiin": 1, "muinaissuomen": 1, "1442": 1, "merkityksi\u00e4": 7, "avulla383": 1, "rappeutuvaa": 1, "avaruudessa": 3, "varsinaisesti": 7, "dandyt": 1, "naisyhdistys": 2, "kontekstissa60": 1, "151909": 4, "antamaan": 9, "kauppias1133": 1, "historiakomitea": 2, "koraani": 1, "sivistyneist\u00f6naisten": 2, "1944": 2, "poikkeuksia": 1, "given": 1, "ep": 11, "vire-tuominen": 3, "ty\u00f6ss\u00e4113": 1, "mielipiteisiin": 2, "lindstenin": 8, "prostituutioon8391900-luvun": 1, "aatteellisesti": 2, "tuntematon": 2, "based": 2, "salli": 1, "viimeisen\u00e4": 1, "voimallinen": 1, "kehityssuunnalta": 1, "seikkailijan": 1, "kansanvalistusseura": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 1, "olemuksessa": 1, "rauhoitti": 1, "bordelliin": 1, "myyd\u00e4": 1, "l\u00b4art": 1, "tavattiin": 1, "langennut": 3, "1927": 5, "noudatteli": 1, "muista": 10, "1123": 2, "pyrittiin": 9, "el\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4identiteetill\u00e4": 1, "tuntemattomana": 2, "k\u00e4ynnistyi": 3, "korvata": 2, "1115": 1, "pohjaltaan": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "j\u00e4i": 14, "haastoivat": 1, "kylv\u00e4j\u00e4": 1, "kriittisi\u00e4": 3, "2311908": 1, "maanpetturuuteen": 1, "syntyv\u00e4": 2, "hetki": 1, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4t": 2, "lajeihin": 1, "irma": 19, "otteen": 1, "avioliitosta": 4, "yritettiin": 2, "kieleen": 7, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 3, "huippukautta": 1, "kuuliaisuuden": 1, "taloudellinen": 3, "virkauralle": 1, "ihanteensa": 1, "\u00e4lykk\u00e4ist\u00e4": 1, "el\u00e4ess\u00e4\u00e4nteoksesta": 1, "marian": 1, "selv\u00e4j\u00e4rkisimm\u00e4st\u00e4": 1, "ensitapaamisella": 1, "vertauskuviin": 1, "kosmiselta": 1, "hyveet": 2, "syyt\u00e4": 24, "suomalaiskansallisten": 2, "rekrytoiduista": 1, "maanviljelyksest\u00e4": 1, "mennytt\u00e4": 1, "lupausten": 1, "kirjoittamissaan": 3, "\u00f6vermarks": 1, "muiden": 31, "hautaan": 2, "1943": 3, "ihanteellisesta": 1, "julistuksia": 1, "tuen459": 1, "hakeutuivat": 1, "t\u00e4ytyy": 18, "topografista": 1, "suomalaista": 10, "aikalaisten": 9, "huomattavimpien": 1, "haudattiin": 1, "hohteen": 1, "vastarintana": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tarvittavat": 1, "sis\u00e4ltyneist\u00e4": 1, "tahdo": 1, "nostatti": 1, "sukkelaa1165": 1, "vastustamisen": 1, "keskushahmoon": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 6, "377-378": 1, "historiallisena": 4, "kannatustaan201": 1, "kansainv\u00e4lisen": 2, "kristinuskossa": 1, "tutkijoille": 2, "kuuluville": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "pohkeet": 1, "tietojen": 2, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 5, "virkakoneiston": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "was": 10, "tehtyihin": 1, "l\u00e4pik\u00e4yv\u00e4": 1, "lupaukset": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4iv\u00e4edustaja": 2, "p\u00e4rn\u00e4nen": 3, "voimananne": 1, "korkeampaan": 1, "siirtym\u00e4n": 1, "keskushallitusten": 1, "loistoon": 1, "hakalehto": 8, "belyi": 3, "velloneessa": 1, "vuorovaikutus": 1, "vastarinnassa": 1, "kirjallisuuskeskustelun156": 1, "paikkakunnan": 4, "totteli": 1, "rakkausepisodi": 2, "virkamiesoloista": 1, "kokonaisuudessaan": 5, "performatiivisena": 1, "toinen": 48, "suuntaan813": 1, "porvaristoa": 1, "jakaantuminen": 1, "tapahtui": 19, "perustamassa": 3, "keskeytti": 1, "aitosuomalaisten": 1, "julistama": 1, "kateus": 1, "sosialismista": 2, "svinhufvud": 1, "olevan": 58, "latva": 4, "prostituutiokysymyst\u00e4": 1, "tapahtuneen": 2, "ven\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 4, "toimintamuotoja": 1, "n\u00f6yristelem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "tunsi": 14, "sosialistivallankumouksellisia568": 1, "kietoutuneiden": 1, "`poste": 1, "vaikuttimia": 2, "ys": 1, "kehittyisi": 3, "henkisest\u00e4": 3, "hallintaan773": 1, "k\u00e4sity\u00f6": 1, "vanhan": 12, "rakentamisty\u00f6st\u00e4": 1, "nappaamansa": 1, "koulut": 1, "peruskysymyksen\u00e4381": 1, "valtiomiehet": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "maailmankatsomuksellisuus": 1, "naisiksi": 1, "moraalinvartioinnin": 1, "virkakysymyksen": 1, "korkeuteen": 1, "kulemme": 1, "vakauttamisesta": 1, "das": 1, "eemil": 1, "vuosiin": 3, "1153": 1, "painopisteen": 2, "synnitt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "nuorisoseuraliike": 2, "sotahuuto": 1, "vietteli": 1, "virkakieli": 1, "kirjailijanimi": 1, "v\u00e4lein": 1, "tieteiden": 1, "kuvattuna": 1, "1271": 1, "ideoita": 5, "idealistiset": 2, "kansallisuusajattelun": 2, "viettelij\u00e4n": 1, "karsimisen": 1, "johdonmukaisuus": 1, "opetteli": 1, "yhteiskuntarauhaan": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 2, "julkisuuskuva": 1, "ajamien": 1, "mainita": 1, "alotit": 1, "alamaisina": 1, "v\u00e4en": 7, "maanvuokralains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "pelin": 1, "uusromantikko": 1, "ateistisista": 1, "laajemmassa": 4, "markku": 5, "loukkaantuivat": 1, "perustaltaan": 1, "kallis": 2, "suuntautuu": 4, "luokkansa": 1, "suomalaisille": 4, "historiantutkimukselle": 1, "kunnallisdemokratian": 1, "riidalla": 1, "arvostuksissa": 1, "sinne": 7, "kytem\u00e4\u00e4n": 1, "oppilaistakin": 1, "hei": 1, "suurvaltapoliittisia": 1, "suosikkij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "palvelijat": 2, "siveellisyysseura": 1, "aiheuttaisi": 1, "sellaisille": 1, "nouseekin": 1, "suomelle": 2, "puoluetovereiden": 2, "alkukielill\u00e4": 1, "ummessa": 1, "antamassaan": 2, "kivuttomasti": 1, "debate": 2, "keskitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "maan724": 1, "tuttavia": 1, "2nide": 1, "radikaalimman": 1, "siksi": 46, "suuresti": 1, "savotar": 5, "voitaisiin": 12, "kustantajat": 4, "mm": 4, "karikatyyripiirroksia": 1, "sankarihahmo": 1, "soivat": 1, "2431906": 2, "mahdollisuus": 10, "asianajajana": 2, "syd\u00e4mens\u00e4": 1, "valtasi": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisyyden": 1, "hallintotapaan": 1, "useissa": 10, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksiss\u00e4": 1, "satakunnan": 54, "soveltuu": 2, "rajatun": 1, "sitoo": 1, "virkapaikat": 1, "itsekkyys844": 1, "periaatteiltaan": 1, "kohoamisen": 1, "kolmantena": 4, "schaumanin": 3, "tulkintatradition": 2, "valtiollisesta": 3, "paikkakuntalaisille": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "juhlaa": 2, "sisarensa": 1, "julistaa": 4, "kiinte\u00e4sti": 2, "ajamalla": 1, "sukupuolimoraalista": 1, "alkuper\u00e4": 2, "siten": 20, "erosta": 3, "dissident": 2, "luovana": 1, "perustanaan": 1, "moraalisessa": 2, "tarvitsevansa": 1, "sosiaalidemokraatti": 3, "lahjoja": 2, "yleistyminen": 1, "pasi": 3, "virkamiesolomme": 2, "riemu": 1, "sellaisella": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 25, "oletettuun": 1, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 2, "tapahtumaa": 1, "moderneissa": 1, "ytimen\u00e4": 2, "1971908": 1, "ikkunaan1168": 1, "aatekirjailija": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisest\u00e4": 2, "valvoja-aika": 2, "kansankulttuuri": 5, "sovintoa": 1, "kamalasti\u2026": 1, "siveellisyysk\u00e4sityksi\u00e4": 2, "muokkaamaa": 1, "liikemiehet": 1, "uhannut": 1, "areena925": 1, "tekij\u00e4ihmisen": 1, "romaanisarjaan": 1, "perehtyneisyydest\u00e4": 1, "tarvitaan": 1, "johdonmukaista": 1, "vaihdella": 1, "kolmetuhatta": 1, "selitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "maanvuokrausasioista": 1, "ihmisen": 38, "rajoitu": 1, "liittyv\u00e4n": 2, "erityisoikeudet": 1, "kavaltavat": 3, "self": 1, "lopuksi": 12, "yhteiskuntaluokkaan": 1, "bakhtins": 1, "suomalaistytt\u00f6j\u00e4": 1, "maakuntien": 1, "tutkija": 7, "irtirev\u00e4isty": 1, "eteens\u00e4": 2, "ty\u00f6l\u00e4isaktivisteja": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "omille": 2, "jatkamista": 1, "helpottaen": 1, "taidefilosofian": 1, "maailmankuvaansa": 2, "tienoilla669": 1, "yhdess\u00e4": 15, "juoppous": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "tutkimusperiodia": 1, "minuun": 2, "sosialistinainen": 1, "kaatuivat": 1, "kukin": 2, "rituaalisten": 1, "sis\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ilmestyneet": 3, "carlsson": 1, "kirjoitettuja": 1, "siveellisyysoloihin": 1, "konservatiivi": 1, "tori": 1, "laatuun": 2, "ylimielisen\u00e4": 1, "krogerus": 3, "sivutoimen": 1, "loukattiin": 1, "ruokki": 1, "tulleisiin": 2, "tapaamaan": 1, "kirjallisuusteoreettisissa": 1, "oppinut": 1, "viljelyksess\u00e4": 1, "anttonen": 3, "ajatusmaailma": 1, "mannermaista": 1, "19121906": 1, "edelleen-": 1, "h\u00e4\u00e4tapoja": 1, "nauruperinteeseen": 1, "menneisyys": 3, "tiukka": 1, "vaatiminen": 1, "klassikoksi": 1, "iivo": 1, "toivoisivat": 1, "junnila": 5, "rakennettuun": 1, "huomion\u2026": 1, "belyille": 1, "toimittaneen": 1, "menippolainen": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "perusteensa": 1, "kirjoituksesta1138": 1, "kertojaa": 1, "meill\u00e4": 8, "siell\u00e4kin": 1, "alastarossa": 1, "puolestapuhujat": 2, "asemaa": 12, "uskollisesta": 1, "muistuttavassa": 1, "voimistuminen": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4ss\u00e4": 4, "el\u00e4m\u00e4nfilosofiaa": 2, "romaanikirjallisuuden": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "yliopistosivistyksen": 1, "saavedra": 1, "omistusoikeuden": 2, "kirjoitussarjallaan": 1, "sit\u00e4kin": 1, "mieleeni": 1, "kapinamies": 1, "faktan": 1, "my\u00f6s\u2026": 1, "aatelistaustaisesta": 1, "dramaattisia": 1, "asioimaan": 1, "suuntautui": 5, "vastarintaan": 2, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 1, "vertaisena": 1, "k\u00e4yntiin379": 1, "pettureille": 1, "liberalismiin": 1, "kunniakkaasta": 1, "valmistautua": 1, "yleens\u00e4": 29, "taiteilijoita": 2, "yksikk\u00f6n\u00e4145": 1, "aihetta": 9, "kunniantuntoon": 1, "loppuun422": 1, "muuhun": 1, "pohjan": 3, "kautta80": 1, "kiinni769": 1, "taloudellisella": 1, "edelt\u00e4neiss\u00e4": 1, "kauppaa": 1, "toimiviin": 1, "kirjallisuudentutkija": 5, "min\u00e4\u2026": 1, "kansanryhmien": 1, "lakipyk\u00e4liens\u00e4": 1, "kertaisella": 2, "hyyr\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "sanomiin": 1, "selvent\u00e4isiv\u00e4t": 1, "uutisp\u00e4iv\u00e4": 2, "torjumaan": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "loppup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "verbaaliin": 1, "kauneuden": 4, "kuperkeikan": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "vaativampana": 1, "omansa": 1, "voima-liitto": 2, "nauruteokset": 2, "edited": 5, "kirjoihin": 2, "sosiaalidemokraatit": 2, "jonkinlaista": 2, "lyk\u00e4t\u00e4": 1, "puolue-eliitin": 1, "kypsytti": 1, "luista": 1, "onervaa": 1, "todellisia": 2, "rakentamaan": 1, "sanoi": 13, "kulttuureissa": 1, "uhittelevat": 1, "imperiumien": 1, "olennaisesti": 4, "laatinut": 1, "valtakuntaansa": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 2, "intellektuelleja": 2, "ketk\u00e4": 2, "nationalististen": 1, "kilpel\u00e4inen": 3, "tiedostamiseen": 1, "panee": 2, "juhla": 2, "sotav\u00e4en": 1, "anttikin": 1, "homekukkana": 1, "kaksiarvoinen": 1, "aktivistipuolueella": 1, "asiantuntijalausunnon": 1, "monarkiaksi": 1, "uskonnonvapaudesta": 2, "kiinte\u00e4t": 1, "edustaman": 1, "julkaistuja": 3, "ty\u00f6skentele": 1, "1971": 2, "poistettava": 1, "rotuvihan": 1, "14121906": 3, "s\u00e4rkyv\u00e4": 1, "pertti": 8, "kansallisuusasiassakin": 1, "artikkeleissaan": 1, "2351906liisan": 1, "tulkinnalla": 2, "darvinismista": 1, "salaisen": 2, "kontrolloimaan": 1, "1293": 1, "uranuurtajiin177": 1, "aktivistilehte\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksesta": 1, "vastavoima": 2, "1978": 2, "samastunut": 1, "tilassa741": 1, "suomea": 10, "kielellisest\u00e4": 1, "vaikeuksissa": 1, "kuulunutta": 1, "his": 10, "maltillinen": 1, "hahmottaa": 7, "rantamalaan": 2, "rakentavasti": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 4, "ivamukaelmana": 1, "muokkaavaa": 1, "rantamalasta": 2, "tulevaisuus": 2, "keskustellaan": 3, "suurliike-el\u00e4m\u00e4n": 3, "kirjateollisuus": 3, "marie": 1, "ilkamoivan": 1, "korkea": 3, "rannoilla\u2026": 1, "tehokas": 3, "1029": 1, "h\u00e4pe\u00e4llinen": 1, "uhan": 2, "valtaistuimelle": 1, "kirjallisuuskriitikoiden": 1, "silencen903": 1, "elite": 4, "syrj\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "molempiin": 1, "ylev\u00e4n": 3, "t\u00f6rm\u00e4ilyist\u00e41220": 1, "leinolla": 3, "osoitettu": 6, "kulutti": 1, "auttavat": 1, "yhteis\u00f6": 3, "yritt\u00e4nek\u00e4\u00e4n": 1, "ylist\u00e4vi\u00e4": 1, "dialogi": 1, "menneisyyten\u00e4": 1, "johtoon": 2, "kuusikymment\u00e4kuusituhatta": 1, "maailmankatsomuksellista": 2, "typeryytt\u00e4\u00e4n": 1, "kirkastaa": 1, "huolii": 1, "takana304": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiin": 1, "1189": 1, "ep\u00e4uskostaan": 1, "1094": 1, "opetuskielest\u00e4\u00e4n": 1, "tunnisti": 1, "dialogisessa": 6, "tarkastelun": 4, "kokkolan": 20, "vastustavaa": 1, "kaiku-lehdess\u00e4": 2, "miira-rouvaan": 1, "renvall": 9, "entist\u00e4": 7, "kirjailijaa": 6, "syd\u00e4mess\u00e4nne": 1, "sanoivatkin": 1, "estetiikkaa216": 1, "viroa": 1, "puolusti": 3, "hyv\u00e4ksi\u2026": 1, "konservatiivisia": 2, "jussilaa": 1, "perint\u00f6": 2, "mahdollisuuden": 5, "arvostelujen": 3, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4t": 1, "poliittisuuteen": 3, "uudistuminen": 2, "itsess\u00e4ns\u00e4": 1, "valtiollista": 9, "huutavat": 1, "toistoissa": 1, "julkisuuden": 1, "runojaloissa": 1, "rikkaat": 1, "oleellisen": 1, "jos": 65, "mailla": 1, "asevelvollisuuskutsuntoihin": 1, "jaksaako": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4913": 1, "riidanhalua": 1, "2007": 12, "hylk\u00e4\u00e4minen": 1, "lakien": 7, "ajamaan": 8, "her\u00e4\u00e4misen": 2, "yhdistys": 3, "katkerimpana": 1, "konservatismin": 1, "k\u00e4ynnisti": 3, "todenneet": 1, "tapani": 4, "protokollasihteeriss\u00e4": 1, "palvelijoiden": 1, "uskonut": 5, "vapautusliikkeen": 2, "nousevien": 1, "v\u00e4risytt\u00e4\u00e4": 1, "kommentti": 1, "ulkomaille": 1, "lujin": 1, "puolustama": 1, "kiila": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "hypp\u00e4si": 1, "sieni": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 22, "ep\u00e4ilty": 1, "kirjallisuusk\u00e4sityst\u00e4": 1, "ajatussuuntia": 1, "v\u00e4litti": 5, "oikealta": 1, "julkisuudessa1118": 1, "viipuriin": 1, "tekemisi\u00e4": 1, "toimessaan": 1, "itsest\u00e4mme": 2, "vaikuttaneiden": 1, "hurmaava": 1, "mukaan": 292, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 3, "ylitsevuotavaan": 1, "alkaneet": 3, "tuomitsevasti": 1, "kirjallista": 3, "jeesusta895": 1, "kysymyksi\u00e4362harhamaa": 1, "jeesuksen": 9, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 4, "puoluesihteeri": 2, "mahdollisuutta": 2, "haluta": 1, "meid\u00e4nkin": 1, "mauttomuutta232": 1, "kiisti": 2, "tulkittiin": 1, "kaitselmus": 1, "asu": 1, "pohdiskelevalla": 1, "joutuisi": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "sanomalehtikirjoitusten": 1, "vallankumousliikkeest\u00e4": 1, "totesi": 10, "tuomitsi": 3, "lempi\u00e4inen": 1, "v\u00e4kivaltaiselle": 1, "maailmantuntemus": 13, "arvomaailmaa": 4, "taideteosten": 3, "syytettyjen": 1, "senk\u00e4\u00e4n": 1, "muodollisesti": 2, "lehtimiehille": 1, "korostetun": 3, "harhamae": 1, "provinssina": 1, "pidettyjen": 1, "suomenkielt\u00e4327rantamalan": 1, "uhrina": 1, "sosialidemokraattien": 8, "wilson": 10, "tekij\u00e4-luojan": 1, "pudonnut": 4, "henkisyydeksi896": 1, "putinin": 1, "v\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 1, "kirjahankkeen": 1, "kuninkaana": 3, "n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4ret": 3, "kysyi": 1, "el\u00e4m\u00e4kerran": 4, "sep\u00e4h\u00e4n": 1, "k\u00e4sitti": 3, "ty\u00f6l\u00e4isnaisten": 2, "kriitikoihin": 1, "subjects": 1, "asettaman": 1, "motiiveista": 4, "mainospuheet": 1, "kansasi": 1, "kiv\u00e4\u00e4reill\u00e4": 1, "kuuluvien": 2, "puuttui": 6, "my\u00f6t\u00e4ilyst\u00e4": 1, "liberal": 2, "mainiten": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 3, "asenteet": 3, "lukijoihin": 1, "petri": 1, "kollektiivinen": 3, "vuorop\u00e4ivin": 2, "kehitellyt": 1, "kirjoitettiin": 4, "korostettiin": 1, "kamppailemaan": 1, "harvinaisen": 3, "asenteen": 2, "kehitysvaiheen": 1, "jumalina": 2, "ihmiselle": 2, "keskustelufoorumia": 1, "suuntautuva": 3, "ven\u00e4l\u00e4isiin": 3, "rajattiin": 2, "tuttavallisen": 2, "keskin\u00e4isess\u00e4": 1, "vihkiminen": 1, "mihi": 1, "my\u00f6t\u00e4syntyisesti": 1, "ohikiit\u00e4v\u00e4ksi": 1, "absoluuttisena": 1, "vailla": 1, "vastustaen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymist\u00e4": 1, "immet": 1, "ironista": 1, "pysyi": 1, "uskollisuutta": 1, "vietellyn": 1, "vaihtaneet": 1, "edellisten": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "polttaa": 2, "symbolistinen": 3, "r\u00e4s\u00e4nen": 4, "korostamalla": 1, "itseilmaisu": 1, "puolustajat": 4, "osuus": 6, "teoksista343": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin": 1, "villiyden": 1, "sijoittuvat": 3, "esiromantiikassa": 1, "valiokuntaan": 1, "ihmiskuvan": 2, "kaikessa": 5, "sanomien": 24, "roolia": 2, "talvion": 2, "kyn\u00e4ns\u00e41163": 1, "perinteiseen": 1, "varhaistuotantonsa": 2, "nuuttipukit": 2, "santarmien": 1, "961906": 6, "yhti\u00f6n": 2, "historiaan75": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielen": 2, "maahan": 7, "ilmestynyt": 8, "soreasti": 1, "sivuvaikutusten": 1, "teollisuuslaitoksen": 2, "muodossa138": 1, "kertoneet": 1, "omaavalla": 1, "ammattiryhmiin": 1, "sihteerill\u00e4": 1, "\u00e4rh\u00e4k\u00e4sti": 1, "xv": 1, "seksuaalisuuden": 3, "riippuvaiseksi1055": 1, "suorempana": 1, "yst\u00e4viksens\u00e4": 1, "soveltuvilta": 1, "demokratisoitumiskehitys": 1, "kandidaatti": 1, "syntym\u00e4vaiheessa": 1, "suostuttelua": 1, "maalaispuoluehanke": 1, "ohjelman": 9, "kiihotukselle767": 1, "petrof": 2, "syvemmille": 1, "lehtiartikkeleita": 1, "uraa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "kirjoittelijat657": 1, "arvomaailmoista": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "tavut": 1, "seksuaalipalveluja": 1, "perinne": 4, "kritiikki\u00e4": 8, "perustuslaillisen": 12, "jevno": 1, "kasvatettava": 2, "elettyyn": 1, "yliopisto-opetusta": 1, "haluttu": 1, "kansalaisia": 3, "kehyksen": 1, "radikaalin": 2, "huolestuttavampaan": 1, "seikkailunhaluisista": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tapaa": 1, "kulttuurille": 3, "kielellinen": 6, "vastapoolia864": 1, "komiteamietinn\u00f6n": 1, "1086": 1, "miehuutensa": 1, "uskossaan": 1, "avautuu": 1, "palaa": 1, "sekoituksia": 1, "lukujen": 1, "1047": 2, "1045": 1, "erilaisten": 10, "tutkimushypoteesin": 5, "kansalaisilta": 2, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "kokkola-lehdiss\u00e4": 1, "wilsonin": 2, "\u00e4lymyst\u00f6lle": 1, "restante\u00b4": 1, "ymp\u00e4rille": 8, "sellaisesta": 1, "koskevissa": 2, "lihallisuuden": 1, "demokratiak\u00e4sityst\u00e4": 2, "johdettavina": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 3, "sev\u00e4nen": 9, "avulla157": 1, "v\u00e4listen": 1, "viljo": 14, "syyllisyytens\u00e4": 1, "l\u00e4htisi": 1, "kyseenalaistumisen": 1, "helo": 13, "kuten": 56, "aavik179": 1, "hallitsemaan": 2, "1641908": 1, "viro": 1, "monissa": 6, "johtamassa": 3, "autereisille": 1, "itse873": 1, "omassatunnossa": 1, "esitt\u00e4vien": 1, "naiskuva": 1, "dekadenssiin": 1, "katsomatta": 5, "sankareita": 2, "kiusaa": 1, "muovata": 1, "martvaa": 3, "yhdy": 2, "tapojen": 2, "texas": 7, "yksin\u00e4iseksi995": 1, "ilmestyneist\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "suomalaisesta": 4, "molemmin": 2, "sosiaaliseen": 1, "kruunattu": 1, "tuntemattomat": 1, "kulttuurinsa": 1, "hinnan": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyyssosialistina": 1, "tuumaakaan": 2, "vahvasti": 7, "ruotsinkieliset": 5, "luterilaisen": 1, "suomalaiskansallista": 1, "yhteiseksi": 2, "arvostetaan": 1, "ty\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 2, "alaik\u00e4isiin": 1, "vihki\u00e4iset": 1, "kummallisina": 1, "peitellysti": 1, "itsetietoinen": 1, "kiinnostuksenaiheet": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4n": 1, "sosiaalisesti": 5, "toteutunut750": 1, "valtiolliseksi": 1, "suomenkielt\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n-\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n": 1, "yleistyksen": 1, "vastaan774": 1, "kerran": 17, "puhujana": 2, "terroristiyhteyksiin": 1, "maakuntamatkallaan": 1, "organisoimaan": 2, "lehtori": 2, "ei-kirjailijoihin": 1, "nojaten": 3, "k\u00e4ytetylle": 1, "osuuksilla": 1, "hankkeisiin": 1, "haurailla": 1, "1264": 1, "sosialisteissa": 1, "romaanit": 2, "rintamalla": 1, "kolben": 2, "johtohenkil\u00f6iden": 2, "ep\u00e4suorasti": 3, "teoksellaan": 3, "ottaisi": 2, "jyryytettiin": 1, "esitti": 5, "yleiseurooppalaisesta": 1, "aatelisrouva": 1, "tunnustukseksi": 1, "monipuolinen": 3, "sievistely\u00e4807": 1, "virkamies": 4, "ajatuksensa": 3, "ehdottoman": 2, "tuijotettavina855": 1, "ep\u00e4olennaisina283": 1, "kohtalostaan": 1, "tulevien": 2, "suuntautuvaa": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 6, "ty\u00f6mies\u2010lehte\u00e4": 1, "rukoilin": 1, "puotitytt\u00f6": 1, "ahlqvist": 1, "l\u00e4htiv\u00e4t": 4, "selit\u00e4": 1, "perim\u00e4tietoon": 1, "joutsen": 2, "k\u00f6mpel\u00f6\u00e4": 1, "vaikutteiden": 1, "while": 2, "koiperhosia\u2026": 1, "same": 2, "hetkellisimm\u00e4ksi": 1, "aihe": 5, "muuntuneet": 1, "vakavuuteen": 1, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "takamailla": 1, "tutkiskelemaan": 1, "suomela": 6, "\u00e4skeiseenkin": 1, "tekem\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4juonen": 1, "seurustelusuhde": 1, "volter": 5, "viettelem\u00e4\u00e4n": 1, "hoffman": 3, "mainostettiin": 1, "pieks\u00e4minen": 2, "opintomatkaltani": 1, "rajamailta": 2, "kahareisin": 1, "yksiin": 1, "tuntoihin": 1, "lokakuussa": 2, "soveltaa": 3, "elokuun": 4, "johti": 9, "tunnuslause": 1, "passim": 26, "n\u00e4ytelm\u00e4muoto908": 1, "p\u00e4invastaiseen": 1, "uskonnonvastaisuus": 1, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 1, "sijassa": 2, "kielelt\u00e4\u00e4n": 4, "ep\u00e4oikeudenmukaiseksi": 1, "teemaksi": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kive\u00e4": 1, "demokratia-ajatus": 2, "aikaisempien": 1, "oleviin": 1, "kirjallisuuskritiikkej\u00e4": 1, "jatkuvasti": 10, "reaktiot": 7, "pohtia": 2, "l\u00e4hteneet": 2, "arvaamattomuus": 1, "todellisuuteen944": 1, "n\u00e4hdyn": 1, "luolaan": 1, "aavikin": 2, "russian": 1, "kertoja\u00e4\u00e4nen": 1, "ruotsalaisten": 3, "el\u00e4imelliseen": 1, "sanomalehtimiehet": 1, "allan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuudesta": 1, "soveltamaan": 1, "olevien": 4, "l\u00e4hempi": 1, "omia": 14, "vaara847kaksinaismoraalin": 1, "ritalaiset": 2, "vaimonaan": 1, "kumppanit": 1, "narrikuninkaana": 1, "vaalilain": 1, "ylemm\u00e4n": 1, "katsottava": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "kirjoittelua": 2, "laati": 5, "p\u00e4\u00e4tyikin": 1, "kehunut": 1, "suometar": 45, "vanhaa": 2, "kansalaisia1230": 1, "kysymyksest\u00e4": 2, "muunkin": 1, "vartijan": 1, "tarjota": 2, "naiskysymyksen": 1, "1162": 1, "ero": 11, "doktriinin": 1, "taiteellisessa": 1, "taideteoksella": 1, "korostuessa": 1, "l\u00e4nteen": 3, "kuvauksessa": 7, "ruotsalaisessa": 1, "ratkaisevassa": 1, "ryhmiss\u00e4544": 1, "unofficial": 2, "broad": 2, "hy\u00f6tynyt": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "kuolettavan": 1, "aikakaudessa": 1, "kontekstilla": 2, "teostaan": 4, "runollinen": 2, "lykk\u00e4\u00e4ntyi": 1, "sergei": 1, "nostaminen": 3, "koikaleelta648": 1, "uskonnollisesta": 1, "haukkuvat": 1, "panostaminen": 1, "maakunnissa1251": 1, "kytkeytyv\u00e4": 1, "kansalliseen": 9, "perustusta": 1, "viettelyst\u00e4": 1, "satunnaiset": 1, "k\u00e4ynti": 1, "tappeluja": 1, "normandia": 2, "meaning": 4, "mahtialueen": 1, "verotuskysymyksi\u00e4": 1, "muotoutuu": 1, "kommunikaatio": 1, "kirjallisuudentutkimuksesta": 2, "imeytyneen\u00e4": 1, "kokeneempi": 1, "viiteryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "koeteltu": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajissa": 1, "germaaneja": 3, "pettureihin": 1, "vaihtelivat": 1, "enemmist\u00f6ss\u00e4": 3, "2351906": 1, "sosialidemokraatin": 3, "tunteina": 1, "piilev\u00e4\u00e4": 1, "osaksi": 6, "julkaisemisen": 1, "tunnustamisen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyess\u00e4\u00e4n": 1, "kylv\u00e4\u00e4": 1, "1178": 1, "1138": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen1060": 1, "laajentaisivat": 1, "kesken1145": 1, "tarvitsi": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "riistaksi": 1, "papit": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 2, "kajautin": 1, "research": 6, "el\u00e4m\u00e4nvoiman": 1, "faktoina": 2, "untolalta": 2, "kansallismielinen": 1, "nuo": 2, "ydinryhm\u00e4\u00e4n": 1, "oikeudenk\u00e4yntiin": 1, "mahdollistaa": 1, "maksamalla": 1, "koki": 10, "takana": 9, "luonnonvietti": 1, "miina": 5, "tarkkarajaisiksi": 1, "tukka": 1, "seksuaalik\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "vaikutukset": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 10, "kirjoittaneiden": 1, "tuotannossaan": 6, "erityisleimaa": 1, "syd\u00e4nmailla": 2, "kielelliselt\u00e4": 1, "totuudesta": 4, "merkityksen142": 1, "vapaudentaistelijoita": 1, "kotikyl\u00e4": 1, "kuinka": 20, "juurruttamisen788": 1, "uinuvan": 1, "toimivaa": 1, "ilmestyneisiin": 2, "lehdest\u00e4": 2, "sotahuutomme": 1, "kansalaisille": 2, "syv\u00e4t": 4, "opetusty\u00f6n": 2, "takanamme": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n": 1, "oleellinen": 2, "vedenpaisumuksesta": 1, "lajille": 1, "v\u00e4est\u00f6nosan": 1, "suomalaistettava": 1, "suorastaan": 13, "\u00e4rtyi": 1, "kasvisolukoiden": 1, "kapinaa": 1, "1993b": 4, "varallisuuttaan": 1, "voimat": 3, "jollaisia": 3, "hyv\u00e4ksynyt": 12, "erillishallinnon": 1, "lempiv\u00e4t": 1, "tekijyys": 2, "verrataan": 1, "harmaa": 2, "ehdottamalla": 1, "4110": 1, "evankeliumeista": 1, "nostamana": 1, "prostituoidulta": 1, "jehovaa": 1, "kuninkaalle": 1, "kirjailijanimien": 4, "rauhaa": 1, "perusteltua": 1, "mieheen": 1, "itsetutkiskelujen": 1, "kuormaakaan": 1, "johtuvan": 1, "kumma": 1, "pani": 2, "hankkia": 3, "suojeluskunnan": 2, "ajamina": 1, "kansanomainen": 1, "humoristin": 1, "porilaiset": 2, "etsien": 1, "intiimien": 1, "osuudessa": 1, "haaksirikkoon": 2, "maalaisliittolaisesta": 1, "pikkupoikana": 1, "perusl\u00e4hdett\u00e4": 1, "mielipiteidens\u00e4": 1, "dionyysinen": 1, "puristuslaillisuutena": 1, "1171": 1, "esimerkinomaista": 1, "ulosp\u00e4\u00e4sytiet\u00e4": 1, "n\u00e4ill\u00e4k\u00f6": 1, "kulttuurihistoria": 1, "mukaisena": 1, "aikaisemmissa": 2, "ristiriidassa597": 1, "hallintoa": 1, "ty\u00f6kunto": 1, "with": 8, "kaikkein": 26, "ketjussa": 1, "vallankumouksellisten": 9, "kenk\u00e4": 1, "nimennyt": 1, "karelianismi": 3, "tunnustettu": 1, "kiinnostavaa": 1, "mahtavuuden": 1, "porilaislehdist\u00f6": 1, "suhteellista": 2, "tulkitaan": 3, "puolueelle": 5, "pit\u00e4mist\u00e4": 2, "v\u00e4lineeksi": 1, "naisp\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00f6n": 1, "ihanteellisen": 1, "kulttuurilaitoksiin": 1, "konkreettiset": 1, "yliopiston": 10, "joonaksia": 1, "v\u00e4lityksen": 1, "kilpailijaa": 1, "ylemmyys": 1, "joskaan": 2, "kest\u00e4ess\u00e4": 1, "viettelev\u00e4": 1, "lamaannuttaa": 1, "signification": 1, "korrehtuurivedokset1178": 1, "pelosta768": 1, "syyt\u00e4kin": 1, "wilkuna": 6, "sankaripaatosta": 1, "luovaan": 1, "siin\u00e4h\u00e4n": 1, "ritvaa": 1, "valvoo": 1, "ven\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "vallitsemaan1188": 1, "vuoksi": 33, "1970": 1, "aivoina": 1, "kuvaa": 19, "sfinksi": 2, "laaja": 13, "toiselta": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "satiirisessa": 2, "my\u00f6nnettiin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kerta": 7, "sopusoinnussa": 2, "monityylisyys": 1, "kohtalonuskoinen": 1, "vastahakoisenkin": 1, "vastaisesti": 1, "sommiteltu": 1, "yksil\u00f6moraaliin": 1, "l\u00e4nsi-lehdess\u00e4": 1, "vii": 1, "vaasa": 12, "koostuvat": 2, "kukkii": 1, "kiireesti": 1, "tarkoituksena": 13, "yleisk\u00e4sityksen": 1, "kulttuuritaisteluun": 1, "kirkkohistoriallinen": 3, "taipuu": 1, "puheeseen": 4, "kankaaksi\u2026": 1, "loiventaa": 1, "maa": 12, "parantamalla": 2, "pyrkiess\u00e4": 1, "vertaillaan": 2, "muutamat": 3, "v\u00e4iteltiin": 1, "paremmuudesta": 1, "puolueellisuus": 1, "osoitti": 6, "kirjallisuuskeskustelun": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 5, "jatkui": 7, "viitanneet": 2, "lent\u00e4nyt": 1, "ajassa861": 1, "riitti": 1, "runoutta": 4, "vakaumusta1005": 1, "kokouksia": 1, "kuulua": 3, "kyseenalaistui": 1, "ruumis636": 1, "koskeneen": 3, "loppuvuodesta": 1, "terroriin": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 2, "porista": 3, "puheenvuorosta": 1, "viskaat": 1, "kirjoittavien": 1, "sekoitus": 1, "oikeudentunnon": 1, "porvarillisista": 1, "abstraktin": 1, "tiettyyn": 1, "j\u00e4rjestettyihin": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyn\u00e4": 1, "ilmestyess\u00e4\u00e4n": 4, "merkityksi\u00e4148": 1, "perkelett\u00e4": 3, "vaaratekij\u00e4n\u00e4": 1, "vaikeampi": 2, "hankkeessa": 1, "paikallisosastoja": 1, "hallinneet": 2, "ankea": 1, "talonpoikia1114": 1, "kovin": 4, "sulle": 1, "soviet": 1, "her\u00e4nnytt\u00e4": 1, "materiaalia": 2, "sorrosta": 2, "huolen": 1, "oloihin614": 1, "kielt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1919": 5, "sijoittuu": 4, "platonisia": 1, "sivistyneen": 2, "humanarum": 1, "demokratian": 9, "syytt\u00e4\u00e4": 2, "rinnastettavaa": 1, "ainutkertaisen": 1, "esteettisiin": 4, "antin": 97, "sivistyksellisesti": 1, "tellervo": 1, "jumalallisesta": 1, "kyr\u00f6nkoskella": 1, "arvioissa": 1, "kevytmielisell\u00e4": 1, "satire": 4, "ojentuessa": 1, "is\u00e4nmaallisia": 1, "visiossa": 2, "seuraavien": 1, "jalkoihinsa": 1, "mihail": 8, "v\u00e4hiten": 3, "korkeimpaan": 1, "kirousten": 1, "toteuttava": 1, "jallinoja": 5, "st\u00e5hlbergin": 2, "edustajaksi": 1, "taivaassa": 1, "kirjailijanuransa": 1, "oletettuja": 1, "190551": 1, "adolf": 1, "yliopistossa489": 1, "hybridihahmon": 2, "joustavampia": 1, "teatteriohjaaja": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 3, "jumalaa": 7, "kest\u00e4nyt": 4, "n\u00f6yr\u00e4n\u00e4": 1, "helmikuun": 13, "muutospaineita": 1, "sosiaalisideologiseen": 1, "mielest\u00e4ns\u00e4": 1, "ja": 3498, "tarpeetonta": 1, "pelotonta": 1, "vera": 1, "maailmaa": 19, "omatoimisesti": 1, "huomanneensa": 2, "4106": 1, "keski-pohjalaisen": 5, "kuvattiin": 4, "n\u00e4hden": 24, "p\u00e4iv\u00e4nkoitteessa": 1, "esitt\u00e4ytyy": 1, "kirjeiss\u00e4\u00e4n": 3, "tuntevan": 1, "realismia": 1, "iloista": 4, "subjektiivisia": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 2, "r\u00e4mesoita": 1, "konservatiivinen": 1, "menneen": 3, "ep\u00e4selviss\u00e4": 1, "yhteiskoulun": 2, "materian": 1, "suomalaiselle": 4, "my\u00f6nnett\u00e4vist\u00e4": 1, "syvyytt\u00e4\u2026": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "august": 4, "suhtautumisista": 1, "tyynen": 1, "luomisen": 9, "rauhansatama894": 1, "julkaisemattomassa": 1, "vaalikamppailun": 2, "kansallisuusajatteluun": 1, "valmistumaisillaan": 1, "sellaisissa": 1, "l\u00b4art-teorian": 1, "niemi": 12, "ylioppilasretkikunnat": 1, "aktiivinen": 7, "aktivoituminen": 1, "nyt": 61, "kanssa430": 1, "samojen": 2, "kuolemaan": 8, "kapinoiva": 1, "1973": 27, "ihannekansalaisesta": 1, "kuumeisesti": 1, "osallistumistaan": 1, "j\u00e4tet\u00e4": 1, "lehtorina": 1, "pit\u00e4vyydest\u00e4875": 1, "sijaitsi": 1, "tarkoituksiin": 1, "agendalle": 1, "maatalouden": 4, "sallimme": 1, "k\u00e4skij\u00e4\u00e4": 1, "historiallisessa": 6, "katsottiin": 7, "suhteeseen": 2, "naisasialinjalle": 1, "kielet": 2, "loukkaantuneina": 1, "liittyi": 29, "ulkopuolinen": 1, "ken": 2, "tarvittaisiin": 2, "hallitsevaa": 1, "repi": 1, "kaksip\u00e4iv\u00e4iset1151keskikes\u00e4": 1, "itsetietoisuuteen": 1, "ilmestytty\u00e4": 3, "kasvin": 1, "ironisoiden": 1, "lehtitekstej\u00e4": 1, "teist\u00e4": 1, "reaalisuuden": 1, "maantieteellisesti": 1, "j\u00e4lkeen594": 1, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 3, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 4, "sf\u00e4\u00e4reiss\u00e4": 1, "talonpojat": 1, "heimot": 1, "paikallistasolla": 1, "ainutkertaiseen": 1, "strategiaksi": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 4, "alistuvat": 1, "miestenne": 1, "karjoinensa": 1, "puhuja": 2, "ylipisto": 1, "eriytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "ry": 1, "tietty\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4detty": 3, "period": 4, "muutoksista": 1, "kuolleilla": 1, "heijastui": 1, "rakenteet": 1, "lapsestaan": 1, "suureen": 6, "t\u00e4m\u00e4n": 90, "lep\u00e4si": 1, "general": 1, "suomalaisessa": 27, "lopussa": 12, "sosialistisena": 2, "edustajia": 4, "ohjaajana": 1, "vallitsevaa": 2, "yhteiskuntakeskeisyydest\u00e4": 1, "tunkeutui": 1, "vanhentuneen": 1, "kuohujen": 1, "luettavissa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00f6puoli": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "yksityiskohdat": 1, "muotoutumassa": 6, "puuhia": 1, "puoluen\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "mennyt": 4, "valta-asemansa": 2, "kulttuurissa": 4, "vaikutelmia": 1, "muutakin1278": 1, "tavoittamattomissa139": 1, "hengest\u00e4": 1, "heist\u00e4": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 2, "kieliopintoihin": 1, "kansalaiskokouksia": 2, "idealismi": 2, "lukuisia": 3, "kaipuun": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4\u00e4n": 1, "seksuaalivalistusoppaissa": 1, "barbariasta": 1, "ajankohtana": 1, "tarkasteli": 11, "kuljetuslaivalta": 1, "vanhasuomalaisessa": 2, "muinaistarustoihin": 1, "kasperi": 1, "avulla": 73, "naurettavalta": 1, "p\u00f6lypilvest\u00e4": 1, "suvuista": 1, "muissa": 6, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1, "prosessia650": 1, "erilaista": 7, "pentti": 3, "vastakohtien": 4, "kannatti": 7, "kansalaismoraalia": 1, "syntynytt\u00e4": 4, "toschilta": 1, "kahdelta": 1, "1482": 1, "kohdelluksi": 2, "tutustuminen": 1, "pohjautuvaan": 2, "jumalallista": 1, "modernismin": 2, "kaltaiseksi": 1, "t\u00e4hystelev\u00e4t": 1, "torppariasian": 1, "kerronta": 4, "sis\u00e4ll\u00e4": 12, "sanottuja": 1, "sciences": 3, "p\u00e4teviksi": 1, "kykenisi": 1, "ihailee": 1, "som": 1, "t\u00e4llaisten": 1, "mukaisia": 1, "l\u00e4hde": 6, "kertaan": 2, "kaupunkisivistyneist\u00f6n": 2, "pateettisen": 1, "balkanin": 1, "markkoja": 1, "moraalikirjana": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 16, "perustuslaillisessa": 3, "keskustelua": 26, "vastuuntunto": 1, "palautti": 1, "per\u00e4isin1246": 1, "alttiiksi": 1, "voimansa516": 1, "esiaviollisia": 1, "tarkoitusperien": 1, "sivistyneist\u00f6n": 50, "suurenmoisesti": 1, "kansankirkon": 1, "maalaiskansakoulujen": 1, "teollisuudenharjoittajien": 1, "saatava": 4, "k\u00e4tkettyn\u00e4": 1, "ihmiskuntaa": 1, "porvarikirjeill\u00e4": 1, "tahdonilmauksiaan": 1, "valistuneeksi": 1, "uskontoon": 7, "ihmisaineksesta": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 2, "alistuneisuuteen": 1, "porvariss\u00e4\u00e4ty": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunki": 1, "espoo": 1, "prostituoidusta": 1, "esteetikoilta": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 8, "ehdottaa": 2, "renessanssi": 2, "kulttuurioikeuksia": 1, "maaseutumaiseman": 1, "joutuvat": 2, "kaikille": 7, "kirjoitustensa": 5, "tolstoilainen": 2, "yhteensulautuminen": 2, "k\u00e4\u00e4ntymyksi\u00e428": 1, "liittyneit\u00e4": 4, "yhteensulautumiseen207": 1, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 11, "veri\u2026677": 1, "vallankumouksesta": 3, "merkityst\u00e4249": 1, "tehdyt": 2, "korpikyliss\u00e4": 1, "toisinajattelijan": 1, "absurdi": 1, "ilkkuen": 1, "enemm\u00e4n203": 1, "osh": 1, "kodin": 8, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 2, "valistus": 1, "huolelle": 1, "palauttamista": 1, "el\u00e4imen": 1, "yhteenliittym\u00e4ksi": 1, "isien": 1, "ajautumisessaan": 1, "illuminates": 4, "suhdettaan": 5, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "erilaisuuteen": 1, "riisti": 3, "vakavien": 2, "huumorin": 5, "tunnustajan": 2, "ihanteensa1058": 1, "kehittymiseen": 1, "vakiinnuttavat": 1, "tukijoidensa": 3, "pyrkimykset": 2, "n\u00e4ykitt\u00e4v\u00e4": 1, "lausunnossa": 1, "ilmi\u00f6ille": 1, "metodissa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 6, "kansallisuuksien": 2, "saavuttaneet": 1, "virkaan800": 1, "oy": 36, "vanhoista": 1, "181987": 1, "l\u00e4heisist\u00e4": 1, "untolalle": 37, "v\u00e4istyv\u00e4\u00e4": 1, "kohteen": 7, "pekkaan": 1, "lukuvuotena": 1, "valat": 1, "osallistuneiden": 2, "ujo": 1, "tasapuolisuutta": 1, "kiirehtisi": 1, "sosiaalireformistinen": 1, "ajankohtaisissa": 1, "lauseessa": 1, "halkoja": 1, "aloittama": 1, "etu": 2, "miehiksi": 1, "nortamo": 1, "toteuttama": 1, "nordlingilla": 1, "v\u00e4liseen": 6, "solmukohta": 1, "kanssamme": 1, "tuomittavina": 1, "mustamaalauksen": 1, "suurenmoisemmin": 1, "mulle": 1, "1891": 2, "turvautunut": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "suurp\u00e4\u00e4": 4, "aineksien": 1, "1206": 1, "k\u00e4ynyt": 4, "svinhufvudin": 1, "maatalouskysymyksiss\u00e4": 1, "vakuuttavasti": 1, "kunnon": 1, "tieteist\u00e4": 1, "retorinen": 2, "merkitt\u00e4vimmin": 1, "seuraava": 3, "hautapatsaat": 1, "kehotettiin": 3, "osapuoli": 3, "varpalan": 1, "nimett\u00f6m\u00e4t": 2, "puoliavoimia818": 1, "realismissa": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisilta": 1, "liikkeell\u00e4\u00e4n": 1, "ihme": 1, "ruonan": 4, "opettajien": 4, "ammattinsa928sivistyneist\u00f6naisten": 1, "nikolain": 5, "osapuolten": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 20, "elinaika": 1, "perhe": 2, "pyhitetyksi": 1, "another": 2, "tallannut": 1, "puolustajana": 4, "asetettiin": 4, "uskollisempi": 1, "viittaamassa": 1, "julkaisemalla": 1, "ideologiana": 4, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 1, "1101": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 3, "joskin": 1, "taskusta": 1, "aloilla": 2, "omistuksesta": 1, "puri": 2, "karttelemisesta": 1, "kauhistuen": 1, "s\u00e4teili": 1, "organisoituneesta": 1, "radikalisoimassa": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 1, "arvosteluun1249": 1, "ihmisluonnolle": 1, "keskiajalta": 2, "valmistautuva": 1, "zarathustra\u2019": 1, "ennakoitiin": 1, "yksimielisen": 1, "ohjelmasta": 2, "poliisin": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "muutosta": 10, "ty\u00f6skenteli": 10, "maaseutulehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "matkalla": 1, "pett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sprach": 1, "tapaniselle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kosteikkoon": 1, "suunnaton": 1, "meillekin": 1, "uskonnollisia": 2, "sukupuolimoraali": 2, "vapaakirkollisten": 1, "karnevaalik\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "yksil\u00f6n": 19, "paine": 1, "lujinta": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattaja": 3, "torpparikysymys": 8, "kiteytt\u00e4m\u00e4": 1, "ludvig": 1, "johdolla": 6, "seitsem\u00e4ll\u00e4": 1, "k\u00e4rsimyst\u00e4": 1, "puoleensa": 1, "maailmankatsomuksesta": 2, "kimairan": 2, "naiskirjailijat": 1, "saija": 1, "1068": 1, "temppelit": 2, "pysyv\u00e4sti": 1, "haaraosasto": 1, "luomisprosessia": 1, "annettua": 1, "kokemattomuudesta": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4miehen\u00e4": 1, "poliittisista": 5, "keskin\u00e4inen": 1, "pyhiin": 1, "esitt\u00e4neet": 2, "kansallistuntoa": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "sandelin": 4, "tolstoilaisuudesta": 1, "henkii": 1, "helsingist\u00e4": 3, "karistolle": 3, "kokonaisuuteen": 2, "kuoletti": 1, "peruskivi\u2026": 1, "esiteltiin": 2, "ruotsinmielisen": 6, "ottaen": 4, "maanvuokralakia": 1, "valo": 2, "antamasta": 1, "sikuritonta": 1, "laillisuus": 3, "levisi": 6, "kulkee\u2026": 1, "ilmaisemasta": 1, "kerrottu": 1, "ty\u00f6v\u00e4enkirjailijoista": 1, "oikaisemaan": 1, "arvokasta": 2, "absurdilta": 1, "hankaloitti": 1, "miehen\u00e4294": 1, "kadottaa": 1, "virisi": 1, "pyhitt\u00e4neet": 1, "tunteva": 2, "1030": 1, "opinn\u00e4ytet\u00f6it\u00e4": 1, "miehille": 2, "1073": 1, "sein\u00e4joella": 1, "sotaisiksi": 1, "ep\u00e4vakaisuutta": 1, "paholaiseksi": 1, "puunjalostusteollisuuden": 1, "mukavuudenhalu": 1, "rotkomainen": 1, "runoa\u2026972": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 1, "osia719": 1, "linja": 16, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 1, "r\u00e4hisij\u00f6it\u00e4": 1, "ty\u00f6voimaa": 1, "10101908": 1, "1013suomessa": 1, "keskustelussa": 18, "nimismies": 1, "voiko": 1, "much": 2, "osoitettavissa": 1, "v\u00e4liaikaisia": 1, "kertomalla": 1, "ilmaisuunsa": 1, "yhteiskunta-lehden": 2, "pelko": 5, "permiss\u00e4": 1, "sivistyneet": 1, "periaatteellisesti": 2, "muut": 28, "p\u00e4iv\u00e4-akoiksi": 1, "markkinoihin572": 1, "rakenteessa": 1, "yhdistelmi\u00e41090": 1, "l\u00e4hestyminen": 1, "kohtaan1084": 1, "itsen": 2, "rietas": 1, "toiminta-alue": 1, "t\u00e4ydellistymist\u00e4": 1, "this": 6, "pamfletillaan": 1, "kirjailijoista": 2, "muodostumista": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisia": 1, "myk\u00e4ksi": 1, "leiriins\u00e4": 1, "intention": 2, "henki824": 1, "ratkaisevaksi": 1, "kiitollisuutta": 1, "vertauskuvalla": 1, "edustajiksi": 1, "tekemisiss\u00e4": 2, "absurdiutta": 1, "ekstaasin": 1, "ristiriitaisuuksiin": 1, "satu": 1, "l\u00e4nsimaisissa": 1, "massoihin": 1, "geldnersi\u00e4": 1, "mielenlaatua": 1, "kupiainen": 6, "kirjeenvaihtajat": 2, "1973c": 2, "kasvattamisessa": 1, "ahdistelua": 1, "syiden": 1, "vanhasuomalaista": 3, "y\u00f6n": 2, "parisuhteen": 1, "andrei": 7, "paisuttaa": 1, "metakommunikaationa": 1, "naturalismin": 1, "lehtiteksteihin": 1, "momentin": 1, "koiton": 2, "ulkopuoliseen": 1, "omien": 24, "gebhardille": 1, "nuoreen": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "asiantuntija-poliitikot": 1, "oikeanlaisesta": 1, "sielunsa": 1, "odotti": 6, "tutkittu": 5, "valvojan": 2, "dialogiseen": 2, "kunnallispolitiikka": 1, "jyrk\u00e4n": 2, "arkistoa": 1, "miellettyjen": 1, "j\u00e4rnefeltin": 7, "naurukulttuuria": 1, "periaatteen": 1, "mieheksi17": 1, "vahvemman": 1, "groteskinsa": 1, "k\u00f6yhi\u00e4": 1, "aatelis": 1, "perustettavan": 1, "korostamaan": 1, "vaihdettiin": 1, "n\u00e4kemykseen": 2, "it\u00e4\u00e41258t\u00e4st\u00e4": 1, "viettelem\u00e4st\u00e4": 1, "siin\u00e4\u2026": 1, "edustajaa": 1, "naiivius": 1, "korkeasuhdanteessa": 1, "marketing": 1, "kasvattanut": 2, "standertskj\u00f6ld-nordenstamin": 1, "laajassa": 5, "puhtaina": 2, "tukahduttamiseen": 1, "kurjuuden": 1, "laatimat": 1, "tavallisesti": 1, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "nostaessaan": 1, "maatalousv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "toisella": 4, "irtautuvan": 1, "ihmisess\u00e4": 3, "2571906": 5, "liittyvien": 2, "n\u00e4it\u00e4": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "bahtinin": 55, "seksuaalisuhteita": 1, "s\u00e4\u00e4tyyhteiskunnassa": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "yhteydenkaipuuta": 1, "poliitikko": 3, "t\u00e4ss\u00e4": 113, "helvetti\u00e4": 1, "arvojaan": 2, "10121907": 1, "sosiaalipolitiikan": 1, "ovat": 137, "oikeutus": 1, "johtaja": 8, "ruotsinmielisyys": 2, "arkkiviholliseksi": 1, "jopa": 23, "riippuu": 4, "yht\u00e4jaksoisesti": 1, "tahraava": 1, "alustavasti": 3, "kuulet": 1, "kappaletta": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4863": 1, "artikkeliin": 1, "tuotantoa": 5, "2681": 2, "n\u00e4ytt\u00e4vimmin": 1, "konflikteihin": 1, "nimimerkki": 7, "yleviss\u00e4": 2, "\u00e4iti": 3, "aikana235": 1, "kahakoinniksi": 1, "maalaisohjelmaa": 2, "meist\u00e4": 4, "arvosteltiin": 3, "valta-asemaan": 1, "vahvana": 1, "lehdist\u00f6n": 12, "yhteiskunnallisista": 2, "1929": 9, "kohde": 4, "eroamaan": 2, "kristityille": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "armas": 3, "vahvistua": 1, "kostajaa": 1, "korostaa": 18, "tukivat": 2, "1931906": 1, "1914": 5, "ajateltiin": 2, "ep\u00e4seksuaalinen": 1, "toteutumassa": 1, "sis\u00e4llissodan": 11, "kuolevaisten": 1, "kaatjan": 2, "tuntenut": 3, "hahmottui": 2, "kumouksellisesta": 1, "loputtua": 2, "suojelemaan": 4, "1869": 2, "taustansa": 1, "kaunistelemattomaan": 1, "tunnusomaiset": 1, "kunnanherra": 1, "tukeva": 1, "kansalla": 3, "rautatiel\u00e4isten": 1, "vanhojen": 2, "siltala": 12, "parodioinnin": 2, "kertoa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "isosten": 1, "jakaantuivat": 3, "sanak\u00e4\u00e4ntein": 1, "paikkaansa": 1, "ahtaalta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4vill\u00e4": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 10, "asennoitumista": 6, "ilmi\u00f6it\u00e4": 7, "tarkastelevan": 1, "1421923": 2, "jumalaan": 6, "seurannut": 2, "helsingfors": 2, "asuma-alueittensa": 1, "muotoutuneeseen": 1, "ty\u00f6miest\u00e4": 1, "kohtaamaan": 1, "10551": 1, "kasvavan": 1, "taivaallista": 1, "tavoissa": 1, "ankarinta": 1, "sana": 8, "kielest\u00e4390": 1, "kirjoituksella": 2, "kiilan": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "heikkous": 1, "johtamat": 1, "ihmishenki": 2, "vastakkaisuuden": 1, "vaalit": 1, "voiman": 6, "ty\u00f6l\u00e4isnaiset": 3, "puolueestamme": 1, "marttaj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "toimintansa": 11, "1973b": 2, "asuvasta": 1, "nauttiminen": 1, "yksityiskirjeess\u00e4": 1, "ylimalkaisuudessa": 1, "tutkiminen": 3, "taso": 2, "samanaikaisesti": 15, "arvostellessaan": 5, "nauruperinne": 1, "manfeltin": 1, "kasvamiseen": 1, "yhtenev\u00e4inen": 1, "is\u00e4nmaallisuusk\u00e4sityst\u00e4": 1, "kruunun": 5, "peto": 1, "esi-isilt\u00e4": 1, "symbolismi": 4, "ollut": 169, "ven\u00e4l\u00e4iselle": 2, "vastaavina": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "her\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "sinulle": 3, "hyv\u00e4kseen": 3, "sijoittuvalla": 1, "lausui": 3, "suurlakon": 76, "seisoi": 3, "kattavaa1075": 1, "saarenheimo": 7, "neidot": 1, "lehtikirjoituksia": 2, "vapaamielisyyteen": 1, "sivistykselliseen": 1, "eugen": 2, "kiristyess\u00e4": 1, "ehdottomuus": 1, "monipuolisimmin": 1, "kehitysromaanitulkinta": 1, "kansalta468": 1, "hurma": 1, "markkinat": 3, "syyll\u00e4": 1, "2151908": 1, "sijoittunut": 1, "l\u00e4ksi\u00e4iset": 1, "sternen": 1, "sekoittuvat": 2, "unessa": 2, "monista": 2, "virkamiesja": 1, "pelkurit": 1, "1922": 4, "perustetut": 2, "el\u00e4m\u00e4ni": 1, "ruumiillistaa": 1, "silm\u00e4niskujen": 1, "pohdittiin": 2, "kokemus": 3, "toppaa": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisessa": 1, "imagination": 3, "taidek\u00e4sityksens\u00e4": 1, "karnevaalikuninkaan": 1, "lihan": 1, "anu-hanna": 1, "tavallisten": 1, "h\u00e4meenlinnassa": 1, "oleskelee": 1, "riikonen": 9, "wilhelm": 2, "avusti": 1, "sallittua": 2, "edellytetyksi": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivi\u00e4": 1, "teosten": 17, "ylioppilas": 5, "kirjailijoille": 3, "puheitten": 1, "keskeiseksi": 3, "kvasirakenteen": 1, "viipuri-lehden": 1, "vahvistamalla": 1, "painokkaasti": 1, "ankara": 3, "arvioineita": 1, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "puhetta": 15, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isist\u00e4": 1, "teoreettista": 1, "syv\u00e4\u00e4": 2, "pukemista": 1, "syntyiv\u00e4t": 3, "valtavirtakulttuurin": 1, "keskipohjalaisille": 1, "ep\u00e4luotettaviksi": 1, "sankariajasta": 1, "virkailijaa": 1, "juttujen": 1, "viittaavat": 4, "laillisuuttansa": 1, "uskoa": 7, "ehdoksi": 1, "almujen": 1, "tutkimus": 20, "ratkaisuun": 1, "poistivat": 1, "muassa": 67, "oli": 1137, "sidoksissa": 7, "j\u00e4nnitteen\u00e4": 1, "arvomaailmaan": 1, "rakastaa": 1, "1011": 2, "naimisissa": 3, "\u00e4idinkielell\u00e4": 1, "laajoja": 3, "ihanuuksista": 1, "tytt\u00e4riens\u00e4": 1, "viehtymyst\u00e4": 1, "173toimittaneet": 1, "joulukirkossa": 1, "puitiin": 1, "tuntematonta": 1, "rajoittuneisuuden": 1, "s\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "selkeimmin": 3, "vankia": 1, "silmin": 8, "ominaislaatu": 2, "femme": 1, "ilmari": 1, "vesi": 1, "kaustiselta": 1, "cervantesiin": 2, "kirjoista": 2, "kiihotus": 2, "liike749": 1, "aikaisemmilta": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeemme": 1, "vanhasuomalaisuuteen": 1, "johtoon395": 1, "rodusta": 1, "vihkiytynyt": 1, "lauantaiseuran": 1, "uudistuksiin": 1, "raukkamaista": 1, "ven\u00e4j\u00e4n-vaiheista": 1, "turvaamiseksi435": 1, "suomenmielisiin736": 1, "ihanuutta": 1, "951909": 10, "suomenkielisest\u00e4": 1, "1227": 1, "kansalliselle": 1, "meihin": 1, "willman": 8, "hurmaa": 1, "keskuudessa532": 1, "1223": 1, "karnevaalitorin": 1, "informaation": 1, "siteeraukseen": 1, "intellektuaalisen": 1, "mechelini\u00e4": 3, "perustuslaillisista": 5, "nuoret": 8, "investigates": 2, "reagoi": 2, "kappaleeseen180": 1, "perma": 2, "tasa-arvoisessa": 1, "oikeuksiaan": 1, "asiasis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "huonon": 3, "ihmiskunnalle": 1, "kaikkikansojen": 1, "asemaan101": 1, "aktiivisuuteen": 4, "aristokratian": 1, "martta": 2, "puolueen": 160, "edellytt\u00e4nytkin": 1, "eroista": 5, "v\u00e4rldens": 2, "valtiontalouden": 2, "2006291": 1, "pime\u00e4n\u00e4": 1, "johtamisessa": 1, "karnevalistisiksi": 1, "el\u00e4misen": 2, "kahdet": 2, "rakkaussuhde": 3, "onnistuneeksi": 1, "toteuttamistapaa": 1, "avuttomin": 1, "solvattujen": 1, "hymyilee": 1, "alakertakirjoituksena": 1, "lakias\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "parodiat": 1, "dekadentin": 5, "yliihmiseen945": 1, "lehtiin135": 1, "hienostunutta": 1, "nietzschel\u00e4inen": 1, "luotti": 2, "syyp\u00e4\u00e4t": 1, "vasemmistosiiven": 2, "mikrokosmos": 1, "kahdenlaisiin": 1, "laji": 7, "kielinen": 1, "oikeudet\u2026680": 1, "lukeneisuus": 1, "puheenvuorona": 2, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "kansalliskirjastossa": 2, "virkapaikoista": 3, "elijas": 1, "alhaisen": 1, "r\u00e4ike\u00e4ss\u00e4": 1, "saanutkaan": 1, "aikaisemmat": 5, "valitsi": 1, "kannettiin": 1, "etulinjaan": 1, "melko": 1, "andrejevin": 2, "1711907": 1, "aikoja\u2019": 1, "sanontatapoja": 1, "j\u00e4rkiuskosta": 4, "edellistalvena": 1, "maassaan421": 1, "yhdistyess\u00e4\u00e4n": 1, "muutoksen": 4, "kirjallisuusarvosteluista": 2, "pienviljelij\u00e4": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "kuninkaasta": 1, "provosointia": 1, "tunnetuin70": 1, "pitkin\u2026": 1, "tulevaisuuteen742": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4m\u00e4n\u00e461": 1, "julmuutta": 1, "korostetaan": 2, "solmi": 2, "yhteistoimintakin": 1, "1989": 37, "jalava": 39, "valtiossa": 4, "tohti": 1, "julkaisukanavalla": 1, "maalaisv\u00e4est\u00f6\u00e4460": 1, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "aikakauskirjan": 1, "tietoisesti": 3, "katkeraa": 1, "l\u00e4p\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "multaan": 1, "asuttamilla": 1, "kirjailijanimens\u00e4": 1, "salaisuus": 1, "useimmiten": 4, "raittiusliikkeen": 7, "puoluepomon": 1, "hutcheon": 2, "vuodessa": 1, "toimineen": 10, "ehk\u00e4isyn": 1, "eriarvoisuutta1071": 1, "kirjallisuushistoriassa": 1, "erottamiseksi": 1, "puolelle18": 1, "homehtumillansa": 1, "latvan": 9, "vaimonsa1017": 1, "el\u00e4m\u00e4nteht\u00e4v\u00e4kseen": 1, "v\u00e4est\u00f6nosalla": 1, "varis": 1, "t\u00f6rkein\u00e4": 1, "kanssa256": 1, "pid\u00e4tetyksi": 2, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "esityksess\u00e4": 3, "senaatissa": 1, "suuntutuvaa": 1, "kansanluokan": 1, "loistavat": 1, "ep\u00e4virallisia": 1, "yhteis\u00f6n": 7, "purettavana": 1, "p\u00e4\u00e4asiallista": 1, "suuntausta": 1, "herran": 4, "vastauksia299": 1, "olleena": 1, "otsikon": 1, "virkamiehilleen": 1, "tyhmist\u00e4": 1, "polku": 1, "varjolla": 2, "sitomaan": 1, "alhaiseksi405": 1, "heti": 27, "toteutti": 3, "tajutaan": 1, "versionsa": 1, "lehdellenne": 1, "ruotsia": 2, "tilaa": 2, "pelottoman": 1, "kiistakysymys": 1, "tuomo": 2, "p\u00e4\u00e4lehti": 1, "sovelletut": 1, "romaanik\u00e4sityksi\u00e4": 1, "pohjanpalo": 1, "agraarikomitean": 1, "p\u00e4ivi": 4, "muuan": 1, "pakahtumissa": 1, "murtorinne": 9, "manchester": 1, "vahvistanut": 1, "tervaaminen": 1, "kotikyl\u00e4ns\u00e4": 1, "tallettakaa": 1, "kertoja308": 1, "etuvartiona": 1, "arveluttavana": 1, "svenskaste": 1, "muuttaa": 1, "valaistuksen595": 1, "ajankohtaista": 2, "esiinny": 1, "sivistyneelle": 2, "v\u00e4itteell\u00e4": 1, "kaunokirjallisuus": 4, "helmi": 1, "keinotekoiselta373": 1, "riist\u00e4jien": 1, "ilmarinen": 1, "asettuvan": 1, "taidekirjailijan": 1, "muistomerkit": 1, "antamatta": 1, "j\u00e4ttil\u00e4isen": 1, "tarvaalaisuuden": 2, "j\u00e4senet": 3, "kirkonmiest\u00e4": 1, "johtokunnan": 4, "l\u00e4heiset": 3, "erosi": 6, "esitarkastajina": 1, "tohmaj\u00e4rvel\u00e4iseen": 1, "r\u00e4mesoille": 3, "kohteista": 1, "rohkeutta": 1, "nimell\u00e4kin": 1, "palauttaa": 1, "vivahteikkaaseen": 1, "astuu": 1, "huomioida": 1, "paksu": 1, "laillisuuskantaan": 1, "tahdossa200": 1, "sis\u00e4lly": 1, "kansalaiskokous": 13, "tasoa": 2, "henkisesti": 1, "vaikeaksi": 1, "suomaa": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 46, "mets\u00e4st\u00e4minen": 1, "keskustelijat": 1, "l\u00e4hteenm\u00e4en": 1, "arvojensa": 2, "alkoholismi": 1, "jatkuen": 1, "hakuun": 1, "taistelussa": 4, "1890": 4, "edustamansa": 2, "toistumistaan": 1, "oulaisten": 4, "johtaneet": 1, "korostavassa": 1, "sukupuolij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "nimens\u00e4": 3, "rajoissa": 2, "lyhyesti": 2, "suorittamaanhan": 1, "yhteiskuntapiirien": 1, "inhimillisin": 1, "ihmetteliv\u00e4t": 1, "tr\u00e4skil\u00e4": 1, "1182": 1, "1190": 1, "teoksessaan": 14, "aktiivisen": 4, "suomettarelaisessa": 1, "lennelleet": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 2, "kustannuskiila": 9, "kriitikko": 1, "vallankumousaktivistin": 1, "idealistista": 2, "talonpoikiin": 2, "salaisempia": 1, "organisoitumassa": 1, "onneen": 1, "lauloi": 1, "yksitt\u00e4istapauksena": 1, "kristilliseen": 3, "aleksanteri": 1, "korkeudessa": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "useaan": 4, "huonompaa": 1, "2003": 16, "kerro": 1, "koulutettujen": 1, "alitajunnastani": 1, "kamppailtiin": 1, "kerronnassa": 2, "v\u00e4liss\u00e4": 6, "larmolan": 3, "tehneet": 5, "ideologian": 7, "1411908": 1, "samankaltaisuudet": 1, "tasangolla": 1, "ratkaisevasta": 1, "pelottomaksi": 1, "nimett\u00f6min\u00e4": 1, "narrinpelin": 1, "mausta": 1, "esityksest\u00e4": 1, "tulkittu": 5, "aikaisempaan": 3, "vitsaa": 2, "poliittista": 24, "ohjaa": 1, "nk": 1, "sahatavaraa": 1, "vallitsevia": 2, "omaper\u00e4isest\u00e4": 1, "kansallishenke\u00e4": 1, "piiskata": 1, "h\u00e4r\u00e4npylly": 1, "nevanlinna": 9, "muuttuvuus": 1, "keskeisess\u00e4": 1, "rajamaat": 1, "viisitoista": 1, "filosofin": 3, "varsinkin": 9, "poistaa": 2, "esitykset": 1, "4161": 3, "tapaninen": 6, "liikanen": 5, "siveellisyyskysymyst\u00e4": 1, "1210": 1, "narrikuninkaan": 1, "alkuaan": 2, "havaitsemansa": 1, "arvosteluissaan": 1, "asetettava": 1, "siveellisyysty\u00f6n": 1, "palaamisesta": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 6, "kaudella": 2, "ilmaisunsa": 2, "her\u00e4tt\u00e4neen": 1, "taktiikkana": 1, "aatteita": 11, "kirjallisten": 3, "tosin": 14, "vastarintansa": 1, "silloinkin": 2, "j\u00e4seneksi1070": 1, "koostuivat": 1, "ensimm\u00e4iseen": 2, "vastakohtaisuus": 5, "k\u00e4sikirjoitukseen264": 1, "731906": 5, "r\u00e4mpim\u00e4\u00e4n": 1, "varhaiskristillisyys": 1, "arvostelu1231": 1, "puoluetoverit": 1, "saatetaan": 1, "nuutti": 22, "uskontunnustuksensa": 1, "puhdas": 3, "suosiota": 1, "ikivanha": 2, "valtakunta": 2, "1973a": 2, "porissa": 24, "terroristinen": 1, "kirjalliseen": 3, "kulttuuriruotsalaisuuden": 1, "ajatusmaailman": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isesti": 1, "kirjallisia": 5, "kostolle": 1, "tekstist\u00e4988": 1, "hovioikeuden": 4, "intresseille": 1, "juurensa": 2, "tarinoita": 1, "lausuntonsa": 4, "perint\u00f6kirjamme": 2, "ilmeiseen": 1, "torpparikysymyksess\u00e4": 1, "my\u00f6nnytyksist\u00e4": 1, "tiedettiin": 2, "agrarian": 2, "18111905": 2, "harjoitettu": 3, "kapinoidessaan": 1, "j\u00e4rjellisyys": 1, "1106": 1, "tuomittavaa": 1, "toista\u2026": 1, "kansalaissodan": 1, "1930-luvulle": 1, "ihanteellisten": 1, "viikkoa": 2, "ylermin": 1, "sellaisenaan": 4, "v\u00e4itteen": 1, "lis\u00e4ansioihin": 1, "valtiollisen": 8, "vastustamisesta": 1, "tutustua": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 1, "jumalaton": 1, "johtomiehet": 1, "kykenee": 2, "paheellisuutta": 1, "199519": 1, "vastustamaan": 6, "tavoistaan": 1, "tietoisia": 3, "tutkimiensa": 1, "polttavimpana": 1, "136141": 1, "ty\u00f6toverin": 1, "vanhasuomalaisilla": 2, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "duuman": 1, "helsinkil\u00e4isnuorison": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "herruudesta": 1, "28111907": 1, "seura": 65, "kunnes": 3, "kasvatus": 2, "hiuskarvan": 1, "nykyisin": 1, "911908": 2, "ahlstr\u00f6m": 2, "kuvaukseen": 2, "nostamassa": 1, "tunnustivat": 3, "ohi999": 1, "teoreettiseen": 1, "maijala": 3, "suunniteltiin": 1, "taakse314": 1, "kouluissa": 4, "kerrontaa": 1, "pyrkimys": 7, "kaksinaismoraali": 2, "1867": 1, "palvelua": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4istyt\u00f6ilt\u00e4kin": 1, "is\u00e4nmaa": 3, "t\u00e4mm\u00f6isiss\u00e4": 1, "malleja": 2, "keskipohjanmaa-s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "valtio-opin": 1, "101909": 1, "muistan": 1, "ilmeisemm\u00e4ksi": 1, "leskirouvista": 1, "luomaan": 14, "lakkoja": 1, "esikoisteoksesta": 1, "viestisiv\u00e4t": 1, "j\u00e4lkeinen": 2, "ylistyslaulun": 1, "ihannoivaa": 1, "kiitollisuudella": 1, "aikalaisl\u00e4hde": 3, "suurena": 4, "kiroaminen": 1, "valottaa": 3, "logiikkansa": 1, "alasp\u00e4in": 4, "itki": 1, "rapauttaa": 1, "kielellisess\u00e4": 1, "aikalaiskirjoitukset": 1, "v\u00e4lej\u00e4": 2, "tapoihin": 1, "kriittisen": 1, "tutkimuskirjallisuuden": 3, "h\u00e4vi\u00f6ll\u00e4743": 1, "leimaama385": 1, "ty\u00f6lle": 1, "sukupuolitautiin": 1, "yhdist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "pimeyten\u00e4": 1, "sirpaleita": 1, "h\u00e4meenlinna": 7, "oudolta": 1, "hakee": 1, "etujoukkona": 1, "himme\u00e4sti": 3, "tuntoja": 1, "biografismille": 1, "subjektiivisen": 2, "tyyliss\u00e4": 3, "avaajana": 1, "sanomassa": 1, "asenteissa": 1, "koettuihin": 1, "poikkesivat": 4, "m\u00e4d\u00e4nn\u00e4isyydest\u00e4": 1, "avioliitto": 6, "rangaistusten": 1, "monikerroksista": 1, "ylellisyyden": 1, "kirjoitetun": 3, "ohjattiin": 1, "kuumetautisesta": 1, "verisist\u00e4": 1, "osoittautuneeseen": 1, "suoritetun": 1, "suuruus": 1, "retorisen": 1, "kyseist\u00e4": 1, "tyylilajina": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "asettama": 3, "jatkuneen": 3, "kasakoilla": 1, "korkeat": 3, "k\u00f6yhien": 7, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mispolitiikan": 2, "ummehtunut": 1, "kyselem\u00e4\u00e4n": 1, "kansallisarkisto": 1, "kansallisuuskirjallisuus": 1, "virkamieskysymys": 1, "hetken": 3, "luominen": 8, "oikeellisuudesta": 1, "kertomansa": 3, "mainittu": 2, "ainakin": 31, "1940": 3, "249toimittaneet": 1, "algoth": 3, "murtuva": 1, "perinn\u00e4iskulttuurien": 1, "tarkastellessa": 2, "aktivisti": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 1, "nuorten": 14, "kouluhistoriallisen": 1, "nietzschel\u00e4iseen": 4, "suhteessa": 34, "j\u00e4rjestely": 1, "linnanherrat": 1, "context": 6, "ilmauksia": 1, "voimakkaaseen": 1, "maailmankirjallisuuden": 1, "varomattomasti": 1, "ollila": 8, "vatanen": 1, "riitt\u00e4neet": 3, "pohti": 23, "yhteiskunnan": 43, "ter\u00e4v\u00f6itti": 1, "itself": 1, "tukemaan": 4, "kielikysymyksest\u00e4": 1, "opiskelijan": 1, "tunnetuimpana": 1, "vannokaa": 1, "tapahtumiin": 3, "kuljettamisessa": 1, "rohkaista": 2, "perustettava": 1, "k\u00e4ytettyihin": 1, "tiedekunnan": 2, "ajankohdan": 1, "1066": 1, "raamatunsuomennoksen": 1, "asuivat": 1, "samaisessa": 1, "mets\u00e4teollisuuden": 4, "idean": 3, "maaseudulta": 8, "siteerasi": 1, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "linjauksia": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "pahan": 9, "ilmapiiri": 3, "kemil\u00e4inen": 3, "mittana": 1, "viimeisess\u00e4": 8, "taiteellisia": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirjasta": 1, "kirjoittajasta": 2, "huomion": 5, "v\u00e4liin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "lassila": 15, "v\u00e4likysymyksess\u00e4": 1, "nimip\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 8, "vastustaminen": 2, "kirkkaus": 2, "pysytellyt": 1, "enemmist\u00f6perusteisiin": 1, "niteeseen": 2, "ohessa": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 4, "mahdollisuutena": 1, "rakentajille": 1, "opetuslapsistansa": 1, "keskiryhmien": 1, "toteutuksessa": 1, "kalevalasymboliikkaan": 1, "kytkien": 1, "vieraidensa": 1, "laajemminkin": 2, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 2, "profiiliaan": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "varallisuutensa": 1, "kokemaan": 1, "rumiksi": 1, "taiteellisena": 2, "gummerus": 6, "taakse490": 1, "finlands": 2, "leikkiv\u00e4n": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "mattheiszen": 3, "ei-valtiollisen": 1, "kiinnitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "puolesta1065": 1, "hans": 1, "vanhaan": 3, "yhtyy": 4, "nuorsuomalaiseen": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4\u00e4n": 2, "g\u00f6ran": 1, "toteutuvien": 1, "malm\u00f6": 1, "kirjailijakuvansa": 1, "julkaisemiin": 1, "1909d": 6, "luonnollisesti": 7, "ihmisiin": 2, "ty\u00f6l\u00e4isnaisliikkeen": 2, "yhteiskunnassa382": 1, "sys\u00e4tt\u00e4isi": 1, "p\u00e4iv\u00e4tty": 2, "siteerattu": 1, "1026": 2, "estetiikan": 8, "moskovalaisilla": 1, "arvokontekstia": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "h\u00e4nt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rke\u00e4lt\u00e4": 1, "maalaisk\u00f6yh\u00e4list\u00f6n": 1, "kielipolitiikka": 1, "tapahtuivat": 1, "poikkeavien": 1, "ennakoivan": 1, "huomauttaa": 3, "ahdistaa": 1, "pyritty": 1, "h\u00e4n": 422, "kutsumuksen": 2, "sairauteen": 1, "talonpoikaiseen": 1, "jonkinlaisen": 2, "palaamista": 1, "ty\u00f6todistuksen": 1, "uno": 1, "kirjoittajaa974": 1, "siveellisyysosastolla": 1, "taustaa": 7, "vanhempien": 1, "main": 2, "jumalista": 2, "uhkauksiin": 1, "yhdistyv\u00e4ss\u00e4": 1, "sosialistivallankumouksellisessa": 1, "omakseen": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4muotoihin": 1, "kohdistettava": 1, "irtaantua": 1, "protesti": 1, "luottamuksesta": 1, "nikulan": 2, "taidetta": 21, "toimineet": 2, "varakas": 1, "yleisen": 15, "ep\u00e4virallisen": 8, "moraalisia": 2, "olisivatkin": 1, "vaistomainen": 1, "suhteettomuutta": 1, "lehteen": 2, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 2, "apuunsa": 1, "v\u00e4lille": 16, "muutostilassa": 4, "kuntakokouksessa": 1, "vastasyntynytt\u00e4": 1, "n\u00e4in": 35, "siveellisi\u00e4": 2, "yksil\u00f6lliseen": 3, "olisimme": 2, "rikkovana": 1, "kirjallisuuspolitiikan": 1, "pyhyys": 3, "samana": 6, "ajateltava": 1, "julistuksen": 3, "mielialojen": 1, "sytytti": 1, "suuntaukseen": 1, "nojautuminen": 1, "ylioppilaskunnan": 1, "luokse": 1, "purskutteli": 1, "palautetta": 1, "iskusstva": 1, "eheydess\u00e4": 2, "1215": 1, "vastareaktion": 1, "kuvatessaan": 3, "senaattorit": 1, "tilalle": 8, "maailmankatsomusta": 4, "n\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "kynt\u00e4j\u00e4n": 15, "maailmanhistorian": 2, "kirjoittajat": 7, "1111906": 1, "myyttien": 2, "routa": 1, "moraaliltaan": 3, "kapinalliset": 3, "2691906maalaisen": 1, "maalaistytt\u00f6j\u00e4": 1, "kuvastuu": 1, "sivistyksens\u00e4": 1, "taskussaan": 1, "v\u00e4line": 1, "luonnollista": 4, "n\u00e4ille": 1, "kansallistunnon": 1, "tuntua": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 7, "ranskan": 2, "syntym\u00e4": 1, "lukemisen": 1, "avioituivat": 1, "edustamiinsa": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajassa": 3, "sis\u00e4poliittista": 1, "ritalaisille": 1, "t\u00e4llainen": 9, "1964": 8, "palauttaminen": 2, "runebergin": 3, "edustamaansa": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4\u2026": 1, "tilap\u00e4isesti": 1, "t\u00e4rkeimpiin": 1, "mink\u00e4laisessa": 1, "jatkunut": 5, "viipuri-lehdess\u00e4": 1, "hufvudstadsbladetissa": 1, "ep\u00e4siveellisyydest\u00e4": 1, "nojaavissa": 1, "ep\u00e4suorempina": 1, "vaiston": 1, "eheytt\u00e4": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "irtautua": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksist\u00e4": 1, "k\u00f6yh\u00e4n": 2, "hallitsijat": 1, "valkenee\u2026marttaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "ilmassa": 2, "johtajamme": 1, "uskonnottomuutta": 1, "suunnittelun": 1, "seksuaalikielteinen": 1, "kansankulttuurin": 7, "tulkinnoista": 1, "voisi": 9, "14111906": 2, "l\u00e4hteisiin": 5, "kriitikon": 1, "v\u00e4li\u00e4817": 1, "opiskelleet": 1, "harmaan": 1, "taiteellisiin": 1, "arvostelun": 8, "kirjeist\u00e4": 1, "liikkeen": 6, "naiselle": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 1, "sekasoinnuissa": 1, "roolin": 3, "kirjailijanimell\u00e4": 3, "perunamaata": 1, "laivalla68": 1, "vaihtuminen": 1, "kiisteltiin": 3, "mets\u00e4nhoidon": 2, "miettimisen": 1, "itsess\u00e4\u00e4n991": 1, "paineessa": 3, "ominaispiirteiksi": 1, "el\u00e4m\u00e4lleen": 1, "varjoon": 1, "vetoavasta": 1, "1167": 1, "luomistuotteen": 1, "alkaessakin581": 1, "kansallensa": 1, "k\u00e4sityskannat": 1, "kansankuvausta": 1, "miehens\u00e4": 5, "huomioon": 11, "astuttiin": 1, "1421908": 1, "politiikkansa": 1, "liittym\u00e4ll\u00e4": 1, "ihmisjoukoille": 1, "kutakuinkin": 1, "kannanottona": 1, "v\u00e4lirikon": 1, "koetellaan": 1, "ideological": 2, "kah": 1, "kun": 185, "itsest\u00e4": 1, "villityt": 1, "salanimien": 1, "p\u00f6ker\u00f6": 1, "odottamaan": 1, "poliitikon": 3, "ojaj\u00e4rvi": 3, "ylioppilaat": 3, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 1, "julkisella": 1, "kultaisen": 1, "nimenomaan": 43, "ilmennytt\u00e4": 1, "1131909": 1, "talot": 1, "veripunaisiin": 1, "kannattamia": 1, "s\u00e4vy": 3, "empaattisesti": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "uskontopoliitikkoja": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta170": 1, "makua": 1, "ruokottomina": 1, "kuukautta": 2, "tukemina": 1, "alaluku": 1, "tunnustuksen": 1, "kohtaan247": 1, "muka": 5, "imartelua": 1, "2852": 3, "asemiaan": 1, "pystytty": 1, "taidek\u00e4sityksen": 2, "kohtuullistaminen": 1, "hyveellisyytt\u00e4": 1, "herruuden701": 1, "toimisi": 1, "muisti": 2, "teoksena1079": 1, "puolueohjelmassaan": 1, "astuit": 1, "lauletaan": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6iden": 1, "el\u00e4m\u00e4nohjeena": 1, "lukuvuonna": 1, "valaisee": 1, "liitetty\u00e4": 2, "ideologiaksi": 2, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 2, "oma": 18, "levikki": 2, "maansa": 5, "pisimm\u00e4lle": 1, "suomalaisuutta": 5, "lausuttu": 1, "s\u00e4ilynyt": 5, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeeseen": 6, "tutkimusperiodi": 3, "kunnioituksesta": 1, "ominaislaatua": 1, "tulkintaa": 8, "maanalainen": 2, "olemassaololle": 1, "k\u00e4sikirjoituskokoelma": 1, "tulta": 1, "suurelta": 1, "sulkemaan": 1, "kamaralla": 1, "lyytik\u00e4isen": 4, "jokseenkin": 2, "ajatusmaailmaan302": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 3, "tarjottaisiin": 1, "2008": 22, "radikaaleimmat": 1, "umpeen": 1, "kansallisteatterissa": 1, "taustoista": 1, "aiheuttamia": 2, "ainesta": 1, "tutkimuskysymyksen": 3, "jumalauskosta": 1, "perustuslait": 1, "teosofiasta": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "vastustajien": 2, "karjala-seura": 1, "haastattelussa": 1, "asema": 12, "lokakuulaiset": 1, "kohottaa": 2, "heikko": 2, "totuudenmukaista": 1, "innostajana": 1, "entisten": 1, "tiukemmin": 2, "tanssivaksi": 1, "kokoon": 2, "kirjoittajaa209": 1, "edist\u00e4m\u00e4": 1, "alien": 1, "joukoittain": 1, "l\u00e4hteen": 1, "kehuneita": 1, "kannatettiin": 2, "arvioida": 4, "1961909": 3, "karnevaalikuvastossa": 1, "kannustuksesta": 1, "hiomat": 1, "sis\u00e4ministerille": 1, "el\u00e4kkeelle": 1, "alamaisj\u00e4rjestykseen": 1, "arvostelijasi": 1, "teosofista": 1, "ven\u00e4l\u00e4isille": 2, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "syyt\u00f6kseksi354": 1, "virkakoneistoon376": 1, "miehitt\u00e4minen": 1, "vakava": 5, "hiiden": 4, "muotojen": 3, "huomaamatta": 1, "hyvin": 45, "rooli": 5, "die": 2, "kaupallinen": 1, "kokouksessaan": 1, "yhteent\u00f6rm\u00e4yksen\u00e4": 1, "t\u00e4mm\u00f6inen": 1, "raportoitiin": 1, "liikkeist\u00e4": 1, "muistelmissa": 1, "kapinallisista": 1, "antama": 1, "kahlitsemaan": 1, "pelokasta": 1, "taisteluj\u00e4rjest\u00f6jens\u00e4": 1, "enk\u00e4": 2, "ny\u00f6rit": 1, "tastulan": 4, "2792": 2, "tutkimussuuntaus": 1, "hellitt\u00e4minen": 1, "harhama-sitaateissa": 1, "prostituutioon": 7, "toistaa": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "olon": 1, "tunnelmoinnin": 1, "sep\u00e4n": 2, "teossarja": 2, "kirjoittaman": 8, "tuonut": 6, "vrt": 10, "my\u00f6nnytykset": 1, "paneutua": 1, "sopiva": 1, "verisimm\u00e4t": 1, "17111906": 1, "avanneet": 1, "merkillisimm\u00e4n": 1, "sosialistivallankumouksellisiin": 2, "t\u00e4ysimittaisen": 1, "menisin": 1, "argumentit": 1, "aiheena": 2, "vakituisesti": 2, "arvonannossa": 1, "periodisointi": 2, "tekem\u00e4st\u00e4": 1, "hautalan": 17, "koristavat": 1, "vastustajinaan": 1, "muodostumisprosessi": 1, "seudulla": 8, "tarkastajalla": 1, "elossa": 1, "joutuneita": 2, "luettuna": 1, "asevelvollisuuslakoista": 1, "heill\u00e4": 1, "kirjallisuuteen": 9, "vallinnut": 1, "viettely\u00e4": 1, "taiteilijanlahjat": 1, "synkk\u00e4\u00e4": 2, "alussa": 37, "tehtaan": 5, "japanilaista": 1, "vakavalla": 1, "opiskeleviin": 1, "toteuttaa": 4, "tasa-arvoisuus": 1, "attitude": 2, "sorron": 1, "aiheutuneet": 1, "kasvavaa": 1, "tavan": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "rinne": 3, "viittaukset": 1, "oppineita": 2, "laatua": 3, "ep\u00e4ilevi\u00e4": 1, "uudistuivat": 1, "aunus": 1, "v\u00e4itetyst\u00e4": 2, "mielipiteilt\u00e4\u00e4n": 1, "likaisuus": 1, "kantaa": 10, "numerossa": 3, "ajat1023": 1, "kumpuavaksi": 1, "noususta": 1, "tekoihin": 1, "pelastaakseni": 1, "vadim": 6, "alalla": 3, "kysyt\u00e4\u00e4n": 3, "kuoriutuu": 1, "pahuus\u2026": 1, "hallintovallan": 1, "ottavina": 1, "seurattu": 2, "tanskanmaalla": 1, "apuv\u00e4lineeksi": 1, "repaleinen": 1, "kev\u00e4inen": 1, "teollisuusty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "sovelletaan": 1, "liittoutumat": 1, "politiikalla": 1, "siveett\u00f6myyssyyt\u00f6ksi\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 2, "esiintulo152": 1, "pappien": 1, "kirona": 1, "olemuksen": 1, "teoistaan": 1, "muutosta49": 1, "korostuneesti": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 14, "negatiivisessa": 1, "kaltaistensa": 2, "luvanneen": 1, "vanhoja": 2, "is\u00e4nmaallista": 1, "kirjailijanty\u00f6ns\u00e4": 1, "av": 3, "saamista": 1, "esivalta": 2, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "kiinte\u00e4": 2, "lukija": 9, "perttulan": 5, "puoluepoliittisen": 1, "j\u00e4lest\u00e4": 1, "mongoleista670": 1, "v\u00e4kivaltaista": 1, "suodattuivat": 1, "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4": 2, "nuor": 1, "avioliittokysymys": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 5, "valtiorikosoikeuksien": 1, "asetusta": 1, "tahto509": 1, "murskata": 2, "1125": 1, "p\u00e4invastaisen": 1, "er\u00e4st\u00e4": 1, "viimeiset": 3, "romaanisankarinsa": 1, "useimpia": 1, "ajatuksissa": 1, "haudatuista": 1, "maaper\u00e4n": 2, "vahvistaa": 2, "tuotteeksi": 1, "asenteita": 4, "5121905": 1, "helsinkil\u00e4isiin": 1, "yhteiskunnassa": 18, "jumalana": 1, "parissa1088": 1, "uskoluota": 1, "1004": 1, "puolueettomuudella": 2, "saapuneet": 3, "vaimoa": 2, "varoitus": 1, "antaneet": 2, "tuttavuuden": 2, "opettajan": 3, "tutkimuskysymys": 2, "liitoksistaan": 1, "saha": 2, "sanotaan": 2, "maalaispuoluehanketta": 1, "avaama": 1, "katolisessa": 1, "rouvat": 1, "opit": 1, "kostonhimoon": 1, "tehokkaammin": 1, "978-951-51-0096-2": 1, "federationen": 1, "mietteens\u00e4": 1, "kauan": 7, "kirjallisuudesta": 12, "ennemmin": 1, "1800luvulla": 1, "johtui": 10, "torpparien": 15, "suosineen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "untamo198": 1, "suostumisesta": 1, "erityisasema": 1, "etk\u00f6": 1, "arvostusta": 2, "tutkittaessa": 1, "uuden": 51, "peilikuvana": 1, "siteeratessaan": 1, "rikoksiin": 1, "ajattelemaan": 2, "1990": 32, "kehitt\u00e4\u00e4": 3, "juhlavissa": 1, "olevia": 7, "ly\u00f6v\u00e4": 1, "ideologiseen": 3, "vaikea": 12, "kyn\u00e4sodan": 1, "toistuivat": 1, "kirjailijanimiens\u00e4": 1, "palkollisten": 1, "asuessa": 1, "keskiluokkaan": 1, "jatkuvaa": 3, "vaklle": 1, "hylk\u00e4\u00e4": 1, "esiintyy": 11, "tulevista": 1, "tulkintamallia": 1, "jaaritukset": 1, "lievimmill\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusaineistona": 3, "julkaisuja": 3, "gradu": 1, "ampumaan": 1, "oloihin1285": 1, "inhottava": 1, "filosofisena": 1, "avustajana": 1, "fakta": 1, "suojassa": 1, "laajenee": 2, "3785": 1, "kansanvalistustoimintaan": 1, "haisevaksi": 1, "uhkan": 1, "mielikuvituksen": 1, "alkuaiheen": 1, "pohjana": 1, "esivaltaansa": 1, "poistamista": 1, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "yksipuolisen": 1, "joukkojen": 5, "suurlakolla": 1, "tapahtumilla": 1, "k\u00e4\u00e4rmeet": 1, "leikattu": 1, "lukuisissa": 1, "pyrkimystens\u00e4": 1, "rajamailla": 1, "kullekin": 1, "big": 2, "merkitysmaailmaa": 1, "kansallisromanttisessa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "suomalais-ugrilaisista": 1, "motivoi": 3, "hybridiruumista": 1, "markkinapuheen": 1, "sivulla": 2, "nosti": 6, "edustava": 2, "laajemmin": 8, "on": 834, "voittamaan": 1, "onnellinen": 1, "palkkansa1126elokuun": 1, "kannalle": 1, "lihaksi": 1, "edut": 3, "luopua": 2, "sankariin": 1, "suurlakkoliikkeess\u00e4": 1, "\u00e4killinen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vist\u00e4": 1, "kolmannen": 7, "keskuskomitean": 1, "julistusta": 2, "muut\u2026": 1, "polulle": 2, "siveett\u00f6m\u00e4n": 1, "maalasi": 1, "kieliasioista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "mechelin": 12, "muulla": 3, "yl\u00e4luokkaa": 3, "nummi": 1, "olevat": 4, "autoritaarinen": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1161": 1, "3968": 1, "reaalimaailmassa": 1, "parjaajia": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "ep\u00e4iltyn\u00e4": 1, "mahdollisti": 1, "kansallisidealismin": 1, "sanoo": 8, "kaksi": 30, "kirjailija": 43, "loppuaan263": 1, "kehto": 1, "pikakuvia": 1, "palvellut": 1, "totuttuihin": 1, "va": 25, "talossa": 1, "muutamien": 1, "malcom": 1, "nousivat": 5, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6": 17, "kansallisesti": 1, "edist\u00e4neen": 1, "henkil\u00f6ist\u00e499": 1, "liejuun": 1, "syntyminen": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 3, "imperiumin": 4, "kielt\u00e4\u00e4n": 2, "keino": 9, "harjoittamaa": 2, "puhdashenkisen": 1, "hambuusit": 1, "yksikamaristen": 1, "itse\u00e4ni": 1, "hahmottuu": 5, "yleiselle": 1, "joiksikin": 1, "kapitalismista": 1, "liberaaleille": 2, "vaikutelman": 1, "kruunulla": 3, "aine": 1, "kansanihmisten": 15, "menneisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "johtavina": 1, "asianajajan": 1, "puhuvan": 1, "parantamisesta": 1, "kansallishengell\u00e4": 1, "min\u00e4kin": 1, "lyhyeksi": 1, "esimerkkitapauksessa": 1, "inspiroimaan": 1, "lukeminen": 3, "itsen\u00e4istyminen": 1, "jorma": 1, "asuessaan": 2, "l\u00e4hetettyj\u00e4": 2, "ep\u00e4siveellisyytt\u00e4250": 1, "osuuskauppaakin": 1, "kuninkaille": 1, "jl": 1, "suhtaudutaan": 2, "pohdiskelevana": 1, "talonpoikaisista": 1, "opettajain": 1, "sotureista": 1, "kokoamme": 1, "kertojassa": 1, "tahdon": 4, "h\u00e4ik\u00e4isi": 2, "toi": 7, "virkamiehiin": 1, "maasta": 2, "sosialistiset": 3, "ihmisyyden": 2, "t\u00e4ht\u00e4si": 3, "avaruuden": 1, "maalaisille": 1, "vakiinnuttamiseen": 1, "ivatessaan": 1, "liitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tarkoin": 3, "pime\u00e4": 3, "aiheuttivat": 4, "pour": 1, "luoja": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4160": 1, "villihedelm\u00e4n\u00e4494": 1, "sielunel\u00e4m\u00e4n": 2, "nuotio": 1, "alkuasetelman": 1, "kansanosan": 5, "vapaudella": 1, "liehui": 1, "muttei": 1, "purettiin": 1, "julkaisuissaan": 1, "vaatimuksia": 4, "synonyymeiksi419": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "2061906": 2, "taiteella": 1, "tunnetun": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisena": 4, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuteen": 1, "sanottuna": 2, "kehittyi": 9, "talonpoikaiskuningas": 1, "bokf\u00f6rlag": 1, "luokka": 3, "ty\u00f6toverit": 1, "sekavalta": 1, "her\u00e4\u00e4": 5, "millainen": 2, "yhtymisens\u00e4": 1, "vaikeakulkuisuuden": 1, "yksil\u00f6keskeisyyteen": 1, "ovia": 1, "1220": 1, "syylliseksi": 1, "masses": 1, "makeisia": 1, "ryhm\u00e4": 4, "nousevaan": 1, "p\u00f6r\u00e4ytti": 1, "pilan": 1, "karnevalistisesta": 3, "189233": 1, "jumalasta": 4, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4misen": 1, "p\u00e4\u00e4kallojen": 1, "k\u00f6yh\u00e4nkin": 1, "jokaisella": 1, "julki": 2, "1998a": 2, "odotetun": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "perinteet": 2, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "onnettomiin": 1, "kristinopista": 1, "henkil\u00f6tiedot": 1, "takia211": 1, "olemme": 4, "syntym\u00e4n": 2, "kareliaanipolvi": 1, "helsinkil\u00e4isarvioissa": 1, "samalle": 1, "suomettaressa": 5, "vire": 1, "tulkintaeroina": 1, "kotiseutuylpeytt\u00e4": 1, "hamletissa\u2019": 1, "sosiaaliryhmien": 2, "k\u00e4tyreiksi431": 1, "lemmink\u00e4inen": 1, "seuraamaan": 3, "propagandakampanjat": 1, "otaksuu": 1, "kuval\u00e4hteet": 1, "paljossa": 1, "tulkinnoissa": 3, "kirkkohistoriallisen": 3, "r\u00e4iskytteliv\u00e4t": 1, "syntyper\u00e4": 1, "luonne": 3, "individualistien": 1, "pelk\u00e4si": 3, "toisten": 19, "maailmanselitysmalliksi": 1, "hoksasi": 1, "passiin": 1, "julkaisun": 1, "raiskaajana": 1, "valehtelusta1257": 1, "kavaltajia": 1, "herrasv\u00e4ki": 1, "valmiita": 3, "lakiin": 3, "kielelle": 5, "syntyv\u00e4ksi": 2, "kuvattaviensa": 1, "selk\u00e4\u00e4": 1, "seist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4ntely": 1, "vastailivat": 1, "vapaaehtoisesti": 2, "julkaiseminen": 1, "kutsuvat": 1, "lehtiteksteill\u00e4": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "uhkasi": 3, "negatiivisen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 5, "valkonauha": 5, "loppupuolelle": 1, "tukahduttamaan": 1, "kuolevaksi": 2, "ynn\u00e4": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "ellen": 6, "nuorsuomalaiset": 19, "p\u00e4\u00e4ttelen": 1, "sovinnaisuudesta": 1, "seitsenvuotiaan": 1, "organisointi": 1, "esikoisteoksena": 1, "dekadenssin": 3, "ven\u00e4l\u00e4is-suomalaisissa": 2, "akseli": 2, "santahaminassa": 1, "puhtaimman": 1, "juurille": 1, "snellmaninkin": 1, "aineistoryhm\u00e4n\u00e4": 1, "sanansa": 1, "tavoitteena": 12, "tarmokas": 1, "konkreettisia": 2, "toimintasuunnitelma": 1, "maata": 5, "vallankumouksen": 9, "uudestaan": 2, "sosialistinaiseen": 1, "luomisestaan": 1, "aloitteiden": 1, "eroottisten": 1, "arja-liisa": 1, "kartoitettiin": 1, "karjalaa": 1, "tekij\u00e4": 59, "seksuaalimoraalin": 1, "kotitila": 1, "valmistaa": 1, "asetumme": 1, "\u00e4killisess\u00e4": 1, "bahtinia": 1, "mirdjan": 1, "n\u00e4ytt\u00f6": 1, "pakotti": 2, "ep\u00e4poliittinen": 1, "kulttuuriinstituutiot": 1, "kyseenalaista": 3, "vihollisia": 3, "kiintymys": 1, "kehumiset": 1, "vehkeilyj\u00e4": 1, "voitti": 1, "lesket": 1, "kaksikielisen": 1, "sivistyneist\u00f6naisen": 2, "halvaannuttavasta": 1, "miest\u00e4\u00e4n": 1, "valtiomiesten": 1, "opetetaan": 3, "1739": 1, "kansanedustaja": 3, "nukeri": 1, "naisille": 4, "sortoa": 3, "rytk\u00f6nen": 3, "kysytt\u00e4v\u00e4": 1, "ammuttiin": 1, "tutkistelemista": 1, "logiikan": 2, "vakavan": 10, "levi\u00e4mist\u00e4": 6, "imett\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "ohjelmaansa": 2, "1915": 6, "materiaalisruumiilliseen": 1, "politisointi": 1, "tarkastajan": 2, "ajatusten": 1, "syytettiin": 3, "p\u00e4iv\u00e4n": 13, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "kuningaskruunujen": 1, "juo": 1, "julkisena": 1, "vankeus": 1, "kulku": 1, "ep\u00e4toivoinen": 1, "kriittisyytt\u00e4": 2, "menesty\u00e4kseen": 1, "kiinteytt\u00e4": 1, "tarkasteleva": 1, "valheellisten": 1, "toimittajaksi": 2, "ikin\u00e4": 1, "my\u00f6ntyvyyden": 1, "inhimillisyydest\u00e4": 1, "sopua": 1, "symbolinen": 1, "sotkeutuneena": 1, "selvitt\u00e4nyt": 3, "yht\u00e4kki\u00e4": 2, "smeds": 2, "kielteisell\u00e4": 1, "kantajan": 1, "luvulla": 3, "yritykset": 2, "teoksen": 143, "vuosikymmeni\u00e47": 1, "ehdotettua": 1, "ilolla": 1, "toisinaan": 1, "torpparin": 1, "asiantuntija": 2, "alemmille": 1, "torjuttaisiin": 1, "rotutieteilij\u00f6iden": 1, "yhdeks\u00e4nvuotiaan": 1, "yhteiskuntafilosofiaan": 1, "lassilasta": 2, "suomalaisiksi": 1, "joistakin": 1, "monologi": 1, "kansallishengen": 10, "ottaneet": 1, "tuotannolleen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 24, "millaisina": 1, "v\u00e4rityksi\u00e4": 1, "uudistuneessa": 1, "runsaasti": 8, "luet": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 1, "rationaalisessa": 1, "v\u00e4\u00e4ristelyn": 1, "vaality\u00f6lle": 1, "rakennetta": 2, "suomettarelaisuutta": 4, "kirjailijain": 1, "ollikaisen": 1, "kohtaan611": 1, "levi\u00e4misess\u00e4": 1, "tunnustusteoksena": 1, "torjui": 6, "och": 6, "parolan": 1, "ylittyv\u00e4t": 1, "yrittiv\u00e4th\u00e4n": 1, "1911": 2, "plehwen": 1, "ahdasmielinen": 1, "keltaisiin": 1, "ydinryhm\u00e4": 1, "mit\u00e4\u00e4n\u2026": 2, "lukeman": 1, "ambivalentteja": 1, "suurmaanomistajien": 1, "kulttuurikeskeisesti": 1, "kelpaako": 1, "voittaa": 3, "lukkarinen": 2, "pid\u00e4mme": 1, "ryhmittym\u00e4t": 1, "auttoi": 2, "rikollisuutensa": 1, "v\u00e4syv\u00e4t": 1, "opiskelija": 1, "suomi-lehden": 1, "771906": 7, "official": 3, "tulee": 32, "kirjailija-luojaa": 1, "el\u00e4k\u00f6\u00f6nhuudon1171": 1, "kauneutta": 3, "romaner": 4, "asettautua": 1, "asioita64": 1, "valtion": 11, "jota": 60, "close": 2, "kiv\u00e4\u00e4ri": 1, "olleilla": 1, "osuvia": 1, "viljeli": 1, "14kujala": 1, "touko": 1, "satunnaisuudet": 1, "mainoskohun": 1, "sitaateissa": 1, "kehityksens\u00e4": 2, "virhe": 3, "sanottiin": 3, "tieteellisesti": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "ideana": 1, "kamppailuihin": 1, "eduistaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "lastaan": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "sivuuttaminen": 1, "rauha": 1, "kokonaistuotannon": 1, "oikeassa": 2, "kansanihmisi\u00e4": 4, "el\u00e4m\u00e4nkoulusta": 1, "paikallislehdist\u00f6": 3, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 5, "raja": 2, "ludwig": 1, "teollisessa": 1, "luottaa": 3, "esipuheita9": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "avioliiton": 9, "h\u00e4pe\u00e4v\u00e4t": 1, "itselle": 1, "synnytt\u00e4nyt": 1, "antavat": 3, "v\u00e4\u00e4rin-kirjoittaja": 1, "karelianismin": 5, "elsa": 2, "siveellisyysk\u00e4sitteen": 1, "makuun793": 1, "kuuluneelle": 1, "joutilaisuuden": 1, "varkaus": 1, "ylen": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "esitteli": 3, "1054": 1, "tutkaimia": 1, "suhtautumistapansa": 1, "kehityslinjaan": 1, "1562": 1, "nelj\u00e4nneksi": 1, "lapsensakin": 1, "takasivat": 1, "k\u00e4sikirjoituskokoelmassa": 1, "julkaisut": 1, "karjalaan": 1, "sitaatit": 1, "hyveiksi": 1, "oikeistopoliitikkoja": 1, "lajia": 6, "lapsuudesta": 1, "esimerkit": 2, "751909": 1, "yleinen": 5, "rajat": 6, "hiheikki": 5, "ihana": 2, "syytt\u00e4nyt": 1, "is\u00e4nmaalliset": 1, "vuorosanoissa": 1, "vakituiseksi": 1, "erityisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "lurjuksia": 1, "1198": 1, "kirjailijakuvan": 6, "katkeamattomilla": 1, "tutkijalle": 1, "paikallishistorioitsijan": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isyytt\u00e4": 1, "groteski": 8, "suomenkielisilt\u00e4": 1, "sotaa": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4sti": 1, "perustana": 7, "alakertapakina": 1, "tehtailijat": 1, "aatteelliseksi": 1, "kuningas": 9, "tarinoinnissa": 1, "provokatiivinen": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6rin": 1, "kirjoita": 1, "sielun": 3, "uneksija": 1, "homo": 1, "sitkeytt\u00e4": 2, "tekeek\u00f6": 1, "onko": 10, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "katkeruuden": 1, "sivistyneist\u00f6": 20, "kanssa1113": 1, "viittaamaan": 1, "havaitsemaan": 1, "others": 1, "siirt\u00e4en": 1, "valinnastaan": 1, "luettuaan": 1, "luonnonlaki": 1, "ep\u00e4kansallisuutta678": 1, "like": 1, "ilmestyv\u00e4\u00e4": 1, "painosta": 2, "liittyneet": 5, "luonnosteleman": 1, "omaksi": 2, "toteamus": 1, "arvostelleet": 1, "suurimman": 3, "katse": 1, "positiosta": 1, "liittolaisinaan560": 1, "tultaessa": 3, "haastajakseen": 1, "joutumiseen": 1, "scuderi": 10, "voita": 1, "maanvuokrausoloja": 1, "irony\u2019s": 1, "lis\u00e4ksi192": 1, "uskonnollisten": 9, "humanisti": 1, "kytkeytyy": 5, "saavuttanut": 1, "vaikutuksesta": 9, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 1, "monena": 1, "hallitsevaksi": 1, "fiktiivinen": 3, "kannanotoissaan": 1, "teatteriohjaajille": 1, "uudistumiseen": 1, "vaikutusvaltaisin": 1, "ruumiinsa": 1, "imperialismi": 2, "aamulehdess\u00e4": 1, "aatelissuvut": 2, "tultuani": 1, "varpussiipeen": 1, "tuulisp\u00e4\u00e4": 13, "riisuu": 1, "kohtaan1083": 1, "annettujen": 2, "hyv\u00e4261": 1, "paljastuksia": 1, "lihallistunut": 1, "harhama-romaanit": 1, "sivua": 6, "huomionsa": 2, "luovutettua": 1, "nimeni": 1, "keisarikunnan": 1, "riippumaton": 1, "j\u00e4rjestettiin": 2, "vieraspaikkakuntalaisten": 1, "vastineeksi": 1, "tuolloin": 61, "vapauttaa": 1, "dekadenttien": 2, "omaisuutensa": 2, "er\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "ohjanneita": 1, "my\u00f6h\u00e4sty\u00e4": 1, "reflektoimaan": 1, "kirjailijauraan": 1, "loimaalla": 1, "l\u00e4nsi-kuvalehdess\u00e4": 1, "tuolloista": 1, "rakentamisessa": 1, "kuolemasta": 2, "aspelin-haapkyl\u00e4lt\u00e4169": 1, "perustalla": 2, "naisj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "velvollisuudessa": 1, "konkreettisena": 1, "v\u00e4kivaltaisesta": 1, "katkelmia": 1, "toistuvasti718": 1, "parannuslaitoksia": 1, "tulokset": 3, "henkil\u00f6ksi": 1, "ulkopuolelle": 15, "yl\u00e4puolen": 1, "korostaneen": 1, "samoja": 2, "siirtyneen": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 16, "saattamina": 1, "prostituoituihin865": 1, "nikolaissa": 4, "maalaiset": 3, "k\u00e4siins\u00e4": 3, "nykyisyydess\u00e4": 1, "tunnustuskirjallisuuden": 1, "lopulla": 8, "yhteiskunnallinen": 10, "kirkollisten": 4, "rauhallinen": 1, "alussa199": 1, "horri": 1, "rahoittaja": 1, "helsingiensia": 1, "rikkaita": 1, "suomen": 283, "sammal": 1, "ristiriitaisuus": 1, "krohnin": 5, "tietoa154": 1, "nuorisoseura\u2010": 1, "perkele": 26, "patriootti": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ao": 1, "selityksen": 1, "johtaisi": 4, "kuvaamista": 1, "huimaavan": 1, "pyhyytt\u00e4": 1, "vastarintapolitiikan": 1, "vieraat": 2, "finnish": 10, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "muinaisuuden": 4, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "24111907": 1, "kirjoitusajankohdan": 2, "sep\u00e4ksi": 1, "ajatuksissaan": 1, "anarkisteja": 1, "paita": 2, "ty\u00f6tavastaan": 1, "porvarilliselle": 1, "peili": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kokous": 2, "mielipidevaikuttaja": 1, "paperille": 1, "kiert\u00e4v\u00e4": 1, "kirjailijaliitto": 1, "halveksinut": 2, "n\u00e4kemysten": 1, "minnek\u00e4\u00e4n": 1, "tehneelle": 1, "minulta": 2, "joskus": 8, "syytt\u00f6mi\u00e4": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "oskari": 1, "haasteellisilta": 1, "joista": 14, "eroon": 4, "hypoteesin": 1, "suuri": 42, "tukena": 2, "untola-tutkimuksen": 1, "yli-ihmisoppi": 1, "kristillisyhteiskunnallisesta": 1, "kursailemattomaan": 1, "organisoituminen": 2, "helsinkil\u00e4isjohdon": 1, "etsinyt": 2, "aikaiset": 1, "vanhasuomalaisiin": 8, "vuokratiloilla1207": 1, "kansa": 81, "paheksuntaa": 2, "puolustivat": 3, "pohjoisen": 1, "kirjeest\u00e4": 5, "katutyt\u00f6ksi": 1, "matelee": 2, "kokoontumisia": 1, "murenemista": 1, "ammattimainen": 1, "1872": 2, "uskonnollista961": 1, "havitella": 1, "joulunumerot": 1, "molemmiksi": 1, "antava": 1, "kirjoittiko": 1, "ajaneelle": 1, "been": 4, "kirjeisiin1137": 1, "vakauden": 1, "terroristij\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1, "poikkeava": 1, "petkutusta": 1, "kym\u00f6l\u00e4n": 1, "irrallaan": 1, "kahdesti": 1, "kansantytt\u00e4ren": 1, "sivistyneist\u00f6ll\u00e4": 1, "suurosakkaana": 1, "pietaria": 1, "suomensuvun": 4, "saksassa": 2, "homehtumista": 1, "ihanteenaan": 1, "julkaisemiseen": 1, "kirjallisuudentutkijain": 2, "ep\u00e4ili": 3, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4ns\u00e4\u2026": 1, "mielisten": 1, "vahvan": 2, "kaunokirjallisuudessa": 3, "matruuseista": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 5, "aikaisempia": 2, "mutkikas": 1, "samastettu": 1, "sanomisen": 1, "kyl\u00e4yhteis\u00f6n": 1, "kotikaupungissa": 1, "v\u00e4elleen": 1, "viikille": 2, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "s\u00e4\u00e4tyrajat": 1, "siilinnahkarukkasiin": 1, "ensi-innostus": 1, "aikalaismuistelijoiden": 1, "maailmantuntemuksen": 5, "kansalaisista": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 1, "tarkistusta": 1, "k\u00e4sitteiden": 4, "koettaa": 1, "koostuu": 3, "selv\u00e4n\u00e4": 3, "j\u00e4rjestysmuodon": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6myys": 1, "runoilijan": 3, "johdanto": 3, "taloustieteellisi\u00e4": 1, "liikuntakasvattaja": 1, "ep\u00e4is\u00e4nmaallisena": 1, "laillisten": 1, "odotusten": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 8, "world": 1, "1868": 3, "sanoa": 12, "etsint\u00e4": 1, "viritt\u00e4nyt": 2, "nationalist": 6, "auli": 1, "kokousta\u2026": 1, "vuotta1174": 1, "perinn\u00f6ksi": 1, "mukilointi": 2, "moitittiin": 1, "saliin": 1, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6nen": 1, "kultavuorien": 1, "eduksi": 2, "vaihtoehto": 2, "irmailmari": 1, "ter\u00e4vyys": 1, "it\u00e4inen": 1, "my\u00f6ntyvyyteen": 1, "aatteisiin": 3, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "sivuhenkil\u00f6iden": 2, "pohjalla": 2, "kansallisuus413": 1, "nykyaikainen": 1, "johtavista": 1, "vastapuolueita": 1, "konsthistoriska": 2, "kahdessa": 2, "muuttua": 6, "edelt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "muistelleet": 1, "uudistusohjelman": 1, "symbolisis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "suurmiesten": 2, "kirjallisuudelle": 1, "kannuksen": 2, "l\u00e4nsi-euroopasta": 1, "vastaavatko": 1, "includes": 2, "mukaista": 9, "helmi-maaliskuussa": 1, "pohjaa": 2, "analyysin": 10, "ideaali": 1, "pikkusaari": 3, "heikentyneen": 1, "leiman723": 1, "itsen\u00e4isyysaktivisteina": 1, "kirjallisuusteoriaa": 1, "valloittamiseen": 1, "pietariin36": 1, "kanssa1006": 1, "sch\u00f6pflin": 5, "ajoi": 5, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "huikeaa": 1, "perustettu": 11, "juuria": 1, "suurenmoisempina": 1, "oikeudenmukainen": 1, "rehellisesti": 3, "mielikuva": 15, "lukuvuoden": 1, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "taiteilijan": 2, "junassa": 2, "aineiston": 2, "puoluejakoihin": 1, "myyt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tulkinnat": 4, "era": 2, "kirjoitusajankohtansa": 2, "havaitseminen": 1, "jaksoa": 1, "uudessa": 6, "vastarintapuolueen": 1, "seitsem\u00e4st\u00e4": 2, "vuodesta": 9, "h\u00e4v\u00e4ist\u00e4ksenne": 1, "unet": 1, "tutustuneet": 1, "paineita": 1, "itsen\u00e4iseen": 1, "tulkintojaan": 2, "kiertelee": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 3, "alistua": 1, "lis\u00e4valoa": 1, "autonomiaa": 1, "johtua": 1, "r\u00e4me": 6, "uhrautui": 1, "yhdysvalloissa": 3, "tuulisp\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "valaisevana": 2, "kokemaansa": 2, "rabelais\u2019n": 8, "aapo": 1, "1912": 4, "piiriss\u00e4": 12, "paikkaa": 3, "j\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "puoluelehdist\u00f6n": 1, "pawlofin": 3, "helsinkil\u00e4isen": 1, "tosiasiallisen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ryssi\u00e4": 2, "yht\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "opastamana": 1, "luomiseen907suomessa": 1, "tyylikeinojen": 1, "riitt\u00e4nyt": 2, "tunnettuja": 4, "kulkevat": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 1, "palvelette": 1, "aatu": 1, "algotin": 1, "moitti": 1, "1022": 1, "yhdistelm\u00e4ksi": 2, "saneleman": 1, "moraalisena": 1, "their": 2, "ukkosen": 1, "johon": 40, "kokeva": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 12, "asennoitumiseen": 1, "mielipide-erot": 1, "tunnetusti": 2, "1967": 5, "salminen": 3, "englantilaisessa": 1, "tekstin": 5, "lehdist\u00f6": 5, "subjektin": 1, "tuomiokunnan": 1, "halukkaasti": 1, "mystiset": 1, "kansallisidealistista": 1, "p\u00e4\u00e4sseille": 1, "lapsuudessa": 3, "tavalla": 23, "tulkintoja": 7, "kaudet": 1, "piikittelyj\u00e4": 1, "huomaat": 1, "teollisuuskapitalisteille": 1, "turvautumalla": 1, "viimeisin": 1, "kyseiseen": 2, "n\u00e4keek\u00f6": 1, "harrastettiin": 2, "ajatuksiin": 2, "seurojen": 3, "hahmon": 26, "vaatimuksissansa": 1, "y\u00f6": 1, "kamppailussa": 4, "enemmist\u00f6sorrosta": 1, "asemansa": 6, "vastakkaiseen": 1, "jaksossa": 2, "itsest\u00e4ns\u00e4": 2, "kuvittelevan": 1, "taitamattomiin": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksell\u00e4\u00e4n": 1, "it\u00e4maan": 1, "pahasti": 1, "sahateollisuus": 1, "saamaa": 2, "voitaneen": 1, "ylikangas": 14, "aloitteisiin": 1, "1974": 6, "intelligenssiksi": 1, "loukattaisiin": 1, "kielikysymyksen": 1, "alkuna": 1, "omalle": 2, "postimanifestia": 1, "lakeja": 7, "piestyt": 1, "lukeutuneesta": 1, "voivat": 2, "seuraavasti": 3, "hauraista": 1, "uusinta": 1, "mentaliteettien": 1, "varsinainen": 3, "kansanjuhlalle": 1, "suurimpia": 2, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "yksipuolisena": 1, "vaalisota": 1, "geijerstamin": 1, "maaliskuun": 3, "anthony": 2, "kielteisen": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "velikullan": 1, "httpwwwoulufihutkhistoriatutkimushautala_20algoth20untolan20elamakertapdf": 1, "1285": 1, "p\u00e4\u00e4otsikoksi": 1, "kansalliskirjallisuus": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjailija": 2, "kirjoitusten": 12, "tarustonsa": 1, "tosiasioita": 1, "kanssa1014": 1, "alkavaan": 1, "her\u00e4si": 2, "kiitollisena": 1, "vastaavalla": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "englanninkielisin\u00e4": 1, "teatterikoulusta909": 1, "goottilaiselle": 1, "historiantutkimus": 2, "ven\u00e4j\u00e4n": 114, "tuleva": 6, "odin": 2, "muru": 1, "puuttuminen": 1, "maamies-nimimerkill\u00e4": 1, "ulkoisina": 1, "kotimaa": 14, "teoksena": 11, "h\u00e4ness\u00e4": 10, "hajaantumisesta": 1, "modernistiset": 1, "1740": 2, "kansannaisia": 1, "alentavina": 1, "sekel": 1, "uusimmassa": 1, "pystynyt": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 6, "r\u00f6nty": 14, "esseess\u00e4\u00e4n": 1, "kirist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kirjalliset": 2, "renkej\u00e4": 1, "taittuneessa": 2, "heijastunut": 1, "1980-luvulle": 1, "olettaman": 1, "poleemista": 1, "rahvaanomaisen": 1, "ilmet\u00e4": 1, "teoksissa": 5, "karjalaiset": 2, "sosialismia": 4, "vihamielisesti": 1, "muodostamiseen": 1, "ajatteli": 2, "hienompaa": 1, "voisiko": 1, "etsiess\u00e4\u00e4n": 1, "kussakin": 1, "suolle": 1, "hurst": 2, "ajalta": 2, "kruunaamiselta": 1, "kehityssuuntia": 1, "liittoutuu": 1, "surkea": 1, "kahtaalle": 3, "luikarinen": 1, "jakautumisena": 1, "l\u00e4pi": 5, "selvitt\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "l\u00f6i": 2, "paljastuminen": 1, "ideologiselta": 1, "peitt\u00e4ytyi": 1, "tuotteessa": 1, "suomalaisuus": 8, "aikalaistulkinnassa": 1, "vastarintaliikkeen": 1, "el\u00e4m\u00e4nne": 1, "satiirisesta": 1, "kovien": 1, "hengenheimoiselle": 1, "honkajoella": 1, "esikoisteostaan": 3, "virheett\u00f6mi\u00e4": 1, "something": 3, "asetettuna": 1, "puolueena463": 1, "tosipaikan": 1, "eduskuntareformi": 1, "elinolojen": 1, "mielipiteit\u00e4": 5, "vapaina": 2, "varauksetonta": 1, "miehi\u00e4kin": 1, "2161909": 2, "naapurisovun": 1, "luopumaan": 5, "rossi": 3, "kuvauksille": 1, "gives": 2, "sitaattia": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyyksiin": 1, "2951955": 1, "sis\u00e4llissotaa": 3, "festival": 1, "muotoihin": 2, "1222": 1, "solovjov": 1, "siirtynyt": 2, "hannikaisella": 1, "hallitusneuvottelut": 1, "pojastaan": 1, "pekka": 15, "syntymisest\u00e4": 2, "1902": 11, "ep\u00e4luulo": 1, "valitteli": 1, "kreikkalaiseen": 1, "esempion": 21, "tikka": 4, "moorankiveen": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueen": 3, "verso": 1, "answerability": 3, "luokkaa": 1, "toistuvia": 1, "ep\u00e4luuloja": 1, "talonpoikaiston": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttyyn": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 13, "uusia": 16, "mukana": 14, "hallitsevat": 1, "kylm\u00e4\u00e4": 2, "jakautuneen": 3, "korostivat": 5, "pysyminen": 1, "opettaminen": 1, "absurditeetti": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 5, "kartuttaa": 3, "pid\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "erottautui": 1, "pojat": 5, "tekojensa": 1, "sin\u00e4": 17, "lakiosaan": 1, "vaihtui": 4, "oppositioasemassa": 1, "henkisill\u00e4": 1, "palvelemaan\u2026": 1, "nationalismit": 1, "laskivat": 1, "satiirinen": 1, "tarkiainen": 31, "sumua981": 1, "461906": 1, "vanhasuomalaisena": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4n": 1, "joukossa1030": 1, "porilaisille": 1, "tymp\u00e4isevyytt\u00e4321": 1, "\u2026h\u00e4n": 1, "asuinkaupungissaan": 1, "olemusta": 2, "gogolin": 1, "muillakin": 1, "1987": 32, "historiallis-juridista": 1, "puhujan": 2, "taiteenalojen": 1, "liikkua": 2, "siirtyess\u00e4": 2, "kirjallisuudenhistoriallinen": 1, "pidettiin": 25, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 7, "kovaakin": 1, "ajattelussa": 13, "historia": 32, "pakahtuen": 1, "olemassa": 20, "nimip\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00f6n": 2, "turo": 5, "puhtauden": 2, "johdetun": 1, "maailmankatsomuksellisesti": 1, "1267": 2, "danielsoniin": 1, "vastakohtaisuuksiin": 1, "eduskuntavaaliehdokkaana": 1, "parodioi": 3, "loisto": 4, "piireill\u00e4": 1, "eduksi13": 1, "johtaneesta": 1, "yhteyksiens\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4niosuudellaan": 2, "maailmalta": 1, "kristillisen": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "alaa": 2, "voittamisesta": 1, "sopimisen": 1, "sosialismin": 28, "vieraantumiseen": 2, "ohjauksesta": 2, "h\u00e4p\u00e4isyyns\u00e4": 1, "eepokseksi": 1, "ruotsalaisvaikutusta": 1, "luomiseen": 1, "vaatimuksessa": 1, "kirkollisuuden": 1, "syksyn": 4, "1261": 2, "kirjailijaryhm\u00e4": 1, "ruotsista": 2, "muistosanoja": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4en": 1, "enkelit": 3, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "avuttomia": 2, "sosialistisissa": 1, "saattoivatkin": 1, "jaksanut": 1, "ensikosketusta": 1, "nuhtelivat": 1, "viel\u00e4kin": 3, "asteittainen": 1, "kaunista": 3, "arvoisena869": 1, "saarnaa": 1, "erillisoikeuksien": 1, "4113": 1, "vaikenemalla": 1, "kirjailijasta1284": 1, "hypoteesi": 1, "anelma": 1, "rajoin": 1, "tarkoituksia": 1, "hajaantumassa": 1, "h\u00e4vityksest\u00e4": 1, "sirppi": 1, "kirjallisuus": 28, "ensipolven": 1, "peloton": 1, "ruumiinosien": 1, "otettuaan": 1, "totuudet": 1, "ajautuvat": 2, "johdannon": 5, "perheinstituution": 1, "tiede": 6, "viittaus": 2, "sellaista": 5, "omana": 4, "1132": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1065": 1, "per\u00e4\u00e4n": 1, "kristus": 4, "henkil\u00f6llisyyden": 5, "morality": 2, "mattiinkin": 1, "koskevat": 4, "n\u00e4k\u00f6kantaa": 1, "voimiin": 3, "kohtauksia": 1, "is\u00e4nmaallisuudesta": 2, "jumalillansa": 1, "kansallismielisess\u00e4": 1, "luottavaksi": 1, "alhaista": 2, "toiselle": 3, "moraaliinsa": 1, "merkitt\u00e4vin": 3, "ensiksi": 2, "raatajan": 1, "opetti": 1, "demoor": 5, "ihannelleet": 1, "kritiikit": 1, "jehovasta": 1, "tyhjent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "puolueohjelmaa": 1, "sanomalehtikeskustelua": 1, "confession\u2019ia": 1, "ikuisiksi": 1, "kokemukset": 2, "sitten": 28, "tavallisemmin": 1, "kysyy": 4, "lehti187": 1, "t\u00e4ytejutusta": 1, "perustaksi": 2, "tehosi": 1, "rohkeita": 2, "tietonsa": 2, "pietari": 20, "ahkerasti": 1, "perustaja": 2, "yrj\u00f6-koskisen": 3, "suojaavan": 1, "uudistuen": 1, "tekev\u00e4": 1, "anteeksi": 1, "miguel": 2, "hiljaisuuden": 1, "ollen": 30, "itse\u00e4ns\u00e4": 1, "sosialistisen": 3, "j\u00e4rjest\u00e4ytyiv\u00e4t": 2, "vastustamattomalla": 1, "tulisi": 19, "sananvapautta": 1, "varmana": 1, "luontaisesti": 1, "j\u00e4ljent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ainoan": 2, "edistyspyrint\u00f6mme": 1, "talonpoikaisen": 1, "kaupunkeihin": 3, "aistillisuudeksi": 1, "kunnioittamiensa": 1, "kirjailijakuva": 2, "muodikkuuden": 1, "kapitaalia1053": 1, "liapunov": 6, "halveksuntaa": 2, "kansalaiskasvatukseen": 1, "menetetyt": 1, "alkuunsa538": 1, "kuvan": 8, "joukkoon": 2, "ironisia": 3, "satiiriseen": 1, "kielelliset": 3, "sankarihahmoista": 1, "luotua": 1, "prosessissa": 2, "sosialisteille": 2, "sosialisteista": 1, "merkitt\u00e4vimp\u00e4n\u00e4": 1, "alentamatta": 1, "taistelevansa": 4, "ty\u00f6skentelytapaa": 1, "suurten": 3, "pakottaisi": 1, "haihtua": 1, "aikalaisille": 2, "kirjallisuudella": 3, "kohdistuneet": 4, "jotakin": 13, "mit\u00e4": 53, "geldnersin": 6, "is\u00e4nmaalliseksi": 1, "noihin": 2, "1250": 1, "laurellin": 1, "englanninkielinen": 1, "aikakaudelle": 1, "ideologiaa": 10, "subjekti": 3, "saaden": 1, "narriksi": 1, "kuulu": 1, "tulkintaansa": 1, "algotille": 2, "virallinen": 17, "soveltama": 1, "odotuksia": 1, "kulttuuriradikaali": 2, "petollisuudeksi": 1, "vett\u00e4": 1, "pilkkakirves": 6, "viimeinen": 1, "3061906": 4, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "untolakaan": 1, "mahdollista492": 1, "nikolai": 13, "tanssi": 2, "eiv\u00e4t": 81, "kokonaissis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "meurmaniin": 1, "kiistaton": 1, "brytningstider": 1, "h\u00e4nelle": 39, "huomioita": 1, "tosiaan": 3, "kirjoituksia1096": 1, "kansalliseepos": 2, "miira-rouvaa": 1, "yksil\u00f6llisemm\u00e4ksi": 1, "xii1943": 1, "yhteiskunnissa": 2, "vihkimisemme": 1, "hypothesis": 2, "siveellisyytt\u00e4": 3, "yhdistyisiv\u00e4t": 1, "vesiss\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4iskulttuurin": 1, "1916": 9, "\u00e4iti\u00e4": 2, "seksuaalik\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "syyllisyyden": 3, "pakinaa": 5, "hyv\u00e4ksi1223": 1, "dekadentteihin": 1, "ven\u00e4j\u00e4528": 1, "koulutuspohjalla": 1, "kuunneltiin": 1, "sonjan": 1, "vakaumuksekseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 2, "jyrk\u00e4t": 1, "kuperkeikka": 1, "ylev\u00f6itt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "varsinaisten": 1, "h\u00e4neen": 5, "kirjaimellisesti": 2, "arkisto": 5, "aatelisten": 2, "yksityist\u00e4": 1, "siivottomuudella": 1, "itse996": 1, "saamisessa": 1, "ideas": 4, "ponsia": 1, "sopimuksiin": 1, "tuloksia": 3, "newspaper": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 2, "niteess\u00e4": 18, "routavuosiromaanit": 1, "yhdeksi": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrallinen": 3, "teille": 4, "tarjanne": 2, "edelleen883": 1, "modernisaation": 2, "n\u00e4ytettiin": 1, "sanottavaa290": 1, "ajoilta": 2, "turmiosta": 1, "asui": 3, "materialistisuudeksi": 1, "h\u00e4mmennys": 2, "kirjakaupat": 1, "suosituimmista": 1, "ylellisyytt\u00e4": 1, "tutkimuskirjallisuudessa": 3, "tunnettu": 6, "perkelett\u00e4\u2026": 1, "kariutunut": 1, "kieli477": 1, "laulu-kalle": 1, "lukkari": 1, "l\u00e4himm\u00e4isess\u00e4": 1, "seurassa": 2, "ruotsalaisuuden": 1, "selv\u00e4ksi": 5, "fatale": 1, "keng\u00e4t": 1, "vaikutuksille": 1, "vanhasuomalaisuudesta": 1, "armoa": 1, "moderniin": 1, "m\u00e4t\u00e4nemist\u00e4\u00e4n": 1, "aiemmat": 1, "itse\u00e4ns\u00e4930": 1, "realization": 1, "pettyneen\u00e4": 1, "muodostui": 14, "dekadentissa": 2, "en": 8, "taistelemaan": 1, "sumu": 1, "tarkastaa": 1, "ruotsinmielisiss\u00e4": 1, "sievesipulloa": 1, "mielikuvansa": 1, "suuntaus": 4, "tiedostamattomasta": 1, "romaaneissa": 1, "nidett\u00e4": 12, "taiteellisesta": 2, "rosseau\u2019n": 1, "951906": 3, "uuskritiikin": 1, "suomalainen": 86, "suuntaan": 10, "salaisten": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "paratiisin": 1, "pyrkimyksiss\u00e4\u00e4n1092": 1, "taiteilijoiksi": 1, "pakinassaan": 2, "tuomittavana": 1, "itseemme": 1, "1600": 1, "ajattelu": 9, "aatetaustasta": 1, "hultin": 3, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lupasivat": 1, "pysyv\u00e4ksi": 1, "joutuneensa": 1, "36-vuotias": 1, "amerikassa": 1, "p\u00e4in436": 1, "oppineempi": 1, "vallitseville": 1, "virastojen": 1, "eettisyys": 1, "h\u00e4p\u00e4isyll\u00e4": 1, "1946": 2, "v\u00e4lille1166": 1, "saman": 12, "teollisuusyrityksest\u00e4": 1, "murrosaikoina": 1, "naurettavat": 1, "vapaudesta32": 1, "aika-lehti": 1, "edustaessaan": 1, "nukahtaa": 1, "sortovaltaa": 1, "uhma": 1, "oppiin": 1, "tehd\u00e4": 24, "valtiollispoliittinen": 1, "ironiaa221": 1, "supisuomalainen": 1, "reformien": 3, "dekadenssia": 1, "vakuuttava": 1, "k\u00e4sitykseen": 3, "monopoliksi": 1, "virkavaltaisuus": 1, "l\u00e4henee": 1, "kuluessa": 9, "sofian": 1, "from": 4, "helsingiss\u00e4kin": 2, "parlamentti": 1, "2738": 6, "sannan": 2, "nousulle366fennomaanisen": 1, "rikki": 2, "julkaisemattomia": 1, "kaunokirjallinen": 13, "eettis-k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "integroitumalla": 1, "tallentunut": 1, "traagisena": 2, "kuullessa": 1, "viipurilaista": 1, "bobrikofin": 1, "luontonne": 1, "tarkasteluna": 1, "votja": 2, "implisiittisesti": 1, "lapsen": 1, "kokemukseen": 2, "keskustelivat": 1, "luoneet": 2, "kaikkia": 24, "osallistui": 4, "raittiusliike": 4, "kahtiajako": 2, "siveysopin": 1, "liian": 15, "ivamukaelmaa815": 1, "1071": 1, "puoli": 3, "1831": 1, "seminaari": 1, "varhaisimpia": 1, "lapsista": 1, "aktiivisuutensa": 1, "ohjelmaluonnoksen": 1, "oinaan": 1, "uran": 2, "apajansa": 1, "opetuslapselleen": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "hohenthal": 1, "parodinen": 3, "kokonaisuus": 3, "otettava": 2, "n\u00e4kyv\u00e4": 2, "seikkailut": 1, "homeisuus": 3, "puolustettava": 1, "salailun": 1, "nykyisen": 2, "miehi\u00e4835": 1, "tapaus": 2, "erkko": 2, "tukahduttaminen": 1, "tiivistyy": 3, "kokousta": 2, "sanoa968": 1, "laimeni": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ismiehen": 1, "ilmaisuja": 2, "haastoi": 1, "spektaakkeli": 1, "rauhantie": 1, "londonboston": 1, "tolalle": 1, "autonomian": 14, "harrastus": 1, "liiallisesta": 1, "yliopistoopetukseen": 1, "suojelee": 1, "imi": 1, "yhten\u00e4isen": 2, "uutisoitiin": 2, "esiintyiv\u00e4t": 2, "myyttiset": 1, "luonnollisille": 1, "voimin": 6, "1830-luvun": 1, "juopottelu": 1, "kansallisuusohjelman": 2, "filosofista": 1, "1124": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "toiveita": 2, "henkil\u00f6hahmoista": 3, "historiankirjana": 1, "sanoisin": 1, "kielteisesti": 4, "tarpeisiinsa": 1, "is\u00e4nmaan": 6, "conservative": 4, "kirjoittavasta": 1, "kategoriana": 2, "rantanen": 3, "sopivat": 1, "rikkoivat": 1, "helsinkil\u00e4isille": 1, "nuorsuomalaisuuden": 2, "esikoisteoksen": 4, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "katkeamatta": 1, "sadat": 1, "suuttumusta": 1, "motiivina": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muodoille": 1, "rikos": 6, "kauniiksi": 1, "eih\u00e4n": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "suolammin": 1, "utopistis-kommunistisen": 1, "astuivat": 1, "k\u00e4\u00e4nteet": 1, "rantala": 3, "alhaisuus": 2, "v\u00e4syneen": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "huippu": 2, "tunnetta406": 1, "mystiikkaa": 1, "naisia": 6, "toisenlaisia": 2, "sotaisuus": 1, "keskipohjalaisessa": 1, "lopella1256": 1, "seksuaalimoraalia": 1, "muuntajana": 1, "elostelijoille\u2026": 1, "kustannusyhti\u00f6n": 1, "nuorsuomalaisissa": 2, "n\u00f6yrtymist\u00e4": 1, "entuudestaan": 2, "ongelman": 3, "1241906": 1, "nelj\u00e4nneksen": 1, "natural": 1, "kiinnostuneita": 1, "miehi\u00e4ns\u00e4": 2, "tunnustettiin": 2, "yleisteemaksi": 1, "vakavammin": 1, "murrosvuodet": 1, "tueksi": 2, "kirjeen": 2, "ohitse": 2, "putoamista": 1, "palvelut": 1, "korostetusti": 2, "profiloitui": 1, "muisteli": 5, "sorronalaiset": 1, "heikkouteen": 2, "varakkaiden": 1, "lajiominaisuuksia": 1, "hallitsijan": 3, "n\u00e4kemist\u00e4": 1, "lukijakuntaa": 1, "ongelma": 6, "valkonauhayhdistyksen": 1, "untolankin": 2, "kaunokirjallisiin": 1, "mahdolliset": 1, "johto": 7, "k\u00e4yty\u00e4": 6, "lausunnon": 2, "korkealta": 1, "vilpitt\u00f6miin": 1, "kuohua": 2, "solukoita": 1, "rotua": 1, "joihin": 11, "nykyaikaisen": 1, "piiriksi": 1, "ainon": 5, "hakeminen": 1, "poveen": 1, "perim\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "korostunut": 1, "muinaistarustoon": 1, "s\u00e4vel": 1, "julkaistut": 2, "rakentajina3": 1, "kala": 1, "ep\u00e4ilys": 1, "feminismiin881": 1, "maallisuus": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 4, "vesil\u00e4hteelle": 1, "kirjallisuusteoreettisessa": 1, "anttiin": 1, "yleis\u00f6": 2, "vastaan281": 1, "soisalon-soinisen": 2, "years": 2, "osallistumiseen": 2, "kokonaisesityksen": 1, "siirtyi": 12, "1128": 1, "humoristiksi": 1, "mirjam": 1, "ytimeen311": 1, "vaikuta": 2, "yhteen": 18, "kotimaa-lehdess\u00e4": 3, "viulujen": 1, "fran\u00e7ois": 2, "omael\u00e4m\u00e4kerralliseen": 1, "tulin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "luomansa": 2, "tulkiten": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 17, "repii": 1, "takaisin": 16, "todellista": 4, "tyypillinen": 3, "l\u00e4peens\u00e4": 1, "tutkinut": 4, "ihailu": 1, "peruskiveksi": 1, "luomus": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "inhimillisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "vasemmistolainen": 2, "mielialaan": 1, "worldview": 2, "hjelt": 4, "t\u00e4ydellinen": 2, "hillit\u00e4": 1, "osaavien": 1, "konttinen": 4, "kylmenev\u00e4n": 1, "vilkkaimmista": 1, "toistuvan": 1, "eduskuntavaaleissa": 3, "kunnolla": 1, "kuuntelee": 2, "pakinoista": 2, "leningradiin": 1, "keski-aikaan": 1, "ruumistoukkien": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4seen": 1, "lukijoina": 1, "monien": 5, "kulttuuripersoona": 1, "silloiset": 2, "selk\u00e4rangaksi": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 11, "i-ii1072": 1, "valittuihin": 1, "vapaammista": 1, "harkinta": 1, "omaksuneelle": 1, "v\u00e4lille143": 1, "alueellisesti": 1, "esteettiselt\u00e4": 1, "kehitysromaani": 1, "ylistyst\u00e4": 5, "moraalik\u00e4sitykset": 2, "kansakoululla": 2, "koskevaa": 1, "irrottautuivat": 1, "kaunokirjallisena": 1, "maksoivat": 1, "kaustislainen": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4mestarille": 1, "tilaisuuksissa": 1, "minut": 2, "pakinoissa": 2, "liitty\u00e4": 2, "karnevaaliel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kutsuu": 1, "l\u00e4hteneisiin": 1, "korostaen": 1, "my\u00f6ntyv\u00e4isyys": 1, "kunnan": 3, "sosiaalinen": 4, "suomensukuiset": 1, "maakunnallisesti": 2, "olikin": 6, "jaska": 1, "kristillisten": 2, "perhemallia": 1, "etsi": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 2, "kehittyneen": 1, "paras": 4, "todistavan": 1, "literary": 4, "william": 2, "sekoittaa": 2, "ihmeit\u00e4": 1, "olennaista": 4, "minuna": 2, "tiellesi": 1, "varkaita": 1, "perusperiaatteena": 1, "p\u00e4iv\u00e4npaisteessa": 1, "koulutuksensa": 1, "h\u00e4p\u00e4isyst\u00e4": 1, "arvoiset": 1, "harhamatkoja": 1, "etiikassa": 1, "unohtako": 1, "johtajat": 4, "kohdistua": 2, "uskottelevat": 1, "kovinkaan": 3, "utua\u2026utua": 1, "sosialidemokraattiselle": 1, "kotimme": 1, "yliluonnolliseen1004": 1, "dynamiikasta": 1, "seudulle": 1, "maatalousnaiset": 2, "keinot": 1, "luonteena": 1, "tavallista": 3, "karaistuva": 1, "kehityksess\u00e4\u00e4n": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "karnevalistisiin": 1, "estetiikka": 2, "sokeasti": 1, "hyv\u00e4ksi1141": 1, "ruumiillisuudestaan": 1, "hiuskarvaan": 1, "p\u00e4\u00e4-\u00e4\u00e4nenkannattaja": 2, "innokkaimpiin": 1, "nyrkki\u00e4": 1, "jaaa": 1, "seuraajat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "kyr\u00f6": 3, "otteeseen": 3, "vaiheita": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "tiesiv\u00e4t": 3, "naisliikkeit\u00e4": 1, "katkeruutta": 4, "xii": 1, "kustannusliike": 1, "karnevaalitraditio": 1, "jyrkki\u00e4": 3, "tulkintatapaan": 1, "kotiseuturakkauteen": 1, "taidehistorian": 4, "turvanaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "takuuna": 1, "tiedollisiin": 1, "rehellisyys": 2, "luottamuksen": 1, "integraatiota": 1, "helpottaminen": 1, "461909": 2, "sillanp\u00e4\u00e4": 3, "juhlarunojen": 1, "murros": 2, "oppilaat": 1, "omaper\u00e4isen": 1, "naurukulttuurin": 17, "ristiriitainen": 2, "toiveisiin": 1, "tyrv\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneeksi": 1, "protestoida": 1, "identiteetti\u00e4": 4, "kapinan": 3, "el\u00e4m\u00e4lleen423": 1, "spontaani": 1, "ivalla": 1, "syrj\u00e4ytetty": 1, "sanoikaan": 1, "refleksiivinen": 1, "1700-luvun": 1, "yksil\u00f6lle": 2, "jaloimmissa": 1, "viisaalle": 1, "hautansa": 1, "puhtaampi": 1, "toverillinen": 1, "kiroukseen": 1, "jp": 2, "henkist\u00e4": 6, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "demokraattiset": 4, "huvilassa": 1, "kehityksen": 9, "yhteisty\u00f6mahdollisuuksia": 2, "naurulla": 4, "slavic": 3, "yksityiskohtaisemmin": 1, "kirkastettua": 1, "gebhardilla": 1, "kenraali": 14, "suomenmielisi\u00e4": 1, "seurannutta": 1, "rotten338": 1, "metaforia": 1, "oppi-is\u00e4n": 1, "puolen": 2, "reagoivat": 1, "vetoamalla": 5, "441906": 1, "v\u00e4lille79": 1, "tuntemus": 2, "her\u00e4tysliikkeen": 1, "kirjoittelun": 3, "alettiin": 4, "mainitaan": 4, "vaikutukselle": 1, "seisovansa": 1, "oltiin": 1, "erottaneet": 1, "tunnuksenaan": 2, "simoseen": 1, "tieteellisest\u00e4": 1, "estiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6rauhan": 1, "tunnuslauseella426": 1, "fria": 1, "laivaa": 1, "kirkkov\u00e4ki": 1, "seremonioista": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 2, "puolustajansa": 1, "sivistynyt": 6, "klassismia": 1, "ulkoisesta": 3, "varovaisuus": 1, "l\u00e4hestytty": 1, "ilotaloprostituution": 1, "olisiko": 1, "dekadenssi": 12, "arvonannolla1262": 1, "kirjoittamasta": 1, "m\u00e4\u00e4ritet\u00e4\u00e4n": 1, "islantilaisten": 1, "xiv134": 1, "sanomissa226": 1, "selvin\u00e4": 1, "1605": 1, "kuva": 9, "tilanomistajien": 1, "avioliitot": 1, "lehdet": 7, "moittijoita": 1, "visa": 1, "j\u00e4rjellisyyden": 1, "ajattelet": 1, "tymp\u00e4isev\u00e4\u00e4": 1, "kodista\u2026": 1, "vastakohdaksi114": 1, "varotuksena": 1, "opettajalle": 1, "kustantajalla": 2, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4285": 1, "rannikkokaupungeissa": 1, "tekstilajien": 2, "ty\u00f6l\u00e4isnaisen": 1, "harhama-keskustelua": 1, "luotsaamana": 1, "myyttiseen": 1, "ep\u00e4varman": 1, "taiteessa": 7, "poikansa": 3, "ulotu": 1, "subjekteja": 1, "jaanaa": 1, "alan": 2, "vedoten": 2, "torpat": 1, "valittuna": 1, "ydinjoukon": 1, "ihmislonkeroilla": 1, "esitellyt": 1, "l\u00e4himenneisyydest\u00e4": 2, "lajityyppi": 2, "voi": 68, "rahavalta": 1, "ennemminkin": 2, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "tarkoittamana": 1, "kohteliaisuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "viikinkip\u00e4\u00e4llikk\u00f6ns\u00e4": 1, "etujen": 5, "haudat": 3, "uskovien": 1, "edellisen": 1, "1924": 2, "juoperin": 2, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4riin": 1, "vanhurskaus": 1, "synteesi": 1, "tasapainoisen": 2, "tapaan": 14, "yl\u00e4luokkaisten": 1, "haave": 1, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 1, "wirallisessa": 1, "idealisoitui": 1, "grotesken": 1, "suuryritykseen": 1, "prostituutioksi927": 1, "paulanani": 1, "vaarallisuudesta": 1, "1990a": 18, "keskuuteen": 3, "valikoimis": 1, "kolmesta": 2, "asioissa444": 1, "ajatellaan": 1, "tasaarvoisesti": 1, "1651909": 7, "ettemme": 1, "maksaa": 1, "functions": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "uskontokysymyksiss\u00e4": 1, "asian": 5, "gluschkoff": 12, "omantunnon": 2, "puheenvuoro": 4, "siin\u00e4kin": 1, "suomenkielisist\u00e4": 2, "harhamassa": 74, "tulkintalinjaa": 1, "suomalaisena": 1, "tuliroihu": 1, "kansallisuusaatteen": 7, "tapahtuneelle": 1, "he": 78, "viittauksella": 1, "aviomies": 1, "maan": 45, "h\u00e4p\u00e4isyn": 2, "germaaniseen": 1, "ulkopuolella133": 1, "alkoi": 59, "kukoistavan": 1, "sijoittuvassa": 2, "maaseutuv\u00e4est\u00f6": 1, "routavuositrilogia": 2, "soitteli": 1, "liitoksista977": 1, "kiinnostivat": 1, "tuloksetteoksessa": 1, "vaatimuksesta": 1, "hienosteleviin": 1, "1171906": 2, "ennakkoluuloisesta": 1, "niinp\u00e4": 5, "parannusta": 1, "poikkeuslain": 1, "jaanalla": 1, "kirjoitustuulelle": 1, "viron": 2, "periaatteella": 1, "toimijoiden": 1, "suomeen453": 1, "synnintuntoja": 1, "el\u00e4ke-etujen": 1, "present": 1, "lamp\u00e9n": 1, "puolalaisen": 1, "sipuli": 1, "varhaiskauden": 1, "maanjakohuhuihin": 1, "radikaalisti": 1, "ulkomaisissa": 1, "perusti": 4, "kaltaisissa": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliiton": 1, "vieraantuminen": 1, "julkaisujensa": 1, "passiivisena": 1, "luulla": 1, "liikkuva": 2, "anne": 3, "sy\u00f6": 1, "avatessa": 1, "uhrin": 1, "aseita": 1, "ihanneihmisen": 1, "tukeudu": 1, "erillisvaltioon": 1, "ennakoi": 4, "h\u00e4m\u00e4rtynyt": 2, "viikinkip\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "esitell\u00e4": 2, "perustuivat": 1, "lietsoo": 1, "olkoot": 1, "olivat": 219, "valtiokoneisto": 1, "puhtaasti": 4, "pidett\u00e4v\u00e4": 2, "hautausmaa": 2, "nuoremman": 3, "aikeistaan": 1, "surulla": 1, "mielenosoitus": 1, "ihmisille": 5, "kirjoittajana": 3, "eliitill\u00e4": 1, "selville": 1, "laajuudesta": 2, "kohteena": 14, "valtakunnan": 7, "johtoa": 3, "jakso": 3, "kirkasta": 1, "samankaltaisia": 1, "riveihin": 2, "p\u00e4\u00e4ideologi": 1, "sallii": 1, "dialogia": 3, "sukupuolikauppa": 1, "lukijakirjeet": 1, "turmiollisesti": 1, "linnankoski": 2, "j\u00e4rjestetty": 1, "muhamed": 1, "esiintyneest\u00e4": 1, "kielenvaihdossa": 1, "demokratia": 2, "kehitt\u00e4nyt": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "tekstitikin": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisnaisten": 1, "kansallisuudesta": 2, "taskussa": 1, "kirjallisena": 3, "virkoja": 2, "julistaja": 1, "syntyneest\u00e4": 1, "h\u00e4mm\u00e4styttiv\u00e4t": 1, "elokuvat": 1, "1971909": 2, "uurtamaa": 1, "vasemmisto-jakolinjan": 1, "tapaamiseen": 1, "vaalivoitto": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "piirretyksi": 1, "kyseenalaisia": 1, "n\u00e4enn\u00e4isdemokratiaa": 1, "lajityypin": 5, "1113": 1, "tunnontarkalla": 2, "viralliseen": 3, "vieraista": 2, "velttoutta": 1, "ilmestymisest\u00e4": 3, "ihmisihanteenaan": 1, "dialogisena": 1, "julkaistusta": 1, "kristillis-siveellist\u00e4": 1, "pisimp\u00e4\u00e4n": 1, "puolue491": 1, "prostituutiokysymyksi\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 12, "tuntevasta": 1, "kirjallisuudelle119": 1, "rannallamme": 1, "monipuolistuminen": 1, "iii": 3, "kaventavana": 1, "maatalousvaltaisessa": 3, "filosofisiin": 1, "provosoiviin": 1, "1043": 1, "pid\u00e4tettyj\u00e4": 1, "rajainen": 17, "rakenteellinen": 1, "n\u00e4kemisen": 6, "kodeissa": 2, "virkamieskuvauksissa": 1, "1254": 2, "ep\u00e4ilij\u00e4": 1, "tuomiosta246": 1, "loppupuolelta": 2, "p\u00e4invastaista": 2, "keskeisesti": 2, "odottivat": 1, "1231": 1, "kalmanhaju": 1, "kuivatuista": 1, "tyylisuunnan": 1, "pyysi": 3, "kohtaukset": 1, "jatko-osaksi": 1, "vihatuimpia": 1, "ytimen1082": 1, "omiaan": 1, "polemiikkiaan": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "vaasassa161": 1, "pituinen": 2, "however": 2, "peruskivi\u00e4": 1, "poisti": 1, "trends": 2, "pelk\u00e4siv\u00e4t": 1, "kritiikki\u00e4\u00e4n": 1, "sovellettu": 2, "jossakin": 5, "turvana": 1, "2004": 29, "rajanvedon": 1, "liittyiv\u00e4t": 3, "onerva": 16, "uteliaiden": 1, "uudenaikaistamisen": 1, "tutkielmia": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6hallituksen": 1, "torvelan": 1, "lopettaisi": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "valvoa": 4, "laatijoina": 1, "koosteesta": 1, "elina": 1, "tyrm\u00e4ys": 1, "towards": 1, "sosialismille307": 1, "alaisuudessa": 1, "arvostelijoita": 3, "asukkaiden": 1, "asiayhteyksi\u00e4": 1, "farssissa": 1, "menneisyyteens\u00e4": 1, "peitekielt\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4neen\u00e4": 1, "kollektiivisia": 1, "rotuihin": 2, "rajalinjan": 1, "kasvattaminen": 4, "vitsominen": 1, "pit\u00e4en": 7, "naista": 2, "suomalaisiin": 2, "yrityksiin": 1, "kodikasta": 1, "tied\u00e4": 4, "silvio": 1, "perusteella1128": 1, "maakuntalehdist\u00f6n": 3, "suomenmielisyys": 2, "hierarkkisia": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyyksien": 3, "palstoilla882": 1, "problematiikkaan": 2, "suomesta": 3, "3806": 1, "lakimietint\u00f6": 1, "hankkeen": 1, "i-ii": 4, "markkinoille": 1, "1962": 5, "markkinointiin": 1, "vuosisataa": 1, "osoittavat": 4, "kirjallisuudentutkijoista": 1, "johtaviin": 1, "uskovaisten": 1, "sopimukseen1175": 1, "vei": 4, "valkonauhayhdistykset": 1, "suomalaiseen": 9, "kurjien": 1, "torpparikysymyksen": 4, "\u00e4\u00e4nt\u00e41222": 1, "k\u00e4rsimys": 1, "inhimillisiin": 1, "tien": 1, "nationalistina": 1, "kokkolalehden": 2, "toivoen": 1, "kauniita": 2, "ristiriitaa": 3, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 2, "arvostellut": 4, "yhteisty\u00f6suhde": 1, "oppositio": 2, "hevin": 1, "kansankirjailija": 1, "konventioiden": 2, "keskittyi": 1, "\u00e4itiyden": 1, "syntym\u00e4ss\u00e4": 1, "kerrallaan": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "cervantesin": 5, "uskonnollis-filosofinen": 2, "s\u00e4\u00e4tyjen": 2, "\u00e4\u00e4nioikeuteen": 1, "nisuleip\u00e4p\u00f6tky": 1, "lastensa": 1, "naamarin": 1, "ruotsinkielisiss\u00e4": 1, "kuvatuksi": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "h\u00e4veli\u00e4isyys": 1, "totta": 1, "molemminpuolisena": 1, "nojattu": 1, "piireiss\u00e4": 3, "kontekstissa": 11, "puheenvuoroon": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4iv\u00e4edustajan": 1, "yhteiskuntaluokkien": 4, "kanssaihmisiins\u00e4": 1, "loppuratkaisussa": 1, "moraalittomuutena": 1, "ryhm\u00e4n": 7, "pomarkussa": 1, "silminn\u00e4kij\u00e4havaintojen": 1, "rappio": 1, "elien": 1, "literature": 5, "yksityiskouluista": 1, "kahdeksan": 1, "aineista": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "paino": 1, "lausunnosta": 1, "verenimij\u00f6it\u00e4": 1, "ennakko-odotuksia": 1, "kokoontuvat": 1, "larmola": 26, "emerson": 2, "esi-isien": 1, "persoonallisuuksien": 1, "syntym\u00e4p\u00e4ivill\u00e4": 1, "objektiivisesti754": 1, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "johannes": 9, "loppuun": 5, "kustannusosuuskunta": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 2, "yhteiskuntarauhan": 1, "p\u00e4invastoin": 20, "kuvaamisen": 1, "muutakaan": 2, "sijan": 1, "muuttuu": 8, "kimppuun": 4, "my\u00f6nt\u00e4minen": 2, "ja\u2026": 1, "yhteenvetoon": 1, "sario": 1, "viranomaisiin": 1, "paljastetaan": 1, "otettaan": 1, "2061909": 4, "painostuksella": 1, "hornborg": 1, "seuraa": 6, "nimimerkin": 2, "valoisana": 1, "pime\u00e4n": 1, "vastaparit": 1, "loppuvaiheessa": 1, "sala": 1, "maurice": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 2, "ostaa": 4, "h\u00e4vi\u00e4misest\u00e4": 1, "hengen": 21, "keski-pohjalaisessa": 1, "ep\u00e4p\u00e4tevin\u00e4": 1, "oikeudet911": 1, "laitos": 4, "salamurhan": 1, "alaosasto": 1, "luomistapahtuma": 1, "r\u00f6nty\u00e4": 1, "tuoksua\u2026": 1, "j\u00e4rjestyksen": 3, "tavoitellaan": 2, "suomenmielisille": 1, "puolestapuhujista": 1, "aikalaisaineiston": 1, "ihmiseksi": 3, "rakenteen": 7, "other": 7, "978-951-51-0095-5": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "leino": 92, "repaleiset": 2, "raaka-ainekilpailun": 1, "moraalista": 7, "kysymykseen": 11, "heikoimpien": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 20, "j\u00e4kk\u00e4niska": 2, "kirjava": 1, "yhteenottoja": 1, "voimallisin": 1, "lainkaan797": 1, "perusromanttinen": 1, "asettuvat": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 4, "puhuttu": 2, "for": 3, "puetaan": 2, "kansakuvaa": 2, "kirkossa": 2, "hopeat": 1, "oikeaa": 2, "mielipidett\u00e4": 1, "tarpeelliseksi": 1, "opettajat": 3, "synnyinseuduilla": 1, "askeleella": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "voimakkaan": 10, "options": 1, "aikakausien": 3, "selitt\u00e4\u00e415": 1, "911907": 1, "murhaa": 3, "punaisenmeren": 1, "varhaisteksteist\u00e4": 1, "koulutustason": 1, "kansanosiin": 1, "kirist\u00e4nyt": 1, "analyysiin": 2, "tielle": 1, "vern": 1, "it\u00e4valtaan": 1, "siveett\u00f6myyden": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4\u00e4lim\u00e4tt\u00e4": 1, "nojannut": 1, "paikkakunnalla": 8, "tekojansa": 1, "suuruuden": 3, "nationalistisen": 1, "lis\u00e4ten": 1, "suuresta": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ihmis-kristus": 1, "ajatukselliseksi": 1, "puolustuskannalle": 1, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "syyp\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "hiukankin": 1, "liikenev\u00e4t": 1, "maantieteellis-historiallista": 1, "metaforisessa": 1, "s\u00e4\u00e4tyj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "ullavan": 1, "kysymyksiin": 2, "yl\u00e4luokan": 1, "t\u00e4ydellistymiseen": 1, "teollistumiseen": 1, "kannattajin": 1, "intention905": 1, "vanhasuomalaiselta": 1, "tahtiin": 2, "kolmintaistelu": 1, "supplementum": 1, "keskuudessa": 26, "2009": 9, "1271908": 1, "keskieuroopan": 1, "uudelleen": 27, "people": 2, "erottautuminen": 1, "helmikirkkaita": 1, "huokuvan": 1, "fashioning": 1, "rautainen": 2, "turvallisuusalueen": 1, "aatos": 4, "suhtautumistapaa": 1, "tasoittaa": 1, "rantamalalla": 1, "kettu": 3, "ambivalenttia": 6, "niteest\u00e4": 5, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "uudistajana": 1, "loukkaavina": 1, "ratkaisevasti": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4": 1, "syd\u00e4miin": 1, "moraaliseksi": 1, "kasvua": 2, "johtoportaan": 1, "oikaisi": 1, "miljoonat": 2, "torin": 2, "vaihtoa": 2, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4nnytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4324": 1, "teollisuusty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 3, "suhtautumistavan": 3, "tuntemattomaksi": 1, "hupsi": 1, "mielsiv\u00e4t": 1, "nuorisoseuraliikkeen": 2, "karnevalistisen": 49, "kumpienkaan": 1, "iloisimmasta": 1, "vastalauseen": 1, "siveellisyyskysymyksen": 1, "sis\u00e4piiriin": 2, "ojala": 10, "perehtynyt": 2, "toivomuksissaan": 1, "osoitetussa": 1, "tarkemmin": 5, "tulkitsivat": 2, "taloudellisten": 2, "linked": 2, "tulemalla": 1, "aktivoivan": 1, "kinkeriluvut": 1, "huomioinut": 1, "luonteeltaan": 7, "tutkittiin": 1, "tasosta": 1, "taiteilijapersoonallisuudesta288": 1, "moraalisten": 2, "tiedossa": 9, "uskonnoista": 2, "puoleen274": 1, "siveellisyydest\u00e4": 2, "motivoimassa": 1, "untola-tutkimus": 1, "pit\u00e4j\u00e4t": 1, "perustaneet": 1, "muutaman": 2, "kansakuntiin": 2, "omaksuttiin": 1, "naisemansipaatiota": 1, "muodostamassa": 3, "ilmaistu": 1, "periksi": 1, "huhutusta": 1, "tarina": 1, "maeterlinck": 1, "iankaikkista": 1, "coll": 8, "teatterintekij\u00e4n\u00e4": 1, "pinteest\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4iskaudella": 1, "oikealle": 2, "joilla": 8, "markkinael\u00e4m\u00e4": 1, "runsassis\u00e4lt\u00f6isin": 1, "herroille": 1, "suhteiden": 1, "ihailijakseen": 1, "kirjoittamalla": 1, "l\u00e4heisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "belong": 2, "mets\u00e4hallitus": 1, "suo-sanojen": 1, "sankareista": 2, "tunnuslauseenaan": 1, "mechelinin": 30, "kohteina": 1, "tasavertaisessa": 1, "halusi": 21, "kotimaisessakin": 1, "tulkintatapa": 3, "tuntijalle": 1, "liittynyt": 10, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "mieli": 4, "pettymykseen": 1, "vieraaksi": 1, "saavat": 6, "tien556": 1, "jasinskia": 1, "taiteilijalta": 1, "texts": 4, "my\u00f6hemmin": 43, "pakottavasta": 1, "pahaksi": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 2, "t\u00e4ytti": 1, "n\u00e4kemysero": 1, "oppi": 3, "tukahduttaa": 1, "liittymisest\u00e4": 1, "teoksensa": 17, "ylemm\u00e4": 1, "vilahtelee": 1, "eteneminen": 1, "henkeen": 3, "vetenskaps-societen": 1, "t\u00e4ytyisi": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "viettelij\u00e4": 3, "vapausvaatimuksen": 1, "siikaisissa": 1, "naurullinen": 1, "varaa": 1, "tietolipas": 3, "vuosilukuina": 1, "alaisten": 2, "pohjautuvat": 2, "parodisessa": 1, "vaikeuksia": 2, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisjumaluus-idealismin": 1, "kansanhuumorin": 2, "ylioppilastoverinsa": 1, "tiedemiesten": 1, "solmukohtaa": 1, "tapaustutkimusta": 1, "pyrkiv\u00e4n": 3, "kotimaan": 2, "tahtoa": 1, "tyhjiksi\u2026": 1, "v\u00e4h\u00e4osaisille": 1, "viile\u00e4mmin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 11, "ky\u00f6keiss\u00e4": 1, "kaikista": 9, "pankkiireilla": 1, "monen": 2, "prosentuaalinen": 1, "tuonpuoleinen": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "mets\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4vi\u00e4isi": 1, "verrata": 5, "petturi": 1, "tunnistivat": 1, "voimia752": 1, "klassikoihin": 1, "fennomaaniseen": 1, "luki": 2, "palkkalistoilla": 1, "k\u00e4tyreit\u00e4": 1, "vapauden": 18, "parannuksia": 2, "heimokunnat": 2, "liister\u00f6iv\u00e4n": 1, "lapseksi": 1, "kaikkeuden": 1, "virkakelpoinen": 1, "vieraannutti": 1, "tuhlaamista\u2026": 1, "varhaisimman": 1, "vaalitappion": 1, "otsikkoja": 1, "taide-el\u00e4m\u00e4n": 1, "perustivat": 5, "rauhanomainen": 1, "piilotetusti": 1, "kasvualustana": 2, "martvasta": 3, "kannusti": 4, "samalta": 1, "kuviteltiin": 1, "harhama-romaanin": 1, "toimintaan408": 1, "prostituutiossa": 1, "sosialismiin": 12, "asiayhteyksiins\u00e4": 1, "progress": 1, "huvudsvinin": 1, "koettanut": 1, "kamppailua": 6, "sanoiksi": 1, "kaaos": 1, "ongelmana": 4, "ihmisten": 21, "v\u00e4itettiin": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ylioppilaita": 1, "alennettu": 1, "vaaran": 2, "kysymyksist\u00e4": 1, "kes\u00e4kuussa": 4, "1059": 1, "taiteessaan": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6ri": 2, "sanomalehtien": 2, "taimi": 1, "jokaista": 2, "l\u00f6iv\u00e4t": 1, "ulkonaisessakin": 1, "hypoteettisesta": 1, "ty\u00f6nantajien": 1, "lahjakas": 2, "elias": 2, "pyysiv\u00e4t": 1, "l\u00e4heisten": 1, "tee": 3, "mahdollistavat": 1, "1950-luvulla": 2, "kauaskantoisen": 1, "hahmoja": 1, "hajoamista": 1, "verell\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoitukset": 7, "gallialainen": 1, "lakonsovittelijana": 1, "myrskyn": 1, "tunnistaa": 1, "siipe\u00e4": 1, "viivoin": 1, "povessansa": 1, "menneisyyteen700": 1, "linjalle": 2, "edustajien": 4, "vastaan519": 1, "tutkimusaineistossa": 1, "nikolaille": 1, "kuuluvista": 1, "kristukseen637": 1, "liittoa": 2, "esittelev\u00e4\u00e4n": 1, "nimien": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 2, "kohtaan269": 1, "huima": 1, "kirjeenvaihtajiaan": 1, "viikinkip\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4630": 1, "opetettu": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "huolet": 1, "rooleista": 1, "ime\u00e4": 1, "voimaan": 6, "237tarkiaisen": 1, "salaneuvos": 2, "poikaa": 1, "2001": 22, "arvovaltaisimmista": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "varhaisaktivismia": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 1, "tukeneen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "syys-y\u00f6n\u00e4": 1, "kurikan": 14, "murroskohdassa": 2, "siveellisist\u00e4": 1, "uskonnonvastaisuuteen": 1, "yhteiskuntaa": 7, "it\u00e4\u00e4": 1, "ilpo": 1, "lukevat": 1, "ihmishyveet": 1, "johtava": 2, "mielipide-eroista": 1, "22101906": 1, "etenkin": 3, "tarkastellut": 2, "741906": 9, "kotilammikoissa": 1, "pakkolain": 1, "ilmoittajiksi": 1, "aavk": 1, "lopullisesti": 6, "luodakseen": 1, "taivaan": 2, "auditoriumissa": 1, "j\u00e4rki": 2, "ihmiskunnan": 10, "torvela": 1, "eturiviss\u00e4": 1, "hannikainen": 2, "kohtalokkaaksi": 1, "perua": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseen": 2, "vaillinainen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntaistelussa": 1, "puheenvuoroksi": 1, "p\u00e4\u00e4kielekseen": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "kuorona": 1, "johtaneeseen": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 3, "1256": 1, "kuuluneiden": 2, "esivallalle": 1, "xix": 1, "unistaan": 1, "kansannaurun": 13, "ulkopuolella": 22, "erillisen": 2, "antanut": 8, "malliin": 1, "hahmosta": 2, "kiistassa": 1, "lukiessa": 5, "ruotsinmielinen": 4, "mahdollisesti": 4, "vallankumousj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "pestaus": 1, "pitempi\u00e4": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4rille": 1, "teoreettinen": 2, "elinaikana": 4, "nuorisomme": 1, "verbaalisideologista": 1, "varojen": 2, "l\u00f6ytynyt": 4, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 2, "t\u00e4ysiverisi\u00e4": 1, "hallitukselta779": 1, "hedelm\u00e4tt\u00f6myyden": 3, "suomenruotsalaisten": 1, "haasteellinen": 1, "kansallisia": 7, "tyystin": 1, "n\u00e4lk\u00e4\u00e4n": 1, "anonyymi": 1, "vastuuta": 6, "ryhm\u00e4lle": 1, "yksitt\u00e4isiin": 1, "ajalle": 2, "palvelustytt\u00f6\u00e4872": 1, "holhotikseen": 1, "prostituution": 14, "ilmestyneill\u00e4": 2, "tulkinnasta": 1, "tymp\u00e4isev\u00e4\u00e41085": 1, "erottaminen": 1, "huonompaan": 1, "turvaamista": 1, "vaimonsa": 2, "tappamaan": 1, "keinona": 2, "mauttomuudesta": 1, "taisteluhaaste": 1, "mik\u00e4": 42, "avoimen": 2, "kausi": 1, "suur-suomi-ideologian": 1, "asiantuntijuuden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "omat": 20, "h\u00e4p\u00e4isemist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksymi\u00e4": 1, "juonilinjan": 1, "tytt\u00e4ri\u00e4nne": 1, "saattaneen": 1, "olentonsa": 1, "l\u00e4hentyess\u00e4\u00e4n": 1, "ajanjakso": 3, "seuranneina": 1, "puoltavia": 1, "2000": 21, "kirjoittivat": 2, "h\u00e4vi\u00f6\u00f6n": 1, "vuodenvaihteessa": 2, "k\u00e4sitet\u00e4": 1, "tutkitaan": 10, "maalaispuolue-nimitys": 1, "ep\u00e4ilytt\u00e4vin\u00e4": 1, "luettavaksi": 2, "joukkoihin": 2, "tuhoon": 1, "kannatus": 1, "poliittiselta": 2, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kirjoittamansa": 4, "kalemaa": 5, "ven\u00e4l\u00e4iseen": 4, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "osoituksia": 1, "1721908": 1, "1880luvun": 1, "reference": 1, "alisteinen": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "w-o": 15, "miehi\u00e4\u00e4n": 2, "1880-luvun": 4, "kootussa": 1, "t\u00e4ysi\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4viss\u00e4": 1, "rengit": 1, "nuoruus": 1, "silmi\u00e4ns\u00e4": 1, "taiteilijamiest\u00e4": 1, "torppareille": 2, "alhaisin": 1, "kyseenalaistamattomaksi": 1, "raskaaksi": 2, "ponnisteluille": 1, "kritisoimille": 1, "jv": 3, "kolmensadan": 1, "vihtori": 4, "opiskeli": 1, "syntynein\u00e4": 1, "palkkaansa": 1, "p\u00e4\u00e4si": 3, "l\u00e4\u00e4kint\u00f6neuvos": 1, "oikeutusta": 1, "min\u00e4n": 6, "manasi": 1, "roolandin": 2, "perustan1244": 1, "ilmaisseeksi": 1, "vietell\u00e4\u2026": 1, "kloppimaisuutena": 1, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4si": 1, "el\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "vastuusta": 2, "ideologioita": 1, "kiusallista": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 3, "pohtiko": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 2, "kiinnitt\u00e4nyt": 3, "l\u00e4heni": 1, "rohkeus": 1, "l\u00e4hestym\u00e4ss\u00e4": 1, "vasta": 32, "vastaanottoon": 6, "antoi": 16, "harhaman1": 4, "porvarikirjeit\u00e4": 3, "kansanjuhlassa": 3, "n\u00f6yryytt\u00e4": 1, "suomentaneet": 1, "syy1172": 1, "syytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "useita": 19, "painopiste": 1, "vaistomaisesti": 2, "kivill\u00e4": 1, "siveett\u00f6myyssyyt\u00f6sten": 1, "eniten": 6, "edellisill\u00e4": 1, "meid\u00e4t\u2026": 2, "yksitt\u00e4inen": 1, "johtuneita": 1, "opettamaan": 1, "taipumus": 1, "hyv\u00e4-huudoin": 1, "tunnusti": 2, "vihana1063": 1, "kielellisesti": 2, "muotoiluun": 1, "esitetyn": 4, "juonellinen": 1, "minulle": 1, "putkonen": 3, "siirtyminen": 2, "tuomiolla": 1, "kuuluneet": 3, "senaattoreita": 1, "konkreettisesti": 2, "katsomus": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6ll\u00e4": 2, "p\u00e4ristyslaillista": 1, "viikkolehdess\u00e438": 1, "tyt\u00f6ksi": 1, "maalaistyt\u00f6st\u00e4": 1, "suvaitsevan": 1, "kilvoitteluksi715": 1, "kansanvaltainen": 3, "pilkkasi": 2, "lausuntoja": 2, "inhimillinen": 3, "munkki": 45, "tulkintaprosessi": 1, "ajajana": 3, "keskeisin": 1, "kolminiteist\u00e4": 1, "hallinnut317": 1, "satakuntalaisiin": 1, "emmek\u00e4": 1, "historiallisia": 13, "el\u00e4m\u00e4\u2026": 1, "vakavaan": 2, "260295": 1, "organisoineet1252": 1, "prostituutiolla": 1, "kuninkaaseen": 1, "yliluonnollisen": 1, "naiiveja": 1, "vastuunalaisuutta": 1, "1137": 1, "seksuaaliasioissa": 1, "tavoittelevassa": 1, "suoremmin": 2, "julkaisijat": 1, "tuttavallisella": 1, "pitk\u00e4aikaisessa": 2, "murentaa": 1, "omaisuuden": 4, "toteutettu": 2, "k\u00f6yhiss\u00e4": 1, "hedelm\u00e4llisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "huomaa": 1, "nimeksik\u00e4\u00e4n": 1, "verrannut": 1, "valtakausi": 1, "torppareita": 4, "vaunullista": 1, "1136": 1, "etuja": 10, "keskustelusta": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e41242": 1, "vainoovat-": 1, "tunnustajien": 1, "sulkeuman": 1, "odotettavissa": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 2, "shakespeareen": 1, "korvaus": 1, "kustannuksella798": 1, "valitun": 2, "laskelmiensa": 1, "mielikuvaan": 1, "lakkaisi": 1, "aesthetic": 1, "kykenev\u00e4t": 1, "kaduilla": 3, "rohkean": 1, "valmisteilla": 3, "valtiop\u00e4iv\u00e4miehet": 1, "instituutioiden": 2, "edustama": 4, "kohtua": 1, "kansankirkoksi": 1, "puolellaan": 1, "arvioidessaan": 3, "friedrich": 1, "toimii": 8, "harhamasta": 22, "syyllisyytt\u00e4": 1, "perkeleet": 1, "luonnon": 8, "kansanvallasta": 1, "julkaisemassaan": 2, "vertaa": 3, "takia445": 1, "tekopyhi\u00e4": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 3, "tasolta": 2, "s\u00e4vyss\u00e4515": 1, "ylivaltaa": 1, "lauantaiseuraan": 1, "1897": 1, "alhaisemmaksi": 1, "lainkaan1104": 1, "rangaistuksiin": 1, "vastaan377": 1, "problematiikka": 3, "raporteista": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 3, "uranuurtajana": 1, "heijasti": 1, "hajoamassa": 1, "tarkasteltavana": 1, "k\u00e4rkihahmona77": 1, "ivanovit\u0161": 1, "katsova": 1, "luonnonlain": 1, "patrik": 1, "sallia": 2, "omaa": 34, "opettivat": 1, "talonpoikaisylioppilaisiin": 1, "vaivanneita": 1, "huutaen": 1, "tuonne": 1, "moninaisuutta": 2, "armottomana": 1, "keyn": 5, "olennaisen": 1, "niit\u00e4851": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "pellolle": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "p\u00e4\u00e4ni": 1, "kielsiv\u00e4t": 4, "huomattavasti": 3, "otsikolla": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 5, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 10, "virassa": 1, "kulttuureihin": 1, "uskonnollisfilosofisia": 1, "1581906": 1, "lakonaikaisen": 1, "xvi-xviii": 1, "kuvion": 1, "tukenut": 4, "kauhistui\u2026": 1, "torjuu": 1, "pommiattentaatin": 1, "pimeyden": 4, "id\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 17, "kohtiin": 1, "kuuluvan": 5, "yhteyteen": 2, "puhdistamisen": 1, "ohjaamaan": 1, "maailmankatsomuksen": 9, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "yhteisiin": 1, "kunniakeh\u00e4": 1, "k\u00e4sittelemi\u00e4\u00e4n": 1, "karnevalisoituneelle": 2, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "l\u00e4hteist\u00e4\u00e4n": 1, "harhaantumassa": 1, "1949": 2, "annamari": 1, "vaiheista": 1, "ruotsalais": 1, "kannalta": 33, "opiskelijat": 1, "mielialaa796": 1, "skandinaavisissa": 1, "kaksikielinen": 2, "komiteassa": 1, "vet\u00e4mi\u00e4": 1, "t\u00e4hd\u00e4tty": 1, "useammin": 4, "maailmankatsomuksia": 1, "hjeltin": 1, "luodessaan": 7, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 1, "purra": 1, "isomaa": 3, "maitoani": 1, "vastaavanlainen": 1, "vieroksua": 1, "nostattamasta": 1, "kyseenalaistumista": 2, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisuuteen": 1, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "aktivismin": 5, "jumalallisen": 3, "uhkakuvia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "kone": 1, "kirjoittamaan": 2, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 10, "mielisen": 1, "muodissa": 1, "toiseksi": 13, "liittolaisiksensa": 1, "mielipide-erojen": 1, "ylt\u00e4kyll\u00e4isyydest\u00e4929": 1, "yksityismets\u00e4nomistajista": 1, "kokoontui": 2, "kirjallis-taiteellisen": 1, "hankkeet": 1, "voimistaa": 1, "kyseisen": 1, "yleismaailmallinen": 1, "hautojen": 1, "keskusvalta": 1, "alta": 3, "aavikilla": 1, "varmistunut": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 2, "ehdoilla790": 1, "kulttuurikieliin": 1, "valtakamppailuista632": 1, "sopimaton": 1, "liikkuivat": 1, "listalta": 1, "ytimen": 1, "arviointiin158": 1, "varttuneempi": 1, "kotitarkastuksia": 1, "esteettist\u00e4": 6, "kanssa567": 1, "lainausmerkeiss\u00e4": 1, "alkuvaiheessa": 2, "rakennusperint\u00f6kohteet": 1, "onnistui": 3, "miksei": 1, "h\u00e4vit\u00e4mme": 1, "avoin": 2, "objektiksi": 2, "ongelmaksi": 1, "hein\u00e4kuun": 3, "romaaniyrityksen\u00e4": 1, "olevista": 1, "kansaa": 25, "sis\u00e4isyyteen": 1, "mellakoiden": 1, "toisiinsa834": 1, "suhteellistava": 1, "mestarikirjailija": 1, "4065": 1, "harhamankin": 1, "keskushahmot": 1, "maailman": 62, "runsaimmillaan": 1, "v\u00e4kinens\u00e4": 2, "rehellinen": 2, "kansallisvaltion": 1, "maanomistuskysymykseen": 1, "kansallisetkin": 1, "tuloksena": 4, "punaisena": 1, "turmelevasta": 1, "tarkat": 1, "rotuaineksesta": 1, "22vuotias": 1, "taide-el\u00e4m\u00e4": 2, "rinnalla": 13, "tapaa": 6, "auki": 1, "tehk\u00e4\u00e4": 1, "jumaluutta": 3, "aktivistit": 3, "olematon": 3, "kylv\u00f6": 2, "anoi": 1, "koristamme": 1, "vastine": 1, "hulluttelut\u2026": 1, "pohtinut": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 4, "lajeja": 7, "1960-luvun": 2, "laajemmalle": 1, "perinpohjaiset": 1, "ilmaisivat": 2, "ehdotettujen": 1, "ismej\u00e4": 1, "tutkimusaineistoa": 3, "dominoiva": 2, "vastaanotolle": 1, "erilaisin": 1, "lehtikeskustelujen": 1, "talouspoliittista": 1, "kohottaminen": 2, "tuotannossa24": 1, "logiikkaan": 1, "vieraana": 2, "supistamista": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 4, "vitikassa": 3, "julkisuuskuvan19": 1, "l\u00e4hestynyt": 2, "komediat": 1, "tosiaankin": 1, "rakentamassa": 2, "keskeiselt\u00e4": 1, "painostusryhm\u00e4n\u00e4": 1, "tulkkinsa": 1, "lukeneen": 1, "runoilijat": 1, "muuntunut": 2, "varhaistuotannon": 1, "tilaisuutta": 1, "pikkulapsesta": 1, "pit\u00e4neet": 4, "minullekin": 1, "julkaisijana": 1, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "tohtori": 5, "valtaansa": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "tyytyi": 1, "kenneth": 2, "omaleimaisuuteen": 1, "vakavasti": 3, "kirjoittamassa": 2, "fantasia": 1, "muotokuvaa": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6asemasta": 1, "jakautunut": 3, "suomessa": 86, "edist\u00e4misess\u00e4": 2, "koski": 9, "tuskaa": 1, "heikkinen": 3, "etujaan": 2, "p\u00e4\u00e4tellen": 3, "pulikoivat": 1, "syvi\u00e4": 2, "281908": 1, "tarua": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "demokraattiseksi": 2, "kyseenalaistamista": 1, "soveltui": 2, "lehdist\u00f6\u00e4": 3, "renessanssiin84": 1, "ven\u00e4j\u00e4-yhteyksien": 1, "valmistuneet": 1, "ylioppilasyhdistyksist\u00e4939": 1, "nerokkuutta": 1, "juttua": 1, "tilaisuuteen": 1, "taistelemalla763": 1, "tunteminen": 1, "tuolloisesta": 1, "yksityisess\u00e4": 1, "lehdist\u00f6keskustelu": 1, "seurakunnan": 3, "monipuolistuivat": 1, "papeista": 1, "miehekk\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6nteisill\u00e4": 1, "johtokunnalla": 1, "painottaa": 8, "liitettyihin": 1, "tunneta": 1, "v\u00e4kijuomista": 1, "vaihdat": 1, "el\u00e4imill\u00e4": 1, "lentualaiset": 1, "schneegansin": 1, "rantamala": 177, "mutkan": 1, "muistona": 1, "ruotsinkielisess\u00e4": 1, "henkinen": 6, "kirjoittajina": 1, "my\u00f6hemmille": 1, "jumala-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "harrastuksesta\u2026": 1, "reunamaan": 1, "aseman": 16, "konkreettisista": 1, "harmittaneen": 1, "aikakautensa": 9, "kontekstiin": 2, "julma": 1, "job": 1, "sosialistivallankumoukselliseen": 1, "senaatilla": 1, "vimman": 1, "juhla-ateria": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "yhteiskuntakehitys": 1, "aatetta": 3, "kulkiessa": 2, "pilalehdist\u00f6n": 1, "tavanomaista": 2, "vainajat": 1, "semmoisille": 1, "turvallisuuden": 2, "peittyv\u00e4n": 1, "lasta": 1, "kuvan591": 1, "riemukkaan": 1, "asettunut": 1, "reinen": 1, "esittelee": 1, "liikehdint\u00e4\u00e4": 1, "kompromissien": 2, "yksinkertaistaen": 1, "v\u00e4l\u00e4yttelev\u00e4n": 1, "luonnostaan": 5, "minun": 8, "yksityisen": 6, "kirjallisuudentutkimusta": 2, "tunnetuimmaksi": 1, "aasian": 1, "ruotsalan": 2, "kehittynyt": 6, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "kriittist\u00e4": 3, "yksityiskohtaisessa": 1, "onnesta": 1, "aikoinaan": 4, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "sijaitsee": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "kysy": 1, "lehtipolemiikeissa702": 1, "intressej\u00e4": 1, "suomen-politiikka": 1, "pienviljelij\u00e4in": 2, "koekentt\u00e4n\u00e4": 1, "todistus": 2, "1033": 1, "tavasta": 5, "1587": 1, "varautuneisuutta": 1, "johtama": 4, "gerhardin": 3, "koulutuspolitiikka": 1, "vakaat1106": 1, "todellisuudessa": 9, "henkisiss\u00e4": 1, "muokkasi": 1, "pois": 21, "sanamuodoltaan": 1, "motivaatioiden": 1, "kunnossa": 2, "puhuminen": 1, "seminaarista": 1, "\u00e4\u00e4ntenkalastelua": 1, "kuvaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 3, "naiskuvassa": 1, "vuosisadanvaihteen": 8, "freudenthalin": 1, "vastustettiin": 3, "ajatellut": 1, "arvoiltaan": 1, "fiktiivisen": 2, "yksityishenkil\u00f6n\u00e4": 1, "joulumarkkinoita": 1, "levinneet": 1, "suunnatonta": 1, "lyyli": 1, "ajoittuivat": 1, "paljon": 26, "etunsa": 1, "moraalifilosofian": 1, "kts": 2, "tiiviiss\u00e4": 1, "vaalitaktikoinnilta": 1, "aikaan\u2026514": 1, "loukkautui": 1, "arviointi": 1, "perspective": 6, "valta-aseman": 1, "synnin": 1, "osotit": 1, "merkitysmaailmat": 1, "\\n\\nuntolan": 1, "vaalipiiriin": 1, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 2, "rafael": 9, "hyv\u00e4ksi471": 1, "raamattu": 2, "proosataiteeksi": 1, "miehi\u00e4": 6, "kohdassa": 2, "v\u00e4h\u00e4-etuliite": 1, "ihmettelem\u00e4\u00e4n": 2, "kokoamisen": 1, "itselleen": 25, "uuno": 1, "kansanjuhlan": 6, "ajassa": 7, "loppunut": 1, "kyll\u00e4": 10, "luuletko": 1, "hybridi": 3, "vilpit\u00f6nt\u00e4": 1, "pakinassa": 4, "virkamiespiirej\u00e4434": 1, "kansankieleen": 1, "sosiaaliryhmiin": 2, "seikkailuja": 1, "v\u00e4h\u00e4kirjallisuudessa": 1, "sovelletun": 1, "aikaisempina": 1, "mainos": 1, "arvostelemaan": 3, "sumu993": 1, "tukenutta": 1, "tiess\u00e4\u00e4n": 2, "koti-ideologian": 1, "eriytynyt": 1, "uhkaavina": 1, "kulkevaa": 1, "j\u00e4nnitteet": 1, "ven\u00e4l\u00e4istymisen": 1, "turmelevaksi": 1, "poliittiset": 13, "ammatillisena": 1, "vaikuttimista": 1, "punakaartien": 1, "kaustisiin": 1, "syksyll\u00e4": 11, "teoria": 2, "vallitseva": 1, "ehk\u00e4ist\u00e4isiin": 1, "nimityst\u00e4": 2, "tunnustajalle": 1, "puhuttiin": 3, "kirjallisuuskeskustelua": 1, "turva": 1, "stubb": 5, "vati": 1, "nuoria": 2, "edesauttaa": 1, "ruotsalaisuus": 2, "min\u00e4kuvan": 1, "legalisointia": 1, "laaditun": 2, "pystyv\u00e4n": 1, "vaaleja": 6, "vipunen": 2, "seuraavissa": 2, "laajempiin": 1, "homeet": 2, "1970-luvulla": 2, "julkaisematta": 2, "rakentajat": 1, "mies": 30, "johtuneen": 2, "lis\u00e4ksi": 84, "tytt\u00e4ri\u00e4": 1, "tiukentumisesta": 1, "orjamaat": 1, "r\u00f6nnyn": 4, "palvelusv\u00e4en": 1, "kykene": 2, "ponnistautuivat": 1, "radikalisoitumisen": 4, "liikkui": 2, "keskiaikainen": 2, "nimen": 6, "puolustautua": 1, "l\u00e4pimurrossa": 1, "lupauksista": 2, "vallankumousvuosien": 1, "ylimielinen": 1, "meid\u00e4t": 2, "orjantappuraseppeleell\u00e4": 1, "totuusk\u00e4sityksens\u00e4": 1, "taustat": 1, "est\u00e4\u00e4": 9, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "voimissaan": 1, "1975": 9, "1960-luvulle": 1, "silt\u00e4": 16, "syveni": 2, "kuvista": 1, "kirjayhtym\u00e4": 4, "tiivistetty": 1, "suomenmielisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "tulkintaan": 5, "kiusasi": 2, "uskosta": 1, "hahmottamisessa": 1, "joudutte": 1, "voimaa": 6, "tyylittelyn\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4nin": 8, "tulevaisuuteen": 2, "otetaan": 1, "olisivat": 6, "tuttavien": 1, "viittauksilla": 1, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueen": 1, "j\u00e4yt\u00e4v\u00e4t": 1, "rivi": 1, "vapaamielisest\u00e4": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6miin": 1, "realistinen": 4, "konsistorille": 1, "ryhm\u00e4jaot": 1, "naisliikkeess\u00e4": 1, "r\u00e4mesoiden": 1, "kysyn": 2, "ihastuneina": 1, "kumpikaan": 3, "kuvastunut": 1, "turun": 11, "liittyv\u00e4st\u00e4": 3, "huomata": 6, "keskiaikaisilla": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 2, "suunnilleen": 1, "uskollisuuden": 2, "oloja295": 1, "aaseina": 1, "raamatun": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyydet": 1, "laajempi": 2, "paratiisi": 1, "kohun": 1, "tuottavassa": 1, "kriisi\u00e4": 1, "julkisti": 1, "valtiososialismiin": 1, "miehill\u00e4": 2, "hallitsevien": 3, "sosiaaliryhmi\u00e4": 1, "suhtautuminen": 15, "kommentoiden": 2, "kaikenlaisen": 1, "lukekaa1034": 1, "moli\u00e9ren": 1, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kului": 1, "uskontokriittisiss\u00e4": 1, "arvioi": 26, "1263": 1, "puolan": 2, "kansallisuuskysymyksest\u00e4": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "vastakkaisuus": 4, "yksil\u00f6llisen": 6, "n\u00e4iss\u00e4": 11, "demokraattisuudesta": 1, "unelmia": 1, "teoksilla": 2, "siveys": 6, "vallitsevaan": 1, "belyin": 10, "kulttuurikysymyksi\u00e4570": 1, "itsetutkiskelu": 1, "henkil\u00f6iden": 4, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mistoimia": 1, "1920luvulla": 1, "rehellisyydest\u00e4759": 1, "purtensa": 1, "kulovalkean": 1, "lukijoita": 3, "el\u00e4ytymisen": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neisyys": 1, "helpompaa": 2, "k\u00e4\u00e4ntyy": 3, "opittava": 1, "kontaktissa": 1, "joutuvansa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallisena": 1, "mielikuvituksellisia": 1, "2271906": 1, "kauppaherra": 1, "loppukaneettiin": 1, "sanomalehdet": 3, "manipuloimaan": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "peruspilareita": 1, "konservatiivisemmiksi": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4iv\u00e4vaalit": 1, "esempio": 16, "valpasta": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "luovuus": 1, "saanut": 26, "maailmankuvansa": 2, "rakkautensa": 1, "semmoisissa": 1, "teksteist\u00e4": 2, "perheens\u00e4": 1, "vanhaluterilainen": 1, "ilmoitettiin": 1, "tulemisen": 3, "tutustumisesta": 1, "suhteellinen": 1, "arvoteoreettinen": 1, "jantunen": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneeseen": 1, "ruotsia618": 1, "seuraajia353": 1, "laajentamiseksi": 2, "ovathan": 1, "kannattaneen": 2, "opaskirjallisuutta": 1, "virkavaltaisuuden": 3, "kietoutuvan": 1, "arvelivat": 2, "uskonnollis-sosialistiseksi": 1, "lajitradition": 1, "seurausta": 3, "palomaa887": 1, "vuolaasti": 1, "puoluekiista": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n647": 1, "myynti\u00e4273": 1, "ilmoitus": 3, "pelotta": 1, "torjunnan": 2, "yhteistoimintaan": 3, "syy": 9, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "syytetty": 1, "perinteeksi": 1, "asioitaan": 5, "vahvistaminen938": 1, "valmistuneiden": 1, "ylitt\u00e4minen": 2, "kansanvalistuksellinen": 1, "tuuman": 1, "metkuja": 1, "kuvitteellisessa": 1, "suomettarelaisilta": 2, "k\u00f6yh\u00e4": 2, "jvsnellman": 1, "ep\u00e4ilyksen": 1, "vertailun": 1, "mek\u00e4\u00e4n": 1, "organisoiva": 1, "loivat": 3, "karnevaaleista": 1, "polulle\u2026": 1, "itsellens\u00e4kin": 1, "kansallisromantiikasta": 1, "l\u00e4nsirannikko": 1, "piilotettuja": 1, "rangaistusta": 2, "kannattaa": 1, "kilven": 3, "miespuolisten": 2, "seudulla654": 1, "polvi": 1, "unista": 1, "lukijalleen": 1, "rikollisuutta": 1, "mielest\u00e4": 31, "71988": 2, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4\u00e4n": 1, "kirjoittaja": 33, "\\n\\nuntola": 1, "laitoksia": 3, "kaspri": 1, "kiiskinen": 1, "her\u00e4nneen\u00e4": 1, "valtuudet": 2, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "mahdutti": 1, "puunjalostusyhti\u00f6t": 1, "asevelvollisuusik\u00e4isen": 1, "luentaan": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 2, "711915": 1, "uskonnollisuuteen356": 1, "laittanut": 1, "riippuvainen": 1, "kristillisidealistisen": 1, "2421906": 1, "suomettarelaiset": 4, "rautaiset": 1, "anarkismia": 1, "v\u00e4en603": 1, "liisan-antin": 2, "tarkkaileva": 2, "avasi": 3, "olojen": 3, "kielellisen\u00e4": 1, "narreja": 2, "v\u00e4\u00e4ristelyn\u00e4": 1, "ylitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "ydinperheen": 3, "kansanhuumori": 1, "osin": 7, "ruotsalaiseksi": 1, "yhteis\u00f6llisest\u00e4": 1, "yllytt\u00e4misen\u00e4": 1, "kutsuisivat": 1, "belgialaiseen": 1, "kiivaasti": 2, "omistusoikeutta795": 1, "1089": 1, "kansalais": 1, "passiivisen": 2, "sinnikk\u00e4\u00e4sti": 1, "consciousness": 3, "lihaa": 2, "1993": 13, "yleis\u00f6n": 6, "maanjakohuhujen": 1, "syyt\u00f6n": 1, "her\u00e4tykseen": 1, "pikemmin": 2, "kutsunut": 1, "mihin": 7, "teorioita": 1, "jutunkertojana22": 1, "yli558": 1, "karnevalisoituneen": 7, "raitin": 1, "tosiasiallinen": 2, "kyseenalaisen": 1, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4miseen": 1, "kohtaa": 2, "keskus454": 1, "historien": 1, "sotii": 1, "\u00e4\u00e4ni": 7, "rappiosta": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4puolueina": 1, "12003": 1, "virkamiesaineksen": 1, "xiv": 2, "puoliv\u00e4liin": 1, "pussina": 1, "vuosina": 47, "tutkipa": 1, "ulottui": 1, "perkele-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 1, "ajankohtainen": 2, "sosiaalisessa": 3, "itsekriittisyytt\u00e4": 1, "hylk\u00e4si": 4, "1980": 5, "pollari": 3, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4\u00e4n": 1, "maankarkotus": 1, "le": 1, "arvostelu": 15, "esiintyminen": 1, "suotu": 2, "juhlapyhien": 1, "k\u00e4ytt\u00f6voimana": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaan": 5, "1992": 25, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 41, "kavalasti": 1, "suurimana": 1, "v\u00e4\u00e4ristelyst\u00e4": 2, "skandinavian": 1, "oppositioryhmien": 2, "kuulla": 3, "metodin": 2, "fr\u00e5gan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisesti": 1, "1987b": 2, "ty\u00f6v\u00e4enliike": 4, "taiteellis-ideologisen": 2, "yhteydest\u00e4": 3, "sanomalehtimiehen": 1, "minulla": 2, "voimakkaimmillaan": 1, "gaudeamus": 6, "nordlingille": 1, "tapio": 1, "karnevalistisista": 1, "yhteiskuntahistoriallinen": 1, "sosialistit": 6, "helpotti": 2, "mahdollisuuksia": 5, "joukossa": 4, "julkinen": 4, "kansankielist\u00e4": 1, "huipun": 1, "heitt\u00e4neen": 1, "kohtasivat": 1, "kansankuvaaja": 1, "samanarvoisista": 1, "t\u00e4m\u00e4": 72, "pakinoidensa": 1, "hartioillemme": 1, "kelpasi": 1, "tytt\u00f6jen": 6, "toisaalta": 19, "luonnollinen": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 8, "2121906": 5, "ratkaisussa": 1, "innostuneesti": 1, "japanin": 4, "anna": 13, "n\u00e4iden": 16, "juomasta": 1, "luvulle": 2, "esa": 1, "ydinajatusta": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallitukset": 1, "sallamaa": 3, "kurjalistokuvaukset": 1, "raittiusaatteeseen": 1, "aukko": 1, "oikaista": 1, "asiakirjoja": 1, "huomiot": 1, "tahallisesti": 1, "yli": 12, "t\u00e4ytettiin": 1, "luodaan": 1, "kiukaisissa": 1, "rituaali": 1, "oa": 1, "politica": 1, "hiipui": 2, "rusinasoppa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 3, "ilmoitusten": 1, "mission": 2, "irti": 7, "kuuluvaa": 1, "hengenheimolaistensa": 2, "omaper\u00e4isen\u00e4": 1, "karmivien": 1, "virkavaltaa": 1, "vastustajan": 1, "arvid": 6, "omintakeisuutensa731": 1, "asiakirjal\u00e4hteet": 1, "ylily\u00f6nteihin": 1, "yhdistyi": 4, "syd\u00e4nt\u00e4": 1, "kirjallisuuspoliittista": 1, "tapahtuman": 1, "pohditaan": 2, "ilmiantajana": 1, "moraalinsa": 4, "saamasta": 2, "syytt\u00e4jist\u00f6n": 1, "h\u00e4meen-anttila": 11, "uskontokysymyksess\u00e4": 1, "arviointeja": 2, "valtionhallinnon": 2, "hiidenkiven": 1, "avautui": 8, "luxemburgin": 2, "yhteiskunnallisesti": 1, "oiva": 5, "saarenheimon": 1, "palannut": 1, "organisoima": 1, "tutkimusongelmien": 1, "itsevaltius": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "lamauttaneen": 1, "ihmisen\u00e4\u2026638": 1, "toimimisen": 1, "muodikkaaseen": 1, "realismilla": 1, "v\u00e4lill\u00e4726": 1, "opettajanuransa": 1, "ristiriidaton": 1, "puhtaammalta\u2026": 1, "osallistunut": 2, "toimivan": 3, "ajankohtaisiin": 1, "tieto-oppi": 1, "ikuisesti": 2, "miettiv\u00e4\u00e4": 1, "selke\u00e4sti": 12, "takaaman": 1, "teloittamista": 1, "kansanjoukoille": 1, "kilpailijaksi": 1, "naisellisen": 1, "1909": 54, "k\u00e4vi": 8, "poikkeavaan": 1, "all": 1, "mottolauseesta": 1, "1012": 1, "sosialistivallankumouksellisilta": 1, "paraneminen": 1, "erotettiin": 1, "nationalismista": 1, "maamiesseurassa": 1, "kaksijakoisen": 3, "h\u00e4iritsisi": 1, "molemminpuoliseen": 2, "muutoksia": 5, "taustalle": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 6, "tilasta473": 1, "auktoriteetin": 1, "alentamiseen": 1, "korttipelist\u00e4": 1, "piittaamatta": 1, "ylivieskasta": 2, "tyylillisen\u00e4": 1, "intelligentsia": 1, "1170": 1, "menetetty\u00e4": 1, "varallisuuteen396": 1, "171909": 1, "ohjaava": 1, "selvittely": 1, "ajamiseen": 2, "olentoa": 1, "halunnut": 9, "reaktiona": 3, "alamaisj\u00e4rjestyksen": 1, "ep\u00e4siveellisyytt\u00e4": 2, "virallisia": 2, "vakavalle": 1, "noissa": 1, "peitetty": 1, "hallaa": 1, "juhlapuheeseen": 2, "vedenjakajalla": 1, "huolesta879": 1, "uskontokritiikin": 1, "te": 12, "tuhansia": 2, "key": 1, "erikseen": 1, "vaiheissa": 2, "diderot\u00b4n": 1, "edellytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "itsetietoisena": 1, "sosiaalisissa": 1, "miehenkin": 1, "sis\u00e4istekij\u00e4": 1, "liittolaisina": 1, "suitsutessa": 1, "suurimmaksi": 3, "dekadentti": 2, "muuttui": 12, "railokin": 1, "yksil\u00f6llisyys": 1, "olemassaolosta": 4, "sis\u00e4ministeri": 1, "universaali": 1, "silmilleni": 1, "lujittaa": 1, "alkuper\u00e4isyyden": 1, "syrj\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "kaupunkiporvariston": 1, "yleisyyteen": 1, "koostui": 4, "l\u00e4nsimaiselle": 1, "kommunikoinnin": 1, "avulla81": 1, "lausumista": 1, "huhuja": 2, "tulevia": 2, "2451907": 2, "kiert\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "jasinskin": 27, "kiistan": 1, "karikatyyri": 1, "julkaisivat": 2, "siki\u00e4isiv\u00e4t": 1, "siveett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "kaksinaismoralismia": 1, "kollektiivis-objektiivinen": 1, "pikku": 2, "tarpeesta": 1, "kustannus-osakeyhti\u00e4": 1, "puolineen": 1, "havainnollistavat": 1, "vastustajat": 9, "aateliset": 3, "l\u00e4hteneen": 1, "rakasti": 2, "huippua": 1, "synti\u00e4": 1, "zarathustra": 2, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "1588": 1, "aktivistien": 11, "k\u00e4ytt\u00e4en146": 1, "koulutukseltaan": 1, "uudesta": 9, "rinnakkain": 2, "tekij\u00e4nimet": 2, "avullakin": 1, "siveellisyyskysymyksist\u00e4": 1, "historianajanjaksojen": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 10, "istuntosalissa": 1, "nietzschel\u00e4isi\u00e4": 1, "jyrkimmill\u00e4\u00e4n": 1, "pelkk\u00e4": 4, "talouksista": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 2, "vetovoiman": 1, "takaperin": 1, "ilmestyneit\u00e4": 3, "korostava": 3, "syvyyksi\u00e4": 1, "vastustaessa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4en": 1, "uudistamisen": 1, "ivailijoitansa": 1, "af": 3, "ruotsinkielisille": 1, "tuomituksi": 2, "ivamukaelman": 1, "kiivas": 1, "pyrkineens\u00e4": 2, "joudu": 1, "viralta": 1, "aatesuunnan": 1, "toimineeseen": 2, "luuletteko": 1, "the": 94, "kamppaillessaan": 1, "tendenssi": 1, "etel\u00e4-pohjanmaalla": 1, "eroja": 5, "myths": 3, "1983": 16, "dialogiin": 2, "tavanomaisesta": 1, "ep\u00e4rehellist\u00e4": 1, "vaikeana": 1, "tapahtuvan": 1, "kohoaa": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "saada": 32, "olevaa": 7, "kj": 2, "vaatimus": 3, "asuneesta": 1, "suomat": 1, "vieraalla": 1, "varsin": 34, "rinnan": 1, "asiantuntevat": 1, "aatteet": 7, "ansiosta": 6, "jalustalle": 2, "ratkaisemaan": 1, "keskiaikaisen": 1, "tyhjent\u00e4jille": 1, "n\u00e4ette": 1, "suomalaiset": 24, "kansallisena": 1, "matrikkeli": 1, "ominaisuudessa": 1, "viimeistelt\u00e4ess\u00e4": 1, "kuka": 10, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "httpkainokotusficgi-binkkskarjalacgiahinterc3a4l2": 2, "solvaavien": 1, "osaston": 1, "selv\u00e4sti": 60, "p\u00e4\u00e4tteli": 1, "v\u00e4ltell\u00e4": 1, "vakuutettiin": 2, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "polemiikki": 1, "olemaan": 5, "maanviljelyst\u00e4": 1, "sorrettujen": 1, "ylistykset": 1, "ankarana": 1, "puuhattavan": 1, "johtajana": 5, "taiteiden": 1, "raivaa": 1, "koen": 4, "saanenko": 1, "runouden": 1, "ilmapiiriss\u00e4": 1, "nationalistiseen": 1, "1042": 2, "eetteriin": 1, "willmanelorannan": 1, "moraalik\u00e4sitystens\u00e4": 1, "yll\u00e4pidosta": 1, "valtiollisessa": 3, "tapaan1039": 1, "unohdettu": 1, "fennomanian": 3, "hajotusta": 1, "murtuu": 1, "anarkiaksi870": 1, "tarvasta": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "esimies": 1, "piirustusten": 1, "valtionkirkosta": 1, "ollessansa": 1, "suurimmassa": 1, "luovutte": 1, "edell\u00e4": 6, "rukkasten": 1, "kansakoulunopettajana": 1, "ylivetelil\u00e4inen": 1, "nimellisesti": 1, "aikana786": 1, "yleisehdokas": 1, "during": 2, "tieto": 4, "iva": 2, "heijastelivat": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isi\u00e4474": 1, "irrottautua": 1, "virka": 3, "viittauksina": 1, "1048": 1, "sanakirjamerkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "kontekstin": 3, "kirjojen": 1, "1792": 1, "halua": 5, "erikoisen": 1, "voidaan": 76, "asiantuntijalausuntoa": 1, "asenteesta": 2, "maalaisv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "getsemanessa": 1, "kirjailijakuvaan23": 1, "seksuaalipalvelua": 1, "alle": 11, "puhkesi": 1, "polulta": 1, "kirjallisuudentutkimukseen": 1, "kannattajiaan": 2, "skandinaavisten": 1, "p\u00e4\u00e4sseen": 1, "koivisto": 2, "kirjakauppoihin": 1, "vallalla": 3, "surkeassa": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 2, "kansanel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "mestariteoksena": 1, "pohjautuva": 1, "uudenlaisesta": 3, "vapautta": 9, "luottamustoimissa": 1, "1282": 1, "valtakunnassa": 1, "suomenkansan": 1, "tutkimusta": 5, "kaavoihin": 1, "kuvauksiin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 7, "my\u00f6ntyvyyssuunnan": 1, "helka-n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 1, "omiin": 5, "liioitteluksi": 1, "menneisyydess\u00e4": 2, "turkka": 3, "furuhjelm": 3, "sanakirja": 1, "naispuolinen": 2, "kasvot": 4, "onkaloon": 1, "riensi": 1, "juttu": 1, "sovittavan": 1, "haltuun": 2, "keskuudestaan": 1, "normaaliin": 1, "tehokkaasti": 4, "valmistauduttaessa": 1, "uhkaa": 1, "hyv\u00e4ksyi": 3, "porvarillisena": 3, "vastakkaiset": 1, "1193": 1, "aseistaa": 1, "13121907": 2, "p\u00e4\u00e4juonesta": 1, "aikakauteensa": 2, "halki": 1, "vanhoillinen": 1, "punaisiin": 1, "ideologiasta": 1, "runoilee": 1, "petturit": 1, "kuvataiteissa": 1, "edge": 1, "suullisten": 1, "joonaksen": 2, "kaksikymment\u00e4yksi": 1, "aikalaiskirjallisuuden": 2, "hapan": 1, "aiheuttanut": 4, "tulkinnan": 19, "teatteris\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisella": 1, "vulgaarina": 1, "synnyss\u00e4": 1, "kultaluola": 1, "hallitusta": 4, "murroksesta629": 1, "neuvottelevassa": 1, "rappion": 2, "esittelyj\u00e4": 1, "kielen": 41, "asenteista": 3, "sukupuoliseen": 1, "sortamisen": 1, "moraalifilosofisen": 3, "perustus": 2, "lehtosen": 2, "7121906": 1, "petturuuden": 1, "nimikirjain": 1, "johtajien": 1, "k\u00e4siss\u00e4": 3, "muodostetun": 1, "mielenosoituksissa": 2, "p\u00e4\u00e4tetyt": 1, "tasa-arvo": 3, "pohjoismaisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "miss\u00e4\u00e4n": 9, "porvarikirjeiss\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavan": 7, "tunnuslauseen": 1, "aatelistoon": 2, "vertailla": 1, "arvoj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "esikoisteossarja": 1, "levikkialue": 1, "lappalainen": 3, "merkitsevien": 1, "ep\u00e4loogisuus": 1, "viikkopakinat": 1, "barokin": 1, "luopui": 1, "keskustelukumppanina": 1, "tarkoituksiinsa": 1, "paineesta": 2, "vastata": 3, "taipuisaa328": 1, "velvoitettukin": 1, "ylioppilailta": 1, "sivistyneist\u00f6miehiin": 1, "pankkiry\u00f6st\u00f6\u00f6n": 1, "teokseen": 7, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 3, "tarvaalaisuuteen": 1, "erioikeuksia": 1, "kiinnostus": 5, "vastakkaisia": 1, "rikssvenskfinlandssvensk": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "1895": 1, "esitetyist\u00e4": 2, "synnytt\u00e4m\u00e4": 1, "tiikkoja": 1, "jauhoi": 1, "kirjallisuusarvostelujen": 1, "ty\u00f6mies-lehden": 2, "entinen": 7, "moralisointiin": 1, "vaikenemaan": 1, "viina": 1, "porvarit": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 8, "vapauta": 1, "antiikin": 4, "kukkia": 1, "tuntevansa": 1, "laatokan": 1, "ulkomaalaistenkin": 1, "tarkiaisen": 12, "itsetuntemuksensa": 1, "marttyyrikruunulla": 1, "ajama": 1, "poliittisella": 2, "painotti": 7, "havaitessaan": 1, "pienint\u00e4kin": 1, "ruumiin": 2, "1052": 1, "tyypilliseen": 2, "teoillaan": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 17, "kirjailijakuvaan": 6, "runojen": 1, "vuotavan": 1, "puhui": 14, "yhteiskunnallisiin": 5, "pyrkiv\u00e4lle": 1, "alaluokkaan": 1, "merkitsi": 33, "moni\u00e4\u00e4nisen": 1, "1881": 4, "ainainen": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "has": 5, "her\u00e4t\u00e41009": 1, "viinaa": 1, "joukkohautaan": 1, "ilmoittautui": 1, "hallittavista": 1, "1910-luvun": 1, "kulttuuri-ihmist\u00e4": 1, "commentationes": 1, "kyseenalaistuminen": 2, "sosialistinaisesta": 2, "sy\u00f6verinaturalistisiin": 1, "radikaalit941": 1, "s\u00e4\u00e4ntelem\u00e4\u00e4n": 1, "kaksiselitteisyydeksi": 1, "1188": 1, "tempasi": 2, "jumalauskon": 1, "vastustuskykyns\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4rme": 4, "erityyppisist\u00e4": 1, "viheli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4517": 1, "toimittaneet": 15, "kuiskailee": 1, "pawlowna": 2, "maailmansa": 1, "tapaisen": 2, "191906": 1, "veti": 4, "muutkin": 4, "intentiota": 1, "nousemaan": 4, "kysym\u00e4tt\u00e4": 2, "siveellisyysk\u00e4sityksiin": 1, "keinoa": 1, "v\u00e4litt\u00f6mi\u00e4": 1, "maailmaan322": 1, "huhupuheet": 1, "aiheuttamista": 1, "mahdotonta": 6, "toistavat": 1, "sijalle": 1, "kohdistui": 9, "projektissa": 2, "1155": 2, "university": 13, "opiksi": 1, "asiaan": 5, "systeemins\u00e4": 1, "vieraan": 2, "xi": 1, "suora": 2, "valtansa": 3, "puolustaessa": 1, "poistaisi": 1, "siveett\u00f6myydest\u00e4866": 1, "puntila": 3, "aseet": 1, "raaheen": 1, "eroaa": 3, "pahempi": 1, "alttarille\u2026857": 1, "suurmiehens\u00e41266": 1, "korrektiuden": 1, "ilmarisen": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 12, "ajettu": 1, "rinnalle559": 1, "liikemiesten": 1, "ihailija": 2, "edelt\u00e4nytt\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 2, "itkiv\u00e4t": 1, "jr": 5, "hy\u00f6ty\u00e4": 4, "torppariohjelma": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajaan": 1, "is\u00e4nn\u00f6ineen1201": 1, "julkaistiin": 10, "puolia": 2, "tuntevien": 1, "suvanto": 3, "erottuvat": 1, "veneh\u00b4ojalaiset": 1, "kariutumisen": 1, "demokratioissa": 2, "taiteensa": 3, "italialainen": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "jako": 5, "herk\u00e4sti": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "r\u00e4yh\u00e4\u00e4vin\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallisuudestaan": 1, "teologinen": 1, "tavoittelema": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "kommentaattorina": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 8, "kielenvaihtoa": 1, "tapahtumissa": 1, "pidetyss\u00e4": 4, "kasvoivat": 2, "kultakutrinen": 1, "pidetyt": 1, "ihmettelyn\u00e4153": 1, "siveyskysymyksiin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 3, "kuvern\u00f6\u00f6riksi801": 1, "johdettaviksi": 1, "1947": 8, "tullutta": 1, "kirkkokurin": 1, "tunteita536": 1, "tulos": 3, "331908": 1, "viittauksia": 1, "korkeimman": 4, "ohjata": 4, "oletetulle": 1, "taidekulttuurina": 1, "erillisoikeuksia": 2, "rosa": 2, "kansallishengess\u00e4": 1, "valtioduuma": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "jalat": 1, "renvallilla": 1, "kulkee": 5, "avataan": 1, "my\u00f6nteisin\u00e4": 1, "kauneuttansa": 1, "myynnill\u00e4": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "pohtimista": 1, "maisteriksi": 1, "huomaatko": 1, "kytev\u00e4": 1, "hallitustakin582": 1, "porvarikirjeiss\u00e4\u00e4n1181": 1, "vastarinnan": 7, "supistuneet": 1, "aks": 1, "taipumuksia387": 1, "seksuaaliradikalismi": 2, "wiipurin": 3, "arvostivat": 1, "valkonauhoille": 1, "loogisesti": 1, "vedet": 2, "kuolevan": 1, "tekij\u00e4st\u00e4155": 1, "vaistojen": 4, "k\u00e4ytyyn": 10, "my\u00f6t\u00e4ilev\u00e4\u00e4": 1, "voima": 8, "tunnustusteos": 1, "kirjoitusj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "kohtaan389": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "jakautumiseen": 1, "renessanssin": 14, "ihannetta": 1, "naiskuvallaan": 1, "seini\u00e4": 1, "vaalimenestyst\u00e4": 1, "halonen": 4, "riitt\u00e4v\u00e4n": 6, "siirryt\u00e4\u00e4n": 5, "kiteyty\u00e4": 1, "kyseenalaistavan": 1, "hanki": 1, "kirjoittavana": 1, "torjuntareaktion": 1, "pidetyst\u00e4": 1, "mets\u00e4taloudesta": 1, "uneksia": 1, "mietteiss\u00e4": 2, "vaakunoineen": 1, "vanhasuomalainen": 10, "arvostelee": 1, "tuomaan": 1, "perinteeksi104": 1, "tahdottuna": 1, "h\u00e4nelle1097": 1, "tolstoin": 3, "tutkielma": 1, "prostituutioon349": 1, "saapua": 1, "rippins\u00e4": 1, "taiteen": 34, "ilmaistua": 1, "vikingen": 1, "pakottaa": 1, "vaihtoehtoja886": 1, "1230": 1, "cervantesia": 1, "vertauksellaan": 1, "1039": 1, "luotettavia": 1, "euroopasta": 1, "nuorille": 1, "selv\u00e4n": 4, "uskonnon": 15, "puolelta": 2, "kostonhimo": 1, "kukoistusta407": 1, "teatterissa": 3, "persoonallinen": 1, "kiusaantunut": 1, "lyhenneltyn\u00e4": 1, "kirkollista": 2, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "kuilun": 1, "luxemburgia": 1, "kertoo": 7, "sosiaalis-eettisten": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "naisihannetta": 1, "petturuus": 1, "katkelmina": 1, "el\u00e4ytymis": 1, "huomautukseen": 1, "kirjoitettu\u2026": 1, "senaatiksi": 1, "onkaloihin": 1, "teoriat": 1, "sosialidemokraattiseen": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4959": 1, "1766": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 3, "yhten\u00e4ist\u00e4mispolitiikastaan518": 1, "kourien": 1, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "koskiseen": 1, "eletyn": 1, "hallitusvallan": 1, "2010223": 1, "sosiaalidemokraattiset": 1, "polvinen": 9, "debytantit": 1, "laukon": 3, "kommunikoivat": 1, "n\u00e4kemyksen": 3, "juoperi": 3, "omahyv\u00e4isyydest\u00e4": 1, "panivat": 2, "taas": 34, "salamavalaistuksen": 1, "huvittamaan": 1, "kannatusta1162": 1, "keskitt\u00e4viin": 1, "kansanihmisist\u00e4": 1, "ominaisuudet": 4, "litterarum": 1, "toistuvalla": 1, "joensuun": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4si": 1, "lennart": 3, "is\u00e4nmaalleen": 1, "haparoiden": 1, "yleisi\u00e4": 2, "ratsutilallinen": 1, "kahteen": 6, "hartioillanne": 1, "toteutumista": 1, "ihannointi": 1, "harha-askelina": 1, "ty\u00f6paikoilla": 2, "kehitt\u00e4minen": 3, "kohteeseensa": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "varjossa": 1, "kasvualustan": 1, "vertailevilla": 1, "yhteiskuntakerroksista": 1, "saparo": 1, "j\u00e4senten": 3, "wirallinen": 2, "alkulause": 1, "korrekti": 1, "vangitun": 1, "vastusti": 8, "mahdollista1186": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "puolueinnossaan": 1, "verkosto": 1, "h\u00e4rk\u00f6nen": 1, "palveltava": 1, "aleksi": 1, "romaanin": 16, "kahden": 16, "kaupunkiin": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "aloittaisivat": 1, "voitaisi": 1, "poliitikkojen": 2, "selv\u00e4piirteisin": 1, "kuhunkin": 1, "joutuu": 3, "periaatteenaan": 1, "task": 2, "kansantajuiseen": 1, "muotoilussa": 1, "voimakkaita": 2, "vieraudentunto589": 1, "itsekk\u00e4isiin": 1, "linnut": 1, "etel\u00e4-pohjanmaan": 1, "minuutta": 1, "nousu": 1, "olosuhteissa": 7, "historica": 7, "kouluopetuksen": 1, "j\u00e4rnefeltien": 1, "1283": 1, "suosikkiensa": 1, "1149": 1, "rinnakkaisena": 1, "kelpaa": 1, "valmistukseen562": 1, "esikuvia": 1, "tasa-arvoisuuden": 1, "m\u00e4t\u00e4kuu": 1, "aineistossa": 3, "asevelvollisuuslakoissa": 1, "porsaalle": 1, "k\u00e4sitys": 27, "tekij\u00e4ns\u00e4": 9, "rakentumisesta": 1, "1166": 1, "halu": 2, "sokraattisen": 1, "toisinajattelijoiden": 2, "onnistumatta": 1, "olla": 55, "hengelle": 1, "mechelinill\u00e4": 1, "valtiop\u00e4iviin": 1, "naissuhde": 1, "rakentamiseksi438": 1, "hajanaiselta": 1, "virallisesta": 3, "valtiop\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyksen": 2, "arvosteluissa277": 1, "koiranhengityksen": 1, "kai": 2, "linnankosken": 3, "voimistua": 1, "ty\u00f6v\u00e4enlehdiss\u00e4": 1, "kummallekaan": 1, "silloisessa": 1, "toivottavasti": 1, "arguksessa": 1, "sai": 51, "retoriikka": 1, "sosialidemokraatti": 12, "plastiikan": 1, "opettaa": 3, "siveelliset": 1, "values": 2, "puuttunut": 1, "pakotettu": 3, "tuuleni": 1, "luovaa": 3, "romaanien": 4, "kavalin": 1, "vastaanhangoitteleva": 1, "ker\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "havaittu": 2, "muinaisuudesta": 5, "teoksissaan": 8, "lankkusillan": 1, "vanhempieni": 1, "kesken": 5, "kantansa": 2, "tunnustajille": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 7, "rusinasopalla": 1, "akkoja": 1, "vietellyt\u2026": 1, "kepe\u00e4mpi": 1, "aavisti": 1, "pettymyksest\u00e4": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 2, "luonnehtivat": 1, "stockholm": 1, "syvist\u00e4": 1, "p\u00f6rssiromahdusta": 1, "kolmelle": 1, "vet\u00e4neen": 1, "orjuuttajiemme": 1, "raskaana": 1, "seksuaaliradikaaleja": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "1761973": 1, "ainoana": 5, "ep\u00e4ilev\u00e4": 1, "alentaminen": 6, "p\u00e4\u00e4johtajan": 1, "kirjallishistoriallinen": 1, "rooland": 19, "parhaimmiston": 1, "suurelle": 1, "koulun": 3, "kansaa622": 1, "k\u00f6yh\u00e4list\u00f6n": 3, "tilanteisiin": 1, "karnevaalista": 1, "tasoltaan": 1, "sitoneet": 2, "entiseen": 1, "ideologisena": 5, "kehittynytt\u00e4": 1, "keski-pohjanmaalla": 13, "taistelu": 12, "nuoruudessa": 1, "kirjailijanty\u00f6h\u00f6n": 1, "suoraan": 31, "kannustavasti1101": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 3, "ideaalin": 2, "liitto": 6, "henkisempi": 1, "kirkonkyl\u00e4n": 3, "pylv\u00e4ist\u00f6t": 1, "renvallin": 12, "pilalehdist\u00e4": 1, "2014": 4, "vaali-antti": 2, "tuotantoaan": 2, "syviin": 1, "silpomaan": 1, "maakunta": 1, "vastapariksi": 3, "todettiin": 2, "kantaansa": 3, "yleis\u00f6lle": 3, "kokonaisrakenteessa": 1, "yhteydess\u00e4": 23, "kaupungista577": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "puoluetoiminnan": 1, "liittyv\u00e4t": 14, "holhoussopimukseen1202": 1, "erityistyyppi\u00e4": 1, "voittamiseen": 1, "yhten\u00e4": 14, "keisarikuntaa": 1, "otollista": 1, "tarkoitetaan": 4, "maanalaista": 1, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 1, "sukua": 3, "vetelil\u00e4inen": 1, "kohdistuneista": 2, "edesauttoi": 1, "vastalause": 4, "suunnatuille": 1, "ivanaurun": 2, "kuuselaa": 1, "tutkimuksen": 72, "tuotannon": 20, "sanottaisiin": 1, "speech": 2, "tuulisp\u00e4it\u00e4": 6, "intiimin": 1, "huumorittomana": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "palvelee": 2, "metafiction": 1, "ateismiin": 1, "mereen": 1, "r\u00e4j\u00e4hdyksen": 1, "kysymyksiss\u00e4": 3, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 2, "l\u00e4nsilehden": 1, "hybridirakenne": 3, "ymm\u00e4rrettiin": 3, "kielellis-ideologinen": 1, "janne": 1, "yleis\u00f6joukoille": 1, "on\u2026": 2, "viimeisin\u00e4": 1, "hyveess\u00e4": 1, "gomorran": 1, "jumalia": 3, "perhetuttavia": 1, "1253": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "vuokrasopimuksen": 1, "rakkauteen": 1, "henkisess\u00e4": 1, "lomassa": 1, "kirjoittavan": 3, "kristilliset": 2, "karnevaalinaurun": 1, "melkas": 4, "seisovan": 1, "runoilijahengen": 1, "ihastuneimman": 1, "l\u00e4hteisiin115": 1, "puhuvien": 1, "bahtinkonferensseihin": 1, "kotiin": 2, "kauaskantoisia": 1, "p\u00e4\u00e4tilalle": 1, "tarjosivat": 1, "1990b": 21, "voimakkaimman": 1, "jaksaisiko": 1, "tutkijat": 9, "filosofiseen": 1, "vapautuessaan": 1, "eetos": 1, "ajatuksia": 5, "lukutapa": 1, "synkk\u00e4": 1, "ihmis-el\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 1, "toistunut": 1, "kanssak\u00e4ymisen": 4, "koomisilta": 1, "pohjant\u00e4hden": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "tied\u00e4mme": 2, "tuottamia": 2, "hautautuivat": 1, "kannatuksen": 2, "viikingit": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "pilasi": 1, "loppujen": 1, "toiminnallisina": 1, "oikeistovoimien": 1, "esitaistelijoina": 2, "tilattomat": 2, "karnevalistiseen": 6, "kukistaa": 1, "hurjasti": 1, "kilpailevissa": 1, "ylpeydentuntoon": 1, "yhdistyneet": 1, "ihmettelev\u00e4t": 1, "murhannut": 1, "writer": 2, "yritt\u00e4jin\u00e4": 1, "omaansa": 2, "tekstiss\u00e4": 8, "tuntui": 7, "tullen": 3, "kiintyneet": 1, "kruunuton": 1, "shandy": 1, "nisiss\u00e4\u2026969": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "valtoihinne": 1, "kertoisivat": 2, "vahvoihin": 1, "yrittiv\u00e4t": 5, "poikkeuksellisesti": 1, "varhaistuotanto": 4, "r\u00e4meet": 2, "tyylilajissa": 1, "puheenjohtajaksi": 1, "johonka": 1, "vuodet": 2, "ilmaisun": 4, "n\u00e4hnyt": 11, "virkamiehen": 3, "vaikuttaneen": 1, "\u00e4rsytt\u00e4neet": 1, "her\u00e4tt\u00e4minen": 2, "elementtien": 1, "mink\u00e4laista": 2, "kuuluisivat": 1, "kehittyv\u00e4st\u00e4": 1, "huomattu": 1, "eteenp\u00e4in": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6ss\u00e4": 1, "ilmaisevaa": 1, "vastaava": 3, "keskinkertaisuuteen": 1, "kansanjoukkoihin": 3, "1471909": 6, "julkisia": 3, "aspelinhaapkyl\u00e4n": 1, "esityst\u00e4": 1, "vaativat": 7, "viisastelun": 1, "tarkastellen": 3, "kirjailijoissa": 1, "loihtimansa": 1, "n\u00e4emme": 1, "ruumiilliselle": 1, "puoluejohtoon": 1, "two": 2, "jasinski": 17, "karsimalla": 1, "el\u00e4m\u00e4kertateosten": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 3, "huomattavin": 2, "kohtuuden": 1, "siviiliavioliittoon": 1, "esikoisteoksessa": 1, "saksaksi": 1, "klubissa": 1, "julkaisua": 2, "laajalti": 3, "pohjalta535": 1, "omasta": 20, "maineensa": 2, "painamattomasta": 1, "kuuliaisiksi": 1, "perspectives": 2, "lakkautettiin": 1, "kyse": 9, "linda": 1, "kategoriat": 1, "teollisuudessa": 1, "yksityiskirjeenvaihdossaan": 1, "groteskin": 17, "langenneita": 1, "ryhty\u00e4": 5, "syd\u00e4nyst\u00e4v\u00e4": 1, "peilin": 1, "virallisten": 5, "lis\u00e4painoksia": 1, "syrj\u00e4ytyv\u00e4": 1, "kaksinaismoraalia": 3, "v\u00e4h\u00e4ttelev\u00e4t": 1, "avoliitosta1191": 1, "arvosteli": 9, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "therese": 1, "kulttien": 1, "jyrkkyydess\u00e4\u00e4n": 1, "selitt\u00e4isi": 1, "konstruktioita": 1, "alussa91": 1, "teollisuuden": 7, "paavali": 1, "kaksijakoista": 3, "vapaaksi": 2, "kokkolalehdess\u00e4": 1, "sekoituksena": 1, "ty\u00f6t\u00e41270": 1, "puolin": 2, "vanhasuomalaiseen": 2, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "puolta": 2, "olemasta": 2, "1067": 1, "kariutumisesta": 1, "mukaisesta": 2, "l\u00e4hett\u00e4j\u00e4": 1, "kirjailijanimin\u00e4121": 1, "rosenlew": 2, "kirjoittelu": 4, "tendenssist\u00e4": 1, "perhojokilaakson": 1, "lopullisena": 1, "erityisi\u00e4": 1, "verenhimoiseksi": 1, "mainonta": 2, "juha": 4, "kirjoituksissa": 12, "perustavaa": 1, "koettivat": 5, "punakaartilaisradikalismin": 1, "liikkuneet": 1, "palkaksi": 1, "rakentavat": 1, "synty\u00e4": 6, "laulaa": 3, "n\u00e4yt\u00e4n": 1, "vertautui": 1, "ratkaisu": 1, "vieminen": 1, "iloitsi": 1, "kaupungissa": 4, "sis\u00e4ll\u00f6ksi1276": 1, "puhumassa": 1, "toritapahtuma": 1, "eliitti": 8, "1200": 1, "str\u00f6mmer": 6, "nuorsuomalaisittain": 1, "1969": 17, "metodisena": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 3, "puoluetoimintansa": 1, "paljastaviin": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "esimerkillist\u00e4": 1, "kulmikkaat": 1, "vakavuuskin86": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttaviin": 1, "levinnyt": 3, "vatvominen": 1, "ajaman": 2, "ehdittiin": 1, "vaikeasti": 2, "ulkopuoliset": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 8, "1987a": 2, "suhteensa": 1, "kansasta": 7, "j\u00e4ttil\u00e4ishengen": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisen": 1, "vahvistetun": 1, "luovuudelle": 1, "1244": 2, "kiitollisuudenvalassa": 1, "suositummiksi": 1, "bahtinilaiset": 1, "most": 4, "kirjekokoelma": 1, "maareformin": 1, "valtaosaltaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "gradu-tutkielma": 2, "kosketus": 1, "velvollisuutensa400": 1, "k\u00e4\u00e4ntymyst\u00e4": 1, "viikinkivalloituksen": 1, "mielikuvituksesta": 1, "asiantuntemukseen": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "huonomaineiselle": 1, "2961916": 3, "miehen\u00e4": 3, "hyl\u00e4tty\u00e4": 2, "sortui": 1, "edustajina": 1, "vaiherikkaalta": 1, "kohteiden": 1, "kannustamaan": 1, "varoitushuutoa": 1, "kollontai": 2, "eeppinen": 1, "kysymyksen": 6, "vastakkainasettelu": 3, "sosialisteihin": 1, "kustannus-osakeyhti\u00f6": 5, "is\u00e4nmaanrakkaus": 1, "arvioineet": 1, "harkintakykyyn": 1, "urpo": 1, "keksittyjen": 1, "kehitt\u00e4misen": 1, "merkillinen": 1, "hahmottamisen": 1, "spa": 16, "tuovat": 1, "k\u00e4sittely": 2, "suuruutensa": 1, "yht\u00e4kkist\u00e4": 1, "821913": 1, "arvoihin": 3, "veikkola": 6, "tuona": 1, "vakuuttunut": 2, "muillekaan": 1, "puolestapuhuja": 1, "ala-arvoinen": 1, "huolimatta": 16, "kansanrunousteoriaa": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 10, "el\u00e4m\u00e4nkerran": 1, "istuntonsa": 1, "putoaminen": 1, "kirjoituksessa": 2, "goethen": 1, "saakka103": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 6, "sivistyneist\u00f6naiset": 2, "vakiokeinoja": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "dostojevski": 2, "unohtaa": 1, "poriin": 7, "rannikoksi": 1, "koskenniemi": 17, "itse\u00e4mme\u2026": 1, "kirjoitetut": 1, "mukaisesti212": 1, "mallina": 1, "kallio": 3, "niteell\u00e4": 1, "1221": 1, "asiantuntijana": 3, "sankareina": 1, "kilpailun": 1, "prosenttia": 13, "el\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vallankumousliikkeen": 3, "edustavasta": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 4, "hovin": 1, "rinnallansa": 1, "asiakirjat": 1, "piittaavan": 1, "teoksia": 9, "tarkastustoimi": 1, "castr\u00e9nkin": 1, "luoneena": 1, "l\u00e4nness\u00e4": 1, "maakuntalehdet": 1, "takuuksi": 1, "ollessa": 2, "uudistusten": 2, "suvaitsevaisuudesta": 1, "biografica": 3, "paisuva": 1, "1103": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vist\u00e4": 1, "kerrottiin": 7, "perustuva": 8, "huomattavasti652": 1, "suuremmassa": 1, "edustajinaan": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 3, "vakaa": 2, "lunasti": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi289": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "potilaalle": 1, "manifestit": 2, "demokratiakehityksen": 1, "taisteluntahtoisesti": 1, "arvostelijat": 4, "orjuuttamilleen": 1, "runos\u00e4keet": 1, "n\u00e4ytelmien": 3, "saavutuksia": 1, "syytet\u00e4\u00e4n": 1, "puhtaanapidossa": 1, "pilkan": 3, "dekadenssiksi": 1, "1980-luvulla": 2, "ty\u00f6l\u00e4isneitonen": 1, "ilmaantuminen": 1, "punertavasilm\u00e4inen": 1, "rahan": 1, "kirjoituksistaan": 2, "ruuska": 3, "johdattamaan": 1, "eroa": 14, "probleema": 1, "vastaan501": 1, "vapaamielist\u00e4": 2, "ainoassa": 2, "valtiop\u00e4ivi\u00e4": 3, "lukuseurassa": 1, "teollisen": 1, "ylpe\u00e4n\u00e4": 1, "voimakkaammin": 2, "2391906": 1, "k\u00e4sitelev\u00e4ss\u00e4": 1, "asioilla": 1, "tarpeiden": 1, "liitti": 1, "huonompaakin\u2026": 1, "osoittaen": 1, "1920-luvulla": 1, "v\u00e4littyess\u00e4\u00e4n": 1, "arviossa": 1, "katsoivat": 3, "j\u00e4lke\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4isperheen": 1, "johdon": 1, "ari": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neeksi": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 3, "harhailujen": 1, "suomalaisalueiden": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 4, "erottavat": 1, "ihminen": 27, "imett\u00e4v\u00e4n": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6ist\u00e4": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "toisiinsa144": 1, "kuivaavat": 1, "1892": 2, "vastaavasti": 5, "muuttuminen": 4, "yhteiskuntaromaanina": 1, "luottaa1160": 1, "mooses": 1, "naurava": 1, "arvoja": 15, "toimintaansa": 5, "tekij\u00e4\u00e4": 8, "l\u00e4htien": 37, "perustelluksi": 1, "profeetat": 2, "voisin": 1, "pilkkahinnalla": 1, "heng\u00e4hti": 1, "puhuvista": 1, "suuntaudu": 1, "demokratiavaatimuksia": 1, "kristukseen": 1, "hein\u00e4kuussa": 1, "vihjailivat": 1, "arvoisat": 1, "erkaantuminen": 1, "suunnat": 3, "ortodoksiuskoisten": 1, "elementit": 2, "monesti": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 6, "todellisessa": 2, "3867": 1, "vaara": 2, "noitia": 1, "niilt\u00e4": 3, "lika": 1, "naiset": 16, "kahdeksankymment\u00e4luvun": 1, "1102": 1, "kest\u00e4v\u00e4mpi": 1, "stigmatisoituja": 1, "raivottareksi": 1, "maallistava": 1, "hidastui": 1, "taisteluilla": 1, "satakunta": 27, "1904569": 1, "krohn": 3, "1226": 2, "lainehtii": 1, "kell\u00e4\u00e4n": 1, "parempina": 2, "markalla": 1, "toimintatavassa": 1, "puheenvuorojensa": 1, "seitsem\u00e4sluokkalainen": 1, "alkupuolella": 7, "tekstin\u00e4": 1, "vallinneet": 1, "aseellisia": 1, "vihamielisyytt\u00e4": 1, "runsauden": 1, "ongelmiin": 4, "my\u00f6ntyvyysmielisten": 2, "demokratiassa": 3, "ty\u00f6v\u00e4enluokasta": 1, "v\u00e4itteit\u00e4": 2, "koskimies": 30, "realistista": 1, "menett\u00e4nyt": 5, "keskustellessa": 1, "ilmaisuun": 1, "1295": 1, "mietiskelyss\u00e4": 1, "sekoittua": 2, "saamastani": 1, "kansanihmisille": 1, "tarvaalaiset": 5, "kansanomaisen": 3, "johtavalle": 1, "nostavia": 1, "erottuvuuden": 1, "muodon": 3, "kirjoituksessaan": 4, "ep\u00e4kansallinen": 2, "auktoriteettiasemasta": 1, "liittyminen": 1, "taiteellisuuden": 1, "kuntalaiset": 1, "astua550": 1, "koskeneiden": 1, "vai": 26, "v\u00e4kevist\u00e4": 1, "kuvattua": 1, "ohjeet": 3, "ty\u00f6h\u00f6ni": 1, "antoiko": 1, "sosiaaliset": 5, "esitettyj\u00e4": 2, "oikaisua": 2, "separatistien": 1, "mahdollistivat": 1, "puoluejohto": 3, "vastustamista": 1, "pysy\u00e4": 1, "tunnetta": 4, "suuntaan204": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 2, "pes\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kysymykseksi": 1, "toimittamasta": 1, "kantaman": 1, "ajatuskantojen": 1, "ytimen747": 1, "vallanpit\u00e4jiin": 1, "ylistysruno": 1, "pelottelemalla": 1, "unionin": 5, "tyylill\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaista": 1, "1021": 1, "maija": 2, "terva": 1, "kielipolitiikkaan": 2, "samaa": 9, "maatalousideologiaan": 1, "vuosinaan": 1, "esitetyt": 3, "maailmantuntemuksensa": 1, "minusta": 1, "ry\u00f6st\u00f6retke\u00e4": 1, "alaiseksi": 2, "ruunun": 1, "rautatievirkamiehen\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "jutikkala": 1, "muutenkin": 8, "kootut": 1, "ihmistyypin": 1, "rintamalinjat": 2, "korjaamaan": 1, "kirjailijoina": 1, "jyrkkiin": 1, "kansallishengelle728": 1, "velvoittivat": 1, "201232": 1, "siveett\u00f6myys": 1, "tunnuskuva": 1, "h\u00e4m\u00e4h\u00e4kkin\u00e4": 1, "ajattelutavan": 1, "kirjoittelussa": 5, "viroissa": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 4, "purkautumaan": 1, "lehtikirjoituksiaan": 1, "neuvottelun": 1, "turvaa": 2, "nimip\u00e4\u00e4henkil\u00f6": 6, "pilailun": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6hahmoista": 1, "punainen": 3, "ohjeenaan": 1, "parhaana": 1, "nuorsuomalaista": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "oloissa": 3, "aseisiin": 1, "sy\u00f6tti": 2, "katkeamiseen": 1, "historiaa": 10, "analyysist\u00e4": 1, "witten": 2, "idealistinen": 1, "aavik": 9, "latinan": 1, "yleiss\u00e4vyn": 1, "loukkaamasta": 1, "kuuluneille": 1, "seurustelleisiin": 1, "kumousmies": 1, "t\u00e4ydennyksi\u00e4": 1, "hallitsemattomaksi": 1, "pessimismist\u00e4": 1, "naamion": 1, "maanalaisissa": 1, "toimitus": 2, "osuutta": 1, "toreilla": 2, "ynseydell\u00e4": 1, "siveellisen": 7, "1024": 1, "professori": 9, "tarttua": 1, "tapa513": 1, "articles": 2, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 8, "luvun": 4, "kulttuuripiireist\u00e4": 1, "nimi": 6, "toistui": 1, "suhtaudu": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "lajin": 4, "ohella": 21, "mieskuntoisuutta": 1, "kuilu": 4, "lea": 7, "kokkola-lehden": 14, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "historiallisiksi": 1, "lukijakunnassa": 2, "yksityinen": 4, "oppikirjassa": 2, "love": 3, "p\u00e4\u00e4vastustajanaan": 1, "hallitsevista": 1, "kannattajajoukkonsa": 1, "h\u00e4pe\u00e4llisi\u00e4": 1, "ihmismieli": 1, "kapinaan": 6, "perheest\u00e4\u2026": 1, "rikkomiseen": 1, "vala": 1, "nousevat": 3, "kolmanneksi": 7, "1041": 1, "no": 6, "lyhyess\u00e4": 1, "tulkintatapaa": 1, "lausunnossaan": 1, "pilkkaamansa": 1, "samanlaisella": 1, "korkeakulttuuria": 1, "kulki": 2, "kotiper\u00e4t": 1, "tosiasiassa": 5, "naiskansanedustaja": 1, "ammatillinen": 1, "johtajaa": 1, "ehdoista": 1, "voimallaan": 2, "vertaiseksi": 1, "ansiot": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 2, "yl\u00f6s": 4, "laatu": 1, "miekka": 2, "painetun": 2, "kanssa134porilaisista": 1, "jokaisena": 1, "tunnustuksellisuuden": 1, "eduskuntakirjeit\u00e4": 1, "suuria": 6, "ty\u00f6v\u00e4enyhdistyksen": 2, "a6": 1, "luomisella": 1, "demokratiak\u00e4sityksen": 1, "torppariohjelmat": 1, "rajoituksia1077": 1, "haltuunsa": 3, "muistutti": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 7, "t\u00e4nne1041": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 8, "menekist\u00e4": 1, "valossa": 18, "teokset": 20, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 1, "kohtalo": 1, "tuominen": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "tunnustautuneen": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 2, "framtid": 1, "joutuessa": 1, "laajan": 15, "moraalik\u00e4sityksist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "imperialistisina": 1, "soveltumattomuudesta1236": 1, "hih820": 1, "1228": 1, "toiminnalle": 2, "barbarian": 1, "monimuotoinen": 1, "edess\u00e4": 11, "parmanen": 3, "tavoittelu": 1, "symbolismiin": 2, "antille": 7, "jompikumpi": 1, "maailmankuvasta": 1, "todeten": 2, "ep\u00e4onnistunut": 5, "maalaistyt\u00f6n": 1, "historiallis-sosiologiset": 1, "kuvitelmat": 1, "hallituksella": 2, "osallistumista": 2, "moraalikysymys": 1, "aate": 3, "esimerkkin\u00e4": 7, "voinut": 22, "my\u00f6nteisess\u00e4": 1, "dokumentteja": 2, "retoriikaltaan": 1, "turmioon\u2026": 1, "leikillisyytt\u00e4": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "toisiinsa": 24, "sadasta": 2, "\u00e4\u00e4nioikeutta": 2, "1140": 1, "there": 3, "3011908": 1, "joukkoilmi\u00f6it\u00e4": 1, "syyn\u00e4": 7, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 7, "itsevaltaisen": 1, "olento": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e41153": 1, "korkeammalta": 1, "kielteist\u00e4": 2, "vaatinut": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 7, "kansallisuusohjelmassa": 1, "julkaistulla": 1, "pohjakerroksissa": 1, "monille": 3, "pursutessa": 1, "sy\u00f6styt": 1, "kurottautuu": 1, "rakkausseikkailuihin": 1, "kaudelta": 1, "keskeinen": 7, "vaihtaa": 2, "ty\u00f6l\u00e4isnaisia": 5, "attempted": 2, "s\u00e4vyist\u00e4": 1, "monologin": 1, "kohtelusta": 1, "nauroi": 1, "itsepuolustukseen": 1, "nykyajan": 1, "ihastus": 1, "johdossa": 2, "suhtautumistapaa862": 1, "kimppuun639": 1, "kiirehti": 1, "verovarojen": 2, "ly\u00f6d\u00e4\u2026": 1, "luomastaan": 1, "raiskanneet": 1, "teatteria": 1, "tapahtuipa": 1, "pulkkinen": 4, "introduces": 2, "ainaista": 1, "nya": 5, "tavoitteista": 1, "aspelin-haapkyl\u00e4lle": 3, "verhotusti": 1, "itsekritiikki\u00e4": 1, "mielikuvien": 5, "monitulkintaisten": 1, "miekoin": 1, "rankaisemiseen": 1, "viettins\u00e4": 1, "dess": 1, "lis\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "koskevaan": 1, "selk\u00e4\u00e4n": 2, "osastoa": 1, "source": 2, "aloittanut": 5, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "annettavaa": 2, "kehityssuunnan": 1, "suosikkiromaaniin": 1, "ryhdist\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "annetuista": 2, "maailmankatsomuksellisen": 1, "seuranneeseen": 1, "paperiin": 1, "myrkytysjuttu": 1, "kruunua": 2, "humanistisen": 3, "painotuksia": 1, "pohtiessaan": 3, "perustuslaillis-nuorsuomalaisten": 1, "1201": 1, "puolueettomuutta227": 1, "kest\u00e4\u00e4\u2026690": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "johtamaa": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "je": 1, "oikeisto": 3, "h\u00e4vitys": 1, "yhteiskunnallisena": 3, "looljasta": 1, "kaunokirjallisissa": 1, "ihanteeksi": 2, "mikko-olavi": 1, "ajamaa": 2, "kalevalaan": 4, "puolueensa": 3, "aseeksensa": 1, "vi": 4, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6parin": 1, "peitell\u00e4": 1, "kuvitteellinen": 1, "perkele-kuvaston": 1, "kaunis": 5, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "kumppanin": 2, "ruohonjuuritasolla": 2, "biografisessa": 1, "ep\u00e4viralliseen": 1, "passiivisuuden": 1, "7-8": 1, "kohteeksi": 12, "1176": 1, "toimikunnan": 2, "tunnetuista": 1, "her\u00e4tt\u00e4en": 1, "vallasta": 6, "valtaa681": 1, "voittoon": 6, "kannattajakunnassa": 1, "tarkasteltu": 3, "kaskut": 2, "likaisia": 1, "kantaja": 1, "kaulaansa": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "arvio": 1, "maanpakoon": 2, "kokemista": 1, "unissansa": 1, "kaksitoista": 1, "arvosteluun": 4, "vilahtaa": 1, "suomenkielinenkin": 1, "puolueessaan": 1, "gn": 1, "der": 3, "kohdallaan": 3, "ihmisjumaluudesta": 1, "todellisuuden": 12, "hiukset": 1, "jatkuvat": 3, "julkisessa": 7, "1006": 1, "ilkeyden": 1, "maalaisten": 5, "selvi\u00f6": 1, "pellon": 2, "folkloristi": 1, "ahneena": 1, "runouteen": 1, "laivat": 1, "sairaalloinen": 1, "valvomaan": 2, "ehk\u00e4istess\u00e4\u00e4n": 1, "kumouksesta": 1, "ihmism\u00e4ist\u00e4": 1, "mursivat": 1, "tutkimusaineisto": 9, "ihannoituja": 1, "terroritekojen": 1, "2351909": 8, "kostonhimoa": 1, "katsottaisiin": 1, "yksi": 32, "1900s": 1, "sinuhun": 1, "h\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kristillist\u00e4": 4, "tulkintatraditiosta": 2, "aikaansaada": 1, "hartauden": 1, "puhalsi": 1, "lajit88": 1, "virontamisen": 1, "alueella": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "vaatiessaan": 1, "etel\u00e4-euroopassa": 1, "sivuhenkil\u00f6": 1, "pihkala": 1, "lajiperinne": 1, "huvilaa57": 1, "kulttuurisia": 1, "vastustaja1067": 1, "eduskuntauudistuksen": 8, "sosiaalisiin": 2, "ajatelleen": 1, "enkeli": 1, "varhaistuotannossa": 1, "taantumuksen": 2, "kasvaa": 5, "aikansa": 19, "muotovallankumous": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "traumoja": 1, "myrkyllisin": 1, "torppariohjelmansa": 1, "niihin": 21, "laajemmin239": 1, "korkeamman": 3, "yhdeks\u00e4nkertaisella": 2, "p\u00e4tevyys": 1, "1097": 1, "vaimoinensa": 2, "juoruista": 1, "molempien": 6, "vankilasta": 1, "ambitiokysymys": 1, "talvena": 1, "unohdettaisiin": 1, "dosentti": 2, "taloudelliset": 2, "mukaisiksi": 1, "poleemisena": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 3, "lukemattomin": 1, "heikensi": 1, "demokratianvastaisiin": 1, "characterized": 2, "kansainv\u00e4lisiin": 1, "ymp\u00e4rillemme": 1, "neito": 1, "hyv\u00e4ksy": 3, "pohjalta584": 1, "romantiikkaa": 1, "pettymyksiin": 1, "weilin": 1, "aikaisemmista": 2, "niteen": 29, "kaavoja": 2, "vapaaehtoinen": 1, "tunnettuun": 1, "vakuutteli": 1, "b1801": 1, "yli-ihmisyydest\u00e4": 1, "vastapuoli": 1, "sukupuolisuuteen": 1, "varhain": 2, "yhtym\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "pohtimaan": 6, "national": 3, "millaisena": 2, "nietzschel\u00e4ist\u00e4": 3, "marxilaisuus": 1, "totuudellisuudesta": 1, "vuoteestansa\u2026": 1, "parodiaksi": 1, "eduskunnan": 6, "vieraaseen": 1, "tasoilla": 1, "seuraukset": 1, "korkein": 4, "1173": 1, "suomi-neito": 1, "pilkahdus": 1, "nivalan": 1, "rakentamisprojektiin": 1, "kriittisyys": 1, "julius": 1, "kaksi\u00e4\u00e4ninen": 1, "komissar\u017eevskajan": 1, "seuraaja": 1, "sksa": 6, "juoksivat": 1, "vastustamaton": 1, "n\u00e4kyi": 6, "361909": 3, "ristiriitaiselta": 1, "rangaistuksen": 1, "ohjaavat": 1, "loisti": 1, "tahdomme": 2, "napaa": 1, "keskusteluun": 24, "sankaruus": 1, "kantin": 1, "motivaationi": 1, "hanne": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "asiamieheksi": 1, "rajoituksista": 1, "jaana": 43, "normaalilyseon": 1, "sivuhenkil\u00f6n": 1, "aikaisemmassa": 2, "luonnehtia": 1, "hallitukseen": 2, "koskevan": 5, "naisty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "maksoi": 1, "keskiluokkaiset": 1, "liioittelevan": 2, "n\u00e4rk\u00e4styst\u00e4": 2, "oppina": 1, "realismiin": 2, "lis\u00e4tutkimusta": 1, "turmion": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 7, "veps\u00e4": 1, "kieli\u00e4": 2, "ilmapiirin": 3, "kansallisuudestaan": 1, "laskevan": 1, "suomenkin": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 5, "henke\u00e4620": 1, "19081183": 1, "rantamalan": 29, "kotitalousneuvonnasta": 1, "samanlaiset": 1, "vaikutusvaltaisessa": 1, "varakkaamman": 1, "shepherd": 3, "mink\u00e4laisia": 1, "tilannettaan": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuuden": 1, "edellytti": 6, "rikkaan": 1, "toistuvasti": 7, "ajaneisiin": 1, "arvo": 9, "poleeminen": 1, "architectonics": 1, "tuloaan": 1, "1551909": 1, "ivan": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "moninimisyydest\u00e4": 1, "kirkonkirjansa": 1, "menettelyn": 1, "kysymyksenasettelu": 1, "suosioonsa": 1, "virkamieskunnan": 1, "perustettaessa": 1, "painetut": 1, "kuvattuun": 1, "murhat": 1, "kaartiin": 1, "syihin": 1, "paholainen": 2, "vilkuilee": 1, "l\u00e4hteenm\u00e4ki": 3, "sortamisella": 1, "sinuako": 1, "permassa": 2, "tulkittuna": 1, "verhottuna": 1, "el\u00e4m\u00e4nkumppaniksi": 1, "mielikuvissa": 11, "wg": 1, "petoksessa": 1, "el\u00e4m\u00e4kertakirjoittajista": 1, "kairamo": 3, "perjantaisin": 1, "huumorintajuinen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungissa": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lohtua": 1, "nauraa": 1, "hallituissa": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 24, "700838": 1, "\u00e4idinkielell\u00e4470": 1, "syttyisi": 1, "kirjoitust\u00f6idens\u00e4": 1, "esim": 1, "kunta": 1, "naurukulttuurista": 1, "kanslerin": 1, "neitoihin": 1, "s\u00e4\u00e4tyedustuslaitos": 1, "moraalik\u00e4sitysten": 1, "suomettarelainen": 3, "tahtova": 1, "onnistuisi89": 1, "seurauksena": 13, "oikeustointa": 1, "p\u00e4iv\u00e4nkysymyksi\u00e4": 2, "lukijalla": 1, "perustetun": 1, "kansallisuustunteen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "suomessa656": 1, "690-693": 1, "keskustaan": 1, "p\u00e4\u00e4varustusta": 1, "seurusteli": 1, "groteskiksi": 2, "lajiperinteess\u00e4": 1, "hahmotti": 1, "muusan": 1, "latvaa": 3, "muodostunutta": 3, "moitittu": 1, "rehtori": 2, "relationship": 1, "kansalaiset": 4, "tuomittiin": 5, "naiskirjailija": 1, "ensitapaamisesta": 1, "synnytt\u00e4isi": 1, "n\u00e4hdess\u00e4\u00e4n": 1, "kirkastamana": 1, "nostaneet": 2, "kuvassa": 7, "yhteiskuntamoraalia": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 1, "niiden": 66, "nimikirjaimet": 1, "aspects": 1, "opintonsa": 1, "nivelist\u00e4mme": 1, "kaivannut": 1, "taidekeskustelu": 3, "liikeyrityksens\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4n": 1, "ilmeen": 1, "analysoitaessa": 3, "siirtymisest\u00e4": 1, "rajoittui": 2, "palvelemaan": 2, "kruunattua": 1, "pohjoisosia": 1, "isl\u00e4nska": 1, "kansanihmiset": 2, "mudasta": 1, "kolmitasoisuuteen": 1, "kielikeskusteluun": 1, "kirjoitusty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "1767": 1, "kiihotukselle": 1, "pressenin": 1, "kirjailijasta": 3, "tietoisuutta": 1, "leikkaamisesta502": 1, "mielenkiintoisesti": 1, "vuorovaikutussuhde": 1, "idealisteja": 2, "laki": 9, "turoma": 7, "vaikuttamaan": 4, "juurtuneet1152": 1, "s\u00e4ilyneess\u00e4": 1, "suhteisiin": 1, "perheiden": 1, "aiheutunut": 1, "loppuneen409": 1, "valtarakenteita": 1, "kaustislaiset": 8, "valtio": 2, "ostja": 1, "annetaan": 2, "syntyneen": 4, "suurempanakin": 1, "karjalassa": 2, "sanan": 6, "sijaitsevaan": 1, "vaihteen": 12, "1894": 4, "pesosen": 2, "vastustanutta": 1, "unohti": 1, "valehdella": 1, "koettelee": 1, "salomaan": 1, "asenteellista": 1, "human": 1, "kirjailijauransa": 2, "menestyv\u00e4n": 1, "kasvatuksen": 2, "1690": 1, "leiv\u00e4n": 1, "loppuminen": 1, "mahtava": 1, "prometheus-liitossa": 1, "maailmankurjuuden": 1, "ty\u00f6v\u00e4enlehtien": 1, "yhteiskunnallisen": 11, "tekij\u00e4n": 48, "pirullisen": 1, "kuvauksia": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 3, "ideologia": 3, "runomuotoista": 1, "suunnalle": 1, "saattelemina": 1, "kirjallis-historiallinen": 1, "svekomaanien": 1, "varrelta": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 1, "velvollisuudella": 1, "lankeamasta867": 1, "kuosmanen": 2, "alulle": 1, "teki": 19, "pelastajana": 1, "parissa1131": 1, "ihanteellisia": 1, "kuudennessa": 1, "1204": 2, "aatteellinen": 4, "pala": 2, "maaseutuv\u00e4est\u00f6n": 2, "tragikoomisuutta": 1, "j\u00e4rjestysvallan": 1, "alapuro": 14, "it\u00e4": 4, "mainstream": 2, "kiihtynyt": 1, "r\u00e4\u00e4hk\u00e4m\u00e4ntyist\u00e4": 1, "hajanaisia": 1, "kansalaisuus": 2, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 2, "ajamille": 1, "myym\u00e4\u00e4n": 1, "sukupuolisuhteista": 1, "rehellisyyteen": 1, "muodostajalla": 1, "astunnasta\u2026": 1, "100-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4n": 1, "kirjoittamisvaiheessa": 1, "tarinan": 1, "kaksoisrooliin": 1, "tekojaan": 1, "el\u00e4m\u00e4narvoina": 4, "omaper\u00e4isyyden": 1, "liittyneiss\u00e4": 2, "ilmensiv\u00e4t": 1, "1275": 1, "vastakohdaksi1010": 1, "pohtivat": 1, "kuteet": 1, "linjan": 7, "j\u00e4lkel\u00e4isin\u00e4": 1, "sain": 2, "miltonin": 1, "tie": 5, "viikkil\u00e4iset": 3, "jotka": 109, "viikari": 1, "kuuluvaksi": 4, "taloudelleen": 1, "happamasti": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 3, "laatimaa": 2, "kuuntelusta": 1, "karnevaali-ilmapiiri102": 1, "lausuu": 1, "ennakkoluulottomasta": 1, "ominaisuuksista": 2, "1890-luvun": 8, "linjaksi": 1, "suunnasta": 2, "viitasi": 1, "jalona": 1, "toimittivat": 1, "samoin": 18, "seksuaaliradikalismia": 2, "maita": 2, "kirjoitustapa": 1, "renessanssiin": 2, "oikeustajunnan": 1, "jollain": 2, "1186": 1, "kirjallisuushistorioiden": 1, "passiivista": 2, "lauserakenteita1170": 1, "sekoittuminen": 3, "dialogiselle": 1, "castr\u00e9nilaisten": 1, "viikinkivaltalaivan": 1, "rohkaisevasti": 1, "muuttuisi": 1, "silloisesta": 1, "loukkaantunut": 2, "tanssih\u00e4\u00e4t": 1, "innoittamana": 1, "tehnee": 1, "johtuvana": 1, "toisessa": 16, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "puhumista": 1, "maakuntalehtien": 8, "varjon1024": 1, "kanonisoitujen": 1, "elitistisen": 1, "sanoihin": 3, "maailmantuntemus4": 1, "taistelija1037": 1, "mechelininkin": 1, "nimeen": 2, "taittuneen": 1, "pitk\u00e4aikaiseen": 1, "edustivat": 8, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6miehess\u00e4": 6, "vastaavassa": 1, "mielinen": 1, "pelkoa": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n1089": 1, "huolimatta208": 1, "1309": 2, "itsen\u00e4isyyteen": 3, "kyps\u00e4": 2, "maallista": 1, "viimein": 2, "nykyisyytt\u00e4": 1, "3965": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuutoksen": 1, "heitti\u00f6iksi": 1, "perhosena": 1, "oikeustoimilla": 1, "vallasta953": 1, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 1, "maailmankuva": 4, "1120": 1, "konni": 2, "nautintoa": 2, "purki": 1, "ulkopuolisia": 1, "ihanteellisimpia": 1, "suhtautumisessa": 1, "1046": 1, "yksil\u00f6llinen": 3, "among": 1, "tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kyvyst\u00e4": 2, "teilt\u00e4": 2, "ymp\u00e4ri": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6n31": 1, "rommi": 7, "ilmenev\u00e4\u00e4n": 1, "saaneena": 1, "ep\u00e4kansallisiksi": 4, "iloinen": 2, "1517": 1, "aikoi": 1, "asel\u00e4hetys": 1, "k\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 2, "laskelmissa": 1, "ideologisesta": 2, "esill\u00e4": 6, "prologin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt1197": 1, "valvojassa228": 1, "vaalitoimintaa": 1, "naulatut": 1, "laittomiin": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "reaktioita": 3, "tai": 159, "tietoa": 5, "tiedosta": 1, "2013": 39, "peltosen": 1, "aseena": 3, "mene": 1, "seklet": 1, "kansanluonteella": 1, "rahtu": 2, "neuvojaan": 1, "tarkoittaa": 5, "tarkastelee": 4, "etuaan": 1, "vaiheen": 1, "vy\u00f6t\u00e4r\u00f6nseudusta": 1, "kansanjoukkojen": 2, "kirjailijaan": 2, "kansallisromanttista": 1, "m\u00e4t\u00e4": 1, "keski-pohjanmaalla1117": 1, "turmeluksesta": 2, "heikkoa673": 1, "laajimmalle": 1, "perustein": 1, "vihjailemaan": 1, "nietzscheen": 1, "kotien": 1, "itsekk\u00e4isyys": 1, "yksikamarisen": 1, "runsaita": 1, "taloudellisia": 3, "eduskunnalle": 1, "vaikutelman259": 1, "oolaviin": 1, "subjektiivisessa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 4, "ohjailua": 1, "laitatte": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "toisenlaiselle": 1, "ilmestymisens\u00e4": 1, "rinnalle": 3, "kaltaisensa": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 2, "selv\u00e4rajainen": 1, "keskustelussakin": 1, "vaalilakkopuheen": 1, "erot": 4, "sanojen": 5, "horjui": 1, "helsinkiin": 4, "j\u00e4rke\u00e4": 2, "siveellisyyslait": 1, "1127": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isille": 1, "\u00e4idin": 2, "kuvaavien": 1, "ironiansa": 2, "ehdotetun": 1, "k\u00e4site": 6, "vietellyksi": 1, "sorto": 1, "novgorodin": 1, "tunkeutua": 1, "tienraivaajana": 1, "ilmaisi": 4, "vihittiin": 1, "samat": 2, "maailmankatsomuksellisia": 1, "inhimillisen": 2, "edellytt\u00e4neen": 1, "puoluesihteerin\u00e4": 1, "tutkimaan": 3, "sielu": 1, "kirjoituksiaan": 1, "kunnianloukkauksesta": 1, "kallistunut": 1, "sosialististen": 1, "keskushallinnon": 1, "t\u00e4yden": 3, "maissa": 3, "lausuntoon": 1, "teoksista": 6, "muodosta": 1, "kohdistettu": 1, "yhten\u00e4isyys": 3, "siveellisyyskasvatuksen": 1, "sanallista": 1, "varotushuutoa": 1, "suuntautumista": 1, "kamarinsa": 1, "1905": 53, "ep\u00e4toivoisesti": 1, "naisesta": 4, "tarjolla": 1, "suuntiin998": 1, "lankeaa": 1, "h\u00e4visi": 1, "vapaalle": 1, "kansallisilla": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "kouluille": 1, "vakiintumattomina674": 1, "kreikkalaisen": 1, "p\u00e4\u00e4sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "luxemburgista": 1, "kulttuurivaikuttajan": 1, "perustuvaa": 3, "selitykseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "kaikkensa": 3, "tavoittamaan": 1, "syrj\u00e4isen": 1, "h\u00e4p\u00e4isyn\u00e4": 3, "etsimisest\u00e4": 1, "yleisp\u00e4tevyyteen": 1, "oteta": 1, "pelottelevat": 1, "well": 4, "moni\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "routavuosista": 2, "teknisen": 1, "ehdot": 2, "selvet\u00e4": 1, "suosi": 3, "kaksijakoinen": 6, "helmest\u00e4\u20261022": 1, "esseekokoelmaansa": 1, "harju": 4, "modernismiin": 2, "ristiriidan": 2, "farssinomaiset": 1, "teosofia": 1, "porilaistoimittajien": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 3, "her\u00e4tysty\u00f6t\u00e4": 1, "fiktioon": 1, "todellisuudentajunsa585": 1, "london": 4, "sanomalehdist\u00e4": 1, "finns": 2, "h\u00e4pe\u00e4": 2, "toimitetun": 1, "discourse": 3, "merkityskonteksti": 2, "eurooppalaisiin": 1, "taistelevat": 1, "ideologisia": 2, "huolta": 2, "iankaikkinen": 1, "omalla": 11, "vahvistumassa": 1, "experiment": 1, "lukee": 3, "pohjoismaissa": 1, "syntyneit\u00e4": 4, "kehitykselle": 1, "kirjoittamaa": 4, "vastarintaty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "ylimitoitettuna": 1, "1168": 1, "paikallisen": 3, "tekem\u00e4\u00e4n": 5, "m\u00e4\u00e4ritetyksi": 1, "siteet": 1, "ohjautui": 1, "olleeseen": 2, "tekij\u00e4t": 3, "lapsillenne": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksin\u00e4": 1, "totuus": 12, "valloittanut": 1, "ruotsinkielisest\u00e4": 2, "juntunen": 1, "vapautetusta": 1, "tippunut": 1, "ylikansallisille": 1, "kotimaisten": 1, "todisteita": 7, "kannattivat": 1, "hein\u00e4kuussakin": 1, "alkula": 1, "ter\u00e4": 3, "1092": 1, "vapahti": 1, "vihola": 3, "lakosta": 2, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6": 1, "torpparilaki": 3, "vaihetta": 1, "are": 3, "genres": 2, "intohimoisesti": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4yt\u00f6n": 2, "kaila": 1, "kes\u00e4juhlassa": 2, "hauskana": 1, "pikkuhiljaa": 1, "harhama-nimisen": 1, "lupaavat": 3, "lehtiartikkeleiden": 2, "alkaisivat": 1, "joutuneen": 2, "railolle": 8, "luonteita": 1, "v\u00e4lill\u00e41221": 1, "uudistajista": 1, "toimintatapaa": 1, "perttula": 15, "vakavasti931": 1, "seksuaalista": 2, "itsen\u00e4inen": 2, "n\u00f6yr\u00e4sti": 2, "kihlautumisen": 1, "asiaa55": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "vaihtoi": 1, "ep\u00e4luottamuksesta": 1, "kytkenyt": 1, "samankaltaisesta": 1, "inhonsa": 1, "limingan": 1, "kirjasi": 1, "suhtauduttiin": 2, "1141906": 2, "olisi": 72, "ty\u00f6v\u00e4enkirjallisuudessa": 1, "l\u00e4hestymistapansa": 1, "sepp\u00e4l\u00e4": 3, "koonnut": 1, "laatimassa": 1, "pettymyksen": 4, "samaisen": 1, "maanviljelij\u00e4v\u00e4est\u00f6": 1, "hy\u00f6k\u00e4nnyt": 1, "logiikkaa": 7, "kykyyn": 2, "vakiintuneeseen": 2, "kerrostuma": 1, "valkea": 1, "ruotsinmielisi\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "vuolaana": 1, "lietsojien": 1, "nimip\u00e4iv\u00e4t": 1, "vasta-argumentin": 1, "suuntautunut": 1, "palvelukseen": 3, "1692": 1, "kirjana": 1, "semmoista": 2, "problem": 2, "1611909": 1, "murhan": 1, "kattavassa": 1, "pysytteli": 2, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1, "ollessaan": 2, "teeskentelyn\u00e41158": 1, "svekomaaneja": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 3, "esimerkeiss\u00e4": 1, "valotetaan": 1, "naamioituminen": 1, "luonnehditun": 1, "vie": 4, "virastoissa": 2, "kirjoittelussaan": 1, "tuomikoski-leskel\u00e4": 3, "tutkijanotteella": 1, "kilpailemaan": 1, "koettaneensa": 1, "ko": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "myy": 1, "kasvatti1074": 1, "modernisoituvaa": 1, "j\u00e4rjen": 1, "pyrkimyksiss\u00e4": 1, "vastustaja": 1, "aurinko": 1, "aikoihin": 14, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 7, "ylev\u00e4ss\u00e4": 1, "sijoittuvissa": 2, "kotienne": 1, "aikalaisiin": 1, "1145": 1, "sitoutuneen": 2, "syyt\u00f6ksen": 1, "kotiideologian": 1, "virkapaikkojen": 1, "teksti\u00e4": 4, "lis\u00e4\u00e4ntyvi\u00e4": 1, "houkutellut": 1, "arvostella": 4, "rikollista": 3, "itsen\u00e4iseksi": 2, "oikeastaan": 3, "nostamisen": 1, "helvettiin": 2, "nuorsuomalaisille": 1, "korkeakirjallisuuden": 1, "koulujen": 2, "voittaessaan": 1, "vaihde": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 5, "keskeist\u00e4": 1, "viikkolehti": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti267": 1, "naiseudesta": 1, "lukevan": 3, "kamppaili": 2, "maalta": 4, "vaimo": 5, "ylevyytt\u00e4": 1, "avoimeen": 1, "valkoisen": 1, "22111907": 1, "uskovan": 1, "naturalismi": 1, "koskaan": 29, "rabelais": 7, "kurinalaisella": 1, "terrorismia": 1, "v\u00e4\u00e4ristelev\u00e4st\u00e4": 1, "nykyisyys": 3, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 6, "tavallisuudesta": 1, "keskusteluolosuhteissa": 1, "vihkimist\u00e4": 2, "kyenneet": 1, "helpompi": 1, "sosiaaliryhmitt\u00e4in": 1, "kokoomus": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "1914942": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 57, "saattamista": 1, "1016": 1, "kustannusliikkeen": 1, "k\u00e4rjistyi": 3, "also": 5, "j\u00e4rkytt\u00e4neet": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "huonommaksi": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "omakohtaisesti": 1, "seurakunnassa": 1, "perustuslaillista": 4, "tarjonnut": 1, "2732": 1, "pahuutta": 3, "virkavalta": 2, "j\u00e4rjestysvaltasektorilla": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 3, "muodoiksi": 2, "j\u00e4lkipuolelta": 1, "onkin": 5, "vastavoimana": 2, "muille": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isyydeksi": 1, "havainnollisti": 1, "ulkopuolisista": 1, "tuntemattomia": 1, "\u00e4l\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "oker-blom": 1, "niin\u2026": 1, "syd\u00e4nsuomalaisia": 2, "mill\u00e4": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 6, "saamaansa": 3, "n\u00e4kyykin": 1, "oikeiksikin": 1, "lehtimiehen\u00e4": 2, "lohjansaaren": 1, "useammat": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4iselt\u00e4": 1, "niist\u00e4": 22, "askelin": 1, "naapurien": 1, "h\u00e4m\u00e4rtymiseen": 1, "porvariss\u00e4\u00e4dyn": 1, "teollisuusosakkeita": 1, "\u00e4\u00e4nioikeustoiminnan": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "havaitsi": 3, "raatajassa": 1, "syyllisyydentuntoisiksi": 1, "kahleita": 1, "joille": 3, "teoreetikkoihin": 1, "uudestisyntymiseen254": 1, "naimisiin": 1, "kouluissamme": 1, "lujittamiseen": 1, "2571987": 1, "valmis": 6, "luonteenomaista": 1, "uudet": 4, "sis\u00e4isesti": 8, "hy\u00f6k\u00e4tt\u00e4isi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "ajalla": 1, "aukusti": 1, "illusorisuuden": 1, "ihmisjumalasta": 1, "kielikomitean": 2, "911915": 1, "moraalisista": 2, "kirjoja": 5, "kysymyksi\u00e41095": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "tuomista": 2, "historiaan195": 1, "virallista": 9, "syntyaikoina": 1, "itseksens\u00e4": 1, "kritisoijana": 1, "ryhtyy": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 3, "normaalille": 1, "valitsemaan": 1, "ilmoitti": 3, "virkamiestenkin": 1, "1951": 14, "rikkin\u00e4iset": 1, "karnevaaliel\u00e4m\u00e4n": 1, "nojaava": 2, "liikuttava": 1, "naapurissa": 1, "romaaneihin": 2, "wsoyll\u00e4": 1, "1284": 1, "vikingatiden": 1, "foorumina": 2, "fyrenin": 1, "silminn\u00e4kij\u00e4n\u00e4": 2, "pilalehdess\u00e4": 1, "papisto": 1, "sisarukset": 2, "tarton": 1, "vararikko": 1, "masennetaan": 1, "tanskan": 1, "suunnittelemansa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 5, "kiistelem\u00e4\u00e4n": 1, "ivailusta": 1, "ilmi\u00f6": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 14, "pett\u00e4j\u00e4n": 1, "ehto": 1, "tsaaria": 2, "mets\u00e4": 1, "kielell\u00e4": 9, "kalevalan": 14, "n\u00e4in\u00e4": 3, "ministerien": 1, "putositte": 1, "which": 8, "elettiin": 3, "maaseutulehtien": 3, "kauranen": 3, "sekasorron": 1, "vaihdellessa": 1, "riisto": 2, "muuttuessa": 1, "symbolistikirjailijoita": 1, "kertaisen": 1, "noudatettiin184": 1, "puhtautensa": 1, "maassa": 8, "lapsille318": 1, "her\u00e4\u00e4miseni": 2, "tarmon": 1, "kivi": 2, "only": 2, "vihamielinen": 1, "seinill\u00e4": 1, "oikein": 10, "muistelmiin59": 1, "1025": 1, "tuntee": 2, "tulevaisuutta": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "nimi\u00e4": 1, "vied\u00e4": 1, "el\u00e4hdytt\u00e4m\u00e4": 1, "protestina": 1, "puolena": 1, "liberalistien": 1, "edelt\u00e4neess\u00e4": 1, "perimm\u00e4isi\u00e4": 1, "kuntien": 1, "naisihanteista": 1, "suurkaupunkiel\u00e4m\u00e4lle": 1, "asetelma": 5, "massoina990": 1, "aktiiviset": 1, "talvisin": 1, "mist\u00e4kin": 1, "modernisaatio": 2, "ae": 1, "oikeammin": 1, "vertauskuvien": 3, "keskittymisest\u00e4": 2, "tarkkaan": 1, "porvarilliseen": 1, "huhujen": 1, "maiju": 43, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 2, "erityiskieleksi": 1, "muodon992": 1, "ajautuessaan": 1, "bordelleihin": 1, "sanoja": 3, "k\u00e4rjekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "karnevaalikuvasto": 1, "tietoon": 1, "h\u00e4mmennyst\u00e4": 2, "kehityksess\u00e4": 1, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "koti": 5, "h\u00e4vi\u00f6lle": 1, "pakinoita": 1, "prosessi": 1, "asuttamassa": 1, "karnevalisointi": 1, "vastakkainen": 5, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 1, "asennoitui": 1, "johtivat": 2, "rannisto": 1, "kukkuloille": 1, "puheesta": 10, "s\u00e4\u00e4ty": 3, "1402": 1, "kansalaisilla": 1, "lajit": 4, "vallanhalua1150": 1, "periaatetta": 1, "karnevaalin\u00e4yt\u00f6s631": 1, "kritisoimansa": 1, "moraali": 13, "kuormaa": 1, "varovaisuudestaan": 1, "tragedian": 1, "yksirotuisia": 1, "focused": 2, "syv\u00e4lle": 2, "eduskuntavaaleja": 4, "first": 2, "ylimaallinen": 1, "perustettiin": 5, "marttaj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n1059": 1, "k\u00e4nnedom": 2, "taiteellaan": 1, "hallitut": 1, "nationalistista": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneit\u00e4": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00f6rm\u00e4yst\u00e4": 1, "kansallisuuden": 5, "ensinn\u00e4kin": 9, "syvempi": 2, "potentiaalia": 1, "palveli": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 1, "m\u00e4rkv\u00e4rdigaste": 4, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 1, "ej": 2, "k\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "el\u00e4m\u00e4kertana": 1, "kulttuurikauden": 1, "interpretation": 2, "riidanhaluna": 1, "varhaisista": 1, "valtiollis-poliittiseen": 1, "suunnattomat": 1, "rintamaan": 1, "ajatukset": 7, "toivonen": 8, "t\u00e4k\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 2, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "heinrich": 1, "piiritystilaan606": 1, "siemenen": 1, "haamuihin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 2, "monelle": 1, "esiin1286": 1, "voitonpyynti": 1, "materialismista": 1, "ty\u00f6mies": 17, "kivelle": 3, "virkaansa": 1, "teksteiss\u00e4": 5, "havainnut": 1, "pyh\u00e4savu": 1, "j\u00e4seniin": 1, "lasketaan": 1, "terroristiyhteyksi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitorvena": 1, "kiistoista": 1, "1062": 1, "puheelle": 1, "rungon": 1, "v\u00e4liaikaisesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 2, "kumoon": 2, "politiikan": 11, "outoja": 1, "edullisempaa": 1, "esitteliv\u00e4t": 1, "k\u00e4yv\u00e4": 1, "arvioidessa": 1, "kiinnostunut": 10, "salaisuutta": 1, "kaiku": 10, "ilmenevien": 1, "sekler": 1, "aikakaudella107": 1, "k\u00f6yhyydest\u00e4": 1, "viikossa": 3, "piirrelmi\u00e4": 1, "huippujohtajat": 1, "yhtyi520": 1, "kylvi": 2, "261906": 2, "341907": 1, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "itsehahmotus": 1, "iloisuudella": 1, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "alkanut": 13, "naisesta\u2026": 1, "keski-pohjanmaalle": 1, "tiet\u00e4": 6, "looginen": 3, "oikeuksien": 8, "aatteellisuus": 3, "artikkelin": 8, "teollisuutta": 1, "historianpakkoa": 1, "korostaneeseen": 1, "rajoja": 1, "viile\u00e4sti": 1, "uskonnollisen": 2, "1954": 8, "paholaiskuviin": 1, "maalaismiesten": 1, "kansallisbiografia": 3, "3964": 1, "parodiaa": 1, "1199": 2, "liika": 2, "toveriaan": 1, "aseiden": 1, "pilalehdist\u00f6\u00f6n": 1, "important": 8, "sihvon": 2, "puolilla": 1, "liittyy": 21, "jeesus-kuvitelmat": 1, "lukijoille": 6, "erimielisyydet": 1, "prostituutiokulttuurin": 1, "joukahainen": 2, "kauhut": 1, "lain": 6, "yrit\u00e4": 1, "vanhettuneiden": 1, "rajamaassa534": 1, "osuustoimintamies": 1, "piipunperuja": 2, "kristilliseksi": 1, "sivua315": 1, "erityisen": 18, "problemaattisuuteen": 1, "perin": 9, "k\u00fcstringin": 1, "se": 375, "press": 14, "kansallisfilosofi": 1, "turmelevana": 1, "painettu": 2, "alhaalla": 1, "pystyy": 2, "jaksot": 3, "seuraavana": 2, "wsoy": 33, "sofiasta": 1, "sanottua": 4, "juhlia": 1, "kirjoitusajankohtana": 3, "sosiaalisia": 6, "tytt\u00f6\u00e4": 1, "ongelmaa": 1, "kansalliskiihkoa": 1, "kyvykk\u00e4\u00e4mpi": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4jiksi": 1, "ajatuskaan": 1, "1156": 1, "mieless\u00e4": 8, "vastustajistaan": 1, "ainoaksi": 1, "pahimpina": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 3, "hekin": 2, "luokan": 2, "vastuulla": 1, "vilkasta": 2, "uskontojen": 1, "pelastaisi": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "tulkinnoille": 1, "leimata": 2, "osittain": 12, "pakanasta": 1, "elorannan": 1, "tilille": 1, "1208": 1, "pohjautuvan": 2, "mahdottoman": 1, "joko": 14, "omistus": 1, "rakentui": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "garritzen": 1, "alkaessa": 3, "vanharuotsalaisiin": 1, "asiayhteydess\u00e4": 1, "yliopisto(syksyll\u00e4": 1, "nopeimmin682": 1, "esitettiin1050": 1, "paavolan": 1, "tunne": 8, "kielikeskustelussa": 1, "leonid": 2, "suurensi": 1, "erityist\u00e4": 2, "is\u00e4": 1, "yst\u00e4vyyden": 1, "sukuriita": 1, "riivaajissa": 1, "teologisen": 2, "id\u00e4n": 5, "tiemme": 1, "omatkin": 1, "kokoontuivat": 1, "puki": 1, "vaihtelua": 1, "alastomana": 1, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "rakensi": 2, "suomalaiskansallisen": 3, "laskusuunnassa": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "kansallisuustaistelu": 1, "keskustelukysymykset": 1, "sanomalehdist\u00f6": 2, "vesa": 2, "vet\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksesta": 1, "omanarvontunnon": 1, "kokonaisn\u00e4kemyksen": 1, "perhett\u00e4": 2, "itselt\u00e4\u00e4n": 2, "eduskuntauudistus": 2, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "vanhasuomalaisissa": 4, "ruotsinmielinenkin": 1, "finne-nimityst\u00e4": 1, "siveett\u00f6myyssyyt\u00f6kset": 1, "vatasen": 2, "taide\u2013uskonto": 1, "ainoina": 1, "yhteys": 11, "edusta": 1, "kunnioitusta": 2, "siveellisen\u00e4": 2, "maailmanselityst\u00e4": 1, "impyet": 1, "siirsi": 2, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lajitraditiosta": 1, "vastaavaa": 1, "yhdistymistoiveisiin": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "1251909": 2, "tenhoissa": 1, "synnyinmaan": 1, "niit\u00e4": 61, "aikaansaannoksia": 1, "tuotuja": 1, "arvostelivat": 1, "tarkoituksenmukaisina693": 1, "kokoomussenaatti": 1, "helveteist\u00e4": 1, "leiriss\u00e4": 2, "hakien": 1, "konservatiivisen": 1, "taidesuuntaa": 1, "asetelmasta": 1, "saakka": 10, "aatevirtauksia": 1, "kokemusmaailmassa": 1, "ryss\u00e4ksi": 1, "heikensiv\u00e4t": 1, "tahdotte": 1, "erona": 2, "ep\u00e4selvyyksi\u00e4": 1, "arvoinen\u2026987": 1, "2650": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 1, "halsuan": 1, "osanottajaa": 3, "valtiolliset": 2, "laura": 1, "sanotun": 3, "ruotsinosapuolina": 1, "oikeus": 15, "huhtala": 9, "upotettuna": 1, "vanhoissa": 2, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 2, "nutidin": 8, "periaatteellisempi": 1, "kokonaisuudessa": 6, "vakavuutta": 3, "tulkita": 6, "porvarikirjett\u00e4": 1, "ohjelmapuheensa": 1, "maakunnan": 2, "kielto": 1, "suurteollisuutta": 1, "valmiiksi": 1, "esivaltaa": 1, "ihmisoikeutena": 2, "erityispiirteest\u00e4": 1, "raivaaman": 1, "akateeminen": 1, "tuotos": 1, "vaikutuksien": 1, "maalaisohjelman": 1, "kansakunnan": 20, "tunnearvoa": 1, "ylimyst\u00f6n": 1, "laajempaan": 4, "naisyhdistyksen": 4, "jyrk\u00e4sti": 7, "sagorna": 1, "romantiikan": 4, "puheenvuoron": 1, "alentamaan": 1, "osoittautunutta": 1, "johdonmukaisesti": 1, "aateloitu": 1, "sivistyst\u00e4": 1, "2722009": 1, "kirkolle": 2, "keski\u00f6ss\u00e4": 2, "lukemista": 2, "kappaleen": 1, "koulutus": 2, "oikeuksiin": 1, "analysoitu": 5, "vuokra": 1, "asioista": 3, "taidekritiikin": 2, "rajoilla": 1, "voimillansa": 1, "merkitsev\u00e4n": 1, "nyheter": 1, "juomisen": 2, "kristinuskoon": 3, "parivaljakkona": 1, "vahvin": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "pelottele": 1, "ethik384": 1, "eduskunnassa": 9, "tavanomaisen": 1, "piirteet": 5, "kadettipuolueessa": 1, "rinnallamme": 1, "suomenruotsalaisesta": 1, "raataja": 7, "avonaisten": 1, "jouduttuaan": 1, "kielitaitonsa": 1, "tehtyjen": 1, "maailmat": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkilaisten": 1, "metsi\u00e4\u00e4n": 1, "tyynemp\u00e4\u00e4n": 1, "teemu": 2, "ruotsinmielisyyteen": 2, "kotejanne": 1, "pietarista": 2, "tshekit": 1, "kriittiset": 1, "tietoisuus": 3, "yli-ihminen": 1, "vaalitulos": 1, "ohjaajien": 1, "sis\u00e4istetty": 2, "tiettyjen": 1, "kirjallisuuskeskustelu": 1, "politisoitunut": 1, "edustalla53": 1, "suurtilalliset": 1, "puolueellisuuteen339": 1, "toista": 7, "lyriikan": 1, "rivien": 1, "etel\u00e4iset": 1, "mielletty": 1, "reflektoi": 4, "1461906": 1, "selitti": 1, "kest\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "verinen": 1, "nauraja": 1, "ty\u00f6v\u00e4enteatterissa": 2, "ep\u00e4uskon": 1, "ruumiillistumana": 1, "vastapuolen": 1, "valtiollisyhteiskunnallinen": 1, "groteskit": 1, "varassa": 2, "h\u00e4irint\u00e4": 1, "kansoittavat": 1, "tarun\u2026": 1, "taiteellinen": 11, "lukemiin": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 5, "verkostot": 1, "monenlaisten": 1, "kokoontumisessa": 1, "hirmuvaltaa": 1, "aiheuttama": 1, "20919061124h\u00e4nen": 1, "juonteena": 1, "is\u00e4nmaallisuusasia": 1, "kest\u00e4isik\u00f6": 1, "rakentuminen": 1, "mets\u00e4nvaltaus": 1, "jahkailu": 1, "kansakoulunopettajaksi": 1, "keskell\u00e4": 7, "h\u00e4pe\u00e4st\u00e4": 2, "rakkaudesta": 8, "tutkimalla": 2, "\u00e4llistyneit\u00e4": 1, "joel": 1, "kannattamaan": 1, "puolueissa": 1, "tarkoittaen": 1, "hy\u00f6dynsi": 2, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 1, "henkiseen": 4, "maailmanvaltaan": 1, "palautumista": 1, "ter\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4linjaan": 2, "aatteita312": 1, "karnevalistista": 6, "kirjoittajann\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "raivostui": 1, "vuoteen": 15, "viljelysmaiden": 1, "verovaroja": 2, "arvosteluihin": 1, "mielipiteist\u00e4": 1, "propagandaan276": 1, "alamaisuuden": 1, "oikeiksi": 1, "hahmottua": 1, "kirjoittamaksi": 1, "johtokunta": 3, "kiitokset": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6": 1, "heille": 15, "luonut": 3, "osuutensa": 1, "kuulumista": 1, "k\u00e4mmenkokoisesta": 1, "v\u00e4limatka": 1, "likaiset": 1, "vuosisatojen": 2, "ratkaisunsa": 1, "suhtautuvaksi": 1, "j\u00e4nnitteisiin": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajan": 4, "kruunanneet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "komediaa": 1, "ep\u00e4luulolla": 2, "aira": 3, "platonisiin": 1, "suuntataistelua": 1, "vastauksena": 2, "karnevaalivapauden": 1, "seksuaalireformiliikett\u00e4": 1, "juoruun": 1, "viikinkien": 3, "kulttuuritaistelua": 1, "vehtari": 1, "veljeys": 2, "paikoin": 3, "asumattomat": 1, "1307": 2, "peruskivelt\u00e4": 1, "pakanajumalat": 1, "lopultakin": 1, "koettelemista947": 1, "gebhardin": 5, "rasistiset": 2, "mahdollisuutensa": 2, "juurtuneet": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6lt\u00e4": 1, "pikemminkin": 1, "luonteen": 7, "innoitti": 1, "ruotsalaisissa": 2, "vallanvaihdon": 1, "selkeytt\u00e4218": 1, "visiona": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 3, "ikuinen": 3, "teroittamaan": 1, "pankakoski": 1, "j\u00e4ttil\u00e4isuutuus": 7, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n": 1, "oitis": 1, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6lle": 2, "p\u00f6rssiromahduksen": 1, "\u00f6in\u00e4": 1, "terrorin": 1, "yhdistetty": 1, "sivilisaatiohistoria-sarja": 1, "puheessaan": 2, "1258": 1, "pikku-uutinen": 1, "koevuosilla": 1, "artikkelit": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 1, "j\u00e4senyytens\u00e4": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 1, "taholla": 3, "\u00e4\u00e4nesi": 1, "kansikuvat": 1, "unelmien": 1, "luurankoina\u2026": 1, "1239": 1, "sielultaan": 1, "kirjailijauran": 1, "luopuneet": 1, "ensimm\u00e4isten": 3, "talonpoikaiss\u00e4\u00e4dyss\u00e4": 1, "kirjan": 21, "koittanut": 1, "luovaksi": 1, "\\n\\nn\u00e4iss\u00e4": 1, "ilmiantajia": 1, "koskevassa": 2, "mirkka": 1, "da\u0161kov": 4, "turmiomme": 1, "\u00e4\u00e4nist\u00e4248": 1, "perustuslaillisesta": 1, "taitteessa": 4, "kaunokirjalliset": 1, "porvarikirjeiss\u00e41127kokouksessa": 1, "henkimaailmassa": 1, "p\u00e4\u00e4luvussa": 9, "kutsuttuun": 1, "kansanomaiseen": 3, "eik\u00e4": 81, "my\u00f6ten": 6, "n\u00e4kemyseroksi": 2, "poliittiselle": 2, "poliittisesti": 9, "aiheutuu": 1, "vuosisadan": 49, "2451909": 3, "ep\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "pelkist\u00e4\u00e4": 1, "saati": 1, "koomisen": 1, "piirteit\u00e410": 1, "paremmaksi": 2, "k\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4": 1, "puolustajia": 1, "naamaa": 1, "kruununa635": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 9, "alustajana": 1, "systeemin\u00e4": 1, "tarkoitettiin": 1, "tietoinen": 8, "30121905": 5, "soikkanen": 7, "pappi": 3, "tarjoamalla": 2, "luvan": 1, "viitata": 3, "ruotsinmielist\u00e4": 2, "kehitys": 9, "esitys": 2, "tapaukseen": 1, "kuninkaat": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "peruskiven\u00e4": 7, "mandaattia": 1, "loppuhuipennuksena": 1, "pulkkista": 1, "keskipohjalaisten": 3, "esikoisteoksessaan": 2, "intellektuaalisemman": 1, "kolmesti": 2, "vaikeimmalla": 1, "kuvaelma": 1, "maakunnassa": 1, "paljasti": 2, "authors": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 2, "korjattu": 1, "kortteinen": 5, "helsinkil\u00e4isarvosteluissa": 1, "henkisist\u00e4": 1, "rakennettu": 3, "keisarin": 4, "armoton": 1, "taitoa": 2, "innostajanansa": 1, "auttamattomasti": 1, "seuraajaa": 1, "suhteelleen": 1, "olosuhteista": 1, "maalaispuoleen": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isill\u00e4": 1, "perhonjokilaakson": 2, "v\u00e4\u00e4ristynyt": 1, "sis\u00e4ll\u00e4kin1130": 1, "olleiden": 4, "palstoille488": 1, "myrkytys": 1, "kohtalonsa": 1, "seuraajaksi": 1, "tuollainen": 1, "ytimelt\u00e4\u00e4n": 2, "kokivat": 10, "puolestapuhujaksi803": 1, "sarvia": 1, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 1, "sopimattomasti": 1, "sukupolven": 1, "alkavan": 1, "my\u00f6nteisesti": 5, "arvioissaan": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 2, "peltosarkansa": 2, "vertaisia": 1, "kirjallisuuspalkoinnon": 1, "tuolloisessa": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4miseen": 1, "vahvistumista": 1, "kuitenkin": 117, "ven\u00e4l\u00e4isyyteen": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e465": 1, "kuvallista": 1, "organisaattorina": 1, "pakina": 1, "pajan": 1, "itsehallintoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kutsumansa": 1, "saarna": 1, "prostituoitujen": 4, "garrizen": 2, "uudenaikaisen": 1, "1098": 1, "menneet": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 18, "haluttiin": 4, "isois\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikuttanut": 13, "kreikankieliseen": 1, "yhteisen\u00e4": 1, "ilmestyi": 28, "pimeytt\u00e4": 1, "salaisuuksista392": 1, "genre": 4, "hj": 3, "kuuluneita": 2, "ammattia": 1, "kokouksesta": 1, "uskotellessaan": 1, "vastusta": 1, "kulttuuriradikaaleja": 1, "kielteisin\u00e4": 1, "mainittavan": 1, "uskollisten": 1, "tulleesta": 2, "anttilaisuuteen": 1, "luojana": 1, "teid\u00e4t": 1, "kasvu": 2, "ainutkertaisella": 1, "tutkimuskohteena": 1, "suojelui\u00e4n": 1, "apukeinoja": 1, "struggle": 4, "pyrinn\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "aktivistisen": 1, "kansanvaltaisesta": 1, "kunakin": 1, "kuolevasta": 1, "satiirisia": 1, "nikolaihin": 1, "vastauksia": 1, "esittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "kielitaistelu": 1, "ynse\u00e4sti": 1, "1141hautala": 1, "passivirastossa": 1, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 2, "itsenne": 1, "iloiseen": 2, "fennomaanit": 1, "vastapaino": 2, "viikoittain": 1, "orjuuttaviin": 1, "lukenut": 3, "one\u2019s": 1, "tarjoavan": 1, "alkaen": 3, "previous": 2, "suhteena": 1, "raakuutta": 3, "kirkkaimman": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "luokkataistelun": 1, "parantamisessa": 2, "boikotti": 1, "signaaliksi": 1, "kapitalisteihin": 1, "panema": 1, "1058": 1, "juna": 4, "asetelmaa": 1, "solmimisesta": 1, "ideologiaan": 2, "hyveen": 1, "n\u00e4ki": 30, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4t": 1, "torppariasiaan": 1, "aineisto": 2, "esikoisnovellikokoelmallaan": 1, "pit\u00e4m\u00e4": 1, "henkisen\u00e4": 1, "hajottamaan": 2, "valittujen": 2, "vastaanottoa": 6, "kansanvaltaista": 1, "studies": 2, "hajottavia": 1, "jolloin": 58, "ihanuuden": 1, "vapaa-ajanviettoa": 1, "tuonpuoleisen": 1, "hallittavaksi": 1, "verran330": 1, "nostanut": 2, "utua\u2026": 1, "palvelijoina\u2026": 1, "voimakkaimmin": 1, "organisoiman": 1, "suosikkihallinnon": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "kokemuksesta": 1, "p\u00e4iv\u00e4ns\u00e4": 1, "251906": 5, "ven\u00e4j\u00e4nkielt\u00e4": 3, "keskusteltiin": 2, "perkelek\u00e4sitett\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen": 58, "israelitar": 1, "totuutta": 6, "vakuutuksia": 1, "vuoropuheluun": 1, "kohdistuu": 3, "kirjallisuustieteellinen": 1, "raivaamaansa": 3, "ajanjakson": 3, "pakkomyyntiin": 1, "alusta": 11, "aatelisvaakunoita": 1, "1081": 1, "palvontamenojen": 1, "jumalat706": 1, "untola-tutkimukseen": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "opastaa": 2, "likainen": 1, "oppineiston": 1, "kyseinen": 3, "syntym\u00e4\u00e4": 1, "asioidessaan479": 1, "hahmo": 18, "osallistua": 1, "sukupuolimoraalia": 4, "dialogeissa": 1, "kansallisuusasiassa427": 1, "auringon": 1, "laulajan": 1, "el\u00e4m\u00e4nfilosofien": 1, "rakenne": 8, "esteettisest\u00e4": 1, "taloon": 3, "kieliriidan": 1, "navat": 1, "k\u00e4\u00e4rmekahle": 1, "luotettu": 1, "teossarjan": 5, "unohtuivat": 1, "produktiivinen": 1, "pettymys": 2, "avoimiksi": 1, "olennaisimpia": 2, "kuin": 280, "menossa": 2, "lehtikirjoittelu": 1, "arvosta": 1, "taisteluun": 4, "tendensseihin": 1, "karnevalisoituneessa": 1, "toimia": 10, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 2, "taaskaan": 1, "samannimiseen": 1, "johtuu": 6, "kurjuuteen": 3, "oppositiossa": 2, "joiden": 31, "kirjailijalla": 1, "suhteellisella": 1, "ruvettaisiin": 1, "saarnansa": 1, "huhtikuussa": 2, "saarinen": 5, "mikhail": 3, "pakanakansojen": 1, "laurence": 1, "poikki": 1, "luomisty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "kalevi": 2, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "1049": 1, "sattumaa": 2, "rahat889": 1, "sek\u00f6": 1, "voitavan": 1, "tavallinen": 1, "hilja": 1, "vernuft": 1, "tunnetut": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n980": 1, "kaustinen": 23, "arkaluonteisuus": 1, "jalo": 2, "aseteiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "kirjoittamassaan": 3, "perustunut": 1, "aseman476": 1, "hahmolle": 1, "strategiaa": 1, "kalliita": 1, "halveksimaan": 2, "h\u00e4\u00e4juhlien": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 4, "tahdosta": 1, "tehottomaksi": 1, "v\u00e4limme": 1, "saataville": 1, "suhtautuivat": 6, "esi-is\u00e4t": 1, "inhottavin": 1, "riitta": 2, "is\u00e4nmaanrakkauden": 3, "paheellisuudestaan": 1, "kontrolloivat": 2, "puhtaasta": 1, "liitostaan": 1, "tuohon": 4, "negatiivisiin": 1, "tervehti": 2, "olevana": 1, "h\u00e4mm\u00e4styksell\u00e4": 1, "dagmar": 1, "horjuttamaan": 2, "ty\u00f6v\u00e4ki": 4, "muodostavat": 6, "keskeisimm\u00e4t": 1, "menekki": 1, "j\u00e4sent\u00e4misest\u00e4": 1, "toriin": 1, "suomettarelaisuuden": 2, "koululla": 3, "katveeseen": 1, "anttia": 5, "teologi": 1, "suomi": 21, "elinehto": 2, "symbolistikirjailijoihin": 1, "kolmea": 2, "r\u00e4p\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kuulostaa": 2, "kuvailukyky": 1, "satiirikko": 1, "1010": 1, "h\u00f6ltyminen": 1, "edustamalle": 2, "valtakuntansa": 1, "palkintoa": 1, "naishenkil\u00f6hahmo": 1, "merkityksens\u00e4": 4, "perusajatuksena": 1, "laadusta": 1, "ment\u00e4ne": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 5, "luonnolliset": 2, "tytt\u00f6\u00e4ni": 1, "vastustamaa": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 4, "kutsui": 5, "ilmestys": 1, "lajipiirteiden": 1, "vapaudenl\u00e4hteet": 1, "pilkkaa": 2, "kunkin": 14, "tuntemattoman": 2, "leikkaava": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 3, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aiottu": 1, "kansoja": 1, "bobrikovin": 16, "1032": 1, "kuuluva": 6, "etsiminen": 2, "kyseli": 2, "murresanana": 1, "sammon": 1, "kirjailijalle997": 1, "perhonen": 1, "meanings": 2, "lempo": 1, "kansalaiselle": 1, "ragnar": 1, "poliisinensa": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "kuninkuusaikansa": 1, "7242": 4, "ainoatakaan": 2, "saunan": 1, "analyysi\u00e4": 2, "perusl\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "oikeistosuuntaus": 1, "teollisuudenaloista": 1, "velikodushofin": 1, "euterpe-lehden": 1, "kalevalassa": 1, "kumoaminen": 1, "tammikuussa": 2, "vasemmistollekin": 1, "johtajaksi": 3, "vastaan93": 1, "kolmannessa": 10, "oppisimme": 1, "todelta1019": 1, "karnevalistisuus": 2, "heikille": 1, "ohjelmaa": 4, "osallistumisesta": 1, "valkonauhaan": 1, "j\u00e4rkeili": 1, "kodista": 3, "liittymist\u00e4": 3, "sairaalassa": 3, "menon": 5, "hyviss\u00e4": 1, "translated": 4, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "johtomiehist\u00e4": 1, "toimitettiin": 1, "kylm\u00e4n\u00e4": 2, "varhaisfeministej\u00e4": 1, "aamusto": 2, "puolustaminen": 1, "suomenruotsalaiset": 2, "nuutti-perinteeseen": 1, "pietarin": 34, "hyv\u00e4n": 9, "vammoista": 1, "suuremmaksi": 1, "lausuntojen": 2, "v\u00e4in\u00f6": 8, "turilas": 1, "perusmuotoon": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 2, "valehtelusta": 3, "laskelmoivan": 1, "railo": 29, "seurauksena764": 1, "kirjoitetaan": 1, "johdonmukaisuutta": 1, "it\u00e4-suomessa": 1, "torpalle": 1, "varioidaan": 2, "vastakohta-asetelma": 1, "kohtaan47": 1, "irmanteen": 5, "miesten": 14, "1060": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "kavalat": 1, "r\u00e4yringist\u00e4": 2, "tunnustuksiaan": 1, "luettavaa316": 1, "muutamin": 1, "kaipuu": 1, "muuallakin": 5, "alttius": 1, "muodostaisi": 1, "vammala": 6, "saama": 3, "taiteellisen": 5, "kosminen": 1, "lehtiteksteist\u00e4": 1, "eksplisiittisesti": 4, "juoru": 1, "wirma": 1, "ylt\u00e4kyll\u00e4isyys": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 17, "h\u00e4vinnyt": 1, "pajunvesa": 1, "pett\u00e4jien": 1, "ruotsin": 18, "kaunokirjallisuuden97": 1, "noudattanut": 1, "ihmisjumala": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 3, "sanoma": 4, "rotuteoriat": 3, "arvomaailmasta": 2, "houkuteltiin": 1, "kirjallisuudentutkijan": 1, "hoitele": 1, "kansalaisuskontona": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "kohtuullista": 1, "kannattajien": 5, "tunnistamisessa": 1, "1041918": 1, "antoivat": 2, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "untola\u2019s": 4, "m\u00e4d\u00e4nnyt": 1, "n\u00f6yryyteen": 1, "voimakkaat": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 3, "tapauksesta": 1, "looljaa": 1, "rotten": 3, "vihjaili": 2, "siviiliavioliittolaista": 1, "poika": 4, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "toivoo": 1, "her\u00e4tt\u00e4j\u00e4": 1, "luomisty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "lehtimiestoimintaan": 1, "omaksumisesta": 1, "moralistit1064": 1, "samoille": 1, "moraalittomaksi": 1, "siveellisesti": 3, "syv\u00e4mietteinen": 2, "vaatimuksille": 1, "antamassa": 1, "sivistyneist\u00f6lt\u00e4": 2, "aikaisiin": 1, "millaisten": 1, "pisarakaan": 1, "hidalgo": 1, "poikien": 1, "jumalankielt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kuului": 35, "mahtia": 1, "porvarillisella": 2, "kansanjoukko": 1, "symbolistitaiteilijat": 1, "v\u00e4\u00e4ristelty141": 1, "salaisuudet": 1, "vanhoillisina1240": 1, "epookki": 1, "omatoimisuuteen": 1, "p\u00e4\u00e4skyset": 7, "uudelleenhahmottaminen": 1, "pakana": 1, "tunnistamiseksi": 1, "oloista": 1, "ty\u00f6n": 17, "joutunut": 13, "veiv\u00e4t": 2, "parhaillaan": 22, "m\u00e4r\u00e4t": 1, "historiateoksen": 1, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "petos": 1, "v\u00e4lill\u00e4452": 1, "tyyppiluonteista": 1, "helpottaneet": 1, "\u00e4\u00e4rett\u00f6myydess\u00e4": 1, "suuret": 7, "ylistyksen": 3, "lassilaksi": 2, "vakavampaa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 5, "puolustajinaan": 1, "tarkastellaan": 19, "homeisuuden": 1, "liene": 1, "realistisessa": 1, "ottanut": 7, "innostavan": 1, "ominaiseen": 1, "myyr\u00e4nty\u00f6": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 19, "solmukohdat": 1, "modernille": 1, "f\u00f6r": 2, "kokoomussenaatissa": 1, "keskustelusuhteen": 1, "yksil\u00f6nvapautta": 1, "kansallisromanttiseen": 1, "senaattoriksi": 1, "arvostelukoe": 1, "suuntaan1111": 1, "kiihottajista": 1, "asettaa": 8, "muistelmia": 2, "uskomukset": 2, "kirjeeseen": 2, "vaatimuksia123": 1, "vallanpit\u00e4ji\u00e4": 2, "vastaromaanina": 1, "haaveilemaan": 1, "avautunut": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "julistuksina": 1, "sidotutkin": 1, "vaimoaan": 2, "j\u00e4tt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "tekstej\u00e4": 4, "puitteita": 1, "intentionsa": 3, "k\u00e4sittiv\u00e4t": 3, "biografisen": 4, "toisilleen": 3, "teosofis-sosialistinen": 1, "aikaa": 26, "langenneiden": 1, "itsellens\u00e4": 3, "illuusion": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "vastakohta-asettelun": 1, "moraalispsykologisen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 3, "vastustamisessa": 1, "ratkaisuna": 1, "olavi": 2, "nousevan": 1, "revolutionary": 2, "osalliseksi": 1, "kokijana": 1, "ilmestyneeseen": 3, "teossarjasta": 1, "korkealle": 1, "analyysien": 7, "tehdasty\u00f6l\u00e4inen": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r": 2, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "nauru": 22, "kannustaa": 1, "ahkeruudeksi": 1, "taiteilijoissa": 1, "ahdasmielisemm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkilehdist\u00f6lle": 1, "paljaat": 1, "kymmenen": 3, "neuvonnan": 1, "kielikysymyst\u00e4": 3, "ep\u00e4is\u00e4nmaallista": 1, "liittym\u00e4\u00e4n": 1, "puhuivat": 3, "vetelin": 5, "kansaan": 27, "paikkakunta": 1, "puolueohjelmaan": 1, "k\u00e4sitteleviin": 2, "is\u00e4nn\u00e4ksi1115": 1, "sekoittuneet": 2, "haapala": 4, "varallisuuden": 2, "alkaenkaan": 1, "suomalaisilla439": 1, "tuntein": 1, "pirjo": 16, "3171908": 1, "aseeksi": 2, "y\u00f6kk\u00f6n\u00e4": 1, "kaltaiset": 5, "kansan": 236, "huudolla": 1, "oppositiorooli": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "kustantamisesta": 1, "antikristus": 1, "vastustavia": 1, "et\u00e4isimm\u00e4t": 1, "ruokap\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 1, "uomaansa--ja": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "puhjenneessa": 1, "jouduin": 1, "sortavalassa": 1, "kilpailuhenke\u00e4": 1, "luomisessa": 1, "autobiografisen": 1, "political": 2, "aikakautena": 2, "adressiliikkeit\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 15, "tasanko": 1, "novel": 3, "sovittamattomina": 1, "kirousta": 1, "verta": 4, "rukkasia": 1, "kansalaisuusk\u00e4sitys": 2, "sivistyksen": 16, "murhien": 1, "vaikeuttaneet": 1, "snellmanilaisia": 1, "poikkeaa": 8, "mielipide-ero": 1, "uniensa": 1, "tuloksiin": 1, "routavuosien": 5, "suhteellisen": 14, "sis\u00e4llist\u00e4": 1, "nykyisyyteens\u00e4": 1, "toisi": 1, "symbolistitaiteilijoiden": 1, "vahvistetut": 1, "ylist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "aasi": 1, "monitahoisimpia": 1, "yst\u00e4v\u00e4mme": 1, "lyytik\u00e4inen": 48, "muokatussa": 1, "pikkusyntiens\u00e4": 1, "torjuntakampanjan": 1, "kaukaisessa": 1, "ruotsinkielisilt\u00e4": 1, "kansallistuntomme": 2, "kustakin": 1, "terroristi": 1, "ylev\u00e4ll\u00e4": 1, "avulla740": 1, "kirjoituksesta": 3, "puhutti": 1, "kristilliselle": 1, "henki\u00e4\u2026": 1, "voima336": 1, "1116": 1, "terroristiseen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 2, "1906-1909": 2, "translation": 3, "porvarien": 1, "helppoa": 4, "kirjoittamien": 1, "otto": 3, "ajatuksena": 4, "etemp\u00e4\u00e4417": 1, "sotaisa": 1, "molemmat": 24, "rannikkoalueen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ll\u00e4": 1, "kriisiin": 1, "ep\u00e4varmuutta": 1, "siveellisyyskysymykseen": 1, "kirkkoherran": 1, "jatkoi": 3, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "virkakoneistolta": 1, "luonee": 1, "esitelm\u00e4n": 1, "varhaisaktivisteihin41": 1, "k\u00e4sitykset": 7, "paradigmalle27": 1, "parodisella": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "armeijat": 1, "uudistuksille": 1, "jumalaksi1069": 1, "voimasuhteista": 2, "keski-pohjalainen": 14, "voimakkaaksi": 1, "suomeksi": 6, "uudistunutta": 1, "perustuslaillisuus": 1, "lahjoittamiin": 1, "ivalon": 1, "laiminly\u00f6nneist\u00e4": 1, "kirjeill\u00e4": 2, "kansamme": 2, "karhu": 10, "vastaus": 6, "k\u00e4tketty": 1, "palkkausehdoista": 1, "tuoksuaa": 1, "tarkoituksensa": 2, "periferiasta": 1, "vertausta": 1, "kokkolaan": 1, "artikkeleissa": 3, "osuuden": 1, "caryl": 2, "2003189": 1, "1888": 2, "ujostellen": 1, "sukupuolimoraalin": 3, "piispa": 1, "katkaisemista": 1, "tahdonvoimaltaan": 1, "varmin": 1, "k\u00e4sikirjoituksiaan": 1, "paikallisorganisaation": 1, "polygamiaksi": 1, "verran": 5, "nousun": 4, "nimiss\u00e4": 2, "rajoihin": 2, "maalaisv\u00e4est\u00f6n": 4, "valtiomiehenne": 1, "pomo": 2, "vastustajiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "maailmavalta": 1, "palvelijansa": 1, "verrannollinen": 1, "arimpiin": 1, "kaksoisidentiteetti": 1, "huvittelua": 2, "rikoksen": 1, "vakavanaurullinen": 1, "tekij\u00e4nimell\u00e4": 1, "tavallisia": 2, "perustuslailliselle": 2, "vastaavien": 2, "arkakatseinen": 1, "tunnetuksi": 7, "tulipunaisesta": 1, "entist\u00e4\u00e4n": 1, "lehte\u00e4136": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 2, "hiipumisessa": 1, "historicus": 4, "valtti": 1, "historiantutkimuksen": 4, "state": 3, "1218": 2, "ahkera": 1, "lailliset": 1, "purkamaan": 1, "erota": 1, "pimentoon": 1, "nuorentua": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaa48": 1, "vaalipiirin": 5, "puuttuvasta": 1, "byrokratian": 1, "arvosteltu279": 1, "suuri\u2026": 1, "sukupuolinormeja94": 1, "perusolemukseltaan": 1, "ketjuna": 1, "kadun": 2, "ulkoinen": 4, "geld": 1, "ilmaisussa": 1, "tuesta": 1, "kuvastivat": 1, "yliopistopiirej\u00e4": 1, "naisiltakin845": 1, "syv\u00e4llisest\u00e4": 1, "kansankirjallisuus": 1, "l\u00e4hestyneet": 1, "1998": 30, "arkistoista": 2, "sosialistilehdet": 1, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "ilonpidon": 1, "vasemmiston": 4, "varieteeravintolassa": 1, "viitteit\u00e4": 3, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "asenteellaan": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "olot": 2, "puolueettomuudesta": 1, "seisovat": 2, "1007": 1, "velvollisuudekseen": 2, "monessa": 2, "tunnuslauseella": 1, "n\u00e4kemistapaa": 1, "lehtipakinoiden": 1, "pikku-uutisia": 7, "talousk\u00e4sityksen": 1, "edist\u00e4\u00e4": 2, "luotettavuutta": 1, "vakavuus": 4, "kiteytynyt": 2, "kulttuuriseen": 1, "aiheuttavan": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 4, "pietarilaisia": 1, "kokonaistulkinnan": 1, "vaan": 180, "v\u00e4kivaltakoneiston": 1, "heterogeenisilta": 1, "prostituutiokulttuuri": 1, "eheyden": 1, "kannattajat": 4, "vastattiin": 1, "perheenem\u00e4ntien": 1, "salaisesti": 1, "perspektiiviss\u00e4": 1, "millaisissa": 1, "kunnioittamaan": 1, "todellisuudentajunsa": 1, "1651908": 1, "muinaisuudessamme": 1, "luulotteli": 1, "paikoissa": 1, "kuno": 1, "kotimaisessa": 2, "peterburg": 5, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 6, "ehdottomia": 1, "sijoitettu": 4, "parhaansa": 1, "my\u00f6ntyvyyssuuntauksen": 1, "takertuminen": 1, "kauppaliikkeiss\u00e4": 1, "oikeutemme": 1, "helsingin": 67, "katkeavat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "vastaavan": 5, "perint\u00f6\u00f6n": 1, "2012": 7, "sulautua": 2, "maaliskuussa": 1, "kaltaisia": 3, "vapaaseen": 3, "tilattomasta": 1, "arvoliberaaleihin": 1, "\u00e4\u00e4nioikeuden": 3, "riippuvia": 1, "folk": 2, "viimeisest\u00e4": 1, "h\u00e4pe\u00e4v\u00e4n": 1, "kiitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "omistajan": 1, "radikaalein": 1, "ep\u00e4suotuisiksi": 1, "merkinneen": 3, "yhten\u00e4isyyteen": 1, "identifioimaan": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4asiassa": 26, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "virkamiehist\u00f6\u00f6n": 1, "me": 26, "paheksunta": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "uhmaavan": 1, "valottamaan": 1, "miesp\u00e4\u00e4henkil\u00f6n": 1, "koskevasta": 3, "aikanaan": 3, "prosentin": 2, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "jalkojensa": 1, "asukkaista": 1, "arjalaisiin": 1, "1791": 1, "karnevalisoituneeseen": 1, "kadotti": 1, "ilmenev\u00e4\u00e4": 3, "arvostuksen": 3, "selostusta": 2, "radikalismista": 1, "ihannenainen": 1, "naamioita": 1, "vogulia": 1, "luulosairautta": 1, "leiv\u00e4ll\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallisuuteen789nuorsuomalaisista": 1, "miellytt\u00e4nyt": 1, "puhujien": 2, "jatketaan": 2, "kansalaiskasvatuksen": 2, "tuulisp\u00e4\u00e4-lehteen": 1, "jatko-osan": 3, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "yleisyytt\u00e4": 1, "l\u00e4pikulkuihmisi\u00e4": 1, "luovat": 2, "suolta": 1, "vastustivat": 6, "korkeammalta\u2026": 1, "pyrkiminen": 1, "orient": 1, "pietarilainen": 1, "tietty": 4, "porttoloiksi900": 1, "kuisma": 19, "k\u00e4skyns\u00e4": 1, "kollektiivissa": 1, "kokoontumiset": 1, "kuprinin": 1, "laulu": 1, "suomenkielisen": 14, "sijoittuvan": 2, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkululle": 1, "1002": 1, "eepos": 2, "akkoineen": 1, "harhamana": 1, "2010": 90, "manalaa": 1, "yhteyshenkil\u00f6n\u00e4": 1, "viittaavasta971": 1, "konkurssi": 1, "nuorsuomalaisessa": 1, "pohjoisessa": 2, "ei-helsinkil\u00e4isest\u00e4": 1, "laajoilla": 2, "suurinta": 3, "molemmissa": 4, "l\u00e4hestymistavasta": 1, "piiritoimikunnat": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehden": 6, "vet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "s\u00e4\u00e4tyj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kapitalistisen": 1, "taiteilijapiirien": 2, "luvatkaa": 1, "kirjaa": 8, "omaksui": 2, "suppilo": 2, "syv\u00e4n\u00e4": 2, "kuvaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "danielson": 6, "armaammalta\u2026": 1, "kieltojen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myst\u00e4": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 2, "yleisnimen\u00e4": 1, "vastaan": 114, "vastaan792": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "haluan": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 6, "uskonto": 12, "tyypillisten": 1, "ty\u00f6v\u00e4ke\u00e4": 1, "pidellyt": 1, "sijoitetussa": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "ansaittava": 1, "duumassa": 1, "jasinskille": 1, "uhkaileva": 1, "harvaksi": 1, "koulusivistyst\u00e4": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 9, "parissa784": 1, "gentleman": 1, "ajatelkaa": 1, "yhteisiss\u00e4": 1, "kuuluvansa": 2, "h\u00e4kkinen": 12, "valtaanp\u00e4\u00e4sy\u00e4": 1, "kirjallisella": 2, "kuolleista": 1, "persoonallisuutensa": 2, "yksipuolinen": 2, "ikivuori": 1, "kyseenalaistuneet": 1, "viitannut": 1, "as": 11, "ros\u00e9n": 1, "hiileen": 1, "poetiikkaa": 1, "1613": 1, "vastakohtaan": 1, "suon": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "uskonnollis-siveellisiin": 1, "edustajakokous1209": 1, "syd\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 22, "runollisena": 1, "toteutettaisi": 1, "peliin": 2, "1661906": 5, "muodonvaihdos": 1, "juhlassa": 1, "h\u00e4vyt\u00f6n": 1, "vakiintumisvaiheessa": 1, "pes\u00e4eron": 2, "suotuisia": 1, "vieraiden": 2, "toistuvuutensa": 1, "kuningasta": 1, "aihepiirien": 1, "kansalaiskokouksessaan": 2, "nerokkaasti297": 1, "isbn": 2, "senaatista": 3, "kirjallisuusk\u00e4sitys": 2, "1903": 7, "kuuluu": 18, "vapaussotahistorioissa": 1, "aspelin-haapkyl\u00e4": 5, "untolas": 10, "riist\u00e4j\u00e4": 1, "porvarillisia": 1, "tapahtumana": 1, "v\u00e4entuvissa": 1, "paikkakunnalta": 2, "paljastusteos": 1, "vanhasuomalaisten": 53, "virkamiespuolue": 1, "ambivalenssi": 1, "muodoissaan": 1, "h\u00e4t\u00e4leikkauksessa": 1, "matti": 22, "puolisoon": 1, "lakialoitteen": 1, "esitetyiss\u00e4": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6isi\u00e4": 1, "kuvataiteessa": 2, "yksityisiss\u00e4": 1, "lainetta": 1, "lapsena": 1, "modernina": 1, "tauti": 2, "kodissa": 2, "kritiikiss\u00e4": 2, "piirin": 8, "siint\u00e4neen": 1, "kansanomaista": 3, "ottaisivat": 1, "vahva": 7, "aktiivisesti": 6, "knuuttilan": 4, "tapahtumista": 3, "henkevi\u00e4": 1, "moraalia": 11, "k\u00e4sikirjoituksessaan": 2, "kirjoittaessaan": 13, "pohjanmaalla": 7, "muodostamaa": 1, "alkua": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "luostariin": 1, "nuijamiesten": 1, "loukkaa": 1, "puheessa": 14, "erityisen\u00e4": 2, "ylenkatsetta": 2, "ensiarvoisen": 2, "perustajiin": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "valtiollisten": 1, "itse1264heid\u00e4n": 1, "viisas": 3, "nousseeseen": 1, "puettuna": 1, "vanhana": 1, "pdf": 1, "palveluksessa": 5, "faber": 2, "peitsenkalisteluna": 1, "representaation": 1, "yhteisty\u00f6": 6, "kuvastossa": 3, "ilmaistuna": 1, "uskonnollinen": 8, "kirjoituksiin": 3, "pro": 3, "valtioon": 1, "kallistuvaa": 1, "marxilainen": 2, "ihmisihannetta": 1, "dagdrivare-kirjallisuuden": 1, "viimeistelyn": 1, "argus": 6, "jakaantuvan": 1, "samastua": 1, "tulosta": 1, "kansallisidealistien": 1, "syyp\u00e4\u00e4": 1, "loppuratkaisuaan": 2, "leinoon": 4, "sovellu": 1, "poetiikan": 1, "viittaisi": 1, "kutsujien": 1, "l\u00e4hett\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 2, "kritisoida": 1, "vastakkain": 4, "v\u00e4lineen\u00e4\u00e4n": 1, "kelvata": 1, "muihin": 9, "hoitajana": 2, "toimintakentt\u00e4\u00e4848": 1, "maaemon": 2, "perimm\u00e4inen": 1, "houkuttelemana": 1, "rakennemuutoksen": 1, "authorial": 1, "tyytyv\u00e4st\u00e4": 1, "kannaksi": 1, "aistillisiin": 1, "kurjuus": 1, "3862": 1, "kirjoitettaessa": 25, "dekadenssitematiikan": 1, "s\u00e4vyn": 2, "moralisteja": 1, "selvit\u00e4": 2, "valtiollis-kielellisin": 1, "olette": 10, "levitt\u00e4nyt": 1, "uudistusvaatimuksia": 1, "oikeinajattelevissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 3, "kiihotti": 1, "tarvaalaisuus": 1, "symbolistdecadent": 2, "\u201cto": 1, "runoteoksen": 1, "v\u00e4linen": 15, "kenraalille": 1, "kotinsa": 1, "uhaksi": 1, "wallette": 3, "takamaanaan": 1, "aloitetaan": 1, "aatteisiinsa": 1, "luomuksensa": 1, "laajaan": 5, "ilke\u00e4mielinen": 1, "marraskuun": 3, "kyselij\u00e4": 1, "v\u00e4rittynytt\u00e4512": 1, "torjutaan": 1, "jeesukseen": 2, "kuntalaiselle": 1, "kansan-osan": 1, "joukkoja": 2, "kirjallisuus1157": 1, "heinonen": 3, "ehdolla": 1, "media": 1, "toimintana": 2, "syv\u00e4llisi\u00e4": 1, "uusromantiikka": 2, "pituutta": 1, "1074": 1, "tarkasteleminen": 1, "ryhtyi": 17, "itsevaltaisesti": 1, "erik": 2, "merkinnyt": 6, "paikallisosasto": 2, "tyylins\u00e4": 1, "kirsti": 4, "rajoista": 1, "turvallisuutta": 1, "suosituksi": 1, "tragediana": 1, "vasemmistosuuntaukseksi823": 1, "kanssa933": 1, "kummankin": 2, "kansallisuuskysymys": 1, "vallankumoushuumaa": 1, "supplement": 2, "aikalaisl\u00e4hteet": 1, "oikeuden": 11, "harmajan": 1, "ainutlaatuisena": 1, "palgrave": 1, "kamppailevan": 1, "sellaisena": 5, "ollutta": 18, "p\u00e4\u00e4viestin\u00e4": 1, "pettymisen": 2, "1272": 1, "luokkien": 6, "manchalainen": 1, "lausuntoa": 2, "artikkeleilla172": 1, "salomaa": 5, "alana": 1, "kuolematon": 1, "j\u00e4senist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "erityistapauksen": 1, "kokonaistulkintansa": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 1, "juoppo": 1, "vintturin": 9, "historiantutkimuksessa": 1, "konkretisoi": 1, "ohjeisiin": 1, "antiestetiikkansa": 1, "aihepiirein\u00e4": 1, "suuntaukseltaan": 1, "3011906": 2, "kenellek\u00e4\u00e4n": 2, "viljan": 2, "22003": 2, "k\u00e4rsi": 1, "korvalle": 1, "yhdest\u00e4": 1, "solmimistapa": 1, "ritarien": 1, "toiminnan": 24, "kyl\u00e4l\u00e4iset": 2, "uransa": 2, "alaisuuteen": 1, "kuvansa": 1, "el\u00e4m\u00e4npiiri\u00e4": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 3, "tiivistyiv\u00e4t": 1, "tunnustaen": 1, "samasta": 1, "interaction": 2, "puutteesta": 2, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 10, "el\u00e4imess\u00e4": 1, "luisevat": 1, "ty\u00f6skentelytapa": 1, "puoluesihteerin": 2, "1771973": 1, "uusimpien": 1, "perint\u00f6prinssi": 1, "eduskuntauudistusta": 1, "commenting": 2, "n\u00e4kyy": 14, "suhteuttaa": 1, "noudattavat": 2, "ohjaamasta": 1, "tiedostavaan": 1, "fiktiiviseksi": 1, "kaatunut": 1, "kirjallis-poliittisen": 1, "maailmassa\u2026": 1, "toteutumisesta": 1, "toiset": 15, "harmaus": 3, "reformeihin": 1, "tulleet": 10, "etsint\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 2, "1265": 1, "kokouksessa": 8, "heloon": 1, "runoilijankunniaansa": 1, "puolustettiin": 2, "islandille": 1, "vastuutaan": 1, "sanassa": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "arki": 1, "kansanvalta": 1, "tulkoon": 1, "blomstedt": 13, "kirjeill\u00e4\u00e4n": 2, "tyylitellyss\u00e4": 1, "puhuu": 20, "tekotapaan": 1, "kostoa": 1, "arvosteluksi1253": 1, "valheita": 1, "oppikirja": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 5, "rituaalisiin": 1, "pitk\u00e4lle": 5, "haittaa": 1, "moni\u00e4\u00e4niselle": 1, "kommentoineita": 1, "kannattajasta": 1, "merkittiin": 1, "mustasukkaisuus": 1, "kuvallisessa": 1, "nykyisyyden": 3, "laittomana": 1, "erityislaatu": 1, "tietoonsa": 1, "intertekstej\u00e4": 1, "kaustislaisetkin": 1, "r\u00e4meist\u00e4": 1, "ilveilyihin": 1, "puolisoiden": 1, "roomassa": 1, "mets\u00e4hallinnon": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 9, "omakohtainen": 1, "kotimaiseen": 1, "luovien": 1, "sp": 1, "saarij\u00e4rvi": 1, "tarvitsivat": 1, "v\u00e4itetty": 3, "eliitin": 13, "virtauksia": 4, "muutakin--ja": 1, "tunteita": 5, "verbaalit": 1, "kostonhimoisiksi": 1, "kansanvaltaisuuden": 3, "harhama": 220, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "geoffrey": 2, "rinnalla708": 1, "jakaantuneet": 1, "viljasta": 1, "valheessa": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "sijaa": 1, "olleen": 26, "virkakunnan": 1, "pysytelleens\u00e4": 1, "laillisuuden": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "taito": 2, "symboloiden": 1, "satakunta-lehden": 5, "aiempaa": 1, "leimaamiseen": 1, "framing": 1, "alk": 1, "olivatko": 3, "13\u2010vuotiaana": 1, "1906ka": 1, "muotoon": 7, "turvaama": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "h\u00e4vit\u00e4": 1, "lajissa": 1, "under": 2, "kaipaamaan": 1, "rakensin1040": 1, "vastatusten": 5, "kaupungilla": 1, "kauniisiin": 1, "yst\u00e4vi\u00e4": 1, "pelk\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyyteen": 1, "piirre": 3, "mahdollisia": 1, "torpparivaltaista": 1, "s\u00e4\u00e4tyvalta": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 4, "vaikutus": 7, "ratkaisevaa": 5, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "ajan": 56, "aforismi": 1, "koskemattomissa": 1, "lapsesta": 3, "kis\u00e4llinn\u00e4ytteen\u00e4": 1, "esittelyn": 1, "kirjoitustyyli\u00e4": 1, "hetki\u00e4": 1, "aikaan66": 1, "rolfsuvun": 1, "ideologinen": 9, "muuten": 7, "todeksi": 1, "kiivaitten": 1, "omaakuvaansa": 1, "kirjahanketta": 1, "argumentaatiosta": 1, "pilkkarunojensa": 1, "seuraavalla": 1, "kansalaispiireiss\u00e4": 1, "lehtitekstit": 1, "xxv": 2, "irrottamaan": 1, "debatteihin": 1, "keskiluokan": 3, "k\u00e4siksi": 1, "varhaiselta": 1, "arvot": 14, "yksimielisi\u00e41212": 1, "lojaali": 2, "karnevalistisessa": 5, "ristiriidassa": 6, "runoaarre970": 1, "kaikkien": 16, "viettelij\u00e4n\u00e4": 1, "laulua": 1, "jeesuskin": 1, "kokoontuneissa": 1, "esikoisteoksensa": 5, "1212": 1, "iivana": 1, "mielijohteita": 1, "kalasteli": 1, "wintturi": 2, "saamat": 5, "j\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "hiljaisuutta": 1, "olleet": 38, "kulttuuri": 19, "esimerkki": 8, "rakentua": 2, "separatistinen": 2, "v\u00e4kivallantekoineen": 1, "sitoutunut": 2, "kielikamppailu": 1, "lakia": 2, "uskontoa": 4, "vitkastelu": 1, "merkitsee": 5, "nautinnon": 1, "1233": 1, "tahdotteko": 1, "alueelta": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "huomaamattomina": 1, "1620": 3, "kumara": 1, "noudattelevaan": 1, "vanki": 1, "k\u00e4ynnistyminen": 1, "hartautta": 1, "ty\u00f6l\u00e4istyt\u00f6t": 1, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4yty\u00e4": 1, "tarvittiin": 7, "pohjautui": 4, "huvittelemaan": 1, "housun": 1, "omilla": 1, "kaavailemaan": 1, "taitamaton": 1, "kappaleita": 1, "palveluksia": 1, "jumala": 12, "tidning": 1, "nautti": 2, "kaksinaismoralistiseen": 1, "yhti\u00f6sopimus": 1, "monin": 8, "laeissa": 1, "vakiinnuttanut": 1, "tukea": 14, "neuvoteltu": 1, "h\u00e4me": 1, "vaikean": 2, "1909a": 40, "alkukes\u00e4ll\u00e4": 1, "arviointia": 1, "vasemmistolaisittain": 1, "biedermann": 3, "toistensa": 6, "suuntautuivat": 1, "t\u00e4llaisia": 1, "uskaltanut": 3, "neromyytti\u00e4": 1, "suosiollisia": 1, "puoluetta": 12, "joidenkin": 3, "problematiikkaa": 2, "kaksoisel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1180": 1, "toimivalta": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 4, "useille": 1, "kirkkois\u00e4": 1, "rajattuun": 1, "gebhardista": 1, "elementtej\u00e4": 2, "hobsbawm": 3, "hiljaa": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 4, "merkitys": 19, "utveckling": 1, "onnellisen": 2, "aktivistipuolue": 1, "riviens\u00e4": 1, "myyjien": 1, "otsassa": 1, "ahkeran": 1, "viel\u00e4": 94, "both": 2, "ahtiainen1991": 1, "kaksoisrakenne": 1, "julkaistussa": 2, "muotoina": 1, "pakanuuden": 1, "ratkaisua": 2, "naimaton": 1, "valorajojen": 1, "kansanjuhlaan833": 1, "naisasianainen": 1, "itsetietoiseksi": 1, "kirjanlehti": 1, "rantakari": 13, "n\u00e4kyv\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "tulo": 4, "j\u00e4rjest\u00e4ytynytt\u00e4": 1, "kulttuurikiistoihin": 1, "tapahtuneeseen": 1, "ryhmi\u00e4": 2, "kuntalaisen": 1, "maeterlincin": 1, "absoluuttista": 1, "jokilaaksojen": 1, "perustajia": 1, "teatterisodassa": 1, "harhama-kiistassa": 1, "tiedon": 2, "varatulla": 1, "naishahmoissa": 1, "sanomat": 61, "impivaara": 7, "kirjassa": 7, "ihmisjumaluus": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "avioparina": 1, "torpparih\u00e4\u00e4d\u00f6t1245": 1, "talonpoikaisv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4": 4, "tuli": 74, "hahmottuisi": 1, "ihmisest\u00e4": 1, "verkkoon": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "raittiusideologiaa": 1, "tarttui": 1, "luopumista": 1, "1064": 1, "symboloivat": 1, "sulautuma": 1, "hakaniemess\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4\u00e4": 1, "pelottavan": 1, "teko": 1, "pakkokeinoja": 1, "koulutusta": 3, "luottomiehen": 1, "vakuuttelumenetelmi\u00e4": 1, "vastaaviin": 2, "suojamuurina": 1, "pit\u00e4en351": 1, "opiskelijapiireiss\u00e4": 1, "toki": 8, "nations": 1, "it": 6, "1887": 1, "kriitikot": 3, "snellmanilla": 1, "seurakunnassa802": 1, "1986": 18, "tempautuu": 1, "tulkinnut": 1, "valiov\u00e4ke\u00e4": 1, "edustajana": 2, "l\u00e4himm\u00e4isenrakkautta": 1, "ylpe\u00e4": 1, "ekonen": 12, "minua": 5, "kohteeksi1192": 1, "vastustava": 2, "huomenna": 2, "jatkosodan": 1, "hallinnon": 4, "kirjoitus": 11, "alueilla": 1, "bobrikoffilaisuuden": 1, "pelk\u00e4n": 1, "harhamaan": 15, "korkean": 2, "voimaa530": 1, "odotukset": 1, "kivist\u00f6": 6, "kes\u00e4toimittajana": 1, "piirto": 1, "laajempia": 1, "paljastui": 4, "virkamiehist\u00e4": 2, "realismiksi": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6hahmo": 1, "aavistettua": 1, "sanottavaa": 1, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "ateismia": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6ss\u00e4": 2, "1880-luku": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6rin\u00e4": 1, "byrokraattiset": 1, "oleva": 22, "ilmapiiriin": 1, "h\u00e4meen-anttilan": 2, "kapitaalin": 1, "koossa": 2, "kuivata": 1, "punakaartilaistytt\u00f6ihin": 1, "jatko-osa": 1, "kaikenh\u00e4vi\u00f6n": 1, "eroottinen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kirjasia": 1, "vapaamielisen": 1, "ristiriitaisiakin": 1, "idealisoinnista": 1, "sortajia": 1, "hyv\u00e4ksytty": 3, "kuunteli": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 1, "taisteluissa1049": 1, "kirjeiss\u00e4": 7, "julkaisusarja": 1, "puheena": 3, "ylempi\u00e4": 2, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 1, "v\u00e4litilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "puoluerajoihin": 1, "ilmestyv\u00e4": 2, "parodisia": 1, "saalis": 1, "kiusallinen": 1, "professorina": 2, "puhua": 8, "asuva": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "toimitukselle": 1, "muinais-ajan": 1, "kirjansa": 3, "auktoriteettina": 1, "heino": 1, "turvakodin": 1, "tutkimukseni": 2, "sylins\u00e4": 1, "toiveissa": 1, "keuruu": 5, "tosiasiallisesta": 1, "esitaistelijoiksi": 1, "koulumme": 1, "toisiinsa150": 1, "rikkaimmin": 1, "keksittiin": 1, "kuulumaan": 1, "episodi": 1, "virtanen": 3, "yrityksen\u00e4": 2, "vuorotteluun": 2, "m\u00e4\u00e4rin326": 1, "perinnett\u00e4": 1, "hengitt\u00e4isi": 1, "j\u00e4\u00e4-sarja": 1, "puhalluksena": 1, "lapsuususkonsa": 1, "ty\u00f6skennellyt": 2, "syvemmist\u00e4": 1, "itsetilitys": 1, "vuosikymmenenkin": 1, "nimett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 2, "novellikokoelmaa": 1, "examines": 4, "maalaisia": 2, "erottuvissa": 1, "pit\u00e4mi\u00e4": 1, "teatteritaide": 1, "k\u00e4sikirjoitusta": 4, "k\u00f6yhimpien": 1, "merkki": 3, "senaattorien": 1, "kielloista": 2, "pommien": 1, "oletetaan": 1, "direct": 1, "runsauteen": 2, "suurimmillaan": 1, "itkonen": 4, "\u00e4sken": 2, "karille": 1, "luovuta": 1, "asti50": 1, "lausua": 1, "puolsuomalaisuutta": 1, "ohjasi": 1, "mainetta": 1, "yksitoista": 1, "terveen": 2, "lehtiartikkelien": 1, "vet\u00e4ytyneest\u00e4": 1, "toisiin": 2, "rinnastukset": 1, "luovassa": 2, "henke\u00e4ns\u00e4": 2, "omaksumiensa": 1, "nime\u00e4\u00e4n": 1, "likal\u00e4j\u00e4ksi278": 1, "zilliacuksen": 5, "lermontovin": 1, "viettien": 1, "point": 2, "ep\u00e4yksil\u00f6llisyyden": 1, "aikalaisia": 1, "vieress\u00e4": 1, "etnisest\u00e4": 1, "kasvaneita": 1, "koskinen": 13, "kuolevaisen": 1, "valtavasta": 1, "saadaan": 2, "karnevalistisilta": 1, "piiloutunut": 1, "vallankumoustaisteluun": 1, "kansikuvaan": 1, "perinteen": 4, "kasvilajin": 1, "huumoriksi": 1, "itsemme": 3, "idealistisesti": 1, "maltillisesti": 1, "muusta": 6, "syy1038": 1, "yliopistolle": 1, "kutsuttu": 1, "k\u00e4dess\u00e4\u00e4n": 1, "luokkajako": 2, "tarkastelussa": 5, "unelmoivan": 1, "toteutuvan": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 3, "selkeint\u00e4": 1, "1100": 2, "katsotaan": 3, "menetyst\u00e4": 1, "yhteisten": 2, "jalon": 2, "rajoittuneiden": 1, "eurooppalaiset": 1, "koululaitoksen": 1, "ketusta": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4vy\u00e4\u00e4n": 1, "varkaudesta": 1, "vaikuttimemme": 1, "lakitieteen": 1, "kiitosta243": 1, "sovittelua": 1, "k\u00e4sitellyn": 1, "ylent\u00e4v\u00e4": 1, "luuranko": 1, "symbolista": 1, "kiistettiin": 1, "ilmestymisajankohtana": 1, "touko-kes\u00e4kuussa": 1, "mlkk": 4, "ty\u00f6v\u00e4en": 10, "taruston": 1, "vaikuttavista": 1, "oikeuttivat": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "taite": 1, "yhteenvedon": 1, "pahetta": 2, "puhukaa": 1, "professoreita": 1, "lapselleen": 1, "henkens\u00e4": 2, "kansanluokkia": 1, "estetiikkansa": 2, "ylimielisyydest\u00e4": 1, "perkele-ilmestys": 1, "kansann\u00e4ytelm\u00e4\u00e4": 1, "tristram": 1, "1205": 1, "abstraktit": 1, "taidelaitokset": 1, "edellissyksyn\u00e4": 1, "toimeenpanema": 1, "ajatteluna": 1, "johtavat": 3, "uutisia": 5, "toiviainen": 4, "esiintyneet": 2, "hall": 3, "myynninedist\u00e4misprojektia": 1, "kulttuurisesta": 1, "el\u00e4m\u00e4nkerrallista": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "maalaisliittojen": 1, "ty\u00f6voimakysymys": 1, "untolakin": 1, "castr\u00e9nille": 1, "ohjelmaehdotukset": 1, "tutkimusty\u00f6st\u00e4": 1, "kuuntelemaan291": 1, "eniten303": 1, "piirikokous": 1, "kaupunkilaistuvan": 1, "alkaminen": 1, "hankala": 1, "svenska": 1, "n\u00e4ytt\u00e4misen\u00e4": 1, "munkin": 3, "natur": 2, "kaltainen": 4, "kuvaava": 2, "tahansa1161": 1, "henkisell\u00e4": 3, "soveliaan": 1, "toteutua": 1, "1900-lukujen": 1, "moraalifilosofi": 2, "ihmisjumaluuden": 3, "esikoisteos": 1, "sittenkin": 2, "kanssa692": 1, "vahvimmaksi": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isten": 6, "papiston": 2, "kaltaisten": 2, "allekirjoittanut": 2, "varhaisesta": 1, "ilmi\u00f6ksi": 1, "taitteeseen": 1, "syrj\u00e4ytetyille": 1, "skeptisyytt\u00e4": 1, "l\u00f6ytyy": 3, "korkeimmillaan": 1, "auktoriteetteihin906": 1, "\u00e4idinkielen": 2, "positiivisesti": 1, "suhtautuneensa": 1, "sijaitsevan": 3, "kannustava": 1, "poljettu": 1, "kohdalla": 8, "yhteiskuntakehityksen": 1, "muodostama": 3, "kuulijoilleen": 2, "1306": 1, "nationalism": 4, "voima-liiton": 2, "teosta": 18, "kaikkiaan": 9, "linguistics": 1, "painostuksen": 5, "tilaajiksi": 1, "arvostama": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 1, "kenelle": 1, "puutavarakauppaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4j\u00e4n\u00e4523": 1, "ilmaustensa": 1, "kalikka": 2, "luotaisiin": 1, "nauttineen": 2, "tekij\u00e4-ihminen": 1, "porvarillisesti": 1, "karnevaalimaailmankuva": 1, "19de": 1, "erilaisuudesta": 1, "kriittisesti": 11, "1920-luvuilta": 1, "1961": 26, "tyylittelev\u00e4n\u00e4": 1, "alamaisiksi": 1, "hyveen\u00e4\u2026": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 2, "salokorpi": 20, "laintauluihin": 1, "fennomaanijohtaja": 1, "essee": 2, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "palkkiota": 1, "harjoittaa": 1, "ylemmist\u00e4": 3, "sellaisina": 2, "kielitaistelun": 1, "erityinen": 5, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "esikaupungin": 1, "maailmalle": 2, "1211915": 1, "ruotsinmielisyytt\u00e4": 1, "tapauksessa": 23, "joulumieli": 1, "s\u00e4r\u00f6j\u00e4": 1, "sijoittamassaan": 1, "tunteita309": 1, "valtiop\u00e4iville": 5, "tarpeisiin": 2, "danielsonin": 5, "oman": 88, "varallisuuserot": 1, "v\u00e4kivalloin": 1, "aleksandr": 2, "puolestaan": 72, "sis\u00e4llysluetteloon": 1, "ihanteittensa": 1, "ep\u00e4rehellisyydest\u00e4": 1, "kuninkaaksi": 2, "vertailukohtana": 1, "kruunu": 3, "pahuutensa": 1, "v\u00e4est\u00f6ss\u00e4": 1, "arvosteluista": 1, "kirjoittamisajankohtaa": 1, "gunnar": 15, "viipuri-lehdiss\u00e4": 1, "vaikuttaa": 21, "esiromantiikka": 1, "matala": 2, "harkinnasta": 1, "aikamme": 1, "maanpettureita": 1, "kansanosaa": 1, "kyseess\u00e4": 3, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tapaan": 1, "canthin": 1, "tutkineen": 4, "perimm\u00e4isen\u00e4": 1, "ter\u00e4vyys293": 1, "kytk\u00f6kset": 1, "alempiin": 2, "ryhm\u00e4identiteettiin": 1, "alkutekij\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "populaarista": 1, "perint\u00f6jen": 1, "kansalaisten": 17, "ujoja": 1, "riiteliv\u00e4t": 1, "poikkeuslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "vastaanoton": 9, "jonne": 2, "konfliktissa": 1, "sukupolveen": 1, "aleksis": 5, "uusromanttisesta": 1, "sosialidemokraatit": 1, "jotta": 7, "nelj\u00e4nkymmenen": 1, "asiayhteydess\u00e4\u00e4n": 3, "atte": 1, "halusivat": 10, "tapahtuu": 6, "kaksikymment\u00e4": 2, "hahmotettiin": 1, "lukijalle300": 1, "vietiin": 2, "parantumisen": 1, "kaustisilla": 1, "rakenna": 1, "t\u00e4ytynee": 1, "julkaisu": 1, "psykohistoriaa": 1, "seitsem\u00e4\u00e4": 1, "henkisyytt\u00e4": 1, "poikkeamista": 1, "implisiittinen": 1, "tarkoittanut": 1, "kiistoissa": 3, "kysymyksiins\u00e4": 1, "heikkouteen486": 1, "kirjeiss\u00e4268": 1, "poistamisesta451": 1, "suomalaistaiteilijoiden": 1, "s\u00e4vyyn": 3, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "partaalla": 1, "johtajaansa": 2, "itsepetosta\u2026": 1, "aa": 1, "vaikuttajakseen": 1, "ajattelussa616": 1, "ilmestyneiss\u00e4": 1, "t\u00e4hdenlentona": 1, "vastuu": 3, "olleensa": 2, "anttila": 4, "sensuurista": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 6, "puolisonsa": 1, "aktiivisuus": 2, "puoluej\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "johonkin": 1, "harhamaakin": 1, "nuorison": 12, "s\u00e4ilytti": 1, "ihmisk\u00e4sityksen": 2, "ajatuksesta": 1, "universaaleja": 1, "jumaluudelle": 2, "lehtikirjoitusta": 1, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 2, "laajempaa": 1, "talo": 1, "naisen": 37, "skeptisismiin": 1, "tarkasteltuna": 1, "taiteilijat": 7, "liikkumattomina": 1, "irokeesijoukko": 1, "kantayksil\u00f6n": 1, "selvimmin": 2, "maailmankatsomusten": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "sitaatista": 1, "agraariasioiden": 1, "uskollisuus": 1, "it\u00e4isen": 2, "terrorismiv\u00e4itteet": 1, "aineellisesta": 2, "saataisiin": 3, "juuret": 1, "yrityksi\u00e4": 2, "tarkoituksen": 4, "mahdollisille": 1, "kansallishengest\u00e4": 1, "levinneeseen": 1, "m\u00e4r\u00e4n": 3, "usko": 4, "salonkikelpoisuuteen": 1, "t\u00e4ydennettyn\u00e4": 1, "tuulahteli": 1, "nauravan": 2, "tuntea": 4, "maisteri": 3, "paikkoja799": 1, "lastujen": 1, "tieteess\u00e4": 2, "korostaminen": 4, "el\u00e4m\u00e4kerrallisesta": 1, "oli829": 1, "martta-yhdistys": 1, "osoittivat": 2, "keski": 5, "solidaariseksi": 1, "passivirastosta": 1, "oppositiopolitiikan": 1, "kirjoitin": 1, "vuosi": 4, "t\u00e4llaisella": 1, "tuomio": 2, "tunnustuksia": 1, "mallin": 2, "ajankohtaisia": 1, "virossa": 1, "puolueesta": 5, "snellmaniin": 5, "p\u00e4\u00e4tettiin": 3, "letters": 1, "kansallisuusaatteeseen": 1, "klinge": 17, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "sanarikasta": 1, "itsi\u00f6llinen": 1, "suuntautuneet": 2, "kulttuurimuotojen": 1, "maailmaksi698": 1, "taideinstituutioita": 1, "taidek\u00e4sityst\u00e4": 2, "rooliaan": 1, "puhuttavan": 3, "ihmisarvo": 1, "vuokrasuhteiden": 1, "sukupolvien": 3, "huulia": 1, "subject": 2, "tyyppien": 1, "prostituoitu": 1, "vastarintapiireihin": 1, "aikaisempi": 5, "v\u00e4itettyjen": 1, "kirjailijoita": 8, "ep\u00e4olennaiset": 1, "p\u00e4\u00e4piirre": 2, "rakentuvan": 1, "vihaisina": 1, "sittemmin": 2, "vaatimusten": 2, "sis\u00e4isen": 7, "luulotellen": 2, "vuokraajat": 1, "201391": 1, "ideologiassa": 1, "lauseita": 1, "yhteiskunnallisia": 12, "tekisiv\u00e4t\u2026": 1, "olevaan": 6, "asukasluku": 1, "mets\u00e4yhti\u00f6iden": 1, "itsekin": 5, "sarkasmi": 1, "linjaa": 9, "sanomalehden": 2, "sulaudu": 1, "nelj\u00e4": 3, "kyseenalaistetut": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 2, "porilainen": 2, "liberaalit": 1, "luokkasodan": 1, "kunnianhimosta": 1, "alaluvussa": 17, "kerran\u2026": 1, "1721906": 1, "linkin": 1, "vaatetuksessa": 1, "satsaus": 1, "harakkana": 1, "sadan": 1, "nousisi": 1, "innoittaa": 1, "1118": 1, "sukulaisia": 1, "kulttuuriradikaalin": 5, "objektiin": 1, "punakaartilaisten": 1, "kannustavasti": 1, "ottaa": 18, "olekaan": 2, "oppositioasenteessa": 1, "edustusta": 1, "opettajatar": 1, "edustamat": 1, "y\u00f6t": 2, "demoninen": 1, "vastakkainasetteluksi": 1, "kontrasti": 1, "syntyneeseen": 3, "varkautta\u2026546": 1, "kirjeisiin": 2, "esseell\u00e4": 1, "piirijakoasetukseen": 1, "kosinta": 1, "kukko": 1, "tyypillist\u00e4": 10, "jakautuneisuus": 1, "haudasta": 3, "tekem\u00e4": 2, "opettajakuntaansa": 1, "helppo-heikkien": 1, "alakomitean": 1, "pohdintojen": 1, "nuorisoseuralaisia": 1, "ty\u00f6tapaa": 1, "hoidon": 1, "sitoutua": 1, "perustuslain": 1, "v\u00e4hitellen": 12, "yritys": 2, "sivuhenkil\u00f6iss\u00e4": 1, "ylermi": 1, "tuhoavaa": 1, "jalkani": 1, "humoristista": 1, "autobiografinen": 1, "j\u00e4rkkynyt": 1, "t\u00e4hd\u00e4nneisiin": 1, "herjauksien": 1, "vaikuttivat": 11, "tietoisuuteen39": 1, "empaattisen": 1, "j\u00e4senkuntaan794": 1, "bussiliikenteen": 1, "harrastustensa": 1, "tahtoi": 5, "sis\u00e4inen": 14, "suuntiin": 2, "tekijyyteen": 1, "woltman": 1, "opissa": 1, "puolessa": 1, "puhkeavasta": 1, "culture": 11, "1077": 1, "muodostamme": 1, "sanoutuessaan": 1, "palkittiin": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6ist\u00e4": 2, "1044": 1, "erottamattomasti": 1, "eettisiin": 1, "kannattajaksi": 3, "karnevaalitraditiossa": 1, "2151909": 9, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mistoimenpiteet": 2, "yhteistoiminta": 3, "frau": 1, "paremmin": 5, "\\n\\none": 1, "ihmis-el\u00e4m\u00e4": 2, "julistus": 1, "suhteista": 1, "voimien": 6, "seisoo": 3, "harvinaisemmaksi": 1, "keskus": 1, "lajiin": 7, "jatkuvia": 1, "kansalaisuudesta": 3, "kysymyst\u00e4": 8, "idealisoimaan": 1, "v\u00e4\u00e4ryyten\u00e4": 1, "luotiin": 4, "askareet": 1, "toimintakentt\u00e4n\u00e4": 1, "piiriin785": 1, "havaittujen": 1, "itsekriittisen\u00e4": 2, "kansallisuusohjelma": 1, "tuttavallinen": 2, "maailmankatsomustaan": 1, "hoosiannaa": 1, "toiminnallisestikin": 1, "periferiaan": 1, "murskaksi": 1, "early": 4, "pyrkivi\u00e4": 1, "juhannuksena": 5, "laajentamaan": 1, "voimalla": 3, "pohjanmaan": 4, "rikokset": 1, "yleiskansallisuuteen": 1, "selvyyteen": 1, "kanungin": 2, "nukkuu": 1, "n\u00f6yrin\u00e4547": 1, "taidemuodoltaan": 1, "ideologisesti": 7, "kuvataan": 6, "kerrottakoon": 1, "sosiaalisena": 2, "1146": 1, "tunteneet": 2, "alkuper\u00e4inen": 2, "palasi": 5, "rehtori\u2026\u2019": 1, "2831906": 5, "hierarkian": 2, "samoilla": 2, "kalevalankysymyksi\u00e4": 1, "varrella": 2, "1866": 1, "ihmiskuvaa": 1, "noudattaa": 1, "tarjouksen": 1, "p\u00e4in": 11, "demokratiakehityst\u00e4": 1, "suosioon": 1, "ilmaria": 1, "tulleensa": 5, "heijastaa": 1, "siveellisyysk\u00e4site": 1, "ji": 1, "lihallistatte": 1, "koskenniemen": 4, "parnasso": 3, "raittiiseen": 1, "koskemaan": 1, "herpaannutti": 1, "kirjoituksista": 3, "johdosta": 4, "hiljalleen": 1, "joku": 12, "forssa": 1, "todiste": 2, "lupakirjaksi": 1, "kanssa72": 1, "1600-luvulta": 1, "rotuopin": 1, "m\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellinen": 1, "korotettiin": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "objektisuuntautuneisuutta": 1, "suomenruotsalaisessa": 2, "luonnehdittua": 1, "idealisointiin": 1, "taaskin": 1, "kuuluvia": 5, "repallansa\u2026": 1, "teokseensa": 6, "perustellaan": 1, "tarkoittava": 1, "persoonallisen": 1, "konkreettinen": 3, "viittaa": 25, "kulkeutumisen": 1, "aikuisten": 1, "2691906": 3, "vaientamaan": 1, "tiet\u00e4827": 1, "k\u00e4velij\u00e4n": 1, "kykenev\u00e4ksi": 1, "eettinen": 2, "ryhmittym\u00e4\u00e4": 1, "kuvaili": 3, "t\u00e4ll\u00f6in": 3, "taitavien": 1, "osallistuminen": 1, "vartiainen": 3, "kiist\u00e4en": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "ep\u00e4kohdat": 2, "ilmat": 1, "esteettiseen": 1, "kansakoulunopettajan": 3, "uskomuksia": 1, "turvautua": 1, "huomattavaa": 1, "kansanomaiset": 2, "uutisoinnissa": 1, "muuttamassa": 1, "onnellisuudesta": 1, "asemiin": 1, "ihannoida": 2, "kehitysoptimistiseen": 1, "verukkeena": 1, "erilaisen": 6, "vuokraaja": 1, "rinta": 1, "pisti": 2, "systeemi\u00e4": 1, "1247": 1, "nopealla": 1, "edelle667": 1, "kuusikymment\u00e4kuusi": 1, "suhde1283": 1, "juhlaan": 1, "n\u00f6yrtynyt": 1, "n\u00e4kikin": 1, "asun": 1, "suuntausten": 1, "du": 2, "runot": 4, "raakuutena1259": 1, "tuote": 1, "h\u00e4vytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "historiak\u00e4sityksen": 1, "luonnonmystikkona": 1, "pietarille": 2, "el\u00e4m\u00e4lle\u2026": 1, "kent\u00e4st\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 12, "luotettava": 2, "ruotsalainen": 14, "el\u00e4m\u00e4kerrallista": 1, "edita": 1, "allekirjoittaman": 1, "aikaisemminkin": 3, "kohtaamme": 1, "henkil\u00f6t": 5, "tekemist\u00e4\u00e4n": 1, "eduskuntavaaliehdokkuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "vaikutteista": 1, "syntyolosuhteita": 1, "stipendihakemukselleen": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "juva": 18, "auttavaisuuden": 1, "lause": 1, "luvata": 1, "l\u00e4htien1140": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "markkinoimaan": 1, "autamme": 1, "yht\u00e4": 31, "saaneen": 1, "her\u00e4tt\u00e4jien": 1, "luottamusta\u2026": 1, "erimielisyyksien": 2, "lehtihankkeita220": 1, "opettaneen": 1, "yhdistetyksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 3, "hahmottaminen": 1, "okkultismi": 2, "niist\u00e4\u2026": 1, "rosenin": 3, "degree": 1, "aatteen": 7, "syntyneet": 2, "vietetty": 2, "yhteyksiss\u00e4": 1, "sanomaan176": 1, "heikentymiseen": 1, "foorumi": 1, "ilmaukset": 1, "helppo": 5, "mielikuvituksellisuutta": 2, "ilmaisujen": 2, "myytti": 5, "erityispiirteens\u00e4100": 1, "samantekev\u00e4\u00e4": 2, "luovuuden": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 6, "jakautuvaa": 1, "1252": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4ns\u00e4": 1, "osoittaa": 19, "kommunikaatioksi": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "perusteella202": 1, "uhkauksensa": 1, "rotuteorioiden": 3, "oikeustajun": 1, "asianosaisena": 1, "kunnian": 7, "janoo": 1, "j\u00e4t\u00e4tte": 1, "1238": 1, "1957": 16, "kommunistisen": 1, "hallitsemiskeino": 1, "historiallisesta": 1, "kirkollinen": 1, "subjektiivisesta": 1, "luola": 1, "nordlingia": 1, "levoton": 1, "sakari": 2, "allekirjoitettua": 1, "kaukon\u00e4k\u00f6isyyden": 1, "1882": 4, "kirjailijanlaatuaan": 1, "ajoittuminen": 1, "maalaispuoluehanketta1120": 1, "houkuteltavat": 1, "avioliittomallia": 1, "joukkoa": 1, "suodatti": 1, "lukemisesta": 1, "maakunnissa": 4, "erottelemaan": 1, "tausta": 1, "halunneet": 4, "etnisesti": 1, "is\u00e4nmaallisuutta": 1, "jumalassa": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "peto1031rikollinen": 1, "kayserin": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 5, "kokkolassa": 8, "2821906": 5, "luettavina": 1, "vasemmistoon": 1, "suojaan": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 8, "lis\u00e4nimi": 1, "opetus": 4, "alentamista": 2, "h\u00f6yli\u00e4": 1, "tuoreen": 3, "etujoukoissa": 1, "nouseva": 1, "ottaneena": 1, "kulttuurivaikuttajana": 3, "jakamisesta": 2, "toriakan": 1, "asiayhteyden": 1, "eduilla": 1, "valtaan": 5, "kamppailu": 7, "tunsivat": 4, "nykyiset": 4, "h\u00e4meen\u2010anttila168": 1, "ri": 1, "jatkotoimenpiteisiin": 1, "kirjoituksensa": 2, "vapaa": 17, "proosasta": 1, "luxemburg": 1, "osoitus": 5, "2811908": 1, "kentt\u00e4\u00e41193": 1, "viimeiseksi": 1, "uudistumisen": 1, "kahdenlaisia": 1, "r\u00e4meiden": 1, "idealisoineet": 1, "hiljeniv\u00e4t": 1, "rakkaudelleen": 1, "kummakaan": 1, "keinusta": 1, "untola1203": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kristillismielisen": 1, "dostojevskin": 10, "hyveellisyys": 1, "knuuttila": 10, "kartoittavassa": 1, "jokin": 2, "radikaalien": 3, "perustalta": 3, "demokratisoitumiskehitykseen": 1, "faire": 1, "syvenee": 1, "muodot": 11, "taistelemme": 1, "aikalaisjuorujen": 2, "lukeutunut": 3, "yhteyksien": 3, "koska": 100, "olkoonpa": 1, "voimaansa": 1, "pukeutui": 1, "piirto\u20261046": 1, "1154": 1, "851909": 4, "laajasti": 9, "piirteit\u00e4": 7, "pilan\u00e4ytelmi\u00e4": 1, "vieroksuttiin": 1, "ase": 8, "karkama": 11, "kontrolloi": 1, "yhdeks\u00e4nkertaisen": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "maanp\u00e4\u00e4llinen": 1, "tutkimaton": 1, "vertauskuvia": 2, "rakennusperint\u00f6": 1, "kannattavaa": 1, "huokui": 1, "paitsi": 9, "piilee": 1, "ryss\u00e4": 2, "siisp\u00e4": 1, "kalle": 7, "maailmassa1272": 1, "tasolle": 3, "enkelien": 2, "kielt\u00e4\u00e4": 4, "puolustavalle": 1, "suomalaisten": 46, "kaksivuotisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "tavaten": 1, "kansalaista398": 1, "tytt\u00f6normaalilyseon": 2, "raittiusaatteen": 3, "turvattomaan": 1, "kerskailematta": 1, "l\u00e4hdeaineistoon": 1, "my\u00f6ntyvyyssenaatti": 1, "vastalausetta": 1, "edelleen\u2026": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "per\u00e4siv\u00e4t": 1, "muotoihin6": 1, "valotti": 1, "torjuttaessa": 1, "varassansa": 1, "lunastuksessa853": 1, "lehtikirjoituksillaan": 2, "oikeistoon": 2, "yksityiset": 1, "puoluesidonnaisuudesta165": 1, "rinnallaan": 2, "vastaanottokeskustelussa": 3, "ty\u00f6v\u00e4enkosiskelun": 1, "perinteist\u00e4": 1, "pohdinnat": 1, "takaisi": 2, "aseina": 2, "laittomuuksia": 1, "ylistykseksi": 1, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "talosta": 2, "vastapoolia": 1, "siihen": 117, "jasinskiin1182": 1, "periaatteita880": 1, "myrkyllisen": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4l\u00e4isen": 1, "6000": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 7, "avioliittoa": 1, "ep\u00e4r\u00f6ivi\u00e4": 1, "korvattava": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerralliselle": 2, "opettaja": 7, "puheenjohtaja": 6, "puolustajiin": 1, "kokkola-lehdest\u00e4": 3, "boheemia": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 2, "luonnonolot": 1, "bidrag": 2, "terroristiyhteyksist\u00e4": 1, "tulkitsevan": 1, "varotushuudosta": 1, "maaseutuv\u00e4est\u00f6lle": 1, "karelianismiin": 2, "taivaista950": 1, "kohteeksi943": 1, "kirjoittaminen": 5, "kokonaisuuden": 5, "pakottanut": 1, "tieteelliselt\u00e4": 1, "nissisen": 1, "kannattavalle": 2, "suni": 3, "suomalaistumista": 1, "materiaalis-ruumiillisen": 1, "miellettiin": 1, "passeista": 1, "oppositiopuolueena": 1, "huomautti465": 1, "pseudonyymien": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "ep\u00e4suhdasta": 1, "vaikuttaneet": 4, "1847": 1, "alue": 3, "attitudes": 2, "vaalikirjallisuuden": 1, "luja": 2, "oikeuteen": 2, "1075": 1, "muidenkin": 2, "joita": 27, "uskonnollista": 1, "opettajaksi": 2, "muhkea": 1, "tehokkaaksi": 1, "paikkakunnalle": 3, "vastannut": 6, "termit": 1, "ajattelutapa": 1, "rikkaasta": 1, "kansanrunojen": 1, "h\u00e4vi\u00f6": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 33, "maalailevuuden": 1, "salaisessa": 2, "itseni": 2, "possumus": 2, "m\u00e4\u00e4reisiin": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "helyiss\u00e4ns\u00e4": 1, "avomielisesti": 1, "turvaan": 1, "rotuk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "vaikuttaja": 1, "varhaisin": 1, "valistuksen": 1, "kuopiolaista": 1, "vesikansa": 4, "er\u00e4\u00e4n": 4, "oikeuseik\u00e4": 1, "mets\u00e4teollisuuspaikkakunnista": 1, "kirjailijaja": 1, "philology": 1, "heikin": 5, "puolelleen": 3, "vetovoimaa": 1, "siveellisyysj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "suomettarelaisia": 2, "itsetuntonsa": 1, "sattuma": 2, "kielellisen": 4, "sukupolvikonfliktina": 1, "kirjeenvaihdossaan": 2, "lujaluontoinen": 1, "ecce": 2, "manifestoimat": 1, "aktiivisia": 1, "pid\u00e4tys": 1, "aiheutui": 1, "rotuajattelu": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisena45": 1, "punakukaksi": 1, "k\u00e4sitt\u00e4nyt": 4, "maininnut": 1, "alkunsa": 1, "ylijohtaja": 1, "pienuuteen": 1, "antamat": 1, "kertoi": 11, "ylin": 2, "luodessa": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 1, "vaikuttavuutta": 1, "raittiusliikkeelt\u00e4": 1, "mahdin": 2, "olemuksensa": 1, "virkkunen": 1, "salassa1134": 1, "sekoittunut": 1, "kirjoitukset": 20, "puheeseen808": 1, "kansalaisaktiivisuutta": 1, "maaseutua": 1, "vaikutuksen": 6, "edustajiensa": 1, "itsen\u00e4isyystaistelumme": 1, "ironiseen": 2, "vasemmistolaista": 1, "ep\u00e4luotettavaksi": 1, "suorin": 1, "taka-alalle": 1, "tavalliseksi": 1, "kaunokirjallisesta": 1, "otava": 19, "siveellisyysty\u00f6t\u00e4": 2, "moraalissa": 2, "1157": 2, "viljakkalassa": 1, "mielemme": 1, "mir": 1, "tutkiskelleen": 1, "minuus": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 3, "salin": 7, "tahdottiin": 1, "kannattajakent\u00e4n": 1, "synn\u00f6ve-rouva": 2, "toimitussihteeri": 1, "miehineen": 1, "kutsuessaan": 1, "nikodemus": 1, "motiivi": 2, "vet\u00e4ytynyt": 1, "symbolistisia": 2, "introduction": 1, "rahalla": 1, "elise": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 1, "kiitt\u00e4v\u00e4": 1, "kaksiosaisen": 1, "korukansiin": 1, "mainettakin\u2026": 1, "vesisuonet": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "viennist\u00e4": 1, "naisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "kuvaavinaan": 1, "190552": 1, "maritta": 5, "pari": 4, "aktiivista": 1, "ajoittui": 1, "alanen": 4, "enemm\u00e4n1073": 1, "jatkona": 1, "yhteiskuntapoliittiseen": 1, "liikahakkuun": 1, "olgan": 2, "tarkastajalle": 2, "nojasi": 3, "uskottavalta": 1, "hautalaa": 1, "pannut": 1, "1821913": 1, "tapahtuvaa": 1, "liisan-anttilaismalliin": 1, "tuntuu": 1, "jumalan": 36, "otsikossa": 2, "symbolistisessa": 2, "jokaisen": 16, "kristillisyyskasvatus": 1, "virallisen": 37, "sanoillaan": 1, "alkanutta": 2, "realistisuuden": 1, "toiminnallaan": 4, "palvelijoita": 1, "ylev\u00e4ksi": 1, "vaihtamista": 1, "kivelt\u00e4": 4, "sivistyneist\u00f6lle": 4, "sankarilliselle": 1, "mielenkiinto": 1, "oikeudet": 3, "merkkitapaus": 7, "aviottomat": 1, "kaunokirjallisuutemme": 1, "etsiytyiv\u00e4t": 1, "tuntevat": 1, "tutkimustraditioon": 1, "aseistuksena": 1, "subjektiivinen": 2, "normeihin": 2, "writings": 10, "1099": 1, "altisti": 1, "pohdiskelevaa": 1, "fiktio": 1, "pohjalta": 12, "laulujen": 1, "arvailua": 1, "hyveen\u00e4": 2, "aikomuksia": 1, "pilkkakirjoitusten": 1, "prostituutiobisnekseen": 1, "tukijoukot": 1, "teemoina": 1, "satiirisesti": 1, "oikeudenmukaisesti": 1, "nimiss\u00e4\u00e4n": 1, "her\u00e4tteens\u00e4": 1, "filosofiaan": 3, "ei-kirkollisen": 1, "rukoili": 1, "uhritulien": 1, "sanana": 1, "julkaistuissa": 4, "moittien": 1, "inkongruenssimallin": 1, "liitetty": 7, "osoitettiin": 1, "poliitikkoihin": 1, "ovatkin": 2, "arvostaa": 1, "puoluekokouksen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4misen": 1, "kuvaamiaan": 1, "ostamaan": 1, "lehtikirjoitukset": 4, "havaitsee": 1, "nuorempi": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "p\u00e4\u00e4sy": 2, "uskoon": 2, "tosiasiallisiin": 1, "paljastumisen": 1, "esitaistelijat": 1, "haamut": 2, "sosialistiagitaatiosta": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4\u00e4n": 1, "pohjanmaalta": 19, "kirjoitustavalle": 1, "talonpoikainen": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisuudesta": 1, "toiminta": 16, "xvii": 4, "normaalioloissa": 1, "joukko-ihminen": 2, "katsomustavan": 1, "morfologiasta": 1, "nuorisolle": 4, "juho": 11, "ep\u00e4toivoista": 1, "jyrki": 2, "teoreettiselta": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isetkin": 1, "fennomaaneja": 1, "viittauskin\u2026": 1, "heuristisina": 1, "1981107(taulukko10": 1, "algot": 30, "satakunnassa1217": 1, "r\u00e4yh\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "tavallisine": 1, "joilta": 1, "tuosta": 2, "tavanomaisia": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4t": 1, "maanalaisen": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4yt\u00f6lle": 1, "ideologioiden": 1, "sukupuoliel\u00e4m\u00e4n": 1, "tulvaa": 1, "viittasi": 12, "lapualla": 2, "symbolien": 1, "nostaa": 6, "vankeutta": 1, "yhteiskuntafilosofia": 1, "muun": 76, "h\u00e4pe\u00e4n": 4, "maeterlinckiin": 1, "puoleisessa": 1, "osakseen": 1, "politisoitumista721": 1, "ilmaisut": 3, "esimerkiksi": 52, "mahti": 2, "v\u00e4h\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "esikoisn\u00e4ytelm\u00e4": 1, "runsasta": 1, "todeta": 7, "voitto": 3, "ihanteista": 1, "kirjallisuuskritiikit": 1, "kansalaiskunto": 1, "mielikuvan": 5, "vastapari": 2, "tolstoilaisista": 1, "suurimmasta": 1, "kansanperinteen": 1, "maakuntiin": 3, "ep\u00e4oikeudenmukaisesti": 1, "taistelun": 6, "v\u00e4litt\u00e4misest\u00e4": 1, "sosiaaliliberaaleja": 1, "aateloiva": 1, "naisyhdistysten": 1, "ominaisuus": 1, "teokselleen": 1, "lehti": 18, "synti": 5, "pohjolaisia": 1, "lausunnot": 2, "juhlan": 1, "torilla": 3, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "rakentumisen": 1, "tunnustettu655": 1, "teatteriel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "maailmanhenki": 1, "my\u00f6hempien": 1, "helsinkil\u00e4iset": 1, "kasvatettu": 1, "mieless\u00e4\u00e4n": 3, "heikki": 24, "poiketen": 7, "analysoidaan": 5, "samastui": 2, "ty\u00f6v\u00e4enaate": 1, "vallankumoukseen": 2, "kirjallisuusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "takautumana": 1, "viikkokronikoitsija": 3, "avoimesti": 2, "torpparikysymyksest\u00e4": 2, "sivistyksellisen": 1, "nationalismissa": 1, "ihmishyvett\u00e4": 1, "syntiel\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u00e4sitelleit\u00e4": 1, "kirjastot": 1, "t\u00e4llaisen": 2, "studier": 2, "yl\u00e4luokka": 2, "kokonaisuudeksi": 1, "puhdistaa": 1, "ep\u00e4iltyjen": 1, "johtuen": 2, "moraalisesti": 5, "voimakas": 11, "juhani": 12, "puoluejohtoa167": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 2, "kuihtua": 1, "1900\u20131925": 1, "sanomalehti\u00e4": 1, "kansakunta": 3, "heimokansat": 1, "historialliseen": 3, "yhdenn\u00e4k\u00f6isyydest\u00e4": 1, "v\u00e4likysymys": 1, "topeliuksen": 1, "ainakaan": 1, "kuuluvassa": 1, "konventioista": 1, "j\u00e4niksen": 1, "maalaisv\u00e4est\u00f61275": 1, "tutkimuksessa": 53, "204206": 1, "nestor": 1, "rasila": 18, "herraskaisuutta": 1, "varteenotettavaa": 1, "halla": 3, "kiihkoa": 1, "joka": 293, "ongelmallisuuteen": 1, "1909f": 3, "masinoinniksi206": 1, "olemisesta": 2, "kassankavallusta": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4": 1, "kitkeminen": 1, "minuutensa29": 1, "ah\u2026": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "rotu": 2, "muuttamiseen": 1, "issues": 4, "tinkim\u00e4tt\u00e4": 1, "ikivuoren": 1, "kirjoittajasta1094": 1, "1088": 1, "dokumentti": 1, "arkistossa": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 1, "kohti": 9, "kansainv\u00e4liset": 1, "arvostanut": 1, "tietol\u00e4htein\u00e4": 1, "otsansa": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "alueitaan": 1, "nuoren": 6, "kannattama": 1, "sukupuoliyhteyten\u00e4": 1, "julkisuuteen": 10, "solmia": 2, "hillevi": 1, "villeys": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat": 2, "paksuimman": 1, "oikeutettua": 2, "liikett\u00e4": 2, "valtakautensa": 1, "mestariksi": 1, "tekij\u00e4n\u00e4965": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 3, "ydinryhm\u00e4n": 1, "1063": 1, "sitoumukseen": 1, "monimuotoiset": 1, "tarkoitettu": 2, "varmuudella": 1, "stenius": 2, "\u00e4ij\u00e4l\u00e4": 1, "paljastua": 1, "ivatessanne": 1, "ajankohtaistettu": 1, "kulttia": 1, "pakkasvirta": 1, "riitaisuudet": 1, "vastaista": 2, "sosialidemokratian": 1, "tunnistamistaan": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 3, "\u00e4ij\u00e4l\u00e4n": 1, "aiheuttaa": 1, "h\u00e4met\u00e4r": 4, "oppikirjan": 1, "jatkuisi": 2, "ikkuna": 1, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 2, "suurimpana": 3, "125siltala": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 5, "tehdyss\u00e4": 2, "value": 4, "ruotsissa": 3, "nimekk\u00e4imm\u00e4n": 1, "kiihokkeiden": 1, "otteita": 4, "nojaavien": 1, "mets\u00e4hallituksen": 3, "syyttiv\u00e4t": 3, "caused": 2, "ensi": 8, "monilta": 2, "vanavedess\u00e4": 1, "taidearvostelujen": 1, "perinteisen": 4, "realistina": 2, "muokannut": 1, "sidottuina": 1, "satiirisuuden": 1, "1224": 1, "keskustelua67": 1, "ylivertainen805": 1, "ilmoitusboikotti": 1, "koskimiehen": 1, "yksil\u00f6st\u00e4": 1, "gobineaulaisen": 1, "ammatikseen": 1, "high": 2, "tulkintatavan": 1, "alkoholin": 1, "p\u00f6rssiromahduksessa": 1, "metamorfoosinsa\u2026": 1, "abstrakteja": 1, "sis\u00e4llytti": 1, "siveellisest\u00e4": 2, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "samoina": 1, "luokitteleminen": 1, "s\u00e4est\u00e4min\u00e4": 1, "kahvia": 1, "kirjallisuusmakua": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 4, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4ivill\u00e4": 6, "kirjallisuuspsykologisen": 1, "virkanaisena": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "ep\u00e4suosiossa": 1, "filosofiassaan": 1, "huolestuttanut": 1, "idealismin": 2, "merkillisimp\u00e4n\u00e4": 1, "mallia": 7, "kagaalin": 6, "thinking": 2, "symbolistisen": 6, "suten\u00f6\u00f6rien": 1, "sijoitetaan": 2, "pakottivat": 1, "koleran": 1, "ideaalisia": 1, "shakespearen": 2, "inkeri": 1, "k\u00e4ym\u00e4": 1, "karkaamasta": 1, "lehdelle": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 32, "sano": 1, "miehist\u00e4": 3, "kasvaisivat": 1, "maanomistusoloihin": 1, "kontekstisidonnaisen": 1, "laajuus": 2, "sanoin": 3, "nauratte": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "asettuivat": 1, "taistelua": 8, "asianmukaiselta": 1, "sulautuneena": 1, "suhteesta": 20, "suossa": 1, "runos\u00e4ett\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "viimeist\u00e4\u00e4n": 6, "kustantamo": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "aivoja": 1, "snellmanin": 38, "antaneen": 1, "viiv\u00e4stymiseen": 1, "tulevaisuudessa": 1, "valmistelu": 1, "vedolla": 1, "1909c": 32, "motiiveihin": 2, "kontrasteja": 1, "1910-luvulla": 4, "tulevan": 8, "koskennieme\u00e4": 1, "merkkin\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nenkannattajana182": 1, "annat": 2, "kustannussopimuksen": 1, "suurempaa": 1, "seuroja": 1, "alustava": 1, "regimen": 1, "kannatusta": 7, "kohdeltiin": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "kielikysymys": 8, "hyv\u00e4\u00e4": 2, "intressiryhmien": 1, "siveett\u00f6mi\u00e4": 1, "viite": 10, "taitavasti": 2, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 1, "organisoimisessa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "hierarkkinen": 1, "m\u00e4itt\u00e4l\u00e4": 3, "perustelemaan": 1, "suoranaiseen": 1, "naisasianaiset": 1, "edennyt": 2, "tarkoitusperi\u00e4": 1, "sukupuolista": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheet": 1, "nooasta": 1, "taloudellisen": 6, "alkuper\u00e4iset": 1, "1131": 1, "1278": 1, "aiheeksi": 1, "taiteilijalla": 1, "vastustusta": 3, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 10, "vuoritsalon": 11, "mytologioissa": 1, "vastaan1282": 1, "961909": 6, "suhtautumisesta": 2, "korkeaa": 1, "kertojan": 43, "pietarilla": 2, "osaa": 5, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "syytelehte\u00e4": 1, "toivonut": 1, "murrejaarituksiaan": 1, "kannaltaan": 1, "kansallislauluineen": 1, "vetoomuksessa": 1, "siihenastisen": 1, "julkaistuun": 1, "ruotsalaiskansallisen": 1, "kaksoisrooli": 1, "yksityiseen": 1, "puheiden": 1, "veltoilla": 1, "kaikki": 68, "2171906": 2, "laittaa": 2, "ohjelmaluonnoksiaan": 1, "rusinasoppaa": 1, "asumaan": 2, "lukutapaa": 1, "ruotsiin710": 1, "pysyvimpi\u00e4": 1, "aiheita357": 1, "jaon": 3, "nimess\u00e4": 1, "tyypitelt\u00e4viss\u00e4": 1, "muistojulkaisu": 1, "avukseen": 1, "noudattava": 1, "\u00e4idiksi": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mispolitiikkaa": 1, "seurasivat": 2, "mielikuvissaan": 5, "jakaneen": 1, "edistyksen": 1, "realismi": 1, "taiteellisideologiseen": 1, "kaupunginvaltuuston": 2, "sosialistisesta": 1, "tarkastelua": 1, "voittoa737": 1, "muka-partikkelin": 1, "kosto": 3, "poikiemme": 1, "rikkihappoa": 1, "salaneuvoksessa": 1, "vaalipuheita": 2, "petroskoilainen": 1, "historiateoksia": 1, "h\u00e4t\u00e4valheita": 1, "otin": 1, "sivistyneist\u00f6ss\u00e4": 1, "sulollanne": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 2, "kapinoi": 1, "sijoittuva": 2, "omael\u00e4m\u00e4kerrallinen257": 1, "kirjoituksen": 7, "tarinasta": 1, "my\u00f6ntyvyysmielisiin": 1, "\u00e4l\u00e4ht\u00e4v\u00e4n": 1, "1918": 21, "muka-partikkelista": 1, "saadun": 1, "lapsiaan": 2, "kirjapaino": 13, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 2, "v\u00e4sytt\u00e4\u00e4": 1, "hybridirakennetta": 1, "murteita1177": 1, "kaikenlaiset": 2, "teemulle": 1, "huomannut": 2, "1751908": 2, "yhdistetyt": 1, "k\u00e4sitt\u00e4miseen": 2, "alkuaskelet": 1, "puheenjohtajana1255": 1, "asetetun": 2, "ylistettiin": 1, "kokoontunut": 2, "them": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "kirjoitussarjat": 1, "todellisuuskuvaan": 1, "raja-aidat": 1, "kymmeni\u00e4": 1, "1126": 1, "k\u00e4ytetty": 9, "ulkoap\u00e4in": 4, "ristiriitojen": 3, "puoluekantaan": 1, "jakautuminen": 4, "kavalsi": 1, "hamerisan": 1, "eliitti\u00e4": 2, "ruotsalaisuudestaan": 1, "vastaan21": 1, "mirva": 2, "1611908": 1, "tekla": 1, "arvosteluprosessista": 1, "sanoutuivat": 1, "puhuessaan": 4, "menetti": 3, "saarnasi": 1, "hahmottuva": 2, "lower": 2, "tarjoan": 2, "humoristisin": 1, "hyv\u00e4ntekij\u00f6in\u00e4371": 1, "harkintaan": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "vallankumouksellisuutta": 1, "vakava-naurulliseen": 1, "rantakarin": 5, "korttipeli": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 1, "kotimaastaan": 1, "mallit": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "fennomaanina": 1, "ty\u00f6ilmapiirin": 1, "tarkoitti": 7, "kuolleiden": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "etenemisen": 1, "m\u00e4nniskor": 2, "roskav\u00e4ke\u00e4": 1, "nousemalla": 1, "tajuta": 1, "uusklassismin": 1, "tulkinnalle": 2, "v\u00e4\u00e4rennetyst\u00e4": 1, "rakastanut": 2, "itsen\u00e4istymisen": 2, "merkitysten": 2, "viaporissa": 1, "v\u00e4\u00e4ryys": 1, "konseptioon": 1, "rakastamana": 1, "teoriaa": 1, "henkisen": 11, "puheenvuorossa": 1, "kulkisivat": 1, "joukkoihminen": 1, "likaisena": 1, "aktivisteja": 2, "hyv\u00e4ksyttyyn": 1, "huomen": 1, "vaalikiireess\u00e4": 1, "suhteeseensa": 1, "h\u00e4mminki\u00e4": 1, "commedia": 1, "edelle": 2, "mukaan716": 1, "groteskista129": 1, "virkamiehet": 9, "puoluerajat": 1, "uudistaa": 2, "etev\u00e4t": 1, "separatismista": 1, "symbolistiset": 1, "pohdinnoissaan": 1, "viimeisill\u00e4": 1, "jostain": 1, "taloudellista": 6, "uhkailemaan": 1, "h\u00e4it\u00e4": 1, "gramscilta87": 1, "sied\u00e4": 2, "luottaminen": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "onnistuneempia": 1, "torpparikysymyst\u00e4": 1, "kysymys": 47, "tiet\u00e4mys": 1, "savonlinna": 1, "kavaltaa": 1, "ylemmyytt\u00e4\u00e4n": 1, "kauniin": 1, "t\u00e4rkein": 10, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "v\u00e4litett\u00e4v\u00e4": 1, "holquist": 9, "yksinkertaisesta": 2, "th": 7, "juhlallisena": 2, "arvoitus": 2, "l\u00e4hteiden": 3, "hygienian": 1, "organisoinut": 1, "tiitinen": 1, "tutkijan": 1, "tehdasty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "pysty": 3, "t\u00e4nne": 4, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksessa": 3, "polemisointi": 1, "mielikuvasta": 1, "radikaalisuus": 1, "kirjallisuusarvostelusta": 3, "koskeviin": 2, "toisenlaiseen": 1, "oletetun": 2, "teollisuuspiirit": 1, "lahjoittaa": 1, "liitot": 1, "geschichte": 1, "kirjoittamisen": 16, "n\u00e4ytti": 14, "silmiinpist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kadulta": 2, "kokosi": 1, "k\u00e4siteltiin": 4, "kaksikerroksisen": 1, "viihde": 1, "filosofiassa": 1, "vares": 17, "york": 2, "rakentuneesta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 3, "nykyaikana": 1, "nauruksi": 1, "kehitykseen": 2, "tuntuneet": 1, "muokatakseen": 1, "haudastansa": 1, "des-illuusioon": 1, "josta": 18, "rajamaan": 2, "yleistymisest\u00e4": 1, "pietarilaisen": 1, "nimenomaisesti": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisuutta": 3, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4185": 1, "perkeleiden": 1, "myyttin\u00e4": 1, "herroja": 3, "toisenlaisista": 1, "yll\u00e4pidetyiss\u00e4": 1, "viikinki-myyttien": 1, "j\u00e4hmett\u00e4vi\u00e4": 1, "puolue": 49, "maalaisilla": 1, "kumouksellinen": 3, "ohjailtavissa": 1, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 20, "kansallisuusaatteesta": 2, "tosiasialliset": 1, "joulukuussa": 4, "vuotta": 16, "n\u00e4yttelij\u00e4n": 1, "taidej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "karjalasta": 1, "l\u00e4hestymistapa": 8, "tarjotaan": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 4, "heikkoja": 2, "tutkimiseen": 1, "luomiensa": 3, "kesytt\u00e4neen\u00e4": 1, "jehovan": 3, "aikakautta": 2, "oleellisia": 1, "kehittyy": 2, "maanpakolaisen": 1, "syntym\u00e4\u00e4n": 1, "virkamiehill\u00e4": 3, "absoluuttisen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4neen": 1, "koomisena": 1, "sakkorangaistuksia": 1, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 1, "runoilijamme": 1, "aatelin": 2, "vastaanottaja": 1, "tarkoitan": 1, "yhteyden": 4, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4\u00e4n": 1, "carsten": 1, "kouluttaa": 1, "esitysten": 1, "k\u00e4siin": 1, "musiikissa": 1, "uhkaavan": 1, "reformity\u00f6458": 1, "innoituksensa": 1, "ykseyden": 1, "1761908": 1, "solvaa": 1, "negatiiviseksi": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "ylh\u00e4inen": 2, "erehtynyt": 1, "huumorintajustaan": 1, "konteksti": 3, "tuommoisena": 1, "muuttumaan": 1, "keskiluokka": 2, "perusteellisissa": 1, "vallankumous": 5, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 2, "tekij\u00f6ille": 2, "vietelty-asetelmaan": 1, "vaihtaminen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 2, "reaalilyseossa174": 1, "veisaavat": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6st\u00e4": 1, "kokkola-lehdess\u00e4": 19, "ylitti": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tietoisemmin": 1, "viaporin": 5, "kolme": 17, "1960\u2010luvulla": 1, "lindstenille": 1, "suuntasivat": 1, "taidek\u00e4sityksiin": 1, "1906": 89, "rajoittamista": 1, "tulevaan": 1, "tunkeutuvan": 1, "realiteetteja": 1, "taitavuuden": 1, "irmari": 51, "yksinp\u00e4": 3, "historiantutkimuksiin40": 1, "pohjaksi": 1, "verrattaessa": 1, "karjalankielisen\u00e4": 1, "korottivat": 1, "1111": 1, "lumikukka\u2026689": 1, "tahdonvoimaansa": 1, "riippuva": 1, "oinonen": 5, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "kansallisissa": 1, "tyranniuden": 1, "tolstoilaisuuden": 1, "artikkeleita": 2, "huhtikuun": 2, "valaista": 2, "uutta": 28, "ep\u00e4yst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "ampua": 1, "pyh\u00e4n": 2, "hajaantuneisuuden": 1, "vahvistettuja": 1, "mielikuviin": 1, "uskot": 1, "borg": 1, "r\u00e4meiss\u00e4": 2, "painostusta": 1, "suuntauksen": 2, "juhannusjuhlaan": 1, "hautala": 243, "sovitus": 2, "tekij\u00e4nimi\u00e4": 1, "miehuullisuutta703": 1, "maailmankatsomuksellinen": 1, "aikalaiset": 5, "harhamassa507": 1, "vaasan": 6, "tieteiss\u00e4": 1, "malmin": 1, "autonomisten": 1, "satoa": 1, "ominaisen": 1, "asiantuntijalausunnosta": 1, "hosking": 2, "mukaansa": 34, "polkenut": 1, "ilmestyminen": 4, "ven\u00e4l\u00e4isill\u00e4": 2, "romaanissaan": 1, "kehotti": 5, "kuvakielen": 1, "jonkin": 6, "vertauskuvin": 1, "voittaminen": 1, "vapaampaa": 1, "kieliasetuksen": 1, "liikkeen\u00e4": 1, "linjoilla": 4, "sankarillisia": 1, "sukupuolij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "moskova": 1, "pilalehti": 2, "etiikka": 2, "synnintunnustus": 2, "kytkent\u00e4": 1, "teolta": 1, "taivaalliseksi": 1, "paljastaminen": 2, "elvytt\u00e4neet": 1, "aloitti": 6, "yhteytens\u00e4": 1, "virkamieseliitti": 1, "vastaisivat": 1, "ylimielisiksi": 1, "vaikuttajista": 1, "kuuluisuutta": 1, "talousliberalismia": 1, "turku": 3, "naisasiaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "kirjailijanimill\u00e4": 4, "ven\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 2, "siveett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "sanaharkkaan": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 10, "metamorfoosi": 1, "perkeleeseen": 1, "kalevala": 9, "katsokaa": 6, "avioliitonomaisen": 1, "monimutkaisemmasta": 1, "tunteista617": 1, "kiristi": 1, "ydin": 4, "palkkojen": 3, "taivuttaa": 1, "huolehtien": 1, "parodisissa": 1, "parlamenttiuudistus": 1, "1053": 1, "suomelan": 1, "kirjoittamisty\u00f6ns\u00e4": 1, "leiriin": 1, "senaattia": 7, "kansat": 8, "ilmestyneell\u00e4": 1, "ylimmill\u00e4\u00e4n": 1, "katumus": 1, "vasten": 14, "maailmankuvaltaan": 1, "l\u00e4htiess\u00e4": 1, "taidolla": 1, "jakoi": 3, "kirjelm\u00e4\u00e4495": 1, "kohdistunut": 1, "311906": 6, "historiallisempi": 1, "mielipiteiden": 1, "lopulliseen": 1, "painottuu": 1, "rangaistuksena": 1, "arvioimiselle": 1, "ottamatta": 5, "ennakkoluuloja": 6, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisesta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "k\u00e4\u00e4rmevaltikka": 1, "vekselin": 1, "kirjeenvaihdon": 1, "katsomaan": 1, "alentaa": 1, "pirstaleisemmiksi": 1, "demokraattisin370": 1, "sakramenskatun": 1, "juoruilua": 1, "ingmanin": 3, "k\u00e4sitteeseen": 1, "useammassakin": 1, "p\u00e4\u00e4-\u00e4\u00e4nenkannattajassa": 1, "yl\u00e4luokkaiset": 1, "ahmimisen": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "itsevarmuus": 1, "vertasivat": 1, "itselleen1001": 1, "hiljaisen": 1, "olettaa": 4, "jollaisiksi": 1, "jussin": 15, "kiistakapulana": 1, "varotushuudossa": 1, "monitieteisen": 2, "vastuunalaisuudesta": 1, "herravihan": 3, "ajamat": 2, "omituisen": 2, "tietyin": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttamaa": 1, "1907": 46, "arkaaiseen": 1, "suomettarelaisvastaisuuden": 1, "edellytykset": 1, "yksin\u00e4isen": 1, "vahvistettiin": 4, "mielt\u00e4": 7, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4525": 1, "\u00e4\u00e4niosuus": 1, "tarkka": 1, "persoonaan524": 1, "saamaan": 9, "mainoksessaan": 1, "konfliktin": 1, "109a": 1, "juokaa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "talonpoikia": 1, "ajattelun": 23, "kriteerit": 1, "toimiessa": 2, "sulkusen": 3, "mielipiteenmuodostuksen": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 16, "kertojia": 1, "tiivistetyss\u00e4": 1, "ollut412": 1, "renewal": 1, "ironia": 7, "liittyvist\u00e4": 5, "tanskalainen": 1, "p\u00e4\u00e4piirteet": 1, "2661909": 2, "kielt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "varhaisaktivistien": 2, "tulleiden": 3, "kaksoisroolin": 1, "maailmankuvaa": 6, "konkreettista": 2, "rohkeuteen": 1, "todistaa": 4, "tarkastaja": 1, "maaseudun": 21, "through": 2, "lehtonen": 1, "tilattomien": 2, "henkil\u00f6n": 6, "sortuu": 2, "ter\u00e4vin": 1, "kuuluivat": 17, "p\u00e4\u00e4kirjoituksina": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestykseens\u00e4": 1, "kertomusta\u2026": 1, "suomalaisuusliike": 5, "likaisen": 1, "ikiaikaista": 1, "mukaisesti": 15, "suvun": 1, "suoria": 1, "society": 3, "sys\u00e4nneen": 1, "1909e": 1, "h\u00e4m\u00e4\u00e4misen": 1, "koettuun": 2, "rahaa": 1, "tahtoisin": 1, "ottakaa": 2, "luokkaristiriidat": 1, "sekoittui": 1, "aiheen": 3, "rikoksena": 1, "innolla": 1, "anna-maria": 1, "oikeana": 3, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "yksin\u00e4isyyteen": 1, "jalostumisesta365": 1, "kaustislaisille": 3, "suuremmissa": 1, "myllyss\u00e4": 2, "aiheenvalinta": 1, "tampereella": 3, "toivo": 9, "ole": 116, "messias": 1, "kirjoittajaa": 4, "kes\u00e4kuuta": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 6, "vertailukohdan": 1, "1020": 1, "perinn\u00e4inen": 2, "ty\u00f6llisyydenkin": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4tkin": 1, "p\u00e5": 1, "nuijan": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 6, "levi\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "kuohuista": 1, "henki": 24, "edellisiss\u00e4": 2, "moraalinormistoon": 1, "yhdyspankin": 1, "koulutuksellista": 1, "n\u00e4kemykset": 3, "tilaisuuden": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunnan": 4, "puutteellisuus331": 1, "vallitsevan": 2, "niiss\u00e4": 18, "24121908": 1, "torjuakseen": 1, "851908": 1, "suomenkielisill\u00e4": 2, "oolavi": 5, "analyysiss\u00e4": 6, "eurooppalaisen": 4, "muinaisuus": 10, "p\u00e4\u00e4toimittajana": 8, "mariayhdistys": 1, "sanomalehtikirjoitukset": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "vastavuoroiset": 1, "representaatioiden": 1, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 5, "runoudessa": 1, "kirjallisuutemme": 1, "semmoisenako": 1, "juonirakenteen": 1, "uudistaneet": 1, "periaatteellisista": 1, "tuottanut": 3, "ven\u00e4l\u00e4iset": 11, "palasen": 1, "paras644": 1, "ven\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "huu": 1, "huomautuksia": 1, "perhemalliksi": 1, "salomaalle": 1, "sis\u00e4ltyy": 12, "keskustelu": 17, "kamppailuaan": 1, "parodioiva": 1, "kerronnan": 1, "kuljetti": 1, "kansanmiehen": 3, "kreikkalaiset": 1, "ei": 525, "kolmella": 1, "ahtiainen": 2, "rooliin": 1, "vavahtaa": 1, "syyskuuta": 2, "sopimattomana": 1, "veljeksest\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisyytens\u00e4": 1, "tuloksellisuuteen": 1, "k\u00f6yh\u00e4list\u00f6joukkojen": 1, "j\u00e4ms\u00e4ss\u00e4": 1, "turvallisin": 2, "v\u00e4lill\u00e4173": 1, "prosesseja": 1, "edustaen": 1, "vertauskuvana739": 1, "maailmasta111": 1, "purppuraviittaan": 1, "tutkimusongelmaa": 1, "kommentoi": 6, "purpureineen": 1, "ajattelusta": 9, "valta-asemien": 1, "life": 1, "filosofi": 2, "j\u00e4nnitteest\u00e4112": 1, "poliisille": 1, "kultavuoreksi": 1, "\u00e4rsytt\u00e4j\u00e4t": 1, "secondary": 2, "l\u00e4nsimainen": 1, "rohkeammin": 1, "yksipuolista": 2, "useampi": 1, "asiantuntijavaltaa": 1, "vihdoinkin": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 3, "vieras": 9, "teollistumisen": 2, "neuvottelemaan": 1, "teppo": 3, "suo": 4, "v\u00e4hent\u00e4misell\u00e4": 1, "markkola": 10, "kasvaessa": 1, "1191": 1, "toimitusvaliokunnan": 2, "tulip\u00e4\u00e4n": 1, "konkreettisen": 1, "tarkoittavat": 1, "alla": 10, "kaikkeen": 1, "j\u00e4\u00e4nteess\u00e4": 1, "tuttua": 2, "suunnassa": 1, "haki": 6, "erityisest\u00e4": 3, "1266": 1, "himokkuudeksi": 1, "esitetyst\u00e4": 1, "noudatellen": 3, "leo": 16, "1966": 5, "tultuaan": 4, "sairaalaan": 1, "satakunta-lehteen": 1, "siveelliseen": 1, "entisi\u00e4": 1, "\u00e4ll\u00f6tt\u00e4vin\u00e4": 1, "r\u00e4meinen": 1, "kirkon": 17, "1951909": 5, "rintama": 1, "kansakoulunopettajaseminaarissa": 1, "sanomalehtitekstit": 1, "ideaa": 1, "aukenivat": 1, "vastaanotto": 13, "ylimielisyyden": 1, "vitikalle": 1, "kivuliaasti": 1, "1087": 1, "apuv\u00e4linein\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisliikett\u00e4": 2, "isoina": 1, "lokakuulaisten": 1, "sanomalehtitekstien": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "ord189": 1, "pyrkii": 4, "1900-luvulla": 3, "vintturissa": 1, "tavoitettavissa": 1, "identiteetist\u00e4": 1, "l\u00e4mp\u00f6": 1, "1274": 1, "puolaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "agitaatiokirjoitus": 1, "vastaisuudessa": 1, "ideologioihin": 3, "lyyrisyyden": 1, "uskomattoman": 1, "m\u00e4\u00e4ritettyyn": 1, "lujittunut": 1, "virkavaltaisuudesta": 1, "is\u00e4nmaallisuus": 4, "aktiivisuuteen770": 1, "aikalaiskritiikki": 1, "kirkollisissa": 1, "kaunokirjallisuutta": 2, "kansanjoukoilla": 1, "juhannuksen": 3, "huokasi": 1, "agraarikomitea": 1, "ruotsalaiskansallinen": 1, "kommunikaatiosta": 1, "paheksumansa": 1, "pyrkien": 4, "juomisensa": 1, "aineistoa": 2, "vahvistaman": 1, "julkisuudelta": 1, "vastasivat": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 4, "artikuloitujen": 1, "mcgee": 1, "elinvoimainen": 1, "johtomies": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "arvoristiriidan": 1, "luettavia": 1, "unta": 1, "mielikuvituksellisimpana": 1, "varakkaat": 1, "kamppailun": 2, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "numminen": 4, "prostituoituihin": 1, "r\u00e4me-viittausten": 2, "demokratiak\u00e4sitys": 1, "leino-kaukiainen": 29, "salanimen": 1, "toisaalla": 3, "punaiseen": 1, "suoran": 1, "oppikoulussa": 1, "vaikuttaneesta": 1, "suutela": 5, "ominaisuutensa": 2, "sitoi": 2, "comprehension": 1, "viri\u00e4\u00e4": 1, "miehiseen": 1, "syntein\u00e4": 1, "perusteeton": 1, "kirjallisuuskiistoissa": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4n": 1, "suomalaisuudesta": 2, "toimeen": 2, "tasa-arvoon": 2, "el\u00e4k\u00f6\u00f6n\u2010huudon": 1, "psykologiseksi": 1, "agitaattorit": 1, "ajankohtaisena": 1, "kolmeen": 5, "valmistuneelle": 2, "jaanaan": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "markan": 1, "heimovanhus": 1, "nimitetyn": 1, "1234": 2, "lajista": 1, "etsiv\u00e4t": 2, "asetti": 4, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "kautta": 80, "kristillis-idealistisessa": 1, "airio": 12, "vaatimuksilla": 1, "jumalien": 2, "tuomittu": 1, "varoilla": 1, "1177": 1, "vihaa": 5, "muututtua": 1, "oppositioon": 1, "sanomissa": 6, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "sanomaa": 2, "sagarnas": 1, "kuvatussa": 1, "apuun": 1, "maailmaa\u2026963": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielentaitoisena": 1, "karnevalistinen": 40, "kunnassamme": 1, "frans": 1, "schauman": 1, "astuessa": 1, "huvina": 1, "kokonaisuutena": 9, "per\u00e4\u00e4nantamattomuutta": 1, "sitomassa": 1, "johdatti": 1, "analysoida": 2, "vastatoimena": 1, "kirjoitussarjassaan": 1, "marraskuussa": 1, "liudentuvat": 1, "ohi": 3, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 3, "sukupuolimoraalia885": 1, "oikeistovoimat": 1, "kumpikin": 5, "leikki\u00e4": 1, "1800": 6, "uino": 4, "naurukulttuuria85": 1, "harjoitetulla": 1, "modernisaatioon": 1, "taloudellisissa": 2, "kulkemaan": 1, "rakennettaessa": 2, "uusromantiikan": 2, "itsehallinnon": 1, "rajaa": 1, "merkitse": 1, "katsantokannan": 1, "osoittaneen": 1, "minuuden1003": 1, "castr\u00e9nia": 3, "1936": 1, "t\u00e4ysin": 51, "mattheizen": 1, "1246": 1, "ideologisissa": 1, "kontekstiinsa": 2, "yhdistelyyn": 1, "between": 8, "l\u00f6nnrotille": 1, "kerrostumat": 1, "n\u00e4kij\u00e4n": 1, "teologiseen": 1, "katsoa": 4, "ideologeja": 1, "lehtitietojen": 2, "keltaisen": 1, "pahasta": 1, "murhayritys590": 1, "hakeutuvansa": 1, "kalevala-kuvitus": 1, "innokasta222": 1, "pohjalta1277": 1, "puolustuskeinoksi411": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "virkamieskysymykseen": 1, "kuolemaansa": 1, "puolueelleen": 1, "braakiako": 1, "kokemuksille": 1, "tappoon": 1, "kosto695": 1, "rajaton": 1, "1999a": 8, "9111906": 1, "varsinaista": 3, "nuoriin": 1, "2021908": 1, "suomessakin": 4, "valtiosta": 2, "meren": 1, "muokkausta": 1, "osana": 7, "carnac": 1, "tutkijoiden": 6, "koulutus364": 1, "r\u00e4mettyneisyytt\u00e4": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "varoituksia1265": 1, "edustaa": 14, "teokselle": 3, "hankaluuksia": 1, "niin": 206, "perustuslaillisesti": 2, "alkoivat": 11, "liberaalitkin": 1, "muotoiluun484": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "helmet\u2026": 1, "symbolistiselle": 1, "menippean": 4, "bobrikovista": 1, "seuraamisena": 1, "t\u00e4ydellistyi": 1, "sosiaalisista": 1, "taivas": 3, "ehdottomiksi": 1, "humoristisen": 2, "kirjallishistoriallisena": 1, "sosialistiselle": 3, "sisemm\u00e4": 1, "lokakuussa1900": 1, "satakuntaa": 1, "paineen": 1, "novelleja": 1, "suositellut": 1, "leimattuihin": 1, "meurmanin": 3, "johtamansa": 1, "halutessaan": 2, "kontekstisidonnaisena": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "dialogisuuden": 2, "alas": 14, "oikeaksi": 1, "tutkia": 4, "vihollisena": 1, "erolle": 1, "ep\u00e4kohtia": 2, "tapahtumat": 7, "varhaiskristillisen": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 5, "haaveillessaan": 1, "perilliset": 1, "rivit": 5, "ajattelija": 2, "maailmankuvaan358": 1, "lille": 1, "hyvyydest\u00e4": 1, "paikallisia": 1, "teksteist\u00e4\u00e4n": 1, "torjuntataistelua": 1, "puoluetovereille": 1, "erityispiirteiden": 1, "yhteiskunnallista": 9, "syytt\u00e4en": 2, "monipuolisesti": 1, "perustuvan": 4, "mielikuvia": 3, "maatalousv\u00e4est\u00f6n": 5, "askarruttanut": 1, "luona": 4, "1281": 1, "valtakuntaan": 1, "aviopuolisoiden": 1, "toisillekin": 1, "signaali": 1, "syd\u00e4menasiana": 1, "jonkinlainen": 3, "paheista": 1, "kulttuuriradikaalit": 4, "totuudenmukaisuutta": 1, "maanomistukseen": 1, "palstoilla": 5, "luovan": 13, "esipuheessa37": 1, "ylellisesti": 1, "mikkola": 1, "vaikuttaen": 1, "kommentaattoreita": 1, "paikallista": 1, "virkamieskodista": 1, "virkakunta": 2, "vertautuu": 4, "merkitysrakenne": 1, "kristoferin": 1, "nojautunut": 1, "luonteessa": 1, "kumoamiseen": 1, "perheest\u00e4": 2, "kurikka": 55, "kyseenalaistettu": 4, "horjumista": 1, "kahleisiin\u2026949": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 5, "senaattori": 5, "kiitt\u00e4nyt": 2, "perjantaina": 1, "dostojevskia": 1, "vuokransa787": 1, "eik\u00f6": 7, "ruotsalaisille": 1, "kouluttajana": 1, "maatalouskysymysten": 1, "seuduilla": 1, "puheen": 18, "etteiv\u00e4t": 6, "perustuslaillisia": 8, "1216": 1, "erotettujen": 2, "nuorsuomalaisia": 1, "samaiset": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "nelj\u00e4n": 2, "alustaan": 1, "toistua": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 1, "v\u00e4ittelee": 3, "halujen": 1, "arvostaneet": 1, "romanttisen": 1, "oho": 1, "maiden": 2, "kirjallisuusmiesten": 1, "pakinoitsija": 3, "ristiriitaa852": 1, "oikea": 9, "mustaamiseen": 1, "palanen": 1, "kytkeytyiv\u00e4t": 1, "tuulahti": 1, "kirjamarkkinoille": 1, "psykologiaa": 1, "ojalan": 1, "lopputuloksen": 1, "v\u00e4liverhon": 1, "laukausta": 1, "kansien": 1, "vaatimuksiin": 2, "konkretisoituu": 2, "takaa": 5, "el\u00e4m\u00e4nmuodon": 2, "vuosikymmenen": 5, "kaukaisen": 1, "ryss\u00e4n": 1, "julkisuuskuvan": 1, "1085": 1, "laskee": 2, "ohjelmaehdotusta": 1, "noussut": 12, "sivistyneist\u00f6nkin": 3, "kaunokirjalliseen": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 13, "ryhm\u00e4t": 4, "1700-luvuilla": 1, "kokoajana": 1, "tietoisesta": 1, "vastaanottoprosessin": 1, "kansallisessa": 3, "sis\u00e4\u00e4n": 2, "valittu": 5, "vastaaville": 1, "kannattajansa": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 4, "etupuolen": 1, "varautuneen": 1, "1600-luvulla": 1, "luvanneet": 1, "vakiintuivat": 1, "uteliaisuutta": 2, "2841906": 5, "syyns\u00e4": 1, "uudistuminen957": 1, "kumarrella497": 1, "ottamisesta": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ys": 4, "santeri": 2, "1910": 21, "naurettavalta238": 1, "sukupuoliasioissa": 1, "kysymyksiss\u00e41215": 1, "nationalismin": 9, "seksuaalisen": 2, "valitut": 2, "erinomaista": 1, "juonne": 1, "maaseudulla": 13, "121909": 3, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00f6n310": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "kuvern\u00f6\u00f6rin": 5, "uskonnolliset": 4, "2814": 2, "kirjallisuuspohdinnat": 1, "eros": 1, "luotiinhan": 1, "that": 9, "ulkoiseen": 2, "vaatia": 3, "received": 2, "voimakasta": 5, "vastaan1228": 1, "pyhemm\u00e4lt\u00e4\u2026": 1, "kiinnostuksesta": 1, "pohjatekstin\u00e4": 1, "kohottamisen": 2, "lakkaamatta": 1, "aivan": 40, "historiallista": 1, "vastik\u00e4\u00e4n": 2, "kykeni": 5, "puoluejohdon": 5, "kaventamaan": 1, "keskustelun": 20, "and": 67, "todisteena": 2, "kaustislaisten": 5, "valtionavustusten": 1, "nuorelle": 1, "1235": 1, "ilmestymisen": 1, "kuvien": 6, "avioitui": 2, "edistiv\u00e4t": 1, "totuudenmukaisen": 1, "sis\u00e4iseen": 4, "timo": 1, "yhteytt\u00e4": 5, "lakkaamaan": 1, "korkeana1149": 1, "tukemana": 2, "ulos": 5, "siveyden": 1, "alkeista709": 1, "virkamieskysymyksess\u00e4": 1, "kukassa": 1, "kansakuvaan": 1, "narkissos": 2, "naisasialiike": 3, "viikinkip\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "kiert\u00e4neet": 1, "h\u00e4pe\u00e4ll\u00e4": 1, "ajatuksen": 8, "taidesuuntausten": 2, "emme": 15, "vaippa": 1, "rohkeutta\u2026": 1, "hirschkopin": 1, "1689": 1, "hyveellisyyden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "castr\u00e9nilla": 2, "sanokaamme": 2, "l\u00e4hestyess\u00e4": 3, "mukaiseksi": 1, "t\u00f6rngren": 1, "moraalittomuudesta": 3, "ven\u00e4l\u00e4isvaikutuksesta": 1, "kansansuosiota": 1, "raittiudeksi": 1, "uudeksi1020": 1, "unien": 1, "arvostelussahan": 1, "comprehend": 2, "kukku": 4, "kritisoinut": 2, "poliitikkoja": 1, "viikkil\u00e4isten": 1, "rinnalleen": 1, "syyllinen": 4, "paradigmat": 1, "lopullinen": 2, "linnat": 1, "tyyleist\u00e42": 1, "suunnittelivat": 3, "julkaisuja347": 1, "tukeneisiin": 1, "er\u00e4it\u00e4": 2, "moraaliseltakin": 1, "tyt\u00f6t": 4, "erist\u00e4miseen": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "julistautui": 2, "haasteeseen": 1, "suhtautui": 13, "serious": 2, "toistanut": 1, "nimiss\u00e4760": 1, "psyykkisi\u00e4": 1, "yhteiskunnallisilla": 1, "sensualismia287n\u00e4m\u00e4": 1, "puoluetarkoituksiin": 1, "tutkittavia": 1, "kertomuksiin": 1, "rikkihapon": 1, "ahlqvistin": 1, "perustuvat": 2, "kontrollikeino": 1, "peittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "kirjallisuus1076": 1, "kutsuttiin": 1, "talollisluokkaan": 1, "linjaan": 3, "quijote": 3, "lehtikirjoittelussa": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "yhdelt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "propaganda": 1, "yksin": 7, "antamia": 2, "kulttuurin": 59, "halusta": 2, "ep\u00e4kirjailija": 1, "herjausta": 1, "asenne": 4, "j\u00e4ljist\u00e4": 1, "majuri": 1, "salanimell\u00e4\u00e4n": 1, "vastarintaorganisaation": 1, "valtavana": 1, "alkuper\u00e4isen": 2, "karjala-seuran": 1, "suomenruotsalaisuuteen": 2, "kansalaiskokousta": 1, "nauttia": 1, "pori": 5, "tekij\u00f6iden": 3, "pojaksi": 1, "seuranneen": 4, "ylisuurien": 1, "ongelmana380": 1, "koskista": 3, "kurjuutta": 2, "carnivalesque": 5, "virkamiehille424": 1, "kansasta499": 1, "puolueessa": 13, "saakka601": 1, "pidetyill\u00e4": 1, "arvoonsa": 1, "kuullessaan": 1, "korosti": 17, "veikko": 1, "leppym\u00e4t\u00f6n": 1, "v\u00e4\u00e4rennetty": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 2, "el\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "taiteenkin": 1, "jatkumona": 1, "t\u00e4llaiseen": 2, "analysis": 3, "kuuluvasta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "ven\u00e4l\u00e4ishallinnon": 2, "yksimielisesti": 1, "parantaminen": 1, "be": 2, "prostituutiokulttuurissa": 1, "yleisest\u00e4": 3, "kirjailijaksi": 1, "unia": 3, "samastivat": 1, "satiiri": 8, "valmistamisesta": 1, "ivallisuuden": 1, "paljolti": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "tulevaisuuttaan": 1, "provides": 2, "keskin\u00e4isen": 2, "hyv\u00e4ksi": 26, "topical": 2, "sankaria": 1, "jatkuvan": 1, "valtioneuvoston": 1, "itsen\u00e4isyyden": 7, "ty\u00f6l\u00e4isten": 5, "keskukseksi": 2, "pohdiskeli": 1, "katutytt\u00f6j\u00e4": 1, "suurtilanomistajat": 1, "\u00e4l\u00e4": 2, "ojalalle": 4, "omin": 2, "smith": 6, "macmillan": 1, "mellakoineiden": 1, "tunkeutumassa": 1, "kristinuskon": 7, "edustajat": 2, "kivilinna": 4, "s\u00e4keill\u00e4\u00e4n": 1, "toisesta": 5, "per\u00e4\u00e4nkuuluttama": 1, "luokkaluonne": 2, "yritti": 4, "ylioppilasliike": 1, "vihollisemme": 1, "kysymyksen\u00e4": 6, "unigrafia": 1, "lauri": 6, "henkil\u00f6hahmoihinsa": 1, "palkinnossa": 1, "maataan": 2, "1982": 2, "huomattavan": 1, "jumaluudestaan": 1, "passiivinen": 4, "j\u00e4lkisanat": 1, "ajatellutkaan": 1, "passi": 1, "hy\u00f6k\u00e4nneet": 1, "vastaanottavuuteen": 1, "esittely": 1, "kertomuksia": 3, "viranomaisten": 2, "viroista": 4, "tulitikkuja": 8, "tallannutta": 1, "maailmaa1122": 1, "paja": 1, "vaaleissa": 6, "omistusoikeus": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 2, "toivoi": 1, "erkin": 1, "linnan": 3, "rawlcis-jasinski": 1, "perkeleelle": 1, "miehelle": 3, "ilmaise": 1, "puolelle": 3, "toistoista325": 1, "em\u00e4maan": 2, "kohdistuvia": 1, "mancha": 1, "k\u00e4ytettyyn": 2, "niille": 8, "johtuivat": 2, "koomisilta323": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 1, "selityst\u00e4": 2, "ennakoimaan": 1, "kyvykkyytens\u00e4": 1, "1995": 107, "tilanne": 9, "suhtautumistapaan": 2, "kuvaavassa": 3, "virkamiehist\u00f6mme": 1, "ep\u00e4virallisena": 1, "ylimalkaisuutta282": 1, "emerita": 1, "lukemalla": 3, "ruotsalaistamispolitiikan": 1, "1242": 1, "j\u00e4\u00e4vin\u00e4244": 1, "kasvanutta": 1, "levit\u00e4": 2, "lausuttuna": 1, "edelt\u00e4neell\u00e4": 1, "palata": 2, "taitavalle": 1, "seksuaalinormistoa": 1, "vihaan": 2, "tasaista": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen": 2, "omistama": 1, "sekavia": 1, "kilpailussa": 1, "menoissa": 1, "sulautunut": 2, "joukkosyd\u00e4n": 1, "erillisest\u00e4": 1, "osoituksena": 5, "kautensa": 1, "henkimaailman": 1, "arpajaisissa": 1, "puolustelevaan": 1, "parodioitua": 1, "teosofian": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaksi": 2, "joutui": 23, "paljastettiin": 1, "kansalaisena": 1, "johanna": 3, "toistuvista": 1, "tekij\u00e4ihanne": 1, "kansakouluja": 1, "t\u00e4hdensi": 3, "pohdinnan": 1, "mielikuvitusta": 3, "l\u00e4hdetty\u00e4": 1, "vaalipuhujana": 3, "suostua627": 1, "kummalliselta": 1, "stipendihakemuksensa": 1, "erho": 18, "hoitaa": 3, "st\u00e5hlberg": 2, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 1, "kaksi\u00e4\u00e4nist\u00e4": 3, "kauniiseen": 1, "her\u00e4nnyt": 2, "r\u00e4meelle": 2, "bakhtin\u2019s": 2, "joukon": 2, "mielenkiinnon372": 1, "joukosta": 1, "testasi": 1, "vuorovaikutteisen": 1, "1095": 1, "siveellisten": 3, "j\u00e4rjestysvaltakoneisto": 1, "dialogic": 5, "oivaltanut": 2, "laissa": 2, "perussyyksi": 1, "kustantajan": 11, "vahingoniloinen": 1, "kehityslinjat": 1, "puhutaan": 8, "aikalaisarvioissa": 2, "selke\u00e4mmin": 1, "ihmisjumalaa": 1, "tapaninp\u00e4iv\u00e4n": 1, "tekstist\u00e4": 4, "vain": 80, "paheellinen": 1, "vastustuskyky\u00e4": 1, "kuningashuone": 1, "these": 2, "kukaan": 7, "julistuksen1205": 1, "satuttanut": 1, "ratkaisuja": 1, "kansannaisten": 1, "itsetiedottomasti": 1, "asettamia": 1, "viikon": 6, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4775": 1, "autonomia753": 1, "parodioitiin": 1, "porilaislehtien": 1, "hihkaisi": 1, "sitoutuneet": 1, "aiemminkin": 1, "untola\u2019": 1, "puitteissa": 3, "ruohonjuuritasolta": 2, "tulkintana": 2, "tarkkaa": 1, "julkisen": 17, "orja": 1, "pirtin": 1, "puolustus": 1, "tukholman": 1, "1965": 3, "my\u00f6nt\u00e4mien": 1, "sex": 1, "useampaan": 1, "huolissaan1200": 1, "lukemana": 1, "kertovien": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "ilmestynytt\u00e4": 1, "tekij\u00e4-luoja": 1, "ylpeys": 1, "vanhasuomalaisia": 7, "n\u00e4ihin": 3, "tsaari": 2, "pesosta": 1, "kokemuksen": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 1, "alue82": 1, "veikon": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kset": 1, "kirjoittelusta": 1, "surukseni": 1, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ryhmien": 1, "kiiskikirjurit\u2019": 1, "kehotuksensa": 1, "eetu": 4, "hahmotellaan": 1, "otsaa": 1, "dialogin": 3, "uutuusteosta": 1, "elinpiiriss\u00e4": 1, "r\u00e4meen": 1, "kanssa642": 1, "see": 2, "mahdollista": 19, "persoonallisuutta": 1, "myi": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "alapuron": 2, "suurta": 14, "tasa-arvoiseksi": 2, "kustannuksella": 2, "liitetyt": 1, "kunniattomuus": 1, "pirkkalassa": 1, "eteen\u2026": 1, "herra": 10, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "vapauksia": 2, "itsetunnon": 1, "kansankielt\u00e4": 1, "herraspuolueen": 1, "kehityskulusta": 1, "illalliskutsuilla": 1, "hallituksen": 13, "unelmansa": 1, "kansakoululle": 1, "uskomaan": 3, "n\u00e4k\u00f6aloja374": 1, "mukaantulo": 1, "her\u00e4tys": 1, "valtiota665": 1, "annettavaksi531": 1, "johdatus": 1, "toimille1167": 1, "1071906": 1, "kalleimmaksi": 1, "v\u00e4ki": 1, "nuorsuomalaisista": 5, "laajuuteen": 1, "vihollinen": 2, "valtakunnasta": 1, "pyhyydest\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 2, "radikaalistumiseen": 1, "pahennushan": 1, "n\u00e4kemyseroista": 1, "1800-luvun": 24, "kes\u00e4kuun": 7, "luovutti": 1, "konservatiivisiin": 1, "salonkyl\u00e4ss\u00e4": 1, "pystyneet": 1, "pukeutuivat": 1, "synty": 7, "ainutkertaisena": 1, "negatiivinen": 2, "hallitsi": 2, "kansankuninkaaksi": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "perinteiset": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 5, "hautaristi\u00e4": 1, "kokemuksista": 1, "alamaisidentiteetti": 1, "vallankumouksellisuuden": 1, "r\u00e4ike\u00e4n": 2, "yksil\u00f6itynytt\u00e4": 1, "perustuslaillisten": 56, "pitkin": 4, "juoruamista": 1, "kulloinkin": 2, "arvioiden": 3, "tuottaa": 4, "j\u00e4rjestelyn": 1, "2321908": 1, "rahvaalle": 2, "oltava": 1, "jaosta": 1, "ylpeyden": 1, "tahoilla": 1, "uhkasi\u2026": 1, "sekoittuneisuus": 1, "apteekkari": 1, "pohls": 8, "paasikivi": 5, "humoristisesta": 1, "esteettisten": 1, "osoittavan": 1, "varman": 1, "kanssa": 125, "elatuskysymys": 1, "toimeenpanon529": 1, "dialogipyrkimysten": 1, "verraten": 1, "aviottoman": 1, "aika": 37, "ainutkertaista": 1, "teemat": 2, "talja": 1, "olemus": 3, "viaton": 1, "tammi": 6, "tautiin": 1, "1129": 1, "22121909": 1, "nauruun": 10, "tulleita": 2, "luotu": 6, "yliopistosta": 2, "seuraavaksi": 7, "virkavelvollisuuksien": 1, "miira": 5, "esteettiset": 3, "klassikot": 1, "itsevaltiaan": 1, "onnistu": 1, "aiemmin": 3, "ruija": 1, "mielikuvituksessa": 1, "kysymykset": 7, "ilmesty\u00e4": 2, "nietzschen": 7, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 1, "kotimainen": 2, "perustuslaillisiin": 4, "myytit": 4, "otollisimmassa": 1, "sotajoukot": 1, "ty\u00f6skentely": 1, "vihille\u2026": 1, "osoittautunut": 2, "huumoritutkija": 1, "katkaisten": 1, "sota-aseet": 1, "alkaa": 12, "romaanisarjassaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "kysymyksess\u00e4": 7, "kokemisen": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 2, "michael": 7, "romantikot": 1, "uskonnollisuus": 3, "tunnusmerkkein\u00e4": 1, "ulkopuolelle745": 1, "paikkakunnilla": 2, "kaaosmaiselta": 1, "radical": 2, "ivattiin": 1, "portaana": 1, "miehuutta410": 1, "propagandakirjallisuuden": 1, "express": 1, "teatterisymboliikan": 1, "hannu": 4, "kuolemaa": 3, "nurinkuriselta": 1, "aluetta": 2, "tunkeutuu": 1, "paljastuivat": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 2, "kaaderipuolueeksi": 1, "teatteriarvostelijaksi": 1, "keskipohjalaisia": 2, "tutkimusseminaari": 1, "liioittelusta": 1, "koulua": 2, "kumppanuuteen": 1, "jumalalle": 1, "taloudellisesti": 2, "jatk": 1, "toriv\u00e4elle": 1, "monarkian": 1, "virkamiesluokan": 1, "olemassaoloa": 2, "periaatteestaan": 1, "pilkist\u00e4\u00e4": 1, "maantieteellisen": 1, "kiinnostuksen": 3, "housuissa": 2, "raakoina": 1, "rannikolla": 1, "3857": 1, "n\u00e4lk\u00e4inen": 1, "negatiivisia": 1, "puhtaimmillaan711": 1, "kriittisess\u00e4": 1, "nikitin": 2, "koetun": 1, "danielsonia": 1, "voimakkaana": 5, "pyrkyryytt\u00e4": 1, "hallitsema": 1, "sukupolville": 1, "puhetyylin": 1, "runsaus": 5, "tuotantoon": 1, "eri": 70, "viisaaseen": 1, "till": 3, "suoraa": 4, "vaalilakia": 3, "valtioksi": 1, "kehitysromaanin": 1, "suometarkin": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 5, "ennest\u00e4\u00e4n": 2, "poikkeusta": 1, "demokratiakehitykseen": 1, "austin": 5, "hanke": 1, "suuntaukset": 2, "ty\u00f6h\u00f6n": 7, "bahtin": 125, "kaunokirjallisuudessa664": 1, "suhtautuneet": 2, "kiitt\u00e4\u00e4": 3, "aikaisemman": 3, "alaan": 2, "1181906": 2, "v\u00e4list\u00e4": 9, "jumaluudellensa": 1, "kielsi": 6, "bok": 2, "kirjoittamana": 1, "1920-luvun": 1, "merkillisimpiin": 1, "puheenvuorojen": 2, "erkki": 6, "arkkiveisuja": 1, "lausumat": 1, "marxilaisessa": 1, "uskonnonomaiseksi": 1, "miesv\u00e4en": 1, "tutkimuksen329": 1, "omanarvontuntoa": 2, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "v\u00e4\u00e4ristelev\u00e4t": 1, "horjuvana": 1, "1090b": 1, "hiljaisuudessa": 1, "valhe": 1, "14-vuotiaita": 1, "tottumuksen": 1, "kirjallisuusasiantuntijoiden": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 2, "hinnasta": 1, "julkisuuteen645": 1, "perim\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4ministerin": 1, "1980-luvuilla": 1, "argument": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 1, "olemuksemme": 1, "toivottiin": 2, "ensin": 19, "kohden": 2, "raja-alueelle": 1, "takaosa": 1, "suurehkon": 1, "suoranaisen": 1, "\u00e4lymyst\u00f6klikki": 1, "perustukseksi": 1, "kirjallisarkistossa": 1, "mielt\u00e4ni": 1, "l\u00e4hdeteoksena": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "uusi": 79, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "konservatiivisessa": 1, "jonas": 18, "kirkonmiesten": 1, "sallivan": 1, "elinkeinojensa": 1, "yksinkin": 1, "ilment\u00e4nee": 1, "immonen": 1, "tunnistettuja": 1, "rolfin": 1, "virkoihinsa": 4, "ilmestytty\u00e4\u00e4n": 1, "liisana": 1, "asia-argumentoinnin": 1, "sortajan": 1, "kirjallisuuspolitiikka": 1, "onni": 10, "ihmisjumaluutta": 1, "antista": 1, "identiteetin": 3, "parhaiten": 8, "1236": 1, "eduskuntapuolueeksi": 1, "1933": 4, "lukivat": 1, "runokokoelmassa": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "\u2018golden": 1, "tekstiens\u00e4": 1, "kilpailu": 3, "vuoksionko": 1, "prostituutiokuvauksilla": 1, "valkoisten": 1, "nousukkaan": 1, "tuntemaan": 5, "haettavana": 1, "kansalaisuusihanteen": 2, "tavallaan": 5, "upottava": 1, "el\u00e4imet": 1, "aineskokoelmalta": 1, "toverinsa": 1, "filosofian": 5, "liiketoiminta": 1, "kansallisuusasiamme": 4, "tuommoiselle": 1, "aloittaneet": 1, "hahmotteli": 1, "l\u00e4hti": 4, "puheenvuoroja": 4, "oikeistolaista": 1, "eroavat": 1, "saavuttamisen": 1, "rikas": 1, "yleismaailmalliseen": 1, "sivistyneist\u00f6taustaiset": 1, "perkeleest\u00e4": 2, "ratkaiseva": 1, "ryhmiin": 3, "manifestoiman": 1, "lukijakirjeess\u00e4": 1, "according": 2, "1880": 5, "sivistykseen": 4, "naispuoliset": 1, "nauroin": 1, "v\u00e4ittiv\u00e4t": 1, "opetusmenojen": 1, "maailma": 19, "nojaa": 1, "kulunut": 2, "normaalilyseossa": 1, "artistic": 2, "vastaavaksi": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "vilahtelevat": 1, "tutkielmaan": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksenne": 1, "laajaksi": 1, "vastaan432": 1, "yhteinen": 6, "objektiivisesti": 1, "viikinki-nimityksen": 1, "sepp\u00e4kin": 1, "pit\u00e4isi": 14, "ajamaansa": 1, "edustamien": 1, "estetiikkaa368": 1, "brandesin": 1, "nais": 1, "syv\u00e4llinen": 2, "marcellus": 1, "lahjakkaimpiin": 1, "merkitty": 1, "kuntalaisilta": 1, "my\u00f6nsikin": 1, "puoluevihasta1187": 1, "kannattajia": 6, "kosketukset": 1, "1903oli": 1, "kansallisuutta": 3, "651909": 10, "esteettisist\u00e4": 3, "korostuneen": 1, "vastakohta": 1, "finland": 1, "edellytt\u00e4miin": 1, "luopioisissa": 1, "velvollisuus": 4, "siveystuomarit": 1, "studia": 3, "ilmaisu": 3, "tuleen": 1, "elukka": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "meniv\u00e4t": 1, "koettiin": 8, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "rakentamisen": 1, "tutustuttuaan": 1, "ihmisin\u00e4": 2, "valloittaisiko": 1, "menett\u00e4\u00e4": 5, "v\u00e4likysymykset": 1, "tuulisp\u00e4\u00e4n": 1, "edustamaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 2, "aikak\u00e4sitys": 1, "ilman": 22, "hallitusmuodon": 1, "hullu": 1, "1174": 1, "jumalalta": 1, "dynamiittivarkaudet": 1, "julkaisuaikataulusta": 1, "vapaamielinen": 2, "ferdinand": 1, "senaattorin": 3, "kuulumisesta": 1, "katja": 1, "ep\u00e4virallisesta": 1, "suhteestaan": 2, "viiniryp\u00e4leist\u00e4": 1, "puoltamaan": 1, "pilkkasanojen": 1, "ahvenainen": 1, "vastaavaan": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 2, "demokraattinen": 5, "runoudesta": 1, "ajatteleva": 1, "perimm\u00e4isten": 3, "kansalliskirjasto": 2, "nuottaa": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ajankuvana": 1, "kansannaurua": 1, "objektivoinnissa": 1, "painatuskeskus": 2, "kodissaan1185": 1, "vetiv\u00e4t": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 1, "tuodut": 1, "bobrikov": 5, "rouva": 51, "korkeatasoinen": 1, "suosiossa540": 1, "kypsym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "ulottuvuus": 1, "vallanhaluinen": 1, "nuorisoseura": 2, "v\u00e4et\u00f6n": 2, "vetosi": 3, "avulla621": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "liittyv\u00e4\u00e4": 5, "loppiaisen": 1, "pyk\u00e4l\u00e4n": 2, "henkil\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "nuorsuomalaisiin": 4, "pane": 1, "yhteyshenkil\u00f6in\u00e4": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "sivistyneist\u00f6kirjailijoiden": 1, "aatelissukuihin": 1, "naurajat": 1, "kautta985": 1, "sirpaleiksi": 1, "hirsipuu": 1, "pennist\u00e4": 1, "ajoista": 2, "painostuksena": 1, "vallanpyrkimys": 1, "toiminnassaan": 2, "menippolaisissa": 1, "pett\u00e4v\u00e4t": 1, "todellisuudesta": 6, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "tekopyhyytt\u00e4": 1, "saaneensa": 1, "valmistautuakseen": 1, "toimissa1238": 1, "muotona": 2, "kaikunut": 1, "runsain": 2, "huomattavia457": 1, "asti": 12, "olemassaolon": 3, "181908": 1, "kaupunkimaisen": 1, "kaikesta": 4, "talouden": 1, "tunnekylmyys": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4asiakirjat1906": 1, "symbolin832": 1, "arimpia": 1, "kiitollisuudenvelassa": 1, "henkil\u00f6hahmosta": 2, "vieraisiin": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 11, "pohdinta": 2, "vaeltaa": 1, "naturalistien": 1, "huuto": 3, "aikalaisk\u00e4sitysten": 1, "nautintonne": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "keskitt\u00e4misen": 1, "ritalaisten": 1, "arvostelut": 5, "hy\u00f6kk\u00e4yksiksi": 1, "her\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "muodostaman": 1, "teit\u00e4": 3, "yhdistyksi\u00e4": 1, "kirjallisuusinstituutioita": 2, "vuorovaikutustilanteessa": 1, "vetosivat": 2, "harkintakykyinen": 1, "suhtautumista": 10, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "useat": 2, "solukot": 1, "kiitt\u00e4ji\u00e4": 1, "kansakunnat": 1, "is\u00e4nmaansa": 3, "laitoksiin": 1, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 2, "historiak\u00e4sitys": 3, "joukkoliikehdint\u00e4\u00e4": 1, "yhdistyv\u00e4t": 2, "1900599": 1, "heijastelee": 2, "allardt": 8, "liikkeen\u00e41235": 1, "tuuti": 1, "erikoistunut": 1, "vaikeuttivat": 1, "astui": 10, "kappaleesta": 1, "mukaisiksi1054": 1, "linjasta": 6, "syrj\u00e4ytti": 1, "itsen\u00e4istymiseen": 1, "1273": 1, "sanoman": 2, "kulttuuria": 15, "v\u00e4ite": 5, "p\u00e4iv\u00e4-lehdess\u00e4": 2, "jokainen": 13, "kuolevaa": 1, "kokkola-lehte\u00e4": 1, "taiteilijakunta": 1, "pojan": 2, "gripenbergin": 3, "jakaa": 4, "osallistumaan": 2, "kuvauksissa": 10, "mustat": 4, "edellytet\u00e4\u00e4n": 2, "kukistamaan": 2, "hyl\u00e4nneet": 1, "feodaalivaltion": 1, "omista": 8, "annettu": 5, "maailmojen": 2, "komitealle": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 6, "henkien": 2, "alhaiseen": 1, "vaikutusvalta": 3, "rappeutuneessa": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "ruotsalaista188": 1, "osaamaton": 1, "kansallisuusajattelussa": 2, "1019": 1, "1911918": 2, "laillistuttamisen": 1, "tanssih\u00e4it\u00e4": 1, "11101907": 1, "sanomalehtikirjoituksissaan": 1, "yhteisyyden": 1, "alempien": 7, "lis\u00e4m\u00e4\u00e4reen\u00e4": 1, "merkitsiv\u00e4t": 8, "suomalaisen": 189, "tehdess\u00e4": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ehdoilla": 1, "castr\u00e9nilta": 1, "liikutaan": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "teos": 56, "asenneilmapiiri\u00e4": 1, "toteuttamista": 1, "kantakoot": 1, "n\u00e4kemys": 6, "osallistuivat": 4, "tarvas-tervaskanto": 1, "korkeammin": 1, "pataljoonan": 1, "monikansallisen": 1, "toimintaan1105": 1, "yhteyksiins\u00e4": 1, "lagerborgin": 6, "vallankumousta": 2, "aamulehti": 13, "tiukasti": 1, "maalaispuoluetta": 1, "kananmunia": 1, "uudelleenesitt\u00e4nyt": 1, "esiintyi": 8, "asuneen": 1, "ty\u00f6l\u00e4isaktivismi": 1, "todellisiin": 2, "maakuntalehti\u00e4": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 1, "ajoivat": 6, "esiinmarssi": 1, "otettu": 6, "kontrolloida": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "1202": 1, "kurin": 1, "taulukko": 2, "keski-pohjanmaan": 9, "jyrisi": 1, "1977": 18, "kiristyslaitoksillensa": 1, "presidentti": 1, "ker\u00e4si": 2, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "valtasuhteet": 1, "kartalle": 1, "eronnut": 1, "velvoitteen": 1, "hienokseltaan": 1, "julkaisussa": 3, "valitusta": 1, "puolustaneet": 4, "puolustanut": 3, "ihmisel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "mahdolliselta": 1, "allekirjoitettuna": 1, "levinneest\u00e4": 1, "parissakymmeness\u00e4": 1, "juhlii": 1, "yhdistyy": 5, "h\u00e4meen": 3, "erojen": 1, "lystikseen": 1, "moraalinen": 8, "kirjallinen": 13, "ohittaa": 1, "liput": 1, "rahoittaman": 1, "raskaan": 1, "kasvitieteilij\u00e4": 1, "vaikeneminen": 1, "1972": 7, "saaliinjaolle": 1, "ohjaamana": 1, "tosiasiallisesti": 1, "ylent\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "yksiselitteisesti": 7, "aineksena": 2, "tapahtuneena": 1, "maailmoista": 1, "1994": 35, "puolesta1237": 1, "liittolaistensa": 1, "riikka": 1, "valtiomiesesikuvaksi386": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n978": 1, "tulevilta": 1, "s\u00e4vyyn615": 1, "maa\u2026": 1, "panostivat": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 3, "sairaus": 1, "zilliacus": 2, "keskiluokkaisille": 1, "aikaisemmin761": 1, "vastustuksen": 1, "nainen920": 1, "karnevaalin": 5, "teema": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "perustella": 1, "seurallisuudestaan": 1, "hallinto": 2, "asetu": 1, "puhetavan": 1, "polkisi": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6": 1, "tyt\u00f6lle": 1, "tarvaalainen": 1, "viisikymment\u00e4": 2, "sotilas": 1, "historiana": 1, "salaa": 2, "raahen": 1, "ruumistansa": 1, "talonpoikien": 9, "tulkintaongelman": 1, "tuloksen": 1, "kilpailijat": 1, "kasvamassa": 1, "j\u00e4lkeenkin": 2, "kansoihin": 1, "ihastusta": 2, "pyydetty": 1, "pakoili": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4lle": 1, "myrkytysep\u00e4ilyst\u00e4": 1, "kasvamisesta": 1, "valtaosalle": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6iden": 1, "virallisesti": 4, "kielellisi\u00e4": 2, "miksik\u00e4\u00e4n": 1, "makkaroiden": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4iviin": 1, "haisee": 1, "taustalla": 23, "h\u00e4\u00e4p\u00e4iv\u00e4": 1, "tekopyhyytt\u00e4828": 1, "k\u00e4sittelylle1279": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "katuyleis\u00f6n": 1, "kulttuurintutkimuksen": 1, "ihmeteltiin": 1, "tutkimukselle": 2, "reaalimaailmassa948": 1, "sosialidemokraattisen": 1, "ensisijainen": 4, "aikalaiskirjoittajien": 1, "aloittaen": 1, "ulkoisen": 1, "n\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "petettyn\u00e4": 1, "sivistyskieleksi": 1, "v\u00e4kivallalla": 1, "huokuu": 1, "veljest\u00e4": 1, "kansallisuuttaan481": 1, "romaaniaan": 1, "vakuutusta": 1, "sanaa": 3, "1899108": 1, "sokeat": 1, "saan660": 1, "tuntuvasta": 1, "syyt\u00f6kset": 2, "agraariyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "loppuyhteenvedon": 1, "23111906": 1, "luikertele": 1, "yliopistopaino": 3, "kalliota": 3, "ruskeissa": 1, "johtohenkil\u00f6t": 1, "osoittava": 1, "kirjailijan": 60, "nykyhetki": 3, "ihmisjumalan": 3, "viitataan": 7, "sill\u00e4": 236, "tietoista": 1, "puolustautuminen": 1, "menoa": 6, "tarjosi": 5, "suhteitaan": 1, "vaivaamana": 1, "kupiaisen": 1, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isesti": 1, "yleistyiv\u00e4t": 1, "ongelmakohtaa": 1, "siveydest\u00e4": 3, "moraalireformismivaatimukset": 1, "istuttavat": 1, "uskontona": 1, "vaikuttavuuden": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "katsauksia": 1, "perusta1129": 1, "oikeutus527": 1, "arvostelusta": 1, "vallinnutta": 4, "radikaali": 2, "p\u00f6yristytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tarinoihin": 1, "prokuraattori": 1, "lauloivat": 2, "1771909": 2, "pawlownalle": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "vastustajia": 1, "mahdollisimman": 2, "arvokontekstissaan": 1, "historiapakon": 1, "parantaa": 2, "hallinnoimalla": 1, "kirjallisuuskriitikko": 1, "kirjallisuusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "valon": 5, "orientoitunut": 1, "ajanjaksosta": 1, "rantamala16": 1, "taisteli": 4, "jumaluudesta": 3, "tuottamaa": 1, "puhuttavaa": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 1, "ankarasti": 2, "hevosenleikki\u00e4": 1, "oikeiston": 4, "261909": 7, "tutkimuksessaan": 6, "ruumiinosiinkin": 1, "lis\u00e4si": 6, "untolalla": 12, "kuuluneen": 2, "olemattomiin": 1, "grand-duch\u00e9": 1, "rajansa": 1, "kirjallisuudelle122": 1, "torpparilaiksi": 1, "seurasi": 9, "muuksi": 1, "talutettavana": 1, "pienilt\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4iv\u00e4mies": 1, "koetteluun": 1, "alueilla671": 1, "edustaja548": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 1, "johtoonsa": 1, "yll\u00e4pidostaan399": 1, "groteskia": 4, "ilmenneit\u00e4": 1, "ruotsinkielisten": 7, "airion": 6, "lisensiaattitutkimus": 1, "levi\u00e4minen": 1, "alapuolen": 3, "kuvaaminen": 2, "henken\u00e4": 1, "johtavien": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4904": 1, "suuntaan361": 1, "saattaisi": 2, "kirjallisuuteen125": 1, "vaimon": 3, "saakka14": 1, "kotimaa-lehden": 1, "arvokkuudentuntoa": 1, "1112": 1, "mahdollinen": 3, "ahkeruuteen": 1, "pilkattiin": 1, "upporikkaille": 1, "polemiikkia": 2, "roskav\u00e4en": 1, "konservatiivit": 1, "arvostelemiinsa": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 8, "kannanottoja": 2, "pienest\u00e4": 2, "asennoituminen": 2, "maallisista": 1, "sen": 428, "yksityiskohta": 1, "1985": 27, "omael\u00e4m\u00e4kerrallinen": 22, "yllytt\u00e4misest\u00e4": 1, "eepoksen": 2, "sosiaaliryhm\u00e4n": 1, "huomautukset": 1, "maailmankuvista973": 1, "etev\u00e4n\u00e4": 1, "kiinnostuivat": 1, "understanding": 3, "kammosi": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4": 1, "pommeja": 2, "runoutensa": 3, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 7, "humalaisina": 1, "luettu": 2, "tehdess\u00e4ni": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "kansanjoukoissa": 1, "ihmisi\u00e4": 8, "puolet": 2, "tiedeseura": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 12, "omaavan": 1, "luoda": 10, "erottuneita": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 1, "pit\u00e4\u00e4": 39, "kansankirjailijaksi": 1, "kirjallisuudenlajiin": 1, "kohottamaan": 1, "yksin\u00e4inen": 1, "t\u00e4hd\u00e4tyiss\u00e4": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 2, "demokratia666": 1, "paheksui": 3, "vaalipiirijakojen": 1, "kirpe\u00e4n": 1, "oikeistolle": 1, "t\u00e4ysi": 2, "jossa": 142, "sdpn": 2, "texass": 1, "useiden": 2, "tutkittavien": 1, "david": 1, "1960-luvulla": 1, "viikinkip\u00e4\u00e4llik\u00f6it\u00e4": 1, "is\u00e4nmaassaan": 1, "kirjailijoihin841": 1, "m\u00e4d\u00e4nn\u00e4isyyden": 1, "syyllist\u00e4v\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u2026\u2019": 1, "sieluna": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4kseen": 1, "tekemisiss\u00e41263": 1, "kirkkoa": 2, "ruotsinmieliset": 8, "kanssa1125": 1, "systemaattisesti": 1, "jutussa": 1, "sortuvasta": 1, "antidemokraattisia": 1, "kuvalliseksi": 1, "niukkuuden": 1, "kirjoittaa": 10, "kuvaavaa": 2, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4miskauden": 25, "itsest\u00e4ni": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 7, "her\u00e4tt\u00e4min\u00e4": 1, "muodostuu": 6, "taittua": 1, "ripeimmin": 1, "kokoomateoksen": 1, "castr\u00e9nista": 1, "n\u00e4hneet": 5, "marva": 3, "li": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 1, "aatteena": 2, "otollinen": 1, "taltuttamaan": 1, "perinn\u00f6llisesti": 1, "varoitushuuto-nimist\u00e4": 1, "vakavana": 1, "asekuljetus": 1, "krokodiilit": 1, "nuoruutensa": 1, "huonointa": 1, "vanhoihin": 1, "maalaiskansaa": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajaksi": 2, "tahdonvaraista": 1, "liioittelevasti": 1, "t\u00e4h\u00e4nastiset": 1, "ruotsinkielisen": 12, "l\u00e4himenneisyyteen": 1, "vastoink\u00e4ymisten": 1, "kuohuttaneeseen": 1, "1197": 1, "object": 2, "romaanilinjan": 1, "katsantokantansa": 1, "valkeni": 1, "arvomaailmastaan": 1, "vaatimattomuutta": 1, "vanhahtavaa": 1, "taannehtiva": 1, "muovannut": 1, "seksuaalinen": 1, "vastalauseena": 1, "poikkiteloin": 1, "myyttisesti": 1, "jalavan": 2, "ilmaisuksi": 1, "kamppailuun": 6, "huomio": 1, "teemuna": 1, "1165": 1, "salaper\u00e4inen": 2, "per\u00e4st\u00e4": 1, "faustista": 1, "kasvatusty\u00f6n": 1, "torppariasioiden": 1, "ilmoituksen": 2, "vastaisuus": 1, "n\u00e4ytelmi\u00e4": 5, "mainehikkaat": 1, "esitettyyn": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "edistettiin": 1, "kadettipuolue": 1, "kirjallisuusarvosteluja": 2, "pakinaan": 1, "kansainv\u00e4lisestikin": 1, "myyttein\u00e444": 1, "perheeseens\u00e4": 1, "ajanvieteromaani": 1, "helsinkil\u00e4isten": 2, "lausumien": 2, "pyrkiv\u00e4st\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisiin": 1, "ratkaisevalla": 1, "puolalaiset": 1, "erilaisia": 10, "3nide": 5, "inhimillisyys": 1, "pelastus": 1, "tukeutuvien": 1, "piti": 53, "alaruumiissa": 1, "piilonen": 1, "maanvuokra-asetuksen": 1, "ravitsi": 1, "turhaan": 2, "ylistysrunon": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 1, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "aktiivisessa": 1, "yhtyi": 3, "tukemalla": 1, "hahmottelemaan": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 14, "sijoittamastaan": 1, "vorw\u00e4rts-lehdess\u00e4": 1, "puhuisi": 2, "kyseenalaiseen": 1, "stenberg": 3, "vuokratilaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttava": 1, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "2731907": 1, "palkkoja": 1, "kansalaiskokouksen": 1, "akan": 1, "toimikuntaan": 1, "poistuneen": 1, "kykenem\u00e4t\u00f6n": 1, "h\u00e4\u00e4t": 1, "suurkaupunki": 1, "fiktion": 2, "vasemmistovoimien": 1, "nimell\u00e4": 16, "porissakin": 1, "liioitteluun": 1, "vastoin": 1, "itsen\u00e4isyytens\u00e4\u2026": 1, "rakentuu": 5, "autonomisena": 1, "marxismista": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "siveellisyyskysymys": 1, "seisoa": 2, "valtakamppailuja": 1, "ven\u00e4j\u00e4ksi": 2, "kehityksest\u00e4": 1, "kansallishenki": 5, "ritala": 4, "symbolistikirjailijan": 1, "aura": 2, "tutki": 11, "romantikkona": 1, "kulttuurinen": 6, "lev\u00e4nneet": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtaan": 1, "man\u00f6\u00f6veriksi": 1, "originally": 2, "puheenvuoroihin": 3, "ilmeisesti": 10, "onervan": 5, "sanonut": 6, "kouluista": 2, "kehno": 1, "hyve": 2, "maailmankatsomus": 7, "why": 2, "tunteiden": 2, "karjaisi": 1, "analysointiin": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4359": 1, "konkretisoitui": 1, "rikottu": 1, "taustana": 1, "1130": 1, "mytologiset": 1, "taipui": 1, "oulun": 2, "vastaan\u20261033": 1, "2291917": 1, "metrin": 2, "kantamaan": 3, "oivaltaa": 1, "suuren": 14, "vett\u00e4\u2026": 1, "1262": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 3, "ylemmyydentuntoiseksi": 1, "vuonna": 118, "materiaalis-ruumiilliselle": 1, "eliittiprostituoitujen": 1, "filosofiasta": 1, "pessimistiss\u00e4vyinen": 1, "helpottivat": 1, "naisihanteeksi": 1, "ikkunasta": 2, "terroristiyhteyksien": 1, "karnevalistisena": 2, "onnistuttiin": 1, "movement": 1, "valloittaminen": 1, "snellman-juhlaa": 1, "kansalaisuusihanteet": 1, "nauruun1080": 1, "avioliitonkin": 1, "talonpoikaisedustajia": 1, "per\u00e4\u00e4": 2, "klassismin": 1, "muotoja658": 1, "kaupunkilaiseen": 1, "helsinkil\u00e4isi\u00e4": 2, "hartioilla": 3, "edisti": 2, "tosikko": 1, "virkakoneisto": 2, "esille": 13, "satiirikirjallisuudella": 1, "katseli": 6, "kuuluu340": 1, "saavansa": 4, "suurimpiin": 1, "ep\u00e4itsekk\u00e4\u00e4sti": 1, "liikehdint\u00e4": 1, "paennut": 2, "t\u00e4rkeimm\u00e4ss\u00e4": 1, "vastakaikua": 2, "tuttavuudestaan": 1, "pirulliset": 1, "itsen\u00e4isen": 5, "1243": 2, "irony": 1, "teatterikriitikkona": 1, "kasakkaparvet\u2026545": 1, "tietoja": 4, "carnival": 3, "kyseenalaistanut": 3, "hurraavat": 1, "2061908": 1, "sukupiiri": 1, "suorasta": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "democracy": 1, "istumaan": 2, "kaiken": 33, "arvonantoa": 1, "k\u00e4ynnistyy": 3, "kauneus": 1, "nopeasti": 17, "kimmokkeen": 1, "suunnitteleman": 1, "maalais": 1, "muuttumiseen": 1, "kuningattarensa": 1, "kohderyhmi\u00e4": 1, "art": 2, "fo": 6, "hankki": 2, "kannat": 1, "t\u00e4ytyi": 14, "yleisperiaate": 1, "v\u00e4henemisest\u00e4": 1, "suomenkielinen": 6, "l\u00e4sn\u00e4olijoiden": 1, "vannomiset": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "kautta555": 1, "julkaisema": 2, "alkavat": 1, "maalaispuolueen": 2, "sympatiaa": 1, "osuuskauppa-asioissa1098": 1, "modernistisesta": 1, "talousmets\u00e4n": 1, "kielteisist\u00e4": 1, "kielist\u00e4": 1, "silm\u00e4ns\u00e4": 1, "ihmist\u00e4": 6, "perustuvasta": 2, "liitteen\u00e4": 1, "dostojevskiin": 1, "1861": 2, "kannata": 3, "kumouksen": 2, "toimivat": 11, "tutkittavana": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "rasituksia": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "nelj\u00e4nnest\u00e4": 1, "perinteisesti": 1, "lopulta": 21, "sosiaalisen": 3, "suojella": 3, "tarjottavaa": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "kohdaltaan": 1, "karskina": 1, "viimeisteltyjen": 1, "humoristi": 3, "pohjaan": 1, "1868-1918": 2, "hy\u00f6k\u00e4tt\u00e4v\u00e41156": 1, "itseymm\u00e4rrykseen": 1, "urheilemaan": 1, "ett\u00e4": 619, "1890-luvuilla": 1, "erillist\u00e4": 2, "kasvun": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "asiamme": 1, "pidettyin\u00e4": 1, "miehiin": 3, "tunteeseen": 2, "painot\u00f6it\u00e4": 1, "rintamana": 1, "suostumuksella": 1, "asteittain": 1, "kulttuurilla": 2, "1241": 2, "kriittinen": 5, "enn\u00e4tyksen251": 1, "talollisia": 1, "esempion\u2026": 1, "ep\u00e4varma": 1, "vakavuudesta": 1, "hahmottuminen": 1, "prosentissa": 1, "yksil\u00f6moraalia": 1, "meiss\u00e4": 4, "ruotsinkielisell\u00e4": 3, "heikoimpana": 1, "kirjoittavalle": 1, "yhdist\u00e4neet": 1, "tiedet\u00e4": 2, "ep\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4\u00e41189": 1, "reagoida": 1, "yl\u00f6j\u00e4rvell\u00e4": 1, "k\u00e4sitettiin": 3, "kieliohjelman": 3, "radikalismin": 1, "1211": 1, "vento": 5, "modernit": 1, "sodan": 8, "1801": 3, "jatkettiin": 1, "avata": 1, "manttelinperij\u00e4ksi118espanjalaisen": 1, "keinoja": 1, "kuulemma": 1, "buddhan": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "kieliryhmien": 8, "is\u00e4nt\u00e4v\u00e4ki": 1, "painaa": 3, "kirjailijantavat": 1, "symbolistista": 2, "kulttuuriradikaaleille": 1, "haetaan": 1, "mielikin\u2026": 1, "den": 2, "er\u00e4maan": 2, "keski-ik\u00e4inen": 1, "mestaroida": 1, "taideyhdistys": 1, "luomaa": 4, "kopeudesta": 1, "vastarintatoiminnan": 1, "kansanihmisiin": 7, "r\u00e4yringin": 1, "s\u00e4\u00e4tyjaon": 1, "osalta": 3, "1875": 1, "ihmishengen": 4, "kollektiivista": 1, "v\u00e4ittely": 1, "teoilla1260": 1, "m\u00e4d\u00e4nn\u00e4isyyteen": 1, "virkist\u00e4vi\u00e4": 1, "paremmasti": 1, "raportit": 1, "taistelujen": 1, "raastuvanoikeudessa": 1, "valtakuntaa": 2, "lakkautettu": 1, "suomenkielisiin": 2, "penkoja": 8, "sekin": 5, "tultua": 4, "yllytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kiistat": 1, "kirjoittajien": 8, "alttiissa": 1, "k\u00e4skyjen": 1, "toimivuudelle": 1, "asetta": 2, "sosialismi": 5, "jonka": 142, "1152": 1, "maailmankatsomuksensa": 1, "vierailunsa": 1, "vet\u00e4yty\u00e4": 1, "naisista": 1, "30-luvun": 1, "yhteis\u00f6llinen": 1, "pelastivat": 2, "juhlallisen": 2, "rumuus": 1, "suhteissa": 3, "puun": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "ty\u00f6skennelleist\u00e4": 1, "1028": 1, "jakaantuessa": 1, "asettavan": 1, "hengeksi": 1, "opinnotkin": 1, "romaani": 8, "sivuta": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "kaksineuvoinen": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 1, "kauemmaksi": 1, "vaikeni": 1, "btj": 1, "havaintoja": 1, "ep\u00e4r\u00f6iminen": 1, "taiteellis-ideologinen": 1, "kirjallisuudentutkimus": 1, "piiat": 2, "el\u00e4m\u00e4ntarinansa\u2026859": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "edelleenkin": 2, "talous": 1, "pel\u00e4ttiin": 2, "ty\u00f6tehosta": 1, "muotoili": 2, "retoristen": 2, "viettelij\u00f6iden": 1, "poistoja": 1, "arvoista1281": 1, "vainiolla": 1, "aviorikoksen": 1, "pahaa": 1, "avartaa": 1, "selitykset": 2, "kansanopistot": 1, "kertoma": 1, "kirjoituksia506": 1, "iti\u00f6t": 1, "taiteilija": 9, "nojaavan": 2, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 2, "v\u00e4linett\u00e4": 1, "puutetta": 2, "jumalten": 1, "lumoamat": 1, "pastori": 3, "v\u00e4est\u00f6n": 12, "ajattelua": 10, "kotimaalehden": 1, "astumaan": 1, "kirjakielt\u00e4": 1, "tilanteen": 5, "vaimokseen": 1, "valtiolliseen": 6, "koston": 2, "harhateille607": 1, "erittely": 1, "kysellyt1008": 1, "edustajaehdokkaista": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 2, "sepp\u00e4\u00e4": 1, "luotisateessa": 1, "mink\u00e4": 6, "salamurhia": 1, "yleisesti": 21, "ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "miest\u00e4": 4, "maakuntalehdiss\u00e4": 5, "noudatettavaksi": 1, "mielenosoitusten": 1, "alentava": 1, "el\u00e4m\u00e4kertateoksen": 2, "arvotonta": 1, "ty\u00f6st\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "itseluottamusta": 1, "yliopistostamme": 1, "kuulee": 1, "vaativan": 3, "vaalikampanjan": 1, "kenen": 3, "enemm\u00e4n": 23, "harjoittama": 1, "kosineet": 1, "droit": 1, "tottuneita": 1, "ilmoituskiellon": 1, "tekstit": 6, "ylist\u00e4v\u00e4n": 1, "1396tiede": 2, "is\u00e4nmaamme": 1, "kansanjoukot": 1, "tarttunut": 1, "uskonnollisiin": 2, "myrkyll\u00e4\u00e4n": 1, "perustetuista": 1, "runoissa": 1, "huippukausi": 1, "kahleet": 1, "kulkueissa": 1, "kuoleman": 8, "muutamaa": 3, "alkuvuodesta": 2, "huomiosta": 1, "hohde": 1, "satakuntalaiset": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6jen": 5, "yleisi\u00e41007": 1, "etujoukon": 1, "todistuksena": 1, "tekoa": 2, "analyysiluvussa": 1, "h\u00e4peilem\u00e4\u00e4n": 1, "kotimaassa683toinen": 1, "1880-luvulta": 4, "vertailevasta": 1, "julistamalla": 1, "ymm\u00e4rryksen": 1, "runoilijana1027antipatia": 1, "saatavan": 1, "jussia": 5, "korkeammalla922": 1, "l\u00e4hentyminen": 1, "oululaisessa": 2, "el\u00e4ytyy": 2, "herrasmiesten": 1, "vaihteesta": 1, "pienyritt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "sammaloituneet": 1, "toisia": 5, "kieli": 26, "r\u00f6ntyyn": 2, "itselliset": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 4, "metallialan": 1, "oolavia": 1, "molemmilta": 1, "palvelevansa": 1, "ruumiillistuma": 2, "olisivatko": 1, "lapsesta\u2026": 1, "innostunein": 1, "kirjoitetussa": 4, "ihanteelliseen": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "valvojassa": 1, "talousvaikeuksiin": 1, "orjuutettu": 1, "kehitysromaania": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "1800luvun": 3, "arvomaailmaan1002": 1, "painotuksista": 2, "uhrautuisi": 1, "oikeuksistaan": 1, "kansalaiskeskustelua": 1, "k\u00f6yh\u00e4joen": 1, "tuominnut": 2, "tekeminen": 1, "ohjelma": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "toisille": 5, "kertonut": 4, "tekemiksi": 1, "kansojen": 10, "sijaintinsakin": 1, "luottamushenkil\u00f6it\u00e41135": 1, "polemic": 2, "ironisen": 1, "l\u00e4himenneisyyden": 2, "tyypillisyyden": 1, "viattomina": 1, "tarpeita": 2, "lopun": 6, "sanaan": 1, "kuopio": 11, "ty\u00f6ni": 3, "asevelvollisuuslakkojen": 1, "etsimist\u00e4": 4, "matkatuen": 1, "karnevaalia92": 1, "ohjelmakohtaa": 1, "himotemppeliins\u00e4": 1, "saan": 1, "kulttuurieduistaan": 1, "kohdistuva": 1, "markkaan": 1, "tekemi\u00e4727": 1, "3041908": 1, "1521": 1, "lukijoiltaan": 1, "ahkeralla": 1, "vapk-kustannus": 1, "puhuttaessa": 3, "laille": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 2, "fennomaanien": 7, "kansann\u00e4ytelmille": 1, "tulemaan": 2, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ismentaliteettia": 1, "fw": 1, "kaikkiin": 3, "kohottamiseksi": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "aikalaisl\u00e4hteiden": 2, "esteetti": 1, "tuloksilla": 1, "ylh\u00e4isaatelin": 2, "pid\u00e4": 3, "viattomalle": 1, "rahvaan": 5, "ruokakunnista": 1, "haussa": 1, "aikomusta": 1, "kirjailijoihin": 2, "osapuolet": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 1, "turhautunut": 1, "kalahtelee": 1, "pyrki": 35, "yhteenveto": 1, "ruotsinmieliseen": 1, "hannikaisen": 7, "laihialainen": 1, "historiankirjoituksen": 2, "snellman-juhlasta": 1, "pitk\u00e4ksi": 1, "sukupuolimoraaliin": 1, "puhuvaa": 1, "tarkastettavaksi": 1, "k\u00e4yneiden": 1, "muoto": 5, "hyv\u00e4ksynyt1086": 1, "meluavat": 1, "h\u00e4p\u00e4isev\u00e4t": 1, "erilaisissa": 4, "j\u00e4lleen": 20, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjailijat": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "opetusta": 1, "uskollinen": 2, "ilmi": 8, "neitsyt": 4, "yli-ihmissankari": 1, "raamattunsa": 1, "svenskar": 1, "pappis": 1, "nahkansa": 1, "antiikista": 1, "kokoontuneen": 1, "kerrotaan": 1, "teemana": 3, "homeroksen": 1, "tavatonta": 1, "ihmisluonto": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "data": 4, "vuosia": 10, "kanssa214": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "korvauksen": 1, "teoissa": 1, "molemmilla": 2, "kaikissa": 12, "keskipakoisia": 1, "olemassaolo": 2, "loistavasta": 1, "puolimaista": 1, "haju\u2026": 1, "vapaamielisist\u00e4": 1, "pride": 1, "ihannoituun": 1, "sivulle": 1, "jolla": 28, "klaus": 2, "meurmanille": 1, "havainnollistanut": 1, "matelijoita": 1, "miehen": 26, "kylm\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "yhteenliittymiin": 1, "asioihin": 5, "aava": 1, "dynaaminen": 1, "viikin": 15, "aliarvioida": 1, "yritt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "oppilailleen": 1, "\u201cthe": 1, "grafton": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 3, "1651906": 4, "syntyisi": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "sukuverkostot": 1, "ulkopuolelle140": 1, "my\u00f6ntyvyyslinjaa": 1, "toimituksia": 30, "maatalouskysymys": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 1, "yhdenmukaisuus": 1, "1955": 5, "nimimerkeill\u00e4": 5, "vaihdetta": 1, "tekij\u00e4nimien": 1, "aktivoiminen": 1, "2871987": 1, "sorrosta748": 1, "luokkaeroa": 1, "lyhent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erillistutkimuksen": 1, "ateistina": 1, "loistavan": 1, "asketismi": 1, "ty\u00f6l\u00e4isaktivismin": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomus": 1, "haluaisivat": 1, "vapaus": 15, "tarkoita": 1, "lehtiyrityksest\u00e4": 1, "omaisuudeksensa": 1, "liisan-antti": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "kuumille": 1, "puoleen": 2, "1055": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "hauska": 2, "suosio": 5, "nainen\u2026860": 1, "puheenjohtajana1248": 1, "nurin": 4, "saaminen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "luomisprosessi": 1, "n\u00e4rk\u00e4stynyt": 1, "377\u2013378": 1, "erhon": 4, "muotoja": 5, "murhaamalla": 1, "kulttuuritaistelun": 1, "mutta": 242, "muodostavan": 1, "tarpeisiin776": 1, "tunteen": 4, "tallentuneissa": 1, "heikot": 1, "olivatpa": 1, "itseriittoisen": 1, "ty\u00f6miehi\u00e4": 1, "debytoineen": 1, "joukoksi": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 2, "vaatimaton": 1, "1896": 1, "ammentavaa": 1, "yleisemmin": 2, "asetetut": 1, "loppuu": 1, "senkin": 3, "esitetyss\u00e4": 1, "tekev\u00e4n\u00e4": 1, "maalaistytt\u00f6jen": 1, "aristokratiaa": 1, "kysymyksi\u00e4487": 1, "gripenberg": 4, "1119": 1, "veisi": 2, "ajatuksella": 1, "vihki\u00e4isiin": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 2, "kukistaminen": 1, "opintojensa": 1, "ker\u00e4tty": 1, "kristillinen": 7, "mahdottomuus": 1, "asianajajaan": 1, "kaunokirjallista": 3, "virkkala": 1, "kunniatonta\u2026": 1, "tappioksi": 1, "kielitaitoisesta": 1, "jyrkk\u00e4": 7, "kokonaisuutta": 1, "takoa": 1, "halun": 2, "olemalla": 2, "pitkittyminen": 1, "p\u00e4invastaisiksi": 2, "pelkk\u00e4\u00e4": 2, "1850": 1, "olipa": 1, "koonneet": 1, "er\u00e4\u00e4t": 2, "sosialisti": 2, "astuneet": 1, "heikkil\u00e4": 2, "3884": 1, "maamiehen": 9, "patriotismi": 2, "eroamishankkeista": 1, "\u00e4\u00e4nten": 3, "mille": 1, "1040": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 2, "asekuljetukset": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "tulkintatraditio": 1, "tsaarilta": 1, "termi\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 15, "2961906": 2, "varten": 17, "tuuliajolle": 1, "vastuunalaisuudestaan": 1, "hermostunut": 2, "lietsoi": 1, "1008": 1, "laittomuudessa": 1, "nimet": 1, "liitettiin": 1, "toteuttanut": 2, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "1600-luvun": 1, "iisalmessa": 1, "h\u00e4nen": 302, "eino": 69, "ambivalentti": 5, "palveltavaksi": 1, "koottiin": 2, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 7, "mets\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "ruhtinaana": 1, "veljekset": 3, "is\u00e4nmaallisesta": 1, "laitonta": 1, "ajattelevista": 1, "omituisena": 1, "ruotsinkielisist\u00e4475": 1, "kokoomuspuolueen": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 3, "kehityssuunta": 1, "joutuivat": 8, "alalta": 1, "muokkaavana": 1, "folkloric": 1, "sit\u00e4350": 1, "arvioimaan": 1, "uskontoa\u2026": 1, "valtaisan": 1, "snellmaniin425": 1, "yhdistykset": 1, "tytt\u00f6\u00f6n": 1, "johan": 2, "pawlownan": 3, "esiintyneeseen": 2, "m\u00e4t\u00e4ni": 1, "vapaamielisyytt\u00e4": 3, "samassa": 9, "pyrkiv\u00e4t": 13, "kytki": 5, "lis\u00e4\u00e4": 2, "had": 2, "perusteista": 1, "suosikkiperiodinsa": 1, "herrat": 3, "syv\u00e4sti": 4, "sivuhenkil\u00f6it\u00e4": 1, "esipuhe": 5, "taiteessansa": 1, "tutkimuksella": 1, "herkk\u00e4\u00e4": 1, "kohottamiseen472": 1, "r\u00f6ijy": 1, "levinneen": 1, "seurauksia": 2, "m\u00e4\u00e4rittyneen": 1, "naisihanne": 1, "paheksuttiin": 2, "historiasta": 3, "harhamaa": 81, "valottaminen": 1, "ole705": 1, "osannut1102": 1, "ostavat": 1, "turmioksi": 2, "ihmissiveellisyyteen": 1, "kadottaisivat": 1, "lukijoiden": 8, "loppuratkaisu": 2, "julistetaan": 1, "varsinaisista": 1, "yhten\u00e4isyyden": 2, "ime": 1, "alaviitteisiin": 1, "torpista": 1, "liikkeess\u00e4": 6, "ruotsille": 1, "tukikohta": 1, "pyrkinyt": 10, "my\u00f6ntyv\u00e4isyyden": 1, "raamatussa\u2026": 1, "asiaksi": 2, "mahdollisen": 1, "suurimuotoinen": 1, "karnevalisoituneet": 2, "taivasteli": 1, "puhe": 28, "ep\u00e4virallinen": 12, "turvallisuuteen485": 1, "varastoon": 1, "hajalla": 1, "pohjalle641": 1, "lassilaan": 3, "maalaisv\u00e4est\u00f6lle": 1, "esikuvaksi": 2, "kansalaisuusmalli": 1, "mouhij\u00e4rvell\u00e4": 1, "kansalliseepoksen": 1, "sylvi-kyllikki": 2, "\u00e4lykkyytt\u00e4": 1, "omintakeisesta": 1, "kuulunut": 9, "totuudenmukaisuuden": 1, "maaseutu": 3, "hierarkioiden": 1, "puolustamaan": 2, "hallintokulttuurin": 1, "1183": 1, "seulan": 1, "takoneet": 1, "kirjoitti": 51, "kriittisemp\u00e4\u00e4n": 1, "saisivat": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 6, "arvojen": 18, "oppineen": 1, "different": 2, "korkeampaa": 1, "sanomalehdiss\u00e4": 1, "oliko": 10, "monelta": 1, "tulevana": 1, "opposition": 1, "estetiikkaa": 3, "r\u00f6yhke\u00e4\u00e4": 1, "hienouksia": 2, "verest\u00e4549": 1, "edun": 2, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "realista": 1, "tavallisessa": 2, "matruusit": 1, "solvauksen": 1, "tutustuessaan": 1, "sijoitettuna": 2, "yksityiskouluissa": 1, "kustantajilleen": 1, "k\u00e4rki": 3, "hyvinvoivan": 1, "nimimerkill\u00e4": 3, "1109": 1, "tuomitsee": 1, "pysy": 1, "prosessia": 1, "arvossa": 1, "5121907": 1, "viikkopakinoitsija": 1, "p\u00e4\u00e4ehdokkaan": 1, "kaunokirjallisen": 4, "runoudelle": 1, "luonnottoman": 1, "satakunta-lehte\u00e4": 1, "raha": 1, "aktivoi": 1, "sis\u00e4llissotaan": 2, "porvarillisen": 8, "toimituksessa": 1, "h\u00e4mm\u00e4styi": 1, "p\u00e4\u00e4kieleksi": 1, "ukko": 1, "kokemuksessa": 2, "sarajas": 4, "kirjallisuushistoria": 4, "reformeja": 4, "potentiaaliaan717": 1, "1808": 1, "varsinkaan": 1, "kunnallisen": 1, "sivuutettu": 1, "laiksi1099": 1, "vietit": 1, "kirjoitettuna": 1, "kansakouluntarkastajan": 1, "tunnetuimpien": 1, "omaisuutta": 3, "soveltamalla": 1, "yhteiskuntaan": 1, "puoluekysymys": 2, "kulttuurihistoriassa": 1, "p\u00e4ristyslailliset": 1, "alli": 2, "puheenvuoroista": 1, "1800-luvulla": 9, "kalevalasta": 4, "kaupunkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "onnistumatta241": 1, "sisaruusrintama": 1, "sallivat": 1, "kytkeytyv\u00e4st\u00e4": 3, "sankareissa": 1, "mieliss\u00e4": 3, "keskustasta": 1, "vaikeuksiin": 3, "kansannauruun": 3, "maatilaomaisuuksia": 1, "saavutettavissa": 1, "raoul": 5, "tuomitessaan": 1, "yhteiskuntaliikkeen": 1, "samaan": 21, "linkki": 3, "syvyydess\u00e4": 1, "kirjallisuusk\u00e4sityksi\u00e4": 2, "viipuri": 2, "luontoa": 2, "lainkaan": 4, "pohjoismaisia": 1, "1280": 1, "turvin": 2, "olivathan": 1, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "naiivista": 1, "suuntien": 2, "kosken": 2, "yli-ihmiseksi": 1, "koettavat": 1, "vastarinta": 7, "k\u00e4\u00e4ntymyksen": 1, "h\u00e4vitetty699": 1, "kommentoivia": 1, "ranskaksi": 1, "osan": 7, "asuun": 2, "tutkimuksesta": 2, "kertoja": 38, "puoluekokousp\u00f6yt\u00e4kirja": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4mispolitiikalle": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 1, "sivistys": 7, "sanomalehtikirjoituksillaankin": 1, "2811906": 5, "kasvaneena": 1, "meurmania": 1, "leinon": 101, "karikatyyrim\u00e4isi\u00e4": 1, "kohtalon": 2, "oikeutettujen": 1, "aikak\u00e4sityksen": 1, "symbolistien": 8, "maanmultana": 1, "kauneuksia": 2, "vastaa": 6, "teid\u00e4n": 14, "paskillit": 2, "pyhempi": 1, "usa": 1, "kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "alemmuudentunteita": 1, "kaksoismerkityksen": 1, "kustantajaan": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimukseen": 7, "sosiaalipoliittisen": 1, "nuhteita": 1, "alituinen": 1, "oikullisuus": 1, "ulkoista": 4, "heickell-henriksson": 3, "naurukulttuuri": 13, "rodullisesti": 1, "helsingiss\u00e4": 30, "kapinoimaan": 1, "haisevat": 1, "aktivismista": 1, "hahmoon": 3, "pelastuu": 1, "peltomies": 3, "vaatimuksia983": 1, "sadon": 1, "poikkeuksellisen": 1, "\u201cfree": 1, "mielipiteet": 2, "yhti\u00f6": 1, "nimitt\u00e4in": 11, "eettisen": 4, "verkostoa": 1, "yliopistollista": 1, "johtavia": 1, "asioidessaan": 2, "oikeudenmukaisuudesta": 1, "k\u00e4sityksiins\u00e4": 1, "maalaiskannattajien": 1, "sek\u00e4": 149, "intensiteetti\u00e4": 1, "radikaalit": 1, "agendaa": 1, "pawlof": 6, "jaottelee": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta914": 1, "2361906": 1, "jaanan": 8, "teoksessa": 98, "j\u00e4senyyden": 1, "rouvasta1184": 1, "vuoropuhelussa": 1, "neuvoja": 2, "valtiop\u00e4iv\u00e4miehens\u00e4": 1, "teosofinen": 1, "toimimaan": 1, "hajaannus604": 1, "cervantes": 2, "merkityskonteksti76": 1, "rahavarat": 1, "naisliikkeen": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrallisiin": 2, "particular": 4, "r\u00e4mesuo": 1, "suurista": 1, "nopeasta": 1, "umpimielisyys": 1, "muualla": 3, "valtakunnallisen": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 11, "kirjassaan": 1, "esimerkki\u00e4": 2, "ehk\u00e4isev\u00e4": 1, "kansanmies": 7, "tarkoitusta": 3, "versoi": 1, "viittauksenomaisesti": 1, "ponnistuksia": 1, "tyhj\u00e4ksi": 1, "lapsuus": 2, "seppo": 9, "kauppias": 1, "viikinkiretki\u00e4": 1, "filologi": 1, "tsaarin": 5, "organisoitunut": 1, "solmii": 1, "temppelien": 1, "v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4": 1, "tarvaskin": 1, "taloudellisessa": 1, "tekojen": 1, "mielipiteiss\u00e4": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "kappaletta262": 1, "tuskin": 7, "ihmiseen": 1, "hapuilemaan": 1, "kiihkeimmill\u00e4\u00e4n": 1, "heikkej\u00e41112": 1, "symbolismia": 2, "viisauden": 2, "20719061119": 1, "max": 1, "yhteiskuntakriittisyytt\u00e4": 1, "julkaisseet": 1, "kosketuskohdat": 1, "taistelusta105": 1, "otaksui": 1, "toteutuisi": 1, "kansakuvan": 3, "yleis\u00f6menestys": 1, "raskasta": 1, "tekij\u00e4hahmotelmille": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 1, "1997": 24, "kansallisuusajattelussaan": 1, "puhumalla": 2, "kriitikoiden": 1, "vet\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "kohtaavat": 1, "kiihotuskirjoituksista": 1, "julkaisemiensa": 1, "xiii": 1, "voisivat": 3, "kuolemansa": 1, "erilaisiin": 8, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "vjat\u0161eslav": 1, "tunnustusta": 5, "kapinalle": 1, "visannin": 1, "kaustisesta": 3, "arvi": 4, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 3, "ruotsalaisen": 28, "muissakin": 1, "vaimojanne": 1, "r\u00e4me-sana": 1, "oppia": 5, "pauanne": 1, "odotettiin": 1, "suunnattomassa": 1, "nuorta": 1, "hauraimmaksi": 1, "kulttuurisesti": 1, "lakko": 3, "samanaikaisissa": 1, "vapautus": 2, "joudutaan": 1, "kiinnittyi": 1, "veljeksest\u00e4181": 1, "ruotsalaisesta": 1, "toimeliaisuutta": 1, "sosiaalisten": 4, "oloihin": 2, "leimaa": 3, "torpparikokousta": 1, "perustuslailliseksi": 2, "paavo": 2, "vapain": 2, "1928": 3, "down": 2, "ruotsinkielen": 3, "marvassa": 1, "opettajana": 5, "yhteiskunnallisten": 7, "metsien": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestykseen": 1, "riippumattomia": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksist\u00e4": 1, "urhoollinen": 1, "vakavuuden": 2, "yl\u00f6salaisin": 5, "keskusteluissa": 5, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "edelt\u00e4neist\u00e4": 1, "puhjennut": 1, "sovitettu": 1, "tekemien": 1, "selostavissa": 1, "sodoman": 1, "hahmosta508": 1, "kritiikkiin": 3, "kuvaelmassa": 1, "katseensa": 1, "papin": 4, "sortokausien": 1, "universaalia": 1, "vastakohdan": 2, "johtavan": 2, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4n": 1, "tosiasiallisten": 1, "hurjia": 1, "sivistyneist\u00f6lle401": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 5, "muodoltaan": 1, "yliopistopiirien": 1, "tarinaan": 2, "ylioppilaisiin": 2, "el\u00e4m\u00e4lt\u00e4nne": 1, "l\u00e4pikulkuihmisten": 1, "yleens\u00e4kin": 8, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisuutensa": 1, "hanna": 2, "selv\u00e4sanaista": 1, "borgin": 1, "kasvattamista": 2, "mielipidevainosta": 2, "edellytt\u00e4\u00e4": 3, "tekij\u00e4ll\u00e4": 3, "henkil\u00f6llisyys": 2, "heimoistaan734": 1, "syyskes\u00e4ll\u00e4": 3, "comic": 2, "karnevalisoitunut": 4, "kaukana": 2, "lasten": 5, "maanvuokralains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "salanimi": 1, "ylev\u00e4n\u00e4": 1, "vaikutusta": 7, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "tuoreimmassakin": 1, "kulttuuriin": 8, "elektroniset": 1, "esimerkkej\u00e4": 4, "julkaisemaan": 4, "maailmasta": 5, "tavoitellessansa": 1, "yht\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "uskontokielteisi\u00e4": 1, "kirjeenvaihdossa": 2, "prosenttiin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "takia": 28, "itsetilityksen": 1, "professorien": 1, "armottomasti": 1, "muutosprosessi": 1, "kolkoimpiin": 1, "aistillinen": 1, "vallantavoitteluna": 1, "kilpailevat": 1, "suomenkielisi\u00e4": 1, "tietysti": 4, "lix": 1, "einar": 1, "akateemisen": 1, "ketk\u00e4\u00e4n": 1, "puolustaja": 2, "pimeys": 2, "rohkaisi": 3, "suomalaisia": 11, "jonakin": 2, "2006": 151, "v\u00e4lille846": 1, "\u00e4\u00e4nioikeusuudistuksen": 1, "konttorihenkil\u00f6t": 1, "ajattelutapansa": 1, "3121906": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4siv\u00e4t": 1, "puutavaraliiketoiminnan": 1, "tukematta": 1, "r\u00e4me-viittauksia": 1, "my\u00f6hemmink\u00e4\u00e4n": 1, "asettumista": 1, "helsinkil\u00e4inen": 2, "k\u00e4ynnistymisen": 1, "alhaalta": 8, "kieliohjelmaansa": 1, "nuorisoseuran": 1, "suhtautumiseen": 1, "uhka": 1, "painos": 8, "korkeatasoisiin": 1, "kohtauksessa": 13, "soveltaessaan": 1, "sinut": 2, "asenteella": 1, "kirjoittamisajankohdan": 3, "teoreettiset": 1, "luonto": 1, "sepitetyn": 1, "paroni": 23, "k\u00e4sityseroista": 1, "parodiointiin": 1, "maailmassa": 21, "yleisen\u00e4": 3, "j\u00e4seneksi": 1, "arvomaailmansa": 3, "kirjailijanty\u00f6": 2, "vanhapiika": 1, "puolueena": 3, "kuvia": 1, "et\u00e4isyytt\u00e4": 5, "pilkka": 5, "1179": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4isen": 1, "kokemuksensa": 1, "puoluesyist\u00e4": 1, "tarkastella": 12, "vaaraa": 1, "synen": 1, "kauhu": 2, "prostituutiosta": 7, "pohjautunutta": 1, "k\u00e4sky": 2, "1361906": 1, "monarkismista": 1, "el\u00e4tte": 1, "marja": 3, "muilla": 1, "suurmies": 2, "siivet": 1, "aiheita": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4riksi": 1, "uskonnonvapauslakia": 1, "19051907": 1, "kontakteihin": 1, "vaaratekij\u00e4": 1, "aatteen986": 1, "is\u00e4nmaataan": 1, "molempia": 3, "karnevaaliin": 1, "kehittyv\u00e4\u00e4": 1, "myyntiin": 1, "1078": 2, "1268": 2, "toimitusjohtaja": 1, "finlande": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 4, "kytkeytynytt\u00e4": 2, "aspekti": 1, "tarvaalaisten": 5, "minuudesta": 2, "moninimisen\u00e4": 1, "kouluhallituksen": 1, "parittajien": 1, "tilanteesta": 6, "ajatusmallia": 1, "kerj\u00e4nnyt": 1, "positivistisen": 1, "tasa-arvoista": 2, "painostivat": 1, "kirjallisuudessa": 32, "koulu": 2, "paradigmasta": 1, "2261973": 1, "tor": 2, "jasinskista": 1, "sukupolvi": 1, "taiteellisesti": 1, "paljastanut": 2, "valhalla": 2, "n\u00e4ytteit\u00e4": 2, "agathon": 4, "hoidettavien": 1, "konsanaan": 1, "aleksanterin": 1, "valtikkaa": 1, "sivistyneiden": 1, "ylempien": 2, "mellakka": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 4, "jalostuneemmassa": 1, "kirjailijanlaatua": 1, "miekan": 2, "kaupallisuutta": 1, "saapunut": 2, "rallimestari": 1, "joten": 20, "tarve": 5, "lukuun": 4, "joissa": 19, "paheksunnan": 1, "maailmanselityksens\u00e4": 1, "lehtikirjoitus": 1, "helsinkil\u00e4isess\u00e4": 1, "noudettiin": 1, "seremoniallinen": 1, "sortajille": 1, "voineet": 7, "18121906": 3, "jakautumisesta": 1, "individualistina": 1, "kanssa171": 1, "sosialistivallankumouksellisia": 1, "havaintoon": 1, "uusille": 1, "itsevaltiuden": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tosiasiallista": 1, "ilkka": 15, "nihilistinen": 1, "aateliss\u00e4\u00e4tyisille": 1, "k\u00e4teni": 1, "olof": 1, "johtokuntaan": 2, "vaikeutta": 1, "age": 1, "vaeltavat": 1, "arvostelijakunnan": 1, "vallankumousajattelusta": 1, "r\u00e4is\u00e4sen": 1, "saatuaan": 1, "siet\u00e4nyt": 1, "sinun": 1, "olkoon": 7, "ty\u00f6l\u00e4is": 1, "el\u00e4mismaailmaansa": 1, "lukemiaan": 1, "oikeudenmukaisuuden": 1, "ilmestyneen": 7, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 3, "arvoisia": 1, "nuorsuomalaisen": 11, "kiistelyyn": 1, "puheisiin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "aatelia": 1, "voimatekij\u00e4": 1, "mets\u00e4omaisuuttaan": 1, "kansanedustajan": 2, "ilmestysmuoto": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "surullisen": 1, "ruotsinkielentaitoisiin": 1, "johtajasta": 1, "tavoitteiden": 2, "921923": 1, "kagaaleja": 1, "sopuisaa": 1, "popularisoija": 1, "naiseksi": 1, "marysa": 1, "oletettiin": 1, "john": 3, "kaksiruumiiseksi": 1, "tehtiin": 4, "dealt": 2, "s\u00e4ilyneiden": 1, "toivoton": 2, "kulttuurilehte\u00e4": 1, "carey": 3, "muodostuneisiin": 1, "minna": 2, "sis\u00e4ltyi": 1, "onhan": 2, "ep\u00e4is\u00e4nmaallinen": 1, "ylemmyydentuntoisena": 1, "aatetaustasta554": 1, "kansalliskirjallisuuden": 1, "ikuista": 1, "harjoittivat": 1, "kirjoittaneet": 1, "saksalaisten": 1, "kokousselostuksen": 2, "sosialidemokraatteihin": 1, "kielen\u00e4": 1, "keskuudessa1057": 1, "pahoittelevia": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4ns\u00e4": 1, "nimen\u00e4": 1, "my\u00f6ten\u20261016": 1, "saattaa": 9, "sosiaalifilosofi": 1, "fennica": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rintarkastukseen": 1, "luokkarajoja": 1, "ponnet": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 13, "kansalle": 7, "lapsesta1190": 1, "tyylisyys": 1, "hankkinut": 1, "kaikkivaltias": 4, "geldnersille": 1, "mielipidevaikuttajina": 1, "vieraiksi679": 1, "h\u00e4rm\u00e4n": 1, "linjana": 1, "k\u00e4sitteisiin": 2, "ryhdytty": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 2, "tasapuolisuuteen": 1, "1622": 1, "kartanonomistajat": 1, "untolaa": 40, "ajasta": 6, "torjuvasti": 1, "yleist\u00e4": 9, "in": 30, "jumalankiitos": 1, "kasvattajia": 1, "anomusehdotuksissa": 1, "kansalaisuutta": 1, "edusti": 18, "aiheuttaneena": 1, "27101906": 3, "sanotut": 1, "miehin\u00e4": 1, "n\u00e4kyviin": 7, "alkupuolen": 1, "kysynyt": 3, "johtamaan": 3, "arvionsa": 2, "puheenjohtajana": 4, "3899": 1, "korottamatta": 2, "kolmas": 10, "l\u00e4heisest\u00e4": 2, "myyttisiin": 1, "makuasia": 1, "lupasi": 1, "salervo": 1, "symbolistiseen": 1, "pohjois-pohjanmaalla": 1, "kansalaisen": 2, "nutidiss\u00e4": 1, "act": 2, "finska": 3, "\u00e4kkijyrkk\u00e4526": 1, "vuoron": 1, "uskoivat": 2, "ambivalenttiin": 1, "kultakauden": 1, "kerjuulla": 1, "tukijoihin": 1, "k\u00e4ytti": 11, "puheenvuoroille": 1, "karvoittuneet": 1, "estetiikassa": 3, "ainoani": 1, "kokonaistendenssi": 1, "parantamiseksi": 2, "pressen": 4, "symboliikka": 2, "osallistuu": 3, "vilja": 1, "torppari": 3, "kuuntelevan": 2, "innostusta": 3, "rikollisuuden": 1, "perehtyneen\u00e4": 1, "perustuslaillisuuden": 4, "hahmottumassa": 1, "syrj\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "vuorolauluna": 1, "esikuvien": 1, "lukemaan": 1, "jacopo": 1, "velloi": 1, "naurettavuuteen": 1, "yli-ihmisyys": 1, "herman": 4, "kyl\u00e4ily": 1, "1900": 4, "muuttumisen": 2, "ehk\u00e4": 15, "suuressa": 2, "hy\u00f6ty\u00e4\u00e4n": 1, "prejudice": 1, "k\u00e4dess\u00e4-": 1, "kampanjaa": 1, "valtaosa": 3, "marssimaan": 1, "1959": 8, "vitikka": 5, "pulkkisen": 3, "kielellist\u00e4": 3, "puoluesihteerin\u00e4193": 1, "historiallisen": 6, "pidemm\u00e4lle": 1, "valtuuskunnalle": 1, "toimintaohjelmansa": 2, "suomella": 1, "kansalta": 2, "edelt\u00e4vien": 3, "jumalatkaan": 1, "olevalle": 3, "ajateltavissakaan": 1, "yhteis\u00f6moraaliin": 1, "siteill\u00e4": 3, "rotuoppeja": 1, "tarvitse": 2, "ainoalle": 3, "sosialismissa": 2, "hyv\u00e4ksyneen": 2, "toimituskirjat": 1, "imperialistisia": 1, "p\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4nenkannattaja": 1, "italiaksi": 1, "sukupuoliasioista": 1, "mielek\u00e4s": 1, "kokonaisvaltaiseksi": 1, "g\u00f6\u00f6s": 1, "vaikutteita": 5, "tuotantojen": 2, "tulla": 9, "culture-related": 2, "valtaa": 11, "v\u00e4liaikaisena": 2, "kirjallisessa": 8, "mieleinen": 1, "nousi": 18, "etsitt\u00e4v\u00e4": 1, "muillekin": 1, "vaiti": 1, "kirjoitusta": 4, "avioliittosopimuksia\u2026": 1, "kultakautta": 1, "perustuslaillisuuteen": 3, "valtakeskuksen": 1, "spirit": 3, "taustatukea": 1, "ideologisen": 4, "poliittisiin": 4, "siveellisyyteen": 1, "aforismit": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "1151909": 2, "katselivat": 1, "kansallisarkistossa": 1, "tulkinnassa": 10, "ilmaisuna": 2, "protestin": 1, "helposti": 9, "ep\u00e4lojaaliksi": 1, "suomenruotsalaisen": 2, "sekaisin": 1, "keski-suomen": 2, "porilaisen": 2, "kokemattoman": 1, "vet\u00e4neet": 2, "vanhasta": 4, "selvisi": 4, "osuvasti": 2, "olevansa": 11, "lehtitekstien": 3, "laajenevan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "maailmasodan": 1, "kansakuntaan467": 1, "something\u2019": 1, "harjoituskent\u00e4ksi": 1, "vaatineet": 1, "meit\u00e4": 7, "monenlaisia": 3, "n\u00e4kyvimmist\u00e4": 1, "periaatteista": 1, "poliittis-aatteellisesta": 1, "kielteiset": 2, "v\u00e4lill\u00e4876": 1, "yksin\u00e4ist\u00e4": 2, "yhteydest\u00e4\u00e4n": 1, "romanttisesta": 1, "luokkaristiriidan": 1, "harmitteli": 1, "tutustuu": 3, "laajalle": 2, "aristokratiaan": 1, "sianlihaa": 1, "lailliseen": 1, "aikaan": 34, "tyylist\u00e4162": 1, "naurettavassa": 2, "pettyminen": 3, "kirjeit\u00e4": 38, "erittelyss\u00e4": 1, "arvokkaalle": 1, "arvostettua": 1, "painetta": 1, "ruotsinkieliseen": 3, "otettiin": 7, "eliel": 5, "suurlakkoa": 7, "kasvattajan": 1, "3969": 1, "h\u00e4v\u00e4ist\u00e4": 1, "muotoillut": 1, "osmo": 5, "yhteisen": 1, "esiintyneisiin": 1, "kirjallisuuskent\u00e4n": 1, "reilua": 1, "ajatteluunsa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nioikeusasiassa": 1, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 2, "lehdist\u00f6lle": 1, "rehtoripuheessaan": 1, "kirjailijaryhmittymien": 1, "nietzschel\u00e4isyys": 1, "dissertation": 2, "odottaneen": 1, "kaunein": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 8, "taiteilijamiehelle": 1, "kummassakin": 1, "puhumaan": 6, "oikeutta": 10, "kaustislaisia": 1, "muuttumassa": 1, "opeta": 1, "ilmi\u00f6t": 3, "maanomistus": 1, "kagaali": 2, "pukea": 1, "vastakkaisuuksia": 1, "lausuneet": 1, "kaihtelemattomankin": 1, "sosiaalireformeista": 1, "kaksisuuntaisia": 1, "liittoutuvat": 1, "katsovan": 1, "teiss\u00e4": 1, "joonakselta": 1, "symbolikuvien": 1, "monologissa": 2, "voimana": 1, "ironisoi": 1, "lajien": 5, "kotka": 1, "vaikeaa": 4, "v\u00e4ke\u00e4\u2026": 1, "voimaa858": 1, "ankarampi": 1, "topografinen": 1, "rajattoman": 2, "tiet\u00e4j\u00e4nsilm\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "antamansa": 1, "v\u00e4\u00e4ristyy": 1, "liisan": 143, "perustuslailliseen": 1, "kansanrunojaan": 1, "ihailuun": 2, "kest\u00e4": 1, "anastamista": 1, "uskonsa": 2, "oppikirjaa": 1, "itsen\u00e4isyysmiehen\u00e4": 1, "siveellisyysk\u00e4sityksen": 1, "ryhmittyminen": 1, "her\u00e4tyksen": 3, "kn": 11, "sattuu": 2, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuksia": 1, "korrektin": 1, "tutustunut": 1, "el\u00e4v\u00e4": 8, "vaalipuheista": 1, "rakentumista": 1, "olemuksesta": 1, "viimeisell\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "osoittaisi": 1, "semmoisella": 1, "kansantajunnan": 1, "perkele-jaksoja": 1, "kansallismielisyyteen": 2, "harrastivat": 1, "nuorisoseurojen": 1, "perustuslaillisena": 2, "pitk\u00e4t": 1, "m\u00e4": 1, "p\u00f6ksyn": 2, "vastakohdaksi": 3, "ulkomaisessa": 1, "suvaitsevaisuutta": 1, "vaatimuksiinsa": 1, "valtiomahti": 1, "vierailta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 4, "puhetta935": 1, "seksuaalisesti": 1, "suhteen1206": 1, "salaisiin": 1, "sosiaaliryhmille": 1, "tiuhaan": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4ns\u00e4": 2, "satiirin": 8, "arkip\u00e4iv\u00e4isyyden": 1, "perinteeseen": 2, "pureman": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 1, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "merkityksen": 6, "teloitettiin": 2, "l\u00e4nsimaisen": 2, "liittynytt\u00e4": 6, "kunnallispolitiikkaa1224": 1, "erosivat": 3, "sopimuksissa": 1, "luonnolliseen": 1, "raskauteen": 1, "lumetta": 1, "tuohtuneena": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "kauniimmasti": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 28, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "omaksuivat": 2, "itsehallinta": 2, "ottamaan": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4neeseen": 1, "anttien": 1, "ly\u00f6tyn\u00e4": 1, "terrorismiv\u00e4itteill\u00e4": 1, "monitulkintaisia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 2, "rikkin\u00e4isiss\u00e4": 1, "lapsia": 6, "sein\u00e4ll\u00e4": 1, "kahdeksankymment\u00e4vuotiaan": 1, "ilmeni": 7, "kirkkaassa": 1, "dekadenssikirjailija": 1, "k\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 3, "inhoamaan": 1, "vanhasuomalaisille": 8, "vallankumouksessa": 1, "rakennettiin": 2, "jakautuu": 1, "manalaan": 1, "kautta73": 1, "koplassa": 1, "halventavaksi": 1, "k\u00e4ytiin": 8, "kirjallisuustieteellisess\u00e4": 1, "vedet\u00e4\u00e4n": 1, "muinaisaikojen": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "ritavaaran": 2, "kristillissiveellisi\u00e4": 1, "paheksumiseen": 1, "nimelt\u00e4": 2, "kulttuuriin83": 1, "v\u00e4lill\u00e4626": 1, "kullan": 1, "kulkua": 1, "poliittisen": 24, "hedelm\u00e4t": 1, "tutkimusperiodin": 2, "kunnallisvaaleissa": 2, "uppoaisi": 1, "laillisuusharrastuksestaan": 1, "tuovia": 1, "nortamon": 2, "k\u00e4siin440": 1, "merkiksi\u2026": 1, "aikakausitietoisuuden": 1, "p\u00e4\u00e4juoni": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 6, "tuolle": 2, "luova": 11, "j\u00e4rjest\u00f6563": 1, "suhtautuu": 1, "folkloristiikan": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 2, "1859": 1, "tarkiaiselle": 1, "individualismista": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "sovellettiin": 1, "filosofioiden": 1, "tasa-arvoisen": 1, "tavoin320": 1, "aikakaudestaan": 2, "osoittamaan": 6, "etupuolueena": 1, "vapaamielisten": 2, "ikivanhoja": 1, "1187": 1, "politiikassa": 5, "poliittisten": 11, "pelon": 5, "kustannus-oy": 5, "torjuttua": 1, "17121905": 1, "pikkukaupungeissa": 1, "paheksunut": 1, "avoimemmaksi": 1, "anomaly": 1, "maailmankirjallisuutta": 1, "virtaukset": 1, "maailmanhengen": 1, "kauhistukseksi341": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 1, "t\u00e4hdensiv\u00e4t": 1, "suomennettiin": 2, "h\u00e4vi\u00f6n": 1, "romansseja": 1, "maanp\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "jussiensa": 1, "perustettuun": 1, "sopinut": 4, "todelliset": 1, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "mitoin": 1, "tutkimusongelman": 2, "itsen\u00e4isyys": 4, "humoristeja": 1, "edellytetyiksi": 1, "suunnittelussa": 1, "vaistoissa": 1, "kirjoitettu175": 1, "kilpailevien": 1, "lokakirjallisuudeksi": 1, "hajoaminen": 1, "menneisyytens\u00e4": 1, "analysointia": 1, "oikeusk\u00e4sityksen": 1, "kamppailivat": 1, "kuopion": 6, "tasa-arvoinen": 1, "moralistina": 1, "kehityst\u00e4": 6, "vapaampi": 1, "vaarna": 1, "erikoisaseman": 1, "rauhaan": 2, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "suuriruhtinaskunta": 1, "maailmaansa": 2, "ven\u00e4j\u00e4npoliittiseksi": 1, "keskushahmoista": 1, "julkisesti": 4, "harvoille": 1, "ville": 2, "maailmanj\u00e4rjestysten": 1, "kuvataiteilijoiden": 1, "kuvattu": 14, "ty\u00f6tovereilleen": 1, "teoksistaan": 1, "torien": 5, "salamana": 2, "omaksumalla": 1, "vaalikamppailussa": 1, "seuraten": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isten": 5, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ty\u00f6skennelleiden": 1, "k\u00e4tkenn\u00e4n": 1, "loppuyhteenvedossaan": 1, "kultainen": 2, "arvossa1103": 1, "kirjailijakuvaa": 1, "paikallistasolle": 1, "ajanjaksona": 2, "teosta8": 1, "esit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "ruotsalaiskansalliselta": 1, "luottivat": 2, "luennassaan": 1, "valoon": 2, "ammentamaan": 1, "nuutin": 1, "asia": 16, "pohjoiseen": 1, "uskoo": 1, "2691908": 1, "kommunikaation": 3, "jotunin": 3, "kuvaamaan": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "narriutensa": 1, "taipumustensa": 1, "ajamassa": 1, "pel\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "vaikutuksesta253": 1, "koskeva": 1, "kehitykseen428": 1, "kaisa": 3, "toukokuussa": 7, "kaikenlainen": 1, "kansallissankarina": 2, "ansioihin230": 1, "koskiselle": 2, "veljeksen": 1, "suurempi": 3, "tarkoituksia466": 1, "dekadenssikirjailijoiden": 1, "jokaiseen": 2, "lainausmerkkeihin": 1, "grotenfelt": 1, "palvojana": 1, "tulossa": 4, "feodaaliajalla676": 1, "julkaisemasta": 1, "virkakysymys": 4, "kaksikielisyyden": 1, "linna": 2, "hekumallisia": 1, "hallitusyhteisty\u00f6": 1, "itsen\u00e4isyydest\u00e4": 3, "riston": 2, "esiintyneit\u00e4": 1, "1286": 1, "toim": 4, "toistetut": 1, "menneisyyteen": 1, "juontuu": 1, "aikalaistensa": 1, "myyttiin": 2, "jatkoopiskelijoille": 1, "amlle": 1, "naurusta": 2, "tekem\u00e4ll\u00e4": 2, "laittaen": 1, "1161909": 2, "noin": 14, "kokouksissa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kaksijakoisuus": 2, "kiell\u00e4": 2, "laitaa": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4ns\u00e4": 1, "vetelil\u00e4isen": 1, "ihmetell\u00e4": 1, "perehtyneen": 1, "k\u00f6yhyytt\u00e4": 1, "maailmankuvaan": 4, "pist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimivien": 1, "avioliittohaaveen": 1, "1500luku": 1, "tarpeellisia": 1, "2331906": 1, "ettei": 23, "pakkovaltaa": 1, "haukkunut": 1, "julkaista": 3, "erkani": 1, "aspekteissa74": 1, "romaaniin": 1, "lehtikolumnissaan": 1, "sopivassa": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 3, "laillisuudesta": 1, "my\u00f6den": 1, "1031": 1, "enemmist\u00f6\u00e4": 2, "kamariinsa": 1, "kehittyneet": 2, "ainekselle": 1, "sellaisia": 3, "jumalallisena": 1, "martta-yhdistyksen": 1, "zetterberg": 14, "pohjin": 1, "maailmank\u00e4sitys1": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajaa": 1, "ilkeit\u00e4": 2, "sorretun": 4, "kuvailtavaksi\u2026": 1, "kaupunkilaisjohdon": 1, "avaudu": 1, "features": 2, "jouduttaisiin": 1, "1229": 1, "maeterlinckin": 2, "taiteilijoiden": 3, "veljist\u00e4": 1, "ahon": 6, "language": 2, "torppaa": 2, "asutukseen": 1, "alueensa": 3, "tommila": 9, "j\u00e4lkeist\u00e4": 3, "mirdjaa": 1, "kaupunkilaisissa": 1, "vakuuttaa": 2, "mielenkiinnon": 1, "kokemukseni": 1, "aiheuttaneet": 1, "vastavoimaksi": 1, "kysy\u00e4": 2, "hahmot": 4, "taloudelliselle": 1, "yhteisty\u00f6ns\u00e4": 1, "tasolla": 7, "petturin": 1, "riettaat": 1, "levitti": 1, "naisj\u00e4rjest\u00f6t": 3, "luovuutta": 1, "kielikeskuksen": 1, "kirgiisit": 1, "esikoisrunokokoelmallaan": 1, "syntynyt": 9, "lehtiaineiston": 1, "vapaan": 24, "kirjailijaidentiteetti": 1, "maailmantuntemuksesta": 1, "havaittavissa": 4, "kansakouluntarkastaja": 1, "luonnekuvaan": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 2, "takautuvaan": 1, "kiintymyst\u00e4": 1, "asioita": 4, "k\u00e4sitettyn\u00e4": 1, "tuomittua": 1, "laamanen2000": 1, "kastiin": 1, "tuntemista": 1, "viikinkivallan": 1, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 4, "tarpeensa": 1, "nationalistien": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "moniulotteinen": 1, "pystyv\u00e4": 1, "vaikka": 62, "leimautui": 1, "t\u00e4hd\u00e4nneet": 1, "slaavilaiseen": 1, "edelt\u00e4vin\u00e4": 1, "julkaistu": 9, "millaiset": 3, "kirjoittanut": 12, "t\u00e4ydet": 3, "tutkijoita": 1, "jakamattoman": 1, "symbolistinendekadentti": 1, "naiskansanedustajat": 1, "nuori": 11, "ilmarista": 1, "alkuun": 7, "ilmi\u00f6ihin": 1, "seikka": 1, "osallistuessaan": 1, "kohonnut": 1, "psykologisesti": 1, "naurukulttuurina": 1, "lukijoissa": 3, "lukijattaria": 1, "tuotanto": 8, "mielet\u00f6nt\u00e4": 1, "liiketoimista": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 15, "yhdenmukaisuutta": 1, "1023": 1, "koventamista": 1, "maalaisen": 77, "ahjosta": 1, "dokumentit": 1, "suurlakossa": 1, "1225": 3, "viesti": 2, "liikkeisiin": 2, "kansakoulun": 8, "kansanmiesten": 3, "oikeuksista": 2, "ehdottomasti": 3, "unelmat": 1, "arvostelijoitaan": 1, "ix": 1, "palvelemisen": 1, "rodun": 3, "projektin": 1, "vieraillut": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 2, "janoon": 1, "h\u00e4p\u00e4isev\u00e4n": 1, "aineistoon": 3, "k\u00e4sitellyt": 6, "duumaan": 1, "my\u00f6t\u00e4ilee": 3, "paikallishallinnon": 1, "kadottanut": 1, "lexington": 1, "voimista765": 1, "rajoittua": 1, "seisova": 1, "suuremman": 1, "kirjoittamina": 1, "hallinnolta": 1, "2855": 3, "rakkaudella": 1, "militaristinen": 1, "2761908": 1, "h\u00e4kkisen": 3, "tunteitaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isen": 19, "is\u00e4nmaallisen": 3, "moorankivelt\u00e4598": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "j\u00e4lkeen": 137, "em\u00e4maassa": 1, "narri": 3, "arvion": 7, "torpparikokous": 1, "naapurikyliin": 1, "kirjailijanuran": 1, "menippealle": 1, "t\u00e4hd\u00e4nneen": 1, "kunnianosoituksia": 1, "heikkouden": 2, "tehty265": 1, "georg": 3, "h\u00e4peilemme": 1, "monityylisi\u00e4": 1, "puhuttelevat": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "hra": 2, "vaalipiireiss\u00e4": 1, "arvioinnin": 1, "ryhdist\u00e4ytyminen": 1, "tarkoitus": 8, "avioliittokysymyksest\u00e4": 1, "uppoutunutta": 1, "p\u00e4iv\u00e4miehiksi": 1, "1014": 1, "lumoissa": 1, "voivansa": 1, "etua429": 1, "don": 3, "osallensa": 1, "kokousselostuksista": 1, "ep\u00e4ilytt\u00e4vi\u00e4": 1, "suuntautuvasta": 1, "vetoamaan": 1, "lyseon": 2, "seksuaalimoraali": 2, "konsthistoria": 2, "toimittajatoverin": 1, "turhamielisyys": 1, "puolue\u2026": 1, "erota292": 1, "mytologia": 1, "rappu": 1, "maatalousvaliokunnan": 1, "osa-alueena": 1, "vaihtamisesta": 1, "puolueekseen": 1, "viisaalta": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "nuorsuomalaisuus": 3, "siteill\u00e4449": 1, "muuttamista": 1, "aikalaisl\u00e4hteit\u00e4": 1, "konflikteja": 1, "kymmensivuinen": 1, "viattomia": 1, "activism": 2, "raakaa": 2, "j\u00e4lkitilanteen": 1, "arvokonteksti": 6, "\\n\\nthe": 1, "1840": 3, "puristi": 1, "siivottoman": 1, "h\u00e4pe\u00e4nhengeksi": 1, "tasa-arvoisia": 3, "moraaliset": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 2, "arvosteluissa": 1, "teorian": 5, "olihan": 2, "piiriss\u00e412": 1, "vastustuspuolueen": 1, "axel": 2, "tutkii": 3, "menty\u00e4924": 1, "eettisess\u00e4": 2, "lempe\u00e4ll\u00e4": 2, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "veriviholliset": 1, "vanhoillisen": 2, "onnettomia": 1, "ull": 9, "aikalaisauktoriteetit": 1, "rajautui": 1, "tuhon": 1, "pohja": 3, "leirin": 1, "katsottu": 1, "todistelussa": 1, "harmaat": 2, "kulttuuriradikaalien": 24, "kategoriassa": 2, "murhaajia": 1, "p\u00e4ivi\u00e4628jos": 1, "tulikuumuuden": 1, "rakkauttaan": 1, "opettajansa": 1, "arvostelija": 1, "1904260": 1, "\u00e4skett\u00e4in": 1, "voimia": 7, "torpparit": 10, "johtaa": 6, "siveellis-moraaliset": 1, "kiitt\u00e4vi\u00e4": 1, "perustelee": 3, "matkaa": 1, "toimittajan": 1, "menee": 1, "asemaan": 9, "kymmenluvun": 1, "jyrk\u00e4ss\u00e4": 1, "aikakausi": 7, "tapahtua": 2, "samalla": 81, "kehitys305": 1, "viehkein": 1, "vastav\u00e4itett\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4lisiin": 2, "h\u00e4meenlinnalaiselle": 1, "h\u00f6llytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "toimi": 27, "turvata": 3, "lyhyeen": 1, "uskonnottomuus": 1, "kerj\u00e4l\u00e4issauvaan": 1, "apocolocyntosis": 1, "kotiv\u00e4vyksi": 1, "demokraattiseen": 2, "josua": 1, "miss\u00e4": 26, "politiikka": 14, "mahdoton": 2, "el\u00e4isi": 1, "konkurssiin": 1, "kunnioitukseen": 1, "kehitysromaanina": 1, "taideohjelmaansa219": 1, "milteip\u00e4": 1, "teoriassaan": 3, "tottele": 2, "selves": 1, "ajatuksissansa": 1, "harmittomaksi": 1, "rukoilemaan": 1, "kuvissa": 3, "porvarilliset": 3, "johtomiehi\u00e41132": 1, "horisontti": 1, "kirjastopalvelu": 1, "malliksi": 1, "puhumisen": 1, "yliihmisoppiin": 1, "etsineet": 1, "1909b": 44, "oikeistolaisittain": 1, "1953": 7, "sisaruusrintaman": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 2, "virkamiehet414": 1, "autonomisen": 1, "osanottajalle": 1, "171973": 1, "keskusteltaisiin": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "lukijakirjeit\u00e4": 1, "etsi\u00e4": 6, "danielson-kalmari": 1, "vedottu": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "monimuotoiseen": 1, "loi": 8, "suomenmielinen": 2, "vaatimuksia363": 1, "alimpaan": 1, "olevassa": 3, "kansakoulujen": 3, "eerikin": 1, "ihmeellinen": 1, "bakhtin": 63, "puukaupoista": 1, "suulliset": 1, "henry": 2, "kansalaisuusk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "asennetta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen566": 1, "yhdyskunnan": 1, "suurin": 13, "p\u00e4\u00e4kaupungista": 2, "untola-kuva": 1, "asennoitumistaan": 1, "lukijakunnalleen": 1, "ratkaista": 1, "alinomaisena": 1, "henkil\u00f6llisyydet": 1, "taikka": 1, "nauruperinteest\u00e4": 2, "ideat": 1, "kokkola": 151, "t\u00e4rke\u00e4442": 1, "kontakti": 1, "suomelta": 1, "olet": 3, "pr\u00e9cis": 1, "klo": 1, "maailmaksi1044": 1, "tilusten": 1, "poliittisesta": 8, "kansakoulunopettajavetoista": 1, "selvill\u00e4": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "v\u00e4sym\u00e4tt\u00e4": 1, "kaupunkilaisten": 4, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisessa": 2, "satiirista": 2, "poliittis-vakaumuksellinen": 1, "symbolistikirjailija": 1, "yleisehdokkaana1208tampereella": 1, "l\u00e4\u00e4niss\u00e4": 1, "laulullaan": 1, "rosenlewin": 1, "tavassa": 1, "de": 6, "aatelinen": 2, "moni\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "ihmisiin271": 1, "mirdjasta": 1, "kustantanut": 1, "hajota": 2, "haaveileva": 1, "herravihassaan": 1, "h\u00f6yryihin\u2026": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "tietoisuuteen": 2, "kiertyv\u00e4t": 1, "protestoimaan": 1, "katselee": 3, "nimikirjaimilla": 1, "vertauskuva": 1, "kunnari": 1, "symbolismiteorioiden": 2, "muodostuneeseen": 3, "viipurin": 9, "psykologisia": 1, "punninnut345": 1, "haukkumasana": 1, "kysymyksi\u00e4": 8, "her\u00e4tti": 11, "suurteollisuuden": 3, "jutun": 3, "kulttuurielitistisi\u00e4": 1, "ruotsinkieliselt\u00e4": 1, "ruumis": 3, "impivaaran": 2, "sankari": 1, "sanomat1331908": 1, "v\u00e4rikuvista": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 4, "asemalta539untola": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iville": 1, "of": 45, "nostettu": 1, "ehj\u00e4ksi": 1, "kovan": 2, "tila": 2, "1979": 28, "l\u00e4htien1116": 1, "taloudellissosiaalisen": 2, "komiikan": 1, "schaumania": 1, "liikkumattomissa": 1, "kirjeille": 1, "humanismin": 1, "arvosti": 5, "puhuttava": 1, "aiheuttamaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 26, "keskipohjalaista": 1, "viipuri-lehdess\u00e4191": 1, "hallituksessa": 1, "kirjallisuuspolitiikassaan": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6miksi418": 1, "helsinki": 151, "kuukausilehdiss\u00e4": 1, "toteaa": 15, "kunniaa": 1, "kansakoulu": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "sellaistako": 1, "meid\u00e4n": 22, "v\u00e4hitt\u00e4inen": 2, "konfliktit": 1, "perheenj\u00e4senten": 1, "ep\u00e4onnistuneena": 3, "harmoniasta": 1, "kunnioitti": 1, "eettiseksi": 1, "yksinomaan": 7, "tarvetta": 1, "kansakoulussa": 1, "henrik": 3, "torppien": 1, "saivat": 13, "1948": 11, "monipuoliseksi": 1, "ruotsinkielinen": 8, "n\u00e4kemyst\u00e4": 4, "menevien": 1, "humbles": 1, "koettu": 3, "3-6": 1, "kainin": 1, "not": 1, "taloudellisiin": 2, "kritiikin": 14, "puuttuu": 2, "rantoja": 1, "ylemmyydentuntoista": 1, "tapahtunutta": 5, "itsetietoisuutta": 1, "uskonnollisesti": 1, "ty\u00f6l\u00e4isille": 2, "vappup\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "saattamisessa": 1, "\u00e4lyyns\u00e4": 1, "kirjallisesta": 1, "kurjaliston": 1, "arvoa": 7, "lis\u00e4\u00e4ntynytt\u00e4": 1, "agraarihenkisyys": 1, "samanarvoisesta": 1, "1034": 1, "silmiss\u00e4337": 1, "arvostelullaan": 1, "dagdrivare": 1, "luomisty\u00f6n": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteis\u00f6": 1, "3958": 1, "ailahtelevaisuudeksi": 1, "virkamiehist\u00f6st\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4ili": 1, "ajattelua984": 1, "konkretisoija": 1, "arvioinut": 2, "pikkuharrastuksineen415": 1, "puutteellisen": 1, "mehev\u00e4\u00e4": 1, "metodinsa": 1, "rotten\u2026": 1, "paheksuivat": 1, "esipuheina": 1, "palkkausta": 1, "huumo": 3, "pyrkimyksist\u00e4": 1, "eriasteisia": 1, "kauneimmaksi": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "marttyyreihin": 1, "suunnissa": 1, "snellmanilaiseen": 1, "r\u00f6nnyss\u00e4": 7, "todellisuuspohjaa": 1, "maailmanmenon": 1, "muotoutumisen": 1, "mahdolliseksi": 4, "t\u00e4hd\u00e4nneiden": 1, "alemmista": 1, "skb": 6, "piiriin186": 1, "solmiamaan": 1, "lauluista": 1, "kirjeens\u00e4": 1, "snellmania": 1, "otn": 1, "kirjoittaisi1179": 1, "kylmyyten\u00e4": 1, "edist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "porvarin": 2, "joukkovetoomuksesta": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "narrin": 1, "tunnettuina": 1, "seiniin": 1, "halveksivat": 2, "kansallisuus": 3, "konkreettista821": 1, "ep\u00e4johdonmukaisella": 1, "parannuskeinoja": 1, "velvollisuutena": 2, "spdn": 1, "kaksilla": 1, "tarinassa": 1, "kieliin": 1, "j\u00e4lkistrukturalistisesta": 1, "suomentanut": 5, "suojelu": 1, "vuosikatsauksessa": 1, "n\u00e4rk\u00e4stys": 1, "irvisteliv\u00e4t": 1, "clarendon": 1, "pohdintoihin": 1, "moraalittomuutta": 1, "eli": 41, "hengenel\u00e4m\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheista": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "arvioivat": 2, "hevoskauppaa": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "satakunnassa": 3, "liittoutumista": 1, "keskustelemaan": 2, "ideologisista": 2, "huolehtia": 1, "eurooppalaiselle": 1, "mukainen": 7, "k\u00e4lvi\u00e4ll\u00e4": 2, "k\u00e4sitykseksi": 1, "vertailu": 2, "kiellettyj\u00e4": 2, "liioin": 2, "kirjaimeen": 1, "kriitikkona": 1, "1871906": 2, "kokemisesta": 1, "n\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 2, "jari": 1, "pietarilaisessa": 1, "ominaisuuksia": 1, "esihistoriallisella": 1, "61988": 2, "saaman": 3, "parodioidaan": 1, "ilmestyiv\u00e4t": 7, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 2, "nuorsuomalainen": 11, "mukaisiksi725": 1, "kohtaan183": 1, "teksteill\u00e4\u00e4n": 1, "saattelemana": 1, "selvitt\u00e4miseksi5": 1, "orjat": 1, "perustuu": 9, "viimeist\u00e4": 2, "h\u00e4mm\u00e4stynyt": 1, "idealisointi": 1, "muuta": 29, "taiteeseen": 3, "puolueisiin": 3, "esiaviolliset": 1, "professorin": 1, "valtiomiehen": 1, "varauksettoman": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "suuntautuneissa": 1, "runonsa": 1, "taidek\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "kaukamaa": 3, "vastuussa": 4, "v\u00e4rein": 1, "n\u00e4lkiintyneitten": 1, "arvosteltu": 1, "k\u00e4yntiin": 2, "virkamiesten": 24, "sanoutumaan": 1, "mets\u00e4lampea": 1, "maankavaltamissyyt\u00f6kset": 1, "chicago": 1, "toisiaan738": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4n": 1, "olleelle": 1, "vaikutusajallaan": 1, "tarjottiin": 1, "aikovat": 1, "tomuna": 1, "\u00e4\u00e4nioikeudesta": 1, "monella": 2, "eepoksena": 1, "kuvaukset": 3, "folkloren": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "paheksuntaa231": 1, "sis\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "inhimillist\u00e4": 3, "ominaisuudeksi": 1, "kristuksen": 1, "mainonnassa": 1, "nn": 1, "sanomalehte\u00e4": 1, "ylimm\u00e4n": 1, "valmis989": 1, "sanoille": 1, "kansallisuusaatteelle": 1, "johtajiin": 1, "suhtautumistapaansa": 1, "kansakuntien": 2, "likaisella": 1, "suorana": 1, "nimimerkkeihin": 1, "menness\u00e4": 7, "perinpohjainen": 2, "vaihtuvat": 1, "uudelle": 1, "demonista": 1, "uuteen": 7, "palvelijatarkysymyksen": 1, "vaatimia": 1, "menev\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4skess\u00e4": 1, "yliihmiseen": 1, "seneca\u2019s": 1, "riemukasta": 1, "karnevalistiset": 7, "t\u00e4rkeint\u00e4": 3, "lauseeseen": 1, "seuraamuksia": 1, "h\u00e4v\u00e4istyksi480": 1, "kansallistunto": 2, "kaatja": 2, "siskoparven": 1, "asettuu": 3, "osoittiko": 1, "sozialismus": 1, "vilpatek": 1, "jumalansa": 2, "langenneessa": 1, "moraalik\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "suurkaupungin": 2, "taivutti": 1, "kirkkoherra": 4, "el\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "p\u00e4rssinen": 1, "opettamisesta": 1, "eliittiin": 1, "l\u00e4hd\u00f6ss\u00e4": 1, "maat": 2, "lehdelleen": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 8, "maailmana": 2, "helmikuussa": 3, "sotav\u00e4keen": 1, "loppua": 6, "paremmalla": 1, "riist\u00e4v\u00e4t": 1, "roistoina": 1, "ep\u00e4kansalliset": 1, "kimaira": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4itteisiin": 2, "puheitaan": 1, "ehtii": 1, "tunnustavaan": 1, "poimittuna": 1, "alaluokasta": 1, "esempioon": 5, "seisoisi": 1, "maanviljelij\u00e4v\u00e4est\u00f6n": 1, "valkeaan": 1, "koulukunnan": 1, "karikatyyriksi": 1, "kypsent\u00e4\u00e4": 1, "kehitty\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nny": 1, "poliisilaitoksen": 1, "ostetut": 1, "kuninkaan": 6, "331906": 3, "onerva217": 1, "ahdas": 1, "oikeistonuorsuomalaisina": 1, "ylioppilaan": 1, "ihmisyys": 1, "valta": 12, "sanoista": 2, "narrit": 1, "tasossa": 1, "kouluilta": 1, "lankana": 1, "pakanallisina": 1, "yhteis\u00f6moraalin": 1, "vastustaneina": 1, "moraaliarvot": 1, "koskisesta": 1, "innostuneen": 1, "monisatavuotisilla": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaneet": 1, "usvana": 1, "suhtautuneen": 1, "nuhtelee": 1, "poliittiseksi": 4, "nietzschel\u00e4isen": 4, "oikeustajua766": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n\u00e4": 1, "piirit": 1, "aikalaisen": 1, "uskottiin": 2, "kirjailijoiden": 10, "myyjiksi": 1, "1421906": 8, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "solmima": 2, "vapaamieliset": 1, "allekirjoituksena": 1, "laivaansa": 1, "eurooppalainen": 2, "el\u00e4m\u00e4kerrallisessa": 2, "own": 1, "esikuvana": 1, "valvoi": 1, "yhteens\u00e4": 6, "vastaan952": 1, "strategiasta": 1, "osista": 1, "perusteet": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vi\u00e4": 1, "yli-ihmisen": 2, "rodullista": 1, "raja252": 1, "henrika": 1, "katainen": 7, "leppym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "takojat": 1, "unkari": 1, "havaita": 8, "saarisen": 1, "kannan": 4, "johtunut": 3, "laajojen": 3, "loppukohtauksissa": 1, "n\u00e4yttelemisen": 1, "ostanut": 1, "tiet\u00e4v\u00e4isen": 1, "varoista": 1, "aikojen": 1, "valtiop\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestys": 1, "2731": 3, "kierret\u00e4\u00e4n": 1, "vt": 7, "erityiseksi": 1, "yleis\u00f6nosastoissa": 1, "tarvaan": 10, "laajemmasta": 1, "kukoistukseen": 1, "j\u00e4rjellinen": 1, "huomiota": 35, "turhiksi": 1, "aktiiveihin": 1, "todistaisivat": 1, "valtaapit\u00e4vien": 1, "liittyneeseen": 1, "ahdasmielisen": 1, "monitieteisiin": 1, "saattoivat": 11, "kirurgian": 1, "esitt\u00e4minen": 2, "asetelmaan": 1, "kriisin\u00e4": 1, "ulkopuolisena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "juuri": 94, "kielisuhteiden": 1, "menneisyydest\u00e4": 2, "aloittaa": 2, "opinahjostaan": 1, "kokoontuneelle": 1, "reaalimaailman": 1, "kaunokirjallisilla": 1, "tulkintaprosessia": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ysveisullaan": 1, "tulenaraksi": 1, "veli": 5, "tyylilliset": 1, "jalattomana": 1, "luettiin": 2, "esempiota": 5, "h\u00e4vinneen": 1, "can": 2, "siveellist\u00e4": 4, "211908": 1, "keskusvallan": 1, "metsist\u00e4": 1, "negaation": 1, "1900-luvun": 45, "jakeli": 1, "ruotsalaisista": 2, "kevyemm\u00e4n": 1, "toisensa": 5, "uskonnonfilosofinen": 2, "viikinkimyytit": 2, "2151918": 2, "kyl\u00e4n": 2, "johdettavien": 1, "vahvaa": 3, "selostaa": 1, "aamua": 1, "omakuva": 1, "mielen": 4, "renessanssikirjailijoiden": 1, "sopisi": 1, "raakuudella": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 7, "menty\u00e4kin": 1, "saa": 26, "ka": 17, "idulle": 1, "suomettarelaisen": 1, "vakiintumattomia946": 1, "kommunikoivina": 1, "laadun": 1, "korkealla": 1, "vaara\u2026": 1, "tieteen": 4, "laajavaikutteisen": 1, "1908450": 1, "tilanteissa": 1, "normeista": 2, "j\u00e4rkytt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4ttim\u00e4isen": 1, "tunnustautui": 1, "laillistetuksi": 1, "kainista": 1, "vapaaehtoisesta": 1, "asiassa": 30, "kielt\u00e4": 18, "1759": 1, "v\u00e4litt\u00f6myys": 1, "edellinen": 1, "monimutkaisesti": 1, "entiseksi": 1, "auktoriteettien": 3, "sidoksensa": 1, "kirkastamille": 1, "sivistynytt\u00e4": 2, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6inen": 3, "syvemm\u00e4n": 1, "radikaalia": 2, "1431906": 8, "tietoisena": 3, "siveellisyyskeskustelun": 1, "tasa-arvoisuusperiaatteen": 1, "naisasian": 1, "pystytt\u00e4isiin": 2, "sanoen": 15, "piirileikkiin": 1, "kaikessa\u2026": 1, "tuntunut": 3, "271909": 2, "lajiperinteen": 2, "taiteilijana": 3, "ajat": 1, "is\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kiertueet": 1, "merkitt\u00e4vimpiin": 1, "ratkaisevaan": 1, "turvaaminen": 1, "kokonaisen": 1, "kriittisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "kannattajiensa": 1, "teon": 3, "leikittelyn": 1, "jatke": 1, "kollektiivisesta": 2, "kuulijoiden": 1, "nelj\u00e4kymment\u00e4vuotiaana": 1, "johtamien": 2, "aiheuttajana": 1, "monimutkaisemman": 1, "kes\u00e4ntuloakin": 1, "puhetorvina": 1, "korostettava": 2, "rikkaiden": 2, "pilkkarunon": 1, "1036": 1, "kasvattavan": 1, "suunnitteleva": 1, "p\u00e4\u00e4skyslehdess\u00e4": 1, "tuttavapiiriin": 2, "kehityslinjaa": 1, "vanhentunutta": 1, "sopimukset": 1, "metodisesti": 3, "gallialaista": 1, "maailmantuntemukseen": 1, "loppuratkaisuun": 1, "estetisoivia": 1, "valtiollisena": 3, "series": 3, "synnynn\u00e4inen": 1, "harhamalla": 3, "vanhempi": 2, "kirkollisen": 1, "taidek\u00e4sityksist\u00e4": 1, "vannottaa": 1, "ristiriitoja": 3, "ulkomaisten": 1, "arkkitehtuurissa": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6inen": 1, "artikkeli": 7, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "perustuslaillinen": 9, "peltonen": 10, "parissa": 10, "h\u00e4tiin": 1, "kaupallisuus": 1, "kahletta": 1, "vaatimattomasta": 1, "tunnelmia": 1, "perustuslailliset": 21, "ottamista": 1, "yleistymiseen": 1, "viettelyksille": 1, "varoitushuudon": 2, "onnistuu": 1, "naapurin": 1, "kehityskuvauksen": 1, "alueellinen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "maailmanhistoriallista": 1, "kertojat": 1, "motiivin": 1, "sielt\u00e4": 11, "kuolemalla": 1, "hankkeeseen": 2, "toteuttamiseen": 1, "history": 2, "gebhard": 3, "kreivi": 4, "ristiriitaisten": 1, "sekoittumisesta": 1, "hahmoa": 3, "kari": 2, "s\u00e4vyss\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "puoskareita": 1, "koudan": 1, "kirjeiden": 17, "vammoja": 1, "aikalaisyhteiskunnan": 1, "kotipit\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "tapamoraalin": 1, "munasta": 1, "p\u00e4tev\u00e4st\u00e4": 1, "polkua": 2, "maanomistajia": 1, "kadulle": 2, "siiven": 1, "jokaisessa": 2, "gripenbergi\u00e4": 1, "vaimosta\u2026": 1, "kuvaavat": 3, "ratkaisusta": 1, "1091": 1, "oleellista": 1, "synkk\u00e4n\u00e4": 1, "loppumaan": 1, "tahattoman": 1, "puolueella": 2, "lehdist\u00e4": 3, "oikeutensa": 2, "levitettiin": 4, "lehtiartikkeleissa": 1, "aikaansaanutta": 1, "asiantuntijoina": 1, "aateliskunnia": 1, "eduskunta-antti": 1, "kansanrunoustieteen": 1, "problematisoituu": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "vasemmalla": 1, "puhekieli": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "kekseli\u00e4isyys": 1, "t\u00e4hden": 7, "nuuttiperinteess\u00e4": 1, "lippu": 2, "tarvitsivatkin": 1, "molemminpuolista": 2, "kev\u00e4tlukukauden": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 10, "vaalikokouksia": 1, "korostaviin": 1, "esitysehdotus": 1, "siin\u00e4": 60, "k\u00e4yt\u00e4ess\u00e4806": 1, "varmasti": 1, "kulttuurituotteet": 1, "johtajistaan": 1, "ty\u00f6l\u00e4iskagaaleja": 1, "voimistuvaan": 1, "asiasta": 10, "vapaudesta": 4, "v\u00e4kivaltaisuudet": 2, "iskostui": 1, "2461908": 1, "j\u00e4lkeen504": 1, "vahvisti": 6, "annetussa": 3, "tytt\u00f6nen": 2, "juorun": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 1, "helmikuuta": 1, "totuutensa": 2, "joukko": 6, "raukka": 1, "salamoiden": 1, "eero": 3, "leve\u00e4ll\u00e4": 1, "heikkoutta": 1, "2371906": 2, "em\u00e4ntien": 1, "pahat": 2, "suhteessaan": 1, "tunnot": 1, "kreikkalaisten": 1, "naurua": 4, "ampui": 1, "keski\u2010pohjalainen": 1, "tekee": 12, "pit\u00e4ytyi": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 2, "vetoomuksen": 2, "valtapoliittisesti": 1, "sis\u00e4ltyneess\u00e4": 1, "edist\u00e4\u00e4kseen": 1, "jolle": 9, "kumarratte": 1, "toimenpiteisiin": 1, "vallattomuuden": 1, "koulupoikiin": 1, "verotuksesta": 1, "asioiden": 9, "siirty\u00e4": 1, "oudoksuu": 1, "kiistaan": 1, "huokuvat": 2, "eskoskinen675": 1, "1009": 1, "alentamisen": 1, "tilintekona": 1, "apu": 1, "muistutuksiin": 1, "kehitti": 3, "ajaminen": 1, "ajankohtaisen": 1, "tekeville": 1, "synn\u00f6ve-rouvan": 1, "h\u00e4vitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "n\u00e4yttelemiseen": 1, "maanlaki": 1, "unohdettuja": 1, "sanomalehtimiehen\u00e4": 3, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 3, "kavalsi\u2026": 1, "aktiiviseen": 1, "virtausten": 3, "nostattaa": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ysten": 2, "hetkell\u00e4": 7, "alkuvuosina": 1, "tuotannosta": 1, "ilke\u00e4": 3, "tutustutetaan": 1, "ohjekirjoista": 1, "vanhasuomalaisiakin": 1, "maalaisliiton": 7, "tipauttamalla": 1, "viisaassa": 1, "v\u00e4itt\u00e4v\u00e4t": 1, "naisena854": 1, "rojola": 13, "puuttua": 1, "ratkaisuvalta": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 3, "arvostuksesta240": 1, "kansankulttuuriin": 2, "kirjeist\u00e41136": 1, "viettelem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "oikeusk\u00e4sitteen": 1, "kulkikin": 1, "h\u00e4vyt\u00f6nt\u00e4\u2026": 1, "raja-karjala": 1, "esityksen": 3, "koostuneen": 1, "1918120": 1, "tutkimuksissaan": 4, "ven\u00e4j\u00e4n-poliittisia": 1, "asialla": 2, "moderni": 3, "nimitetty": 1, "synnintunnustuksia": 1, "k\u00e4yv\u00e4n": 1, "valmisteli": 1, "monitasoinen": 1, "muodostuva": 1, "vastaavat": 5, "version": 1, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "moraalikysymyksiin": 1, "palvelijoita447": 1, "liittyv\u00e4": 10, "plataani": 1, "osittaisia": 1, "piirien": 9, "pahoja": 1, "yl\u00e4luokkien": 1, "liikekannalla": 1, "kannanotot": 1, "ahdisteli": 1, "uudenlaisen": 1, "kritisoivat": 1, "pitk\u00e4lti": 6, "muodoista": 1, "hitaus": 1, "sanomalehtiartikkelissaan": 1, "yleis\u00f6suhteen": 1, "lapsikatraaseen": 1, "kansakoulul\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "yhteiskunnallisissa": 1, "saavutti": 2, "maanvuokralaki": 1, "vuosikymment\u00e4": 1, "arvonsa": 1, "luottamus653": 1, "1851909": 16, "1069": 1, "itsevaltiutta": 1, "kumoutumisesta": 1, "noustua": 1, "kansalaisissa": 1, "arvovaltaiselta": 1, "kannattamaa": 1, "sopimattomien": 1, "sairastumisen": 1, "siveellisyyden": 10, "puuhun": 1, "nouseviin": 1, "kaksineuvoisuus-sanalla979": 1, "vapaasti": 5, "hietala": 3, "luonteeseen": 3, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "thus": 2, "bahtiniin": 2, "kiistely": 4, "todellisuudeksi": 1, "suosion": 5, "silm\u00e4tikkuinaan": 1, "toimintalinjaksi": 1, "yksinomaisen": 1, "liikkeelle": 7, "v\u00e4it\u00f6skirjaansa": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 6, "vakiintumattomassa": 1, "tulevaa": 2, "attentaattiin": 1, "arvostelukyky\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoituksia": 1, "ryhmittymiin": 1, "vapaakirkollinen": 1, "symbolistit": 8, "edistyksellisest\u00e4": 1, "est\u00e4neet": 2, "kunnollansa": 2, "kannatukseen": 1, "pietarin\u2010vuosiin": 1, "heimohenkinen": 1, "kirjallisuusinstituutioiden": 2, "pyh\u00e4": 5, "1259": 1, "luvannut": 1, "moniin": 3, "eteni": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 2, "lehtikirjoituksissaan": 10, "saksalaisen": 4, "esiinty\u00e4": 2, "ylemmyydentuntoisesti": 1, "aatemaailma": 1, "merkitykseen": 3, "runoja": 1, "hajottamiseen": 1, "karjalaisten": 2, "yleiseksi": 1, "henkiihminen": 1, "kaartansa": 1, "kasvaakseen": 1, "jakaantuvat": 1, "uskonvaraisen": 1, "tyyli\u00e4": 4, "agendalta": 1, "1865": 1, "noita": 3, "kuninkaiden": 1, "kohteeksi1214": 1, "omaehtoista": 2, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "tragediaa": 1, "joissakin": 2, "ty\u00f6l\u00e4isnaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "viii": 1, "runoilija": 2, "kannattavuus": 1, "et\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4nyt": 1, "51992": 1, "3131906": 1, "hertz": 3, "levinnytt\u00e4": 2, "halveksituksi": 1, "suomessa446": 1, "v\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00e4t": 1, "taloudellisista": 1, "kaupungeissa": 1, "ilmestyneess\u00e4": 8, "parisuhteesta": 1, "kuultuina": 1, "ajattelussaan": 3, "sandelinia": 1, "kulttuurisena": 1, "berlusconin": 1, "kiist\u00e4misen": 3, "pakinasta": 2, "kansalaisuusk\u00e4sityksen": 1, "arvostellen": 1, "taiteesta": 6, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 1, "herruuden": 1, "latinaan": 2, "p\u00e4iviin": 1, "ihmissuhteisiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoja464": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6isell\u00e4": 1, "voivani": 1, "orjuudenhenke\u00e4": 1, "luulosairauden": 1, "loukkasi": 2, "manifestoimaa": 2, "merkityskontekstissaan": 1, "sanomia": 2, "ristinpuu": 1, "ruotsalaiset": 6, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "tuulenvetona": 1, "esittelyll\u00e4": 1, "pidetyn": 1, "historiasarja": 1, "tasavertaisina": 1, "puhuttanut": 1, "lajina": 1, "keskusteluja": 1, "kehitysromaaniksi": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 19, "ihailemaan": 3, "poliisivaltio": 1, "naturalistisesti": 1, "demokraattisuuteen": 4, "ongelmista": 1, "julkisissa": 1, "aluerajoja": 1, "santahaminaan": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 4, "hallitsevana131": 1, "kujala": 37, "gallen-kallela1233": 1, "toukokuun": 2, "tulkitsijana": 1, "hallaisissa": 2, "puheessa437": 1, "tilattoman": 6, "tapa": 6, "el\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "verrattuna": 3, "mielialoja": 2, "helliv\u00e4t": 1, "muodollista": 1, "johdannossa": 1, "ritalan": 3, "kykeneviksi": 1, "ajettiin": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4\u2026587": 1, "heilahtelee": 1, "aikalaismuistelijan": 1, "adressi": 2, "faustinen": 1, "activity": 4, "viikinkip\u00e4\u00e4llikkyys": 1, "muodostettiin": 1, "joukoissa": 1, "selv\u00e4": 11, "latvasta": 1, "kansanhuumorilla": 1, "ihailtu": 1, "laativat": 1, "allekirjoittajiksi1056": 1, "edustaneiden": 1, "hierarkioista": 1, "julkisiin": 1, "opiskellut": 1, "talonpojan": 4, "symbolismissa": 4, "uudistuspolitiikkaa": 1, "vuorovaikutuksessa": 5, "irtolaisnaisia": 1, "uhria": 1, "1884": 2, "kirjoitustapansa": 1, "pakkotarkastuksia": 1, "virkamiehille": 3, "olga": 22, "muita": 12, "poliittisena": 6, "lausunto": 6, "kautta580": 1, "historiantutkijana": 1, "n\u00f6yrtym\u00e4\u00e4n": 1, "persoonallisuuteen": 1, "pime\u00e4\u00e4n": 1, "661908": 2, "seitsem\u00e4nness\u00e4": 1, "mecheliinej\u00e4": 1, "kohottivat": 1, "kasvattajana": 1, "keskiaikaan": 1, "silti": 2, "sivistyksen\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 4, "sarvet": 1, "maineikkuus": 1, "viipurilaisten": 1, "metodi": 4, "varjona": 1, "ep\u00e4onnistuu": 1, "konsistorin": 1, "vietett\u00e4isiin": 1, "k\u00e4sikirjoituksessa1273": 1, "ylioppilasta": 1, "menn\u00e4": 2, "kansanhuumoria": 1, "oikeuksia": 7, "my\u00f6h\u00e4iseen": 2, "vallitsevana": 2, "t\u00e4ten": 1, "kulttuurista": 1, "suomalaisuusk\u00e4sityksen": 1, "inkerinmaalla": 1, "t\u00e4ysverinen": 2, "vallanjaosta": 1, "merkityst\u00e4": 15, "k\u00e4sitteli": 16, "hengelt\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaistutkimus": 1, "von": 10, "ateismista": 1, "heimomme": 2, "\u00f6isille": 1, "samanarvoisuus": 1, "1160": 1, "laajoissa": 1, "puheenvuoroissaan": 1, "kummallakin": 1, "luottamus": 2, "tienoille": 1, "pohjanpalojen": 1, "merkit\u00e4\u00e4n": 1, "purkavana": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 7, "auttaa": 3, "objektia": 1, "rakentaa": 6, "seisomaan": 1, "henkil\u00f6": 8, "toimenpiteen": 1, "vaalipiiriss\u00e4": 2, "rituaaliset": 2, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "h\u00e4meen-anttilalla": 1, "suojelevien": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 2, "kemppinen": 4, "suuruuttamme\u2026": 1, "autorit\u00e4\u00e4risin\u00e4": 1, "ulkoasustakin": 1, "tutkiskelu": 1, "tavallisen": 2, "historiallisesti": 3, "kamaralla712": 1, "syntyprosessi": 1, "erityispiirteet": 2, "koko": 93, "abstraktia": 1, "kyseenalaistavia": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "houkutus": 1, "suomalaisuusaatteesta": 1, "demokratiamallia": 1, "ajankohtaiset": 1, "yhteiskuntansa": 1, "ajankohtaistui": 1, "tajunnan": 2, "ep\u00e4ily": 1, "periaatteet": 1, "vedetyiss\u00e4": 1, "tuotannostaan": 1, "1061": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 8, "perustuslaillis-nuorsuomalaisuuden": 1, "satiiria": 2, "kuulijoihin": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 4, "kuoli": 2, "muodonmuutos": 1, "arvokas": 2, "tapahtunut": 12, "means": 1, "saatu": 4, "viisi": 3, "mukaisen": 5, "class": 2, "suppeammin": 1, "yllytt\u00e4mist\u00e4": 2, "tarinankertojan": 1, "690\u2013693": 1, "kollektiiviselle": 1, "uskovainen": 1, "katastrofia": 1, "tarvaalaisen": 2, "loolja": 5, "t\u00e4llaisessa": 1, "elvytt\u00e4miseen": 1, "vaikutusvallan": 2, "sananvapaus": 3, "iisakki": 1, "maalaisliiton462": 1, "voitonvarma": 1, "k\u00e4sityksen": 11, "ty\u00f6v\u00e4enluokkaiset": 1, "tutkimuslaitoksen": 1, "inhimillisyyteen": 1, "1013": 2, "aviopetos": 1, "katseet": 2, "noudatat": 1, "torppareiden": 14, "kirjallisuudessa46": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyiss\u00e4": 1, "luhistuminen": 1, "ominaista": 10, "poikkeavaksi": 1, "reception": 2, "k\u00f6yh\u00e4inhoito469": 1, "galitsiasta": 1, "muokkaamaan": 1, "mellakoissa": 1, "karikkoa": 1, "vihkimiseen": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4isiin": 1, "teorioissa": 1, "arvosteleva": 2, "pett\u00e4nyt": 1, "oikeusprosessin": 1, "organisoituneessa": 1, "pystyiv\u00e4t": 3, "ehtym\u00e4t\u00f6n": 1, "aatetilityksen\u00e4": 1, "historiaan": 6, "sivuutettiin": 1, "verisill\u00e4": 1, "huutaa": 1, "ihanana": 1, "valtiomiesel\u00e4m\u00e4kerta": 1, "nykyist\u00e4": 3, "aikakauslehtien": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta78": 1, "suhteellisuuden": 1, "nuorisoa": 5, "ennenn\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "ammattitaitonsa": 1, "kuvastavan": 1, "traditional": 2, "rivakkaan": 1, "\u00e4\u00e4nenpainot": 1, "argumentteja": 3, "toteutettiin": 1, "tosi": 1, "syd\u00e4nverell\u00e4\u00e4n": 1, "valtiop\u00e4ivill\u00e4": 9, "parodian": 1, "alettu": 1, "kansanopetuksen": 1, "ernst": 4, "vakuuttavalla": 1, "ennusti": 1, "jaksoissa": 1, "nordenstreng": 1, "korostanutta": 1, "pirttipohjalaiset": 1, "luomaansa": 1, "tuomitsijoina": 1, "theories": 1, "itsens\u00e4": 35, "monis\u00e4ikeiset": 1, "n\u00e4y": 2, "putosi": 2, "sivistyneiss\u00e4": 1, "tieteest\u00e4": 2, "asunnoissa": 1, "suonsilmist\u00e4": 1, "asennetasolla": 1, "sananvaihto": 1, "seuraisi": 1, "suloisesta": 1, "antaa": 20, "mets\u00e4nhoitaja": 2, "salattu": 1, "aineellisia": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pelastamisesta": 1, "ah": 1, "yksil\u00f6llisyyden": 5, "nikolaista": 2, "joutua": 3, "tampereen": 1, "kilpi": 13, "mahdollisuudet": 1, "tilasta": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "koskevien": 1, "kantajien": 1, "tulkitsemaan": 3, "opillinen": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "osatekij\u00e4\u00e4": 1, "muokattava": 1, "kouluopetuksessa": 1, "paljastaja": 1, "reunaviivoja": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "markkinaperinne": 1, "syrj\u00e4\u00e4nit": 1, "kiist\u00e4vi\u00e4": 1, "korostanut": 2, "puoluemiehi\u00e4": 1, "keskustelijana": 1, "kehuva": 1, "svekomaanit": 1, "ot": 5, "kuvat": 4, "yhdess\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "maalaisliittolaisuuden": 1, "sotilaallista": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 33, "k\u00e4\u00e4ntymyskuvaus": 1, "suorasukainen": 1, "kirjallisesti": 2, "oikeutetuilta": 1, "kirkko": 5, "abstrakteista": 1, "parin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "ostettu": 1, "kirjoitustyylist\u00e4": 1, "julkisuudessa": 17, "jyrkensi": 1, "kielelliseen": 1, "virkavallan": 2, "kilpailija": 1, "demokratiaa": 5, "lupauksien": 1, "luopunut": 1, "kansoista": 1, "legenda": 3, "schopenhauer": 1, "paikallisista": 1, "osaltaan": 3, "sulautuneessa": 1, "k\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "korkeaan": 1, "pohdinnoissa": 4, "kansalaisuusmallia": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "ruotsinmielisiin816": 1, "vertailemalla": 1, "george": 4, "provinsialistisen": 1, "morsiamensa": 1, "tietyn": 1, "tunnoista": 1, "kirjallisuusteoreetikkonakin": 1, "neuvottelujen": 1, "edelt\u00e4neen": 2, "kielipolitiikkaa": 1, "maailmanvallan": 1, "k\u00f6yh\u00e4joelta": 1, "elinkeinotoiminnan": 1, "kuvaustensa": 1, "arviointikykyns\u00e4": 1, "kuuntelevat": 1, "elitistisemm\u00e4ksi": 1, "rynn\u00e4kk\u00f6\u00e4": 1, "ylist\u00e4\u00e4": 1, "farssi": 1, "rakentaneen": 1, "painotusten": 1, "kateederisosialistien": 1, "uskova": 1, "paeta": 1, "synnytti": 5, "suomenkielisell\u00e4": 1, "mukautuivat": 1, "tuntemansa": 1, "piireihin": 2, "kertaa": 7, "vetelil\u00e4isineen": 1, "teilauksen": 1, "sivistyneen\u00e4": 1, "tarpeen": 1, "lehdell\u00e4": 1, "modernin": 10, "syntyi": 16, "sovelletussa": 1, "ep\u00e4tavallisesta": 1, "referenttej\u00e4": 1, "aiottiin": 1, "espoossa": 1, "liikkuu": 5, "todentamiseksi": 1, "voimallisimpia": 1, "tyrv\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "h\u00e4iden": 1, "alullepanemaa": 1, "k\u00e4rsimyksess\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ntymyskirjallisuus": 1, "toimintaohjelmaan": 1, "s\u00e4\u00e4ty-yhteiskunta": 1, "paulanansa": 1, "symbolismina": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehti": 1, "prostituutiolle": 1, "nykyinen": 1, "kiven": 12, "suositut": 2, "enkelein\u00e4": 1, "muodostunut": 7, "k\u00e4sitelleiden": 1, "1351909": 3, "mielest\u00e4\u00e4n": 16, "kuvaan": 1, "eduskuntaehdokkaan": 1, "pit\u00e4ji\u00e4": 1, "puheenvuoroina": 2, "kaunokirjailijat": 1, "madaltamaan": 1, "historiallinen": 26, "askarruttaneen": 1, "ep\u00e4is\u00e4nmaallisuudesta": 1, "tapoja": 1, "sukupuolisuhteeseen": 1, "poikasena": 1, "muotoilu": 1, "ensiavun": 1, "kolmip\u00e4iv\u00e4iset": 1, "lausuntoihin": 2, "vaikutusvaltansa": 1, "koomiselta522": 1, "pilkattuna": 1, "pian": 23, "moneen": 2, "kirjoituksiaankarnevalistinen": 1, "paimen": 1, "j\u00e4ttil\u00e4isteos": 5, "ty\u00f6v\u00e4enluokkaan892": 1, "keskipohjalainen": 2, "parempaa": 1, "arvostus": 1, "nikula": 2, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4\u00e4": 1, "kirjoittaisivat": 1, "yhdell\u00e4": 3, "sanomalehtiemme": 4, "kuuluisiin": 1, "aikoja": 3, "kokkolasta": 9, "rakenteista": 1, "1993a": 5, "varhaiskaudellaan": 1, "vaati": 19, "karnevalistiselle": 3, "vaatimuksissa": 1, "hakivat": 2, "1270": 1, "mieleni": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "semmoiseen": 2, "erkanevat": 1, "ruusunnuppuihin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 12, "kirjallisuustulkinnat": 1, "tuoda": 6, "kuvaus": 7, "otettuun": 1, "talousosaston": 1, "ylistys": 1, "sitaatilla": 1, "kokonaisvaltainen": 1, "l\u00e4mmin": 1, "kaikenh\u00e4vi\u00f6t\u00e4": 1, "asetettaisiin": 1, "syd\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1, "laamanen": 2, "vallitsevat": 1, "theme": 2, "havaitsematta": 2, "veteliin1107": 1, "hyvett\u00e4": 3, "keski-suomi": 2, "maallisen": 1, "henkil\u00f6id\u00e4": 1, "v\u00e4istym\u00e4ss\u00e4": 1, "pienikokoista": 1, "ponnisteli": 1, "yhteiskunnallisessa": 2, "lupaukseen": 2, "k\u00e4skee": 1, "toisen": 39, "suhteellisuutta": 1, "tasaisesti": 1, "lassilana": 2, "maa-alueita": 1, "iskeytyiv\u00e4t": 1, "torpan": 2, "ohjailuvaltaansa": 1, "pient\u00e4": 2, "hajaannusta": 1, "ylioppilasosakunnat": 1, "itsekriittisyyden": 2, "1277": 1, "1051": 2, "talollisista": 1, "lakossa": 1, "todellisuutta": 7, "kiitt\u00e4vi\u00e4266": 1, "1122": 1, "tarjoaa": 4, "1821906": 1, "kirkonvastaisten": 1, "sosiaalireformismi": 1, "ralf": 1, "v\u00e4kivallan": 9, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "vastustavan": 1, "ep\u00e4luottamus": 3, "varaukseton": 1, "moraaliarvojen": 1, "keskeisi\u00e4": 2, "murroksen": 3, "omaatuntoa955": 1, "puolustaa": 5, "teollisuuteen": 2, "vallitsevaksi": 4, "kansallista": 20, "potentiaalista": 1, "eduskuntakirjeiss\u00e4": 1, "my\u00f6hempiin": 1, "taidesuuntauksen": 1, "561909": 4, "maanjakohuhuja": 1, "ma": 1, "sukujuuret": 1, "ajaneet": 1, "toistuu": 3, "teoriaan": 3, "vaihtoehtoja": 1, "taiteelle": 2, "kansanmiehi\u00e4": 2, "varhaistuotannossaan": 1, "paita825": 1, "ty\u00f6halujen": 1, "puoluekirjallisuutta": 1, "maanpuolustusvalmius": 1, "puhunut": 5, "luokkayhteiskunnan": 1, "ohjelmaehdotus": 2, "hankkineet": 2, "toteuttamaan": 3, "myth": 1, "toisissa": 1, "el\u00e4neet": 1, "26111906": 1, "taiteilijoille": 1, "nauruelementti": 1, "ihmishylki\u00f6": 1, "ihmiset": 18, "valtuuston": 2, "omintakeista": 1, "ty\u00f6miehin\u00e4": 1, "joihinkin": 1, "vaimottomuus": 1, "suhtautumistapa": 3, "sofia": 2, "hankalaa": 1, "sanat": 6, "vastakohtana": 2, "kagaalia": 1, "1989a": 5, "v\u00e4liaikaisen": 1, "kirjallisuutta": 45, "v\u00e4ritt\u00e4neet": 1, "menettely\u00e4": 1, "suomeen": 18, "tunnusmerkkin\u00e4": 1, "kesti": 3, "voimakkuuden": 1, "kansallis-kristillinen": 1, "persoonallisuus": 2, "moskovaan": 2, "uhalla": 1, "suomenruotsalaisuudesta": 2, "kauttaaltaan": 1, "vastustanut": 1, "suunnitellut": 2, "akkaa": 1, "n\u00f6yrtymyksen": 1, "ihmisarvoisen": 1, "oikeuttaan": 2, "ulkomuodollensa": 1, "mahtavasta": 1, "takaavan": 1, "pariin": 4, "kiinnostuksensa": 1, "kallea": 1, "kasvatettavista": 1, "luovia": 1, "ajatuskyky\u00e4\u00e4n1021": 1, "ankarasti842": 1, "sivistyneit\u00e4": 1, "panna": 3, "loppuisivat": 1, "taidehistoriallisia": 2, "kiistaparina": 1, "kytkeytymisen": 2, "sarvip\u00e4isen": 1, "ihmisen\u00e4": 9, "mukaa": 1, "etuk\u00e4teen": 2, "tekevi\u00e4": 1, "ty\u00f6v\u00e4enkortteerien": 1, "milloin": 9, "syyst\u00e4": 5, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "lopettamaan": 1, "mielenilmauksissa": 1, "erimielisyytt\u00e4": 1, "antti": 65, "tavoitteita": 4, "ojittaa": 1, "yleis\u00f6lt\u00e4herra": 1, "vanhuksetkin": 1, "leimattu": 1, "penkill\u00e4": 1, "1135": 1, "ruotsinmielisille": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 4, "eettist\u00e4": 2, "tahansa": 10, "af\u00e4\u00e4rej\u00e4\u00e4n210": 1, "poikkeavat": 3, "paljastaman": 1, "el\u00e4tt\u00e4\u00e4\u2026": 1, "taloudelliseen": 1, "palavaa": 1, "alaakaan": 1, "kanssaan": 1, "manalan": 1, "murrosta": 3, "viety": 2, "vapahtaisi": 1, "naisvaltaisten": 1, "vertasi": 2, "vienyt": 3, "kulkivat": 2, "pyyt\u00e4nyt": 1, "kielest\u00e4": 5, "esivallallensa": 1, "v\u00e4est\u00f6": 3, "voimaksi": 1, "paheksunnasta": 1, "esiintyviss\u00e4": 1, "ihmispovessa": 1, "17111907": 3, "viipurista": 2, "polemiikkeja": 1, "vaihteessakin": 1, "n\u00e4kynyt": 2, "loanheitto": 1, "madaltaa": 1, "kulttuurivaikuttaja": 4, "lukemattomien": 3, "kirjoittava": 2, "tasolle791": 1, "pitelem\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmointi": 1, "esimerkillisen": 1, "aikakausina": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 2, "erilaisista": 2, "monet": 15, "ulkoisesti": 3, "martvan": 25, "sivistysmaiden": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "kulttuuritaistelussa": 1, "murroksessa": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "senaatin": 13, "arvostaneen": 1, "vaistot": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "j\u00e4seniksi": 1, "kielteisest\u00e4": 4, "pyrkim\u00e4ss\u00e4": 1, "1148": 2, "seuran": 36, "ohjelmaehdotuksen": 1, "ammattitaitoaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4lt\u00e4": 1, "kytkeytyi": 5, "vapautensa": 3, "synnytt\u00e4v\u00e4659": 1, "kielt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "tuloksiin1173": 1, "vaalisy\u00f6ttin\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kuntaa": 1, "kauas": 1, "pohdintoja": 1, "pid\u00e4ttyvyytt\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 5, "ymp\u00e4rilleen": 1, "itse\u00e4mme": 1, "l\u00e4mminsyd\u00e4mist\u00e4": 1, "rinnat": 1, "sitoumuksen": 1, "torvinen": 4, "puoliv\u00e4list\u00e4": 4, "liberaalin": 3, "sulautumista": 1, "varmuutta": 1, "nerona": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytynyt": 1, "hiven": 1, "parannuskeinona": 1, "vaikutusta255": 1, "is\u00e4n": 2, "1939": 9, "mielev\u00e4": 1, "pettymyst\u00e4": 1, "ruotsimielisten": 1, "perkele-kuvaukset": 1, "juhannusta": 1, "yksil\u00f6llistyv\u00e4n": 1, "homeisena": 2, "looljan": 3, "koulussa": 1, "kritisoitiin": 3, "noista": 1, "prostituutiokuvauksissa": 1, "kaipaat": 1, "uusromanttista": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 1, "silloin": 45, "ep\u00e4selvyydet": 1, "j\u00e4lkeisiin": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "siveett\u00f6myyteen": 2, "leinoa": 8, "vaaleihin": 1, "vuoropuhelujen": 1, "kyte\u00e4": 1, "perustui": 7, "hakuteos": 3, "tosiasioista": 1, "raahessa": 2, "meille": 10, "senaatti": 11, "valta-asemiensa": 1, "kirjallisuuden": 181, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "juurtumaan": 1, "kunnallispolitiikankin": 1, "arvostelussa": 1, "yhteisty\u00f6n": 2, "kirjallisuusvaikuttajien": 1, "havaitsemiaan": 1, "kirkolliseen": 1, "ihanneihmiseksi": 1, "esittelev\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelymetodi": 1, "riitt\u00e4miin": 1, "iina": 1, "kohtaan": 75, "mitattuna": 1, "herrainp\u00e4ivi\u00e4": 1, "strukturalistisen": 1, "pit\u00e4\u00e41087": 1, "voimattomat": 1, "junastako": 1, "vanhaliberalistisen": 1, "books": 1, "silmille": 1, "kiinnostaneet": 1, "kustantajalle": 3, "ven\u00e4j\u00e4lle": 6, "mellakoihin": 1, "laskea": 1, "kehottaa": 1, "kallelta": 1, "radikalisoitumiselle": 1, "1207": 1, "saksaa": 1, "kirokansana": 1, "keinoin": 14, "ilmoittamaan": 1, "yhteyksi\u00e4": 5, "liikkeet": 1, "transformation": 1, "salailuun": 1, "tehnyt": 12, "veljeens\u00e4": 1, "edustajansa": 1, "mukaan403": 1, "syyt\u00f6s": 3, "ajattelijoiden": 1, "teollisuudella": 1, "k\u00e4\u00e4rmeen": 1, "intellektuellina": 1, "slaavilaiset": 1, "baudelairen": 1, "toimiivaikuttaa": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4inen": 1, "und": 1, "kansankulttuuria": 1, "akateemiset": 1, "1241918": 1, "writing": 2, "pelastaakseen": 1, "lausumia": 1, "ajatteleviin": 2, "eheytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "esiintynytt\u00e4": 1, "ruveta": 2, "valtionmuodostuksen": 1, "aistillisuus": 3, "kasvatti": 1, "kuuluvat": 9, "h\u00e4mm\u00e4steli": 1, "reaktioista": 1, "fon": 5, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 1, "ihmisiss\u00e4": 1, "1920": 12, "ryhmittym\u00e4ss\u00e4": 1, "kipeit\u00e4": 1, "luvattu": 1, "vientitulonsa": 1, "salanimell\u00e4": 2, "loogisen": 1, "keskushenkil\u00f6n": 1, "julkaisuani": 1, "moralisoinnista": 1, "ihanteellisessa": 1, "puhtaana": 2, "kylv\u00f6\u00e4": 1, "suomalaiskirjailijoiden": 1, "1930": 11, "hernekeitosta": 1, "1175": 2, "ruotsinkileist\u00e4": 1, "tarmolla": 1, "perinteinen": 2, "kokkola-lehdelle": 1, "1743": 1, "s\u00e4vy\u00e4\u00e4n": 1, "sch\u00f6pflinin": 1, "tsaari\u2026685": 1, "sointula": 1, "porvarikirje": 3, "poistamaan": 1, "muodostivat": 12, "str\u00f6mmerin": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kumpuavat": 1, "tullut": 27, "analysoi": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "esitelty": 2, "vedota": 1, "kannattavan": 1, "eriarvoisuutta": 1, "ennen": 108, "varhaisten": 1, "suomettaren": 12, "porvarillista": 2, "tahto": 4, "j\u00e4rjest\u00f6rakenteen": 1, "himoihin": 1, "ajajaksi932": 1, "manifestin": 11, "creative": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "1632009": 1, "aikalaiskeskusteluissa": 1, "etuihin": 3, "kiinnittiv\u00e4t": 2, "seikkailun": 1, "tuen": 1, "voimaliittolaiset": 1, "osassa": 2, "saatavissa": 1, "jussila": 31, "l\u00e4ntisist\u00e4": 1, "virkamieskuntaa": 1, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "edelt\u00e4nyt": 1, "tyyliin": 3, "mahdollisena": 3, "teollisuus": 3, "martvassa": 9, "witte": 1, "kokoaminen": 1, "idea": 7, "ajattelevien": 4, "pysyisiv\u00e4t": 1, "j\u00e4yt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "viraston": 1, "metodiksi": 1, "opastuksella": 1, "v\u00e4ittelyn": 2, "virkakysymyst\u00e4": 2, "paikkakuntalainen": 1, "liikkuminen": 2, "vastaiseksi625": 1, "yliedustettuja": 1, "silloisen": 1, "virkamiehist\u00f6": 10, "romaani298": 1, "vilkkaasti": 1, "tutkijoissa": 1, "pahentunut": 1, "perustajiin1144": 1, "vuorottelun": 3, "luonnetta": 3, "turvautumaan": 2, "kaksinaista": 1, "kansallisuudelleen": 1, "mietinn\u00e4n": 1, "valloittajaa": 1, "harppaa": 1, "l\u00e4hdekritiikkiin": 1, "pilalehdet": 1, "paperit": 3, "rolf": 9, "torpparikysymysten": 1, "suomenkieliset": 2, "yhdist\u00e4nyt": 2, "siell\u00e4958": 1, "suljettiin": 1, "kultakauteen": 1, "paolo": 1, "kontekstiaan": 1, "sequel": 2, "vet\u00e4nyt": 3, "opissaan": 1, "ensimm\u00e4isiin": 4, "seuranneiden": 1, "puoluekokouksessa": 4, "vapaata": 14, "hauta": 2, "sielua": 2, "sotajoukkojen": 1, "moraalik\u00e4sityksi\u00e4": 2, "ty\u00f6l\u00e4isiin": 1, "her\u00e4\u00e4minen": 1, "savuna": 1, "taistelleen": 2, "suosimia": 1, "j\u00e4lkipolvien": 1, "sarjaan": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llisest\u00e4": 1, "valvojasta": 1, "enimm\u00e4kseen": 1, "oppikoulun": 1, "keinoista": 1, "innostuksen": 3, "turha": 1, "1809": 3, "muistuta": 1, "uhrata": 1, "poikavainajansa": 1, "kirjallisuuteen1081": 1, "vastenmielisyyden": 1, "osallistuvat": 2, "tosikansallisen": 1, "suuntautuneen": 1, "ihmisel\u00e4m\u00e4n": 5, "suomalaisuuden": 20, "kulkea": 2, "julistettu": 1, "vaakunoita": 1, "kylliksi": 1, "alaotsikoiksi": 1, "saukkonen": 5, "teatteri": 5, "2511908": 1, "militaristista": 1, "2011": 26, "valhetta": 2, "ky\u00f6sti": 4, "mechelinilt\u00e4": 1, "suhtautumisensa": 1, "latistua": 1, "vastausta": 4, "uteliaisuus": 1, "helvetiss\u00e4": 1, "mielipidevainoajia": 1, "ty\u00f6skentelevien": 2, "seuranneensa": 1, "lehtikirjoitusten": 2, "vihjailla": 1, "homo951": 1, "1001": 1, "vastapooleihin": 1, "rohkea": 2, "maatalousuudistusta": 1, "naisihanteen": 3, "kirjoittajankykyihins\u00e4": 1, "j\u00e4rjett\u00f6myyteen": 1, "vanha": 16, "luvuissa": 1, "himojen": 1, "1084": 1, "asiakirjan": 1, "my\u00f6t\u00e4": 17, "terroriteoissa": 1, "esteettinen": 6, "kansanryhm\u00e4\u00e4": 1, "kansallisia404": 1, "genren": 1, "instituutioita": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "luin": 1, "groteskissa": 4, "ensisijaisena": 4, "nuuskaksi": 1, "pyyteiden": 1, "kirjeet": 13, "ammatillenne": 1, "vaikutelmanaan": 1, "kelipolitiikkaan": 1, "ruotsinmieliselt\u00e4": 1, "tukijoita": 1, "kansanjuhlaa": 2, "kirouksen": 1, "uskonnonvapautta": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4ist\u00e4": 1, "suhteet": 8, "tarkkailleensa": 1, "demokratisoituessa": 1, "tulkintansa": 2, "huoneeseen": 2, "voitolla": 1, "vakiintuneesta": 1, "suosinut": 1, "palkkio": 1, "kirjailijanlaadun": 1, "liittynee": 1, "harhateille571": 1, "pohjimmiltaan": 3, "moninkertaisti": 1, "luotuun": 1, "selitysmalleja": 1, "vaadittiin": 7, "raakuus": 1, "kaunokirjallisten": 5, "havaittiin": 2, "hajottaviin": 1, "kansallisuuteen493": 1, "nationalismi": 16, "kuvern\u00f6\u00f6rille": 1, "marjatta": 3, "k\u00e4ynnistytty\u00e4": 1, "haaksirikon": 1, "kaksinaismoraaliin": 1, "v\u00e4liaikaisesti": 1, "palkkion": 2, "pessimistinen": 1, "istuvat": 1, "kasvamaan": 1, "4102": 1, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6isest\u00e4": 1, "alettua": 2, "oikeustaju": 1, "oikeudenistunnoksi": 1, "henkil\u00f6hahmojen": 12, "liittyen": 1, "toiseen": 5, "hybridinen": 1, "hukkuman": 1, "menneisyytt\u00e4": 2, "n\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 2, "vallanvaatija": 1, "1889": 3, "taustajoukkojen": 1, "el\u00e4nyt": 4, "rakastava": 1, "romanttinen": 1, "koristautunut": 1, "omassa": 24, "valmisteleman": 1, "ansioita": 1, "markkaa": 1, "ty\u00f6l\u00e4istyt\u00f6st\u00e4": 1, "rakkautta": 17, "moraalisen": 3, "vastanneet": 4, "f\u00f6ringen": 2, "eteen": 5, "keskittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "seuraamista": 1, "edustamasta": 1, "todellisena": 2, "sijaisopettajan": 1, "todellisuus": 3, "ihmisjumaluuteen": 1, "naisilla": 2, "tulkitsemisesta583": 1, "auktoriteettiusko": 1, "irrallisia": 1, "radicals": 1, "keskuudesta": 1, "raittiusseurat850": 1, "2751909": 1, "poliittis-kirjalliset": 1, "kansio": 10, "1276": 1, "kunniansa1045": 1, "mielikuvituksesta313": 1, "teoreettisia": 3, "latvaan": 2, "591906": 1, "joutuneet": 5, "rannikkov\u00e4est\u00f6": 1, "merkkiteos": 1, "asuneelle": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 2, "johtanut": 4, "hylk\u00e4siv\u00e4t": 1, "1375": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 2, "kuninkaanpojaksi": 1, "min\u00e4\u00e4n": 5, "j\u00e4\u00e4neet": 3, "esikuva1029": 1, "lajiperinnett\u00e4": 1, "heikkeni": 1, "pihteihin": 1, "kovasti": 2, "sverige": 1, "voimakkaampaa": 1, "another\u2019s": 1, "n\u00e4lkiintyneet": 1, "lindsten": 41, "kiinnekohtana": 1, "kirjat": 1, "laatiessaan275": 1, "xvi-xvii": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "piirrettyj\u00e4": 1, "tutkimusohjelmansa": 1, "todistuskappaleeksi": 1, "torikielen": 2, "siiri": 1, "genrelle": 1, "opetuksen": 2, "alueelle": 3, "vallitessa": 1, "uudistajina": 1, "tunnettiin": 3, "kietoutuneen": 1, "nationalismiin": 5, "kansanluokkien": 2, "asiantuntijalta": 1, "parasta": 2, "ratkaisun": 1, "olli": 9, "kuluttajapolitiikkaan": 1, "lyhyt": 2, "puoluekokousp\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "k\u00e4ynnistynyt": 5, "kohtia": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "asettua": 1, "arvostelua": 5, "kaupan": 1, "oletettua": 2, "siis": 28, "symbolismin": 3, "virkamiehilt\u00e4": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "ansiona": 2, "objektivoitu": 1, "alkuper\u00e4890": 1, "sattuva": 1, "et": 5, "sille": 20, "osoittaessaan": 1, "harmauden": 1, "keskustelujen": 5, "virtauksena": 1, "vuoden": 52, "perhesiteet": 1, "viulussa": 1, "h\u00e4r\u00e4npylly\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4dettyjen": 1, "menett\u00e4neet": 1, "lehdess\u00e4": 5, "paikallisj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "lukijan": 3, "tekijyyden": 1, "motiiveja": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 4, "tytt\u00e4ren\u00e4": 2, "arvellen": 1, "pontevasti": 1, "holhoavaa": 1, "sankarillisten": 1, "potentiaalisen": 1, "toteutuu": 1, "varassaan": 3, "elinvoiman": 1, "tuloksena537": 1, "myrsky": 1, "punakaartin": 1, "poimintoja": 2, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4iset": 1, "tarkoituksesta": 5, "lehte\u00e4": 2, "ensiesiintyminen": 1, "supistettava": 1, "voitiin": 9, "luonnollisia": 1, "uskominen": 4, "groteskista": 3, "moraalik\u00e4sityst\u00e4": 1, "avioliitoksi": 1, "kotimaisella": 1, "pudottaa": 1, "presents": 2, "vaimojenne": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "alkuper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 2, "tuhat": 1, "runomuoto": 1, "potentiaalissa": 1, "sankarin": 1, "sy\u00f6misen": 2, "alempia": 1, "company": 2, "naisten": 30, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 5, "public": 1, "eriskummallisuus": 1, "kunnia": 12, "talvella": 1, "1213": 1, "joulukortteja": 1, "traditioon": 1, "esiintyv\u00e4t": 3, "huomioimatta": 2, "liittym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "ylistyksi\u00e4": 1, "palkanneet": 1, "levi\u00e4misen": 2, "totuudenmukaisena": 2, "liittyisiv\u00e4t": 1, "rippikoulusta": 1, "kirjaimilla": 1, "soturien": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "ilmestyess\u00e4": 12, "vakaat": 1, "seuraajiltaan": 1, "sakari-perttula": 3, "1938": 3, "kritisoi": 11, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 2, "levisiv\u00e4t": 2, "kuvastuisivat": 1, "muokata": 2, "kiinnostavalta": 1, "ryhtynyt": 3, "puuttumaan": 1, "tarkastuskirjan": 1, "empatian": 1, "elisabeth": 2, "p\u00e4\u00e4suunnan": 1, "kiinnosti": 4, "herjauksiin1194": 1, "k\u00e4sitelleisiin": 1, "syntyper\u00e4\u00e4": 1, "joulukuuta": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "thing": 1, "vaatimusta": 2, "iloisen": 3, "alainen": 2, "kavala": 1, "senaattorilistojen": 1, "yhdistymisest\u00e4": 2, "ikuisempaa": 1, "viinill\u00e4": 1, "kohdistuvan": 2, "tyylittelem\u00e4": 1, "ajatusta": 6, "ket\u00e4": 1, "ranskaa": 1, "haasteensa": 1, "j\u00e4ttil\u00e4inen": 1, "vastaanottokeskustelun": 4, "uskovat": 2, "puolestapuhujana899": 1, "mattila": 2, "perhon": 1, "esittiv\u00e4t": 2, "perustuviin": 1, "harvainvallan": 1, "l\u00e4pileikkauksiin": 1, "sanomalehtikirjoittelussa": 1, "monopolina": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "nuoruutta": 1, "kent\u00e4n": 2, "vuosisatoja": 7, "herkk\u00e4": 1, "alkaneesta": 2, "\u00e4itins\u00e4": 5, "kulkeutumista": 1, "is": 14, "valehtelemista": 1, "radikalismille": 1, "prometheus-yhdistys": 3, "lapsilleen": 1, "kannanottonsa": 1, "varjo": 1, "selke\u00e4\u00e4": 2, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 2, "harhamalta": 3, "kategorioiksi": 1, "luomassa": 1, "yhteiskoulua": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "puuntuottajia": 1, "191696": 1, "jatkuva": 3, "harha-askeleena": 1, "some": 1, "wiipuri": 18, "1890-luvulla": 1, "julisti": 1, "tuloksella": 1, "keskeisemm\u00e4ksi": 1, "avuksi": 1, "ruhtinaaksi": 1, "korkeampi1015": 1, "talolliset": 1, "ensisijaisesti": 2, "erityissuhdetta": 1, "el\u00e4vien": 2, "katsellut": 2, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 10, "rantakarista": 1, "suulla": 5, "viittaavan": 1, "1111922": 1, "liiallista": 1, "s\u00e4\u00e4tymme": 2, "tarvitsevan": 1, "el\u00e4m\u00e4kertaa": 4, "j\u00e4isiv\u00e4t": 1, "untolan": 441, "soitto": 2, "3786": 1, "ylh\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "juonen": 1, "kielisysteemin": 1, "oikeuksiensa": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4vi\u00e4": 1, "suomenkieliseen": 2, "seurata": 5, "kansalaisyhteiskunnalta": 1, "salainen": 1, "katkeruus\u2026": 1, "toteuttaja": 1, "talonpoikaiss\u00e4\u00e4dyn": 2, "kaustisten": 6, "yrttitarhasta": 2, "l\u00e4hteit\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "fb": 1, "tekij\u00e4st\u00e4": 2, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "mielikuva-ase": 1, "kuvaavaan": 1, "maatalous": 1, "yhteys579": 1, "omintakeinen": 1, "sidottuna": 1, "1860": 1, "avulla1226": 1, "suurhankkeestaan": 1, "tekisi": 1, "muodostuneen": 3, "rykmentit": 1, "l\u00e4pivalaisemana": 1, "tuntemattomaan": 1, "suomalaisuusliikkeen": 11, "ensiinnostuminen": 1, "its": 1, "kielens\u00e4": 2, "tilaansa": 1, "viikkil\u00e4isist\u00e4": 1, "historiantutkijoiden": 1, "tasan": 2, "mielikuvassa": 2, "tahoilta": 1, "ota": 1, "tekiv\u00e4t": 5, "sodassa": 1, "hannes": 9, "karttunen": 1, "laatima": 1, "viisaat": 2, "syntyvaiheisiin": 1, "n\u00e4kem\u00e4st\u00e4": 1, "pohdinnaksi": 1, "2761909": 2, "johtokunnat": 1, "kertomus": 3, "virasta": 3, "alueellisestikin": 1, "puolestanne\u2026": 1, "jumalattomuudessa355": 1, "muutokseen": 2, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4yneet": 2, "olonsa": 1, "ratkaisuehdotuksensa": 1, "keskipohjalaisesta": 1, "kontrollin": 1, "keskusteluihin": 3, "denmark": 2, "englanniksi": 1, "mellakassa": 1, "olisipa": 1, "porvoo": 19, "fiktiivisest\u00e4": 1, "author": 2, "vastalauseensa": 2, "railon": 16, "ohjelmassa": 2, "toimintamahdollisuuksia": 1, "karamazow127": 1, "tekstej\u00e425": 1, "ammatillista": 2, "perusteellisesti": 5, "todellisen": 5, "mikko": 10, "40-luku": 1, "salaisempina": 1, "laulajapoika": 1, "1898": 6, "recent": 1, "russia": 1, "synnytt\u00e4mist\u00e4": 1, "perustu": 1, "pirkko": 4, "nauttiva": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiss\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "kansanrintaman": 1, "neuvostoliittolainen": 1, "l\u00e4pimenomahdollisuuksiin": 1, "mari": 2, "keskushenkil\u00f6n\u00e4": 1, "tasa-arvon": 3, "suomenkielisiss\u00e4": 1, "kumpaankin": 1, "1921": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaero": 1, "taisteltava": 1, "punaisten": 2, "aktivistinen": 1, "sortovuosina": 1, "aikana": 81, "menett\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kristillisyys": 1, "kirjoituksen196": 1, "germaaneina": 1, "kaustiselle": 1, "polkeviin": 1, "n\u00e4kev\u00e4": 2, "ilo": 2, "takia918": 1, "tuhansien": 3, "kuvaamisena": 1, "v\u00e4kivaltaa": 3, "kirjallisuuskritiikin": 1, "untolaan": 17, "tuoneet": 2, "moraalikysymyksi\u00e4": 1, "pit\u00e4minen": 1, "hyv\u00e4uskoisuuttaan": 1, "saatuun": 1, "aseff": 2, "suomenmielisiin": 2, "vallanpit\u00e4jien": 2, "suunnatussa": 1, "it\u00e4iset": 1, "tukeaan": 4, "juhlap\u00e4iv\u00e4n": 1, "tuukkalan": 2, "oylle": 1, "k\u00e4ytyihin": 1, "valtiollisissa": 2, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "menett\u00e4minen684": 1, "kriminalisoida": 1, "valistamiseen744": 1, "paikallisv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "is\u00e4nt\u00e4vallasta": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 10, "viran": 2, "raakkia": 1, "kuvitteelliseen": 1, "kotimaisen": 4, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "nousevalle": 1, "ristiriita": 6, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 8, "politiikkaa": 16, "ranniston": 2, "huipulla": 1, "opposed": 2, "muistellessa": 1, "vastustus": 1, "tinkimisen": 1, "sijasta": 10, "kiistoihin": 2, "maamies": 99, "aikakauden": 84, "vaihdoksesta": 1, "s\u00e4\u00e4dytt\u00f6myydet": 1, "breuilly": 3, "onneensa": 1, "keskiajan": 7, "panneet": 1, "runosta": 2, "juri": 1, "kultakauttaan": 1, "erottaa": 4, "viljelev\u00e4": 1, "keskusteltaessa": 1, "p\u00e4\u00e4skysten": 9, "new": 6, "rotuun668": 1, "monihaaraista": 1, "omaksunut": 4, "kk": 8, "tulkintamalli": 1, "omalta": 5, "neitosten": 1, "piiril\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "elinaikaa": 1, "sis\u00e4ltynyt": 1, "kotia": 1, "kutsuttaisiin": 1, "ivalliseen": 1, "nordling": 4, "loogista": 1, "myllyn": 2, "virkavaltaisuuteen": 1, "vaalipuheitaan": 1, "tiedostaa": 1, "sosiaalista": 5, "leikki": 1, "innokkaasti": 2, "tapahtuma": 2, "normeja": 2, "kulttuurien": 2, "pushkinin": 1, "painoivat": 1, "metodit": 1, "raittiin": 1, "asioistaan": 1, "kiinnitettiin": 3, "maallinen": 2, "pe": 1, "porvariston": 3, "heikkoutemme": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 3, "puutteessa": 1, "sillanp\u00e4\u00e4n": 2, "l\u00e4hentymist\u00e4": 1, "katsohan": 1, "1361908": 1, "silm\u00e4t": 2, "suomenruotsalainen": 1, "per\u00e4simest\u00e4": 1, "kotimaa-lehti": 1, "germaaneista": 1, "arbetaren": 1, "kest\u00e4neen": 2, "muuttuivat": 4, "nuoremmat": 2, "propagandaa": 1, "listalle": 1, "tuuliajolla": 1, "ruvennut": 1, "kannattanut": 6, "vakuutuksella": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 2, "ainoastaan": 66, "kirkonvastaisuuteen": 1, "analysoinut": 1, "vet\u00e4m\u00e4": 1, "talonpoika": 1, "nokinen": 1, "uskoimme": 1, "ydinongelmana": 1, "esitetty\u00e4": 4, "valkenee": 1, "kielitaistelussa1227": 1, "taiteilijana224": 1, "p\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4nenkannattajassa": 1, "porvarillisiin": 2, "sitoutunutta": 1, "ylikankaan": 2, "omaisilleenkaan": 1, "korostusten": 1, "maalaisv\u00e4est\u00f6": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "motivoineen": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallista": 2, "ulla-liisa": 1, "kirjallisuuskritiikki": 1, "suomalaiskansallinen": 2, "harhamalle": 11, "takapuolen": 1, "samppa": 1, "muuttaneita": 1, "kaustisessa": 6, "rangaistus": 3, "juhlakirja": 1, "kantana": 1, "parissa1213": 1, "kansanjuhlaan": 1, "kielikeskustelu": 2, "ruotsalaisuutta": 4, "tradition": 2, "kansanopiston": 1, "kaikui": 2, "karnevaali": 7, "lukijat": 2, "kohta": 1, "ajautuu": 3, "ruotsalaista": 7, "saranskiin": 1, "uskon": 3, "sanomalehdess\u00e4": 1, "syyslukukauden": 1, "kadota": 1, "study": 8, "ylemmyydentunnosta1164": 1, "hieno": 1, "selvit\u00e4mme": 1, "perustava": 1, "leimaamalla": 2, "snellmanille": 1, "tason": 3, "bibliotheca": 7, "eduskuntavaaleihin": 4, "merkitykselliseksi": 2, "huomauttanut": 1, "kurkistaa": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "kansakuvassa": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 1, "piirej\u00e4": 1, "koetti": 4, "leikillisen": 1, "mieltymykseen": 1, "uskoi": 9, "t\u00e4ksi": 1, "k\u00e4sittelemin\u00e4": 1, "murrosvaihetta": 1, "siruineen": 1, "manninen": 1, "esi-isiemme": 5, "mallien": 2, "antamalla": 2, "edelleen": 15, "\u00e4lymyst\u00f6": 1, "francois": 1, "psykologisen": 1, "puolinaisiksi": 1, "sardiinirasiassa": 1, "miehet": 15, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ylisti": 1, "1961908": 1, "kuitenkaan": 41, "painajainen": 1, "piirteit\u00e4691": 1, "kansalaisuuden": 4, "ihastuneena": 1, "tuntuvia": 1, "h\u00e4t\u00e4huudon": 1, "1900luvun": 2, "heikkoa": 1, "viisaana": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 2, "neoviuksen": 1, "saaneet": 7, "momentti": 1, "lajikehityst\u00e4": 1, "huuda": 1, "nuorsuomalaiselle": 1, "lahjakkuuttaan": 1, "asian\u2026": 1, "kreikasta": 1, "kulttuurit": 1, "ryhmien": 5, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "j\u00e4rnefelt": 6, "kirkolliset": 1, "aatelisvaakunat": 1, "lintu": 2, "castr\u00e9nin": 10, "valmistuvan": 1, "helsinkil\u00e4issivistyneist\u00f6n": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 3, "vihjailut": 1, "kankaat": 1, "kosija": 1, "kirjoittikin": 1, "siveellinen": 3, "sosiaalis-ideologiset": 1, "hautausmaalla": 2, "kes\u00e4ll\u00e4": 10, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "myll\u00e4ri": 1, "solidaarisuutta": 2, "siveellisyys": 8, "tulevilla": 1, "vet\u00e4minen": 1, "kiihtyv\u00e4": 1, "tutkimushypoteesia": 2, "semmoinen": 3, "varhaisaktivistit": 1, "viik": 12, "attila": 1, "tarkasteltaessa": 3, "ajattelussakin": 1, "ingman": 4, "hahmotelmaksi": 1, "lupaa": 1, "special": 1, "osuudesta": 1, "muutakin": 1, "toimikunnalle": 1, "kriisiss\u00e4": 1, "poliittisia": 14, "kiisteliv\u00e4t": 1, "kirjoittajan": 20, "englannin": 1, "satiiriset": 1, "tulon": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kirja": 17, "emeritus": 1, "ly\u00f6k\u00e4\u00e4": 1, "vallan-uudistuspyrinn\u00f6t": 1, "taittuneena": 1, "antoikin": 1, "puolustaen": 1, "kunnioittavasti": 2, "1107": 1, "tekstien": 9, "slavica": 1, "haureutta": 1, "kehnouden": 1, "1945": 4, "taustasta": 2, "aiheuttaman": 2, "porvarillisten": 6, "tekij\u00e4nimill\u00e4": 1, "palvelijoiksi": 1, "porvaristolle": 1, "kamppailusta": 1, "talonpoikaisyhteis\u00f6n": 1, "kovuus": 1, "l\u00e4htem\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "valloittajina": 1, "kansaansa": 1, "valehteluna": 1, "h\u00e4vennyt": 1, "luontoaan": 1, "bonsdorff": 7, "kirjallisempaa": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 2, "kyvyt\u00f6n": 1, "k\u00e4sittelee": 8, "alistuvan": 1, "ilmoittaa": 2, "kirkkoherraa": 2, "maailmanuskontoihin": 1, "perehtyminen": 1, "tapahtuikin": 1, "sanna": 4, "paikkana": 1, "kirjoituksia": 18, "pakinoiden": 2, "taru": 1, "5-n\u00e4yt\u00f6ksisen": 1, "tehostamiselle1229koska": 1, "tasaarvoisempaa": 1, "arvostelemisensa": 1, "kielt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 1, "maalaisliittoja": 1, "sijaan": 38, "kuninkaanvaalipaikka": 1, "vaatimukset634": 1, "rohkealta": 1, "ottivat": 6, "teksteihin": 2, "sosialistien": 17, "writing\u2019s": 1, "kohtaan868": 1, "kansalaiskokouksessa": 3, "iskulla": 1, "ryhm\u00e4painetta": 1, "ii": 12, "therefore": 1, "sulautuneet": 1, "tuommoinen": 1, "salaper\u00e4iset": 2, "laillisesti": 1, "ilmenee": 7, "juorut": 1, "toimintaa": 15, "hakaniemen": 11, "todennut": 8, "ehe\u00e4": 1, "keskeisen": 2, "muuttui367": 1, "nurinkurisesti": 1, "liittyneen": 2, "mink\u00e4\u00e4nlainen": 2, "kanssaihmisens\u00e41036": 1, "kuvern\u00f6\u00f6rien": 2, "yhdistyiv\u00e4t": 2, "viipurissa": 6, "l\u00e4heinen": 4, "yhteisyydest\u00e4": 1, "luomisprosessin": 1, "suhtautumistaan": 1, "kulkevan": 1, "osuuttaan": 1, "stengell": 3, "perkele-k\u00e4sitteen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 7, "vahvoja": 1, "rituaalisen": 1, "nieminen": 16, "puute": 1, "ilmaisee": 3, "kommentoitiin": 1, "raportti": 1, "brandes": 2, "kirjoittajanlahjansa": 1, "v\u00e4nrikki": 1, "romaanilajin": 1, "omaavat": 2, "surullisina\u2026": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 2, "2181908": 1, "nelj\u00e4ss\u00e4toista": 1, "kirjoittaisi": 1, "automaattisesti": 1, "ruotsinmielisten": 19, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty\u00e4": 1, "taipaleen": 1, "suomenmieliset": 4, "varta": 1, "suhteuttamisen": 1, "milt\u00e4": 3, "tyylin": 8, "viidell\u00e4": 1, "ominta": 2, "riippui": 1, "lehdiss\u00e4": 13, "tuttavalliseen": 2, "vihollisista": 1, "kansallisluonnetta729": 1, "meik\u00e4l\u00e4isen\u00e4": 1, "teosofisen": 2, "yst\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "olemassaoloa778": 1, "tunteisiinsa": 1, "puolueagitaattori": 1, "asuinsija": 1, "armaksen": 1, "keskustella": 2, "taidek\u00e4sitys": 2, "parissa348": 1, "kaustisen-vuosi": 1, "kertojat223": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 2, "eduskuntavaalien": 5, "ihanteita": 1, "vaalien": 6, "saavuttua": 1, "leimaama": 1, "vaality\u00f6t\u00e4": 1, "heikkoa1108": 1, "ylist\u00e4mist\u00e4": 1, "virkanimitysten": 1, "sellainen": 4, "miten": 56, "kansakuva": 1, "muuttuvana": 1, "p\u00e4\u00e4-\u00e4\u00e4nenkannattajasta": 1, "view": 2, "pelkistetyimmill\u00e4\u00e4n": 1, "rehelliset": 1, "sivistyneisyytens\u00e4": 1, "demonstrate": 2, "olleissa": 1, "tienoilla": 2, "konfliktiin": 1, "liikkeiss\u00e4": 1, "kannattajiksi": 2, "ihannenaisen": 2, "viikinkimainetta": 1, "roolit": 1, "mets\u00e4kyl\u00e4n": 1, "esteen\u00e4": 2, "1232": 1, "ilmaisemia": 1, "perustuslaillis\u2010nuorsuomalaiset": 1, "youth": 2, "raittiuden": 1, "lukijakirjeiss\u00e4": 1, "valtiollis-yhteiskunnallinen": 1, "k\u00e4ym\u00e4tt\u00f6mien": 1, "tuulahteleva": 1, "suomettarelaisuus": 2, "suurlakko": 6, "arvottamisen": 1, "tilanteensa": 1, "liitosta": 3, "arvokkaat": 1, "hakeutua": 2, "valkonauhan": 2, "hyv\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisluontoa": 1, "raskaus": 2, "pahimmista": 1, "n\u00e4ytelmiss\u00e4": 1, "alueen": 8, "tiedekunta": 2, "tutkittaviin": 1, "pieness\u00e4": 1, "k\u00e4si": 4, "jussi": 32, "analysointi": 1, "1050": 1, "vastavoiman": 1, "k\u00e4\u00e4ntymys": 3, "suosittuja213": 1, "tehtyyn": 2, "maalaisja": 1, "oudosta": 1, "mediawallius": 1, "astua": 1, "osuuksissa": 3, "nainen": 25, "reformit": 1, "aktivoinnissa": 1, "ty\u00f6skennelleen": 2, "historiantutkimuksessa780": 1, "muhamettilainen": 1, "pohja-aatteen": 1, "palkka": 2, "periaatteena": 1, "tunnusten": 3, "kosintaa": 1, "zilliacusta": 1, "analyysi": 12, "pelastaneet": 1, "annetun": 4, "science": 1, "kukasta": 1, "havaitsivat": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "nationhood": 2, "nopeudella": 1, "1017": 1, "1057": 1, "kokeneet": 1, "er\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "asuville": 1, "fennomaanisivistyneist\u00f6n": 1, "ratkaissut": 1, "nostamista": 2, "taloudellisin": 1, "pommiattentaattiin": 1, "puhujaa": 1, "aamen": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "ty\u00f6l\u00e4isaktivistit": 1, "samanarvoista": 1, "ajaakseen": 1, "sortavalan": 2, "ruohonjuuritason": 4, "t\u00f6rke\u00e4n\u00e4": 1, "vieraantuivat": 1, "explanation": 2, "1904": 21, "edustavan": 1, "1956": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "\u00e4itien": 1, "dialogisen": 6, "pohdituksi": 1, "euroopassa": 4, "koskeneessa": 2, "niteen194": 1, "aikakauslehdist\u00f6n": 2, "olemisen": 3, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00e4": 4, "baltiansaksalaista": 1, "yleistym\u00e4ss\u00e4": 2, "oikeutta26": 1, "tuomitsevaa": 3, "maaseutulehdist\u00f6": 2, "ulkoa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "tapahtuneesta": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "nordlingin": 6, "objektiivinen": 1, "lukuisten": 1, "ep\u00e4tasa-arvoisessa": 1, "ateismissaan": 1, "moninaisuudesta": 1, "vaatteisiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "saksasalaisten": 1, "yhdisti": 7, "tuttavuussuhteet": 1, "synk\u00e4n": 1, "kyseenalaistamaan": 1, "runoista": 1, "selke\u00e4": 3, "et\u00e4isyyden": 1, "kuohuttanut": 1, "j\u00e4tettiin": 3, "t\u00f6ihin": 1, "ihannekuvaa": 1, "kirkoissa": 1, "syntyy": 11, "ty\u00f6l\u00e4iset": 1, "paloitellut": 1, "kannattajista": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 2, "snellmanilaisesta": 1, "teoksestaan": 1, "yksil\u00f6iden": 2, "kylmyys": 1, "non": 2, "selitet\u00e4": 1, "perhetuttavuus": 1, "kaukasian": 1, "kiihotuksen": 1, "\u00f6isess\u00e4": 1, "passivoimaan": 1, "taideihanteista": 1, "viimek\u00e4tisen\u00e4": 1, "sanomalehtiin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "pilkkaajina": 1, "olettivat": 1, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "menesty\u00e4": 1, "edustavat": 3, "henkistyneen\u00e4": 1, "vaihteessa": 14, "samastaminen": 2, "ratkaisuyrityksi\u00e4": 1, "kansallisuusaate": 8, "porvarikirjailijasta": 1, "suomensi": 1, "tapahtuisi": 2, "palkintoa242": 1, "kirjallisuuspiirien": 1, "sulautuivat": 1, "kanssa624": 1, "alueellisista": 1, "martti": 1, "huolehtimaan": 1, "hjalmar": 2, "pakinan": 1, "kampanjoineessa": 1, "hyv\u00e4ksyneet": 2, "hallintovirkamieskoulutus": 1, "selityksi\u00e4": 1, "yhteiskunnallisesta": 5, "toivoa": 1, "aatteellisia": 1, "kerskuvat": 1, "k\u00e4ymistila": 1, "haudattu": 1, "1308": 3, "naurajaan": 1, "dell\u00b4arte": 1, "jumalallisiksi": 1, "kanava": 4, "oikeat": 1, "nousta": 4, "el\u00e4iss\u00e4\u00e4n": 1, "28111868": 1, "1923": 29, "suhteita": 7, "olemassaoloaan": 1, "suorittaneet": 1, "liittym\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta110": 1, "ty\u00f6v\u00e4enluokkaisten": 2, "pontevimpana": 1, "k\u00e4sityskantoja1048": 1, "periaatteessa": 4, "kirjallisuudentutkimuksen": 7, "rosenlewist\u00e4": 1, "ehdotuksensa": 1, "kansassa": 6, "rajamaa": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "pauloihin": 1, "alalle30": 1, "mutkistui": 1, "saamia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "nyg\u00e5rd": 1, "testataan": 1, "edvard": 3, "levitt\u00e4\u00e4": 1, "maailmankirjallisuuteen": 1, "lassilan": 34, "noudattaen": 1, "silm\u00e4ys": 1, "pakottaessaan": 1, "\u00e4kki\u00e4": 1, "kansanrunollisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyv\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4t\u00f6n": 1, "tuomaa": 2, "satiireissa": 1, "onnistuneesti": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 32, "rantakarilla": 1, "tekijyytt\u00e4": 3, "\u00e4\u00e4nestyksen": 1, "aleksandra": 4, "katsantotapaan": 1, "tulijoutsen": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "syntyprosessin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "kolmasosa": 1, "tyhji\u00f6lt\u00e4": 1, "tuomas": 9, "luonnosta": 1, "koske": 1, "vallinneeseen": 3, "synnyst\u00e4": 1, "usein": 21, "kehottaen": 1, "maria": 6, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 20, "varjot": 5, "itseens\u00e4772": 1, "suhteen": 14, "luonteesta": 2, "tukahdutettava": 1, "olemassakaan\u2026551": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 2, "julistaman": 1, "survey": 1, "seisovaa": 1, "ulkona": 1, "nousemassa": 4, "mittareilla": 1, "kokoontuneet": 2, "pitemm\u00e4lle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 2, "varpio": 8, "vasenta": 1, "mahtui": 1, "vakavuutensa": 1, "muuttunut": 7, "asiantuntijalausunto": 2, "kansallisuusliikkeen": 1, "valmistui": 2, "vapaat": 1, "aspelin-haapkyl\u00e4n": 5, "ruotsinmielisyyden": 2, "itsen\u00e4isyystaistelun": 1, "purkamiseen": 1, "onnettomuudessa": 2, "sairaalloista": 1, "iv": 2, "slummien": 1, "jostakin": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "harvoista": 1, "syyllist\u00e4": 2, "esimerkin": 1, "vastaanottokeskustelu": 2, "aiheista": 1, "h\u00e4\u00e4y\u00f6t\u00e4": 2, "odottaa": 2, "uudistukset": 3, "kansanihmistenkin": 1, "viitsisi": 1, "er\u00e4iden": 2, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "j\u00e4nnittyminen": 1, "jyrkimpi\u00e4": 1, "1163": 1, "moorankivelt\u00e4": 2, "tutustui": 1, "identiteetti": 1, "nauravat": 1, "laskeutuisivat": 1, "annettiin": 1, "rauhallisen": 2, "viljelyksi\u00e4": 1, "sinuun\u2026": 3, "untola": 319, "arkailu": 1, "varovaista": 1, "naurettavuutta": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "piteli": 1, "kauneimman": 3, "syntyv\u00e4n": 1, "k\u00e4sitysten": 3, "tied\u00e4ttek\u00f6": 1, "kuvaamaa": 1, "vakavarainen": 1, "sotaisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 1, "puheet": 1, "taantumusta": 1, "arvosteluja": 4, "huomiotaan": 1, "annie": 2, "luonnontiedett\u00e4": 1, "alhainen": 2, "ty\u00f6v\u00e4enluokan": 1, "tuotantonsa": 9, "ven\u00e4j\u00e4n-politiikassa": 1, "huomatuimpien": 1, "suhteellisuus": 2, "tunto": 1, "folkloreen": 1, "varmaa": 4, "puistoissa": 1, "pohjoismaihin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "maaseudulle": 2, "syntymiseen": 1, "v\u00e4kens\u00e4": 1, "toimitsijoille": 1, "henkil\u00f6hahmoille": 1, "mietti": 2, "kuvata": 6, "valunut": 1, "toimintaan": 10, "ty\u00f6l\u00e4isluokan": 1, "sin\u00e4kin": 1, "vuosikirja": 3, "vaistomaista": 1, "toisiinsa975": 1, "vajaa": 1, "mustaan": 1, "free": 1, "eritt\u00e4in": 12, "suullisessa": 1, "v\u00e4h\u00e4kirjallisuutta": 1, "h\u00e4p\u00e4isy": 2, "kokoukseen": 1, "tiet\u00e4v\u00e4inen": 1, "kansanmassojen": 1, "toisiaan": 3, "muuttuvaksi": 2, "ristiriitaisuutta": 1, "kadotetun": 1, "hyv\u00e4ksi448": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "mietelause": 1, "poikkeuksen": 2, "j\u00e4kk\u00e4niskalla": 1, "h\u00e4mett\u00e4ren": 2, "keskustelumme": 1, "aistillisuudesta": 1, "lakkoa": 1, "uhattuna": 1, "pelkkin\u00e4": 1, "sis\u00e4llys": 1, "italian": 1, "levitt\u00e4mist\u00e4": 1, "tarkasteltava": 1, "prosessiin": 1, "uskalsi": 2, "unelmiensa": 1, "kasvi": 1, "s\u00e4hk\u00f6postikirjeenvaihtomme": 1, "vivahteita": 1, "puolellensa": 1, "kertoessa": 1, "yksityisi\u00e4": 1, "1521908": 1, "kysynt\u00e4\u00e4": 1, "omaksuen": 1, "yhdistyminen": 1, "torjua": 5, "vanhuuden": 1, "esiin": 80, "kehr\u00e4si": 1, "syyt\u00f6sten": 1, "uudenlaista": 2, "1700-luvulla": 1, "t\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "tahtonsa": 3, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 3, "lujimmilla": 1, "totuudellisuus": 3, "paha": 9, "vuosikymmenelle": 1, "tilanteessa": 10, "p\u00e4\u00e4omasta": 1, "miellytt\u00e4vi\u00e4": 1, "julkaisi": 17, "vastakohtina": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4": 1, "korpeen": 1, "siveytt\u00e4": 1, "sanomalehtiartikkelia": 1, "vallankumoukseksi564": 1, "astelleet": 2, "sarjassa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "ollenkaan": 2, "kolmenelj\u00e4nnestuhatta": 1, "kiinnitti": 11, "my\u00f6hemm\u00e4n": 3, "siteerannut": 1, "piiri": 1, "perusteli": 2, "rouville": 1, "parantamaan": 2, "maalaisliitto": 3, "is\u00e4nmaaksi": 1, "innostuksesta": 1, "emotionaalisessa": 1, "sosialidemokraattinen": 6, "sivistyneisyyden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyv\u00e4lle": 1, "rauhan": 2, "1015": 1, "kuudella": 1, "poliittinen": 25, "pohjakerrokseen": 1, "raportoi": 2, "aktiivisuutta": 2, "kunniallisia": 2, "puhtautta": 1, "lukeutuneen": 1, "omavaraisuus": 1, "1184": 1, "universaalius": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00e4": 1, "ikeisiin": 1, "mainoksista": 1, "kortelainen": 3, "ehdotti": 1, "laajennettu": 1, "per\u00e4sein\u00e4n": 1, "i-iii": 3, "ideologioista": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "maalaiskysymys": 1, "kriitikkoihanne": 1, "noutamaan": 1, "innostunutta": 1, "korjasi": 1, "groteskilla": 1, "entisest\u00e4": 1, "hajottaa": 1, "kirjoittaessa": 4, "monia": 8, "kaupunkiv\u00e4est\u00f6": 1, "kulkevansa": 1, "rukouksen": 1, "puheissa": 1, "nietzschel\u00e4isess\u00e4": 1, "heid\u00e4t": 8, "neitseest\u00e4": 1, "alkio": 1, "ajaa": 3, "viitaten": 4, "1260": 1, "ty\u00f6t\u00e4tekev\u00e4\u00e4n": 1, "konnina": 1, "heitetty": 1, "ilmauksena": 1, "nykyhetken": 2, "kiitolliset": 1, "heihin": 4, "sanoissakin\u2026": 1, "maanalaisten": 1, "huhut": 3, "asioissa": 3, "alkupuolelta": 2, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 4, "asevelvollisuuskutsuntoja": 2, "muukalaisia": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 4, "kaustislaisen": 2, "kompleksisen": 2, "v\u00e4itti": 4, "bebelin": 1, "edes": 13, "sis\u00e4ltyvist\u00e4": 1, "hirttonuoran": 1, "brostrom": 2, "4167": 1, "eduskuntaesityksen": 1, "kumminkin": 1, "kamala": 1, "laatiessaan": 1, "kuohunta": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 3, "asiantuntemattomuudesta": 1, "sananlaskuista": 1, "todettava": 2, "mainitsi": 3, "jotain": 4, "arkistol\u00e4hteet": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 2, "kansankuvaajaksi": 1, "ensikohtaaminen": 2, "elvira": 7, "sitaateista": 1, "vuotanut": 2, "tulevaisuudesta": 1, "kirjastolle": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 5, "symbolistikirjailijoiden": 4, "julkiseen": 7, "seulassa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "taivasten": 1, "saaduista": 1, "kantoi": 1, "muotoutunut": 2, "hieman": 4, "pinnallisemman": 1, "edustajilleen": 1, "pukeutuu": 2, "euterpen": 2, "levi\u00e4misest\u00e4": 2, "castr\u00e9n-pilailun": 1, "maailmanmies": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "pysytell\u00e4": 2, "uhkaavalta": 1, "vallitsee": 1, "matin": 9, "tosiseikkoihin": 1, "irtautunut": 1, "selk\u00e4ns\u00e4": 1, "2005": 37, "palmenia-sarja": 2, "sihvo": 11, "sukupuolten": 4, "koskisen": 19, "polkea": 1, "kusti": 1, "tekstiiliteollisuusmiehill\u00e4": 1, "puolustaneita": 3, "sosialistiagitaatioon": 1, "kertoivat": 4, "maalaisliittoasiaa": 1, "eurooppalaisessa": 2, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "ankarasti1143": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4muotojen": 1, "varova": 1, "tyypillisen": 3, "totuuteen": 1, "toivottavaa": 1, "metodia": 3, "olemukseen": 1, "perehtyneit\u00e4": 1, "tulipunakukka": 1, "symbolistisena": 1, "vastuuseen": 2, "1192": 1, "henkil\u00f6hahmo": 2, "k\u00e4rjistymisest\u00e4758": 1, "syntikin": 1, "aikakauteen": 1, "vaarannettiin": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjailijoille": 1, "haaraan": 1, "ristiaallokossa": 1, "perustuvia": 1, "r\u00e4is\u00e4nen": 21, "s\u00e4\u00e4lin": 1, "siirsiv\u00e4t": 1, "ollikainen": 1, "suomalaistamiseksi": 1, "4160": 3, "ristiriitaisuudet": 1, "wolfgang": 1, "nopea": 1, "rakennettiin921selostaessaan": 1, "uskonnollisista": 1, "luoman": 2, "luoma": 5, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "kotokulma": 1, "k\u00e4sikirjoitukseni": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaista608": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "paikalla878": 1, "suomenkieliseksi": 1, "elinaikanaan": 1, "kokonaan542": 1, "esiin592": 1, "muotoja1176": 1, "suden": 1, "hoitamisessa": 1, "tiihonen": 4, "vihamielist\u00e4": 1, "lopullisen": 3, "kulttuurikonservatiivien": 1, "mielenliikkeisiin": 1, "porvarillinen": 5, "mukaisista": 1, "selostetaan": 1, "suinkaan": 7, "puti-puhtaana": 1, "seuraavan": 3, "harkintaansa": 2, "luetaan": 4, "maamme": 2, "juoksevia": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "suureksi": 1, "heill\u00e4kin": 1, "ivailijaksi1066": 1, "perinn\u00f6n": 1, "pit\u00e4neen": 3, "vastakohtaisuuksien": 1, "j\u00e4tett\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "useimmat": 6, "kallistuu": 1, "puuhia\u2019": 1, "nationalistisella": 1, "tahansa416": 1, "kehit\u00e4": 1, "el\u00e4\u00e4": 16, "tampere": 3, "asti90": 1, "arvioivissa": 1, "laajenemista": 1, "orjantappura-okainen": 1, "laillisuuskannan": 1, "kielt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vihollista": 2, "osoittanut": 8, "1771": 4, "kokonaisuutensa": 1, "historiakuva": 1, "lausuin": 1, "puolue1216": 1, "tunnustavia": 1, "ahtaalle": 1, "keskustelemassa": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "jk": 2, "juoruilu": 1, "sepp\u00e4": 4, "1279": 1, "v\u00e4heksytyksi": 1, "laihana": 1, "ohjattavat": 1, "modernisoinnista": 1, "kansallisuuskysymyksen": 1, "kyseenalaisti": 7, "tulivat": 14, "puheita": 1, "leimattiin": 1, "askeettinen": 1, "vuoret": 1, "karjalan": 3, "arvoihinsa": 1, "nuoruusvuodet": 1, "alapuoleen": 1, "mellakan": 2, "rakastetun": 1, "intellektuaaliseen": 1, "omaksuu": 3, "sulje": 1, "voimakkaasti": 22, "yl\u00e4luokasta": 1, "vallankumoukselliset": 4, "upseereille": 1, "apuna": 1, "jatkeena": 1, "aavisteli": 1, "scripta": 1, "halveksija": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 3, "likaisina": 1, "intelligentisti": 1, "julkaistua": 2, "filosofisten": 2, "tarkasti": 8, "barbariaan": 1, "kokonaisena": 1, "uhanneet": 1, "maailmansotaa": 1, "agnostisismista": 1, "terrorismi": 1, "rantaan": 1, "keskustelevat": 2, "1988": 29, "ylev\u00e4\u00e4": 1, "seuraajakseen672": 1, "antaman": 1, "oolavin": 8, "1899": 7, "vastaisia": 2, "vaikuttavaan": 1, "kommentoivat": 2, "ahneus": 1, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tti": 1, "modernisoitumisen": 1, "vastapuolta": 1, "ilmaisemisen": 1, "teloitettujen": 1, "ilmaistaan": 2, "kansallinen": 20, "kokonaan": 29, "turns": 2, "pit\u00e4misest\u00e4": 1, "sankaruuden": 1, "ruumiista--sielun": 1, "perkeleen": 42, "muistivat": 1, "ahneuttaan": 1, "valtatiell\u00e4": 1, "2111908": 2, "avaimia": 1, "suuresti1032": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "kaupunkisivistyneist\u00f6\u00e41121": 1, "oleskellut": 2, "tottelet": 1, "paneutuvat": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "heikilt\u00e4": 1, "entisist\u00e4": 1, "akateemiseen": 1, "vetoamista": 1, "kustannusoy": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "paksun": 1, "kiihottaa": 1, "rabelais\u00b4n": 1, "mielikuvituksensa": 1, "arvomaailman": 7, "nuorsuomalaisilla": 1, "ajatteluun": 12, "1999b": 4, "tarttumaan": 1, "perustanut": 1, "esikuva": 1, "jaettaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajan": 2, "apua": 3, "paula": 3, "luultavasti": 1, "valikoituivat": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "nime\u00e4": 3, "pitk\u00e4\u00e4": 4, "tunteista1271": 1, "nuorruotsalaisiin": 1, "alppi-vuorta": 1, "aatteellisen": 1, "puheviestint\u00e4n\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "vastakkaiseksi": 2, "valintoihinsa": 1, "mielipide": 3, "laine": 5, "varten306": 1, "1021906": 1, "kiinni": 6, "valaisemaan": 1, "23111907": 1, "kirjoittaneen": 2, "ensimm\u00e4iselle": 1, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestykseen": 1, "johtajan": 2, "siveysoppeinensa553": 1, "miehelleni": 1, "levittiv\u00e4t": 1, "yhten\u00e4iseen": 1, "siveysvaatimuksista": 1, "kauvan": 1, "acta": 1, "veden": 1, "ylistyslauluja": 1, "tiedosti": 2, "her\u00e4\u00e4misi\u00e4": 1, "loukkasivat": 1, "kaikilla": 4, "auttamaan": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4kivaltaisuuksien": 2, "j\u00e4sen": 1, "perheeseen": 1, "keskiluokkaan663": 1, "todellisina": 1, "positiivista": 1, "intressit": 2, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "suomenkielist\u00e4": 3, "teksti": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 3, "teht\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "aktiivisesta": 1, "palmgren": 20, "erottamaton": 2, "tehostamista": 1, "merkitysrakenteessa": 1, "syd\u00e4nverell\u00e4ns\u00e4": 1, "syntiin": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "sivuuttaa": 1, "valistamisen": 1, "mongoleja": 3, "laissez": 1, "hedelm\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "edellisvuosina": 1, "1296": 1, "nimenne": 1, "mystiikka": 1, "herraksi": 2, "syklist\u00e4": 1, "fantasialla": 1, "vallankumouspuolueet": 1, "objekteina": 1, "maalaisliitto-keskustapuolueen": 1, "itsess\u00e4nne": 1, "katsoneet": 1, "n\u00e4yt\u00f6ksen\u2026": 1, "miksi": 12, "pullo": 1, "l\u00e4htenyt": 5, "sivistyneist\u00f6st\u00e4": 2, "asetetaan": 2, "heikkiin": 1, "vastakkainasettelua": 1, "yhteiskunnalliseen": 5, "suunnattava": 1, "aikaisempaa": 1, "koulukuntien": 1, "yhteistoiminnassa": 1, "virat": 2, "melankolian": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "r\u00e4meisyys": 1, "tahdottu": 1, "ehdottamasta": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 2, "tunnusmerkkein\u00e41078": 1, "k\u00e4sikirjoituskokoelmaa": 1, "vuosimuistop\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "saanutta": 1, "vallankumouksellisiin": 2, "tunnistanut": 2, "kiristynyt": 1, "adressit": 1, "kaupunginteatteri": 1, "itsevaltaiseen": 1, "ilmestyy": 1, "jumalaksi": 2, "menettelytavoista": 1, "kansakuntia": 1, "tiet\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "akka": 1, "poikkeuslakeja": 1, "keskipohjanmaalla": 1, "paheksumalla": 1, "sosiaalisuus": 1, "evankeliumi": 1, "soveltaminen": 1, "dialogissa": 1, "humaus": 1, "rakastajana": 1, "aseen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 9, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4ksi": 1, "kuntalaisten": 2, "1080": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "k\u00e4sitteellisiin": 1, "kansallisesta": 1, "puhutteluihin": 1, "raudalla": 1, "alentavan": 1, "viinin": 1, "aloittivat": 2, "naisiin": 1, "maakuntalehdiss\u00e4159": 1, "lukiessaan": 2, "mikkelin": 13, "vaatisi": 1, "toiminnassa": 7, "kirjallisuusk\u00e4sityksen": 1, "suomalaisuustaistelun": 1, "sitoutui": 1, "perheenperustamisaikeineen": 1, "mietteit\u00e4": 74, "ven\u00e4l\u00e4ishallinto": 1, "radikalismi": 3, "kahta": 6, "jatkaa": 4, "leningradin": 1, "my\u00f6nteisemmin": 1, "keskushahmon": 2, "perustuslakien": 1, "folkpartiet": 1, "vaalikirjallisuudessa": 1, "suuntauksia": 1, "siihenastinen": 1, "lankeamisen": 1, "my\u00f6hemminkin": 3, "1133": 1, "v\u00e4h\u00e4ll\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mistoimien": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "vallan": 21, "tutkimusongelmia": 1, "hahmojen": 6, "esitelm\u00f6i": 1, "likaperhosia": 1, "tuella": 2, "k\u00e4dess\u00e4ns\u00e4": 1, "parodia": 1, "liittyneess\u00e4": 3, "toisena": 8, "\u00e4\u00e4nioikeusreformi": 1, "hehkuvina": 1, "pahoista": 1, "homeinen": 1, "naisliike": 2, "kirjoittamista": 1, "vapaamielisi\u00e4": 1, "moralisoiva": 1, "liisa": 2, "puolesta1062": 1, "raskautta\u2026": 1, "valheen": 10, "p\u00e4\u00e4sisi": 2, "totella": 2, "vuoren": 2, "pahojen": 1, "kirjoittajansa": 2, "kriittisiksi": 1, "j\u00e4\u00e4": 10, "sis\u00e4iset": 2, "palkattiin": 1, "\u00e4\u00e4nioikeus": 1, "suomalaisella": 2, "enemmist\u00f6n": 2, "kielt\u00e4misest\u00e4": 1, "siveellisyysrikoksia": 1, "valmistettu": 1, "kiristyv\u00e4t": 1, "tulkitsijat": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4": 1, "kielentutkija": 1, "nuija": 1, "entisiss\u00e4": 1, "ilmestymisajan": 1, "salaper\u00e4isyydess\u00e4\u00e4n": 1, "runsaisiin": 1, "ptu-hui": 1, "riveiss\u00e4": 3, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "pyrkimyksille": 1, "mekaaninen": 1, "antamaa": 1, "radikaalius": 1, "pettyneen": 1, "korpea": 1, "ohjattua": 1, "maaseutuvoimien": 1, "liberaalina": 1, "kyky": 8, "1158": 1, "l\u00e4nsivienti\u00e4": 1, "vanhasuomalaiset": 18, "synnytt\u00e4v\u00e4n": 1, "totuutena": 1, "kirjallisuustieteen": 2, "puolueiden": 16, "osata": 1, "oppaana": 1, "idealisoivan": 2, "idealistiseen": 1, "l\u00e4pitunkemattomana": 1, "muuttaminen": 2, "ajattelulle": 3, "keskustelee": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "sanottu": 3, "pohtii": 5, "aistikulttuurilla": 1, "my\u00f6hempi": 1, "varapuheenjohtajana": 2, "olojenkaan": 1, "poliittisessa": 4, "eduistaan756": 1, "arvokonservatiiveihin": 1, "tarkoituksessa": 2, "kanteleet": 1, "kasvaneiden": 1, "sulkunen": 23, "lehtikirjoituksissa": 3, "muutosvoimien": 1, "poikkeavaa": 2, "havaitsevaa": 1, "nuorisoseurat": 1, "to": 17, "ajattelijasta": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "korvaa": 2, "katuprostituutio": 1, "ristiinnaulitsemiseen": 1, "sulkusta": 1, "todellinen": 9, "rikoksia": 1, "ven\u00e4l\u00e4ishahmoille": 1, "k\u00e4sitetty": 3, "yl\u00e4puolella": 4, "karkottamaan": 2, "pikkuasian": 1, "k\u00e4skij\u00f6iden": 1, "vanhoillisia": 1, "niukasti": 1, "koettaen": 1, "erottautua": 2, "harjoittaneet": 3, "oikeasta": 3, "ansiokkaasti": 1, "tiesi": 10, "maailmankatsomuksena": 1, "juutalaiset": 1, "salmenper\u00e4": 4, "neutraloimaan": 1, "piirteiden": 1, "l\u00e4himm\u00e4isist\u00e4\u00e4n": 1, "jumalihmiskunnan": 1, "laatiman": 2, "taistelukaudet": 1, "itseymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "kirjapaja": 1, "oikean": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "mystiikkaa1035": 1, "omituiset": 1, "kirjekonseptit": 1, "pj": 1, "elottomuutta": 1, "tyhjenty\u00e4": 1, "h\u00e4mminki\u00e41146": 1, "autuuden": 1, "sortovuosien": 4, "jokipii": 3, "odottanut": 1, "1800-luvulta": 1, "her\u00e4nneen": 1, "hetken\u00e4": 3, "starck": 8, "uhatuksi": 1, "kaupunginvaltuustossa": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 3, "kansalaisuuteen": 1, "logic": 2, "lohjalla": 1, "olemaanh\u00e4nen": 1, "syvyytt\u00e4": 1, "tehty\u00e4": 1, "peitetyin": 1, "ylivoimainen": 1, "1151": 1, "ihastuvat": 1, "kauhusta130": 1, "1072": 1, "kritik": 1, "lainalaisen": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4": 2, "kirjailijakunnan": 1, "dynamiikka": 1, "manifestista": 1, "juurimisessa": 2, "ihan": 2, "kirjon": 1, "nilkkojen": 1, "historiakuvassa": 1, "perustaa": 5, "hallaa623": 1, "nousevana": 1, "pitoihin": 1, "samasti": 1, "1351908": 1, "solukoiden": 1, "jaloillensa": 1, "sanovat": 1, "yhdelt\u00e4": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4muodot": 1, "kauniina": 2, "vapaakirkolliseen": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 1, "yleisess\u00e4": 3, "rahasta": 3, "toisistaan": 14, "kiusanteolle": 1, "solminut": 1, "ristiriitaiseen": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliitto": 1, "kielikysymyksess\u00e4": 1, "voimistuviin": 1, "korkeakulttuurin": 1, "kokoonkutsujaksi": 1, "todistettavasti": 1, "todistajia": 3, "maailmankirjallisuudesta": 2, "kokoelmaan": 1, "markkinoista": 1, "rajoituksensa": 1, "omissa": 7, "kalenteri": 1, "helsinkil\u00e4iss\u00e4\u00e4tyl\u00e4ist\u00f6n": 1, "kes\u00e4n": 6, "1257": 2, "my\u00f6nt\u00e4viin": 1, "julkaistavan": 1, "avaa\u2026": 1, "markkinointitapa": 1, "kansaan1250": 1, "toimittajakollegan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 8, "moraalikeskusteluihin": 1, "1240": 1, "tekemisiin": 2, "kulttuuriksi": 1, "kohdistetun\u2026552": 1, "tutkimusty\u00f6": 1, "maineen": 2, "1219": 2, "maailmankuvista": 1, "yleis\u00f6ns\u00e4": 2, "uhratessaan": 1, "kuvasta": 1, "kukkaron": 2, "proletaarisen": 1, "kohdistuivat": 4, "kansallismielisen": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6t": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 54, "keskittyneess\u00e4": 1, "1003": 1, "sotilaskapina": 1, "ammattiryhm\u00e4\u00e4n461": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "351907": 2, "mainittiin": 1, "tule": 5, "tahoon": 1, "vastaan782": 1, "kiinnitty\u00e4": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 1, "vakituisen": 1, "kansakoulua": 1, "kolmatta": 2, "noet": 1, "sivistysliitto": 2, "tavoitteekseen": 1, "portto": 1, "1248": 1, "edelt\u00e4nein\u00e4": 3, "kaikuu": 2, "pett\u00e4neet": 1, "kuluessa982": 1, "katutytt\u00f6\u2026926": 1, "kaksi\u00e4\u00e4nisen\u00e4": 1, "1731906": 1, "uusromanttinen": 1, "mirdja": 2, "traagiset": 1, "taistella": 1, "haaraosastona": 1, "miltei": 4, "liittoutuminen": 1, "asemaansa": 4, "1991": 29, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6-kirjailijan": 1, "tapahtumien": 5, "hautalaan": 1, "sosialistista": 4, "aihepiireihin": 1, "vaikuttimensa": 1, "kalevalaa": 2, "porin": 39, "tervetullutta": 1, "how": 2, "uudestisyntymisen": 1, "koulutuksellisia": 1, "juoni": 1, "vapautusliikkeeseen": 1, "lukijoitaan": 1, "ahkeruuteen919": 1, "tiedot": 2, "ironian": 4, "nosteta": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "pamfletti": 1, "positiivisena": 1, "vastuullisuuden": 2, "arvostelijatoiminnan": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "vierailua": 1, "arvokirjoitettaessa": 1, "asettuisivat": 1, "painopaperin": 1, "vallitsi": 12, "yst\u00e4viksi": 1, "plehwe": 2, "maailmansodan": 5, "ristiriitaisuuksia": 2, "el\u00e4m\u00e4kerta": 5, "kauhun": 1, "1998b": 2, "velikulta": 13, "tuotannossa": 9, "ajankohtaiseksi": 1, "hyl\u00e4tyn": 1, "aukeamasta": 1, "nuormaahan": 1, "tahi": 1, "vaikeinta": 1, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "leikin": 1, "tilallisten": 3, "pett\u00e4\u00e4": 2, "kahdesta": 4, "perinteest\u00e4": 1, "lakon": 3, "tahtotilaa": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 2, "rapulta": 1, "vapaudelle": 1, "ajaneille": 1, "tulevat": 7, "pitop\u00f6yt\u00e4": 1, "kirjett\u00e4": 2, "pilkkahuutojen": 1, "lakiesitys": 1, "suomenkielell\u00e4": 1, "parodioivaa": 1, "naiseltaan": 1, "koulutustasoa": 1, "1027": 1, "tarkastelemaan": 1, "klassisen": 2, "kohdissa": 1, "kirjekokoelmaa": 1, "liberaaleja": 2, "vainoaa": 1, "my\u00f6ntym\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4htien722": 1, "muotona369": 1, "mets\u00e4nh\u00e4vityst\u00e4": 1, "1992262": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4n\u00e41052": 1, "edist\u00e4nyt": 1, "kuplassa": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "mielikuvituksellisuuteen": 1, "otteella": 1, "kaikkina": 2, "v\u00e4h\u00e4tyytyv\u00e4isyyteen": 1, "kollontain": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 3, "maanomistajien": 1, "kuuluvina": 2, "ruumiillisuus": 1, "nopiat": 1, "kansankirjallisuuteen": 1, "nimitteli": 1, "integroituminen": 1, "enkelin": 1, "parakraahvista": 1, "antti-alkuisiin": 1, "seutu": 2, "voitettavissa954": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "ep\u00e4siveelliseksi": 1, "kirjallisuusteoria": 1, "huolisi": 1, "painottaen": 1, "philosophy": 2, "muotia": 1, "pidetty": 7, "samanlaisena": 2, "karnevalistisella": 1, "sanoutui": 2, "jaapanilaiset": 1, "kokousv\u00e4ki": 1, "rakenteeltaan": 1, "reunalla": 1, "vanhoina": 1, "miehiss\u00e4": 1, "poikiensa": 1, "juurikaan": 2, "veljen": 1, "jaaritustensa": 1, "1237": 1, "valistamaan": 1, "petkuttamana": 1, "runollisuudessa": 1, "arkistol\u00e4hteiden": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 9, "todellisuuteen": 7, "toimitsija": 1, "voihan": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e411": 1, "voiton": 3, "koristivat": 1, "kuopiossa": 1, "ilke\u00e4n": 1, "l\u00e4hderyhm\u00e4\u00e4n": 1, "olen": 20, "1451909": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "keskushallinnossa": 1, "sis\u00e4lsi": 2, "kasvoi": 9, "omaansa\u2026": 1, "poistamiseksi": 1, "sosialistivallankumouksellisille": 1, "laivan": 1, "lapset": 2, "takia1142": 1, "oikeistonuorsuomalaisten": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 1, "ven\u00e4j\u00e4n-politiikkaan": 1, "v\u00e4liset": 3, "kamppailee": 1, "vastavetona": 1, "1901": 3, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 1, "yksiviivaisen": 1, "kannatuksesta": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "syyt\u00e4nyt": 1, "ymm\u00e4rrykseen": 1, "el\u00e4vimpi\u00e4": 1, "katsoi": 9, "tunnistaminen": 1, "motiivista": 1, "konfutsen": 1, "l\u00e4hestyi": 2, "kohdin": 1, "tulkinta": 44, "ilmeiseksi": 1, "karisto": 8, "moraalifilosofisena": 1, "kompromettoiduksi": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6\u00f6n": 3, "suunta": 4, "luokkia": 1, "martva": 13, "itsen\u00e4isi\u00e4": 2, "perustuksena": 1, "voimattomuuteen": 1, "vapautusaatteena": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 11, "kansanpuolue": 1, "kiinnittyv\u00e4t": 1, "asiain": 1, "laajuutta": 1, "johtavaa": 1, "toistaminen": 1, "teloitettavaksi": 1, "tien\u00e4": 1, "perkeleist\u00e4": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "kutsumus": 1, "ajanvirtaa": 1, "aarni": 1, "tunteet": 2, "ylev\u00e4": 2, "lakkasi": 1, "yhteiskunnallis-aatteellisen": 1, "kuljetusaluksella": 2, "arvostaan": 2, "\u00e4idit": 2, "markkinoilla": 1, "arvoista": 11, "turman": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "vallassa": 2, "juoppouden": 1, "osakeyhti\u00f6": 2, "aineistoryhm\u00e4n": 1, "alhaisena": 1, "3051906": 1, "kypsyv\u00e4n": 1, "kaikkea": 56, "k\u00e4yty": 6, "erityisesti": 74, "prostituutiota": 5, "esiintyv\u00e4": 2, "kaksinkertainen": 1, "p\u00e4\u00e4v\u00e4est\u00f6n": 1, "uudeksi": 7, "painostuksellaan": 1, "ihanne": 2, "tutkimattomana": 1, "kehittyminen": 1, "lauseesta": 1, "el\u00e4m\u00e4lle": 1, "kapina": 5, "idealismia": 1, "suurteoksen": 1, "asiaa": 7, "odotuksen": 1, "suhteellisessa": 1, "poikkesi": 4, "selv\u00e4ss\u00e4": 1, "toimesta": 5, "esitt\u00e4j\u00e4lle": 1, "ratkoessaan": 1, "varjopuolia": 1, "kehenk\u00e4\u00e4n": 1, "augustinuksen": 2, "where": 2, "mielt\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneen": 1, "ajatteluaan": 1, "kerroilla": 1, "eiv\u00e4tk\u00f6": 2, "demari": 2, "nousee": 11, "saatanasta": 1, "kirje": 43, "untolalla1280": 1, "yhteiskunnallisina": 2, "tarvas": 15, "paralleelinen": 2, "ylioppilaslehti": 1, "voimakkain": 1, "jukka": 3, "puoluepyyteiden": 2, "auktoriteetti": 2, "1934": 3, "kylm\u00e4t\u2026": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "uhkana": 2, "lohtajalla": 1, "kaustisen": 13, "tiimoilta": 2, "1917": 16, "suorasanaista": 1, "kirjallisuudentutkimuksenkin": 1, "vallankumousj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "yhteishintaan": 1, "huikentelevasta": 1, "uusintapainoksia": 1, "tunteneesta": 1, "luomista": 6, "ote511": 1, "piilossa": 1, "vaalip\u00e4ivien": 1, "tarvaasta": 2, "otsa": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoittajalle": 1, "nikolaita": 2, "kansallismielisetkin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 5, "kuuluneessa": 1, "modernism": 1, "tuhoonsa": 1, "vaatimukset": 2, "neuvoa": 1, "kehittyneest\u00e4": 2, "k\u00e4sitelleeseen": 1, "kaupunkikulttuurin": 1, "voida": 6, "muussa": 2, "yhti\u00f6iden": 1, "puhu": 1, "valistusta": 1, "kiistattomasti": 1, "fredrik": 2, "levikilt\u00e4\u00e4n": 1, "arvopohjalle": 1, "nykykansain": 1, "r\u00e4mett\u00e4": 2, "1910luvulle": 1, "vapautuminen": 1, "olevasta": 3, "nibobrikov": 1, "vallankumouksellisille": 2, "periaatteitaan": 1, "tekev\u00e4n": 2, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4": 2, "aviopuolison": 1, "uutena": 2, "suomensukuisten": 1, "philosophical": 5, "vaarallinen": 1, "valmistanut": 2, "liike": 10, "viikinkimyyttien": 4, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "kuljetuksessa": 1, "1770": 1, "puoleen433": 1, "l\u00f6nnrot": 2, "s\u00e4\u00e4liv\u00e4t": 1, "perkeleenkin": 1, "toimittanut": 26, "kommenteista": 2, "suoritettua": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6lt\u00e4": 1, "kirjallisuushistoriaa": 1, "merkitsisi": 1, "mets\u00e4t": 3, "arvokkaita": 1, "tieteellisten": 2, "muistella": 1, "pyrint\u00f6j\u00e4": 1, "reformi-innosta": 1, "parlamentaarista": 1, "oppikouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 5, "loistava": 3, "samankaltaisena": 1, "kansanpuolueen": 1, "rakentamisesta": 1, "suomenkieliselle": 3, "unohtavat": 1, "parodiassa": 1, "oikeistosiiven": 1, "aatemaailmaan": 1, "varoitushuuto": 5, "jatkoa": 1, "nousukkuuden": 1, "1181": 1, "erimielisyys": 2, "pysyy": 1, "perhekasvatuksen": 1, "seuraavansa": 1, "1196": 2, "vastustajina": 1, "analyysia": 1, "kostomielialan": 1, "psykologiset": 1, "laajaa": 11, "v\u00f6yrin": 1, "unelma": 2, "leimasivat": 2, "korotit": 1, "teostensa": 9, "kehitt\u00e4misohjelman": 1, "uskomusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "varpusten": 2, "ty\u00f6t\u00e4810": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "moraaliin": 3, "ajattelevia": 3, "kirjailijana": 15, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 3, "siperiaan": 1, "rakenne1018": 1, "sopimattomilta286": 1, "2721908": 1, "toimiessaan": 3, "mahtavammat": 1, "critical": 3, "samastumiskohteen": 1, "kaupungissamme": 1, "oleellisin": 1, "nuorina": 1, "tukensa": 4, "varsinaisen": 3, "varallisuutta": 1, "tavoitetut": 1, "mytologioista": 1, "kulttuurivaikuttajia661": 1, "kollektiiviseksi": 1, "naurettavia": 1, "totuudellisesti": 1, "lankesi": 1, "suutuksissa": 1, "toimittajien": 1, "kuvaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "j\u00e4lkeen1109": 1, "kruunaus": 2, "paheet": 1, "tilanomistaja": 2, "oikeudella": 1, "mainitsen": 1, "siveellisyytens\u00e4": 2, "syntyv\u00e4t": 1, "sotavuodet837": 1, "onnettomasti": 1, "r\u00e4meisen": 1, "paheellista": 1, "itsellemme": 1, "kpe": 2, "piirikokouksen": 1, "asukkaita": 1, "kalevala-seura": 1, "siveellisyyskasvatusta": 1, "mielikuvitus": 1, "j\u00e4rjestelem\u00e4ss\u00e4": 1, "viime": 10, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneit\u00e4": 1, "j\u00e4lkeisen": 4, "691917": 2, "kannaksi1247": 1, "syvien": 1, "jumalausko": 1, "kaikkivaltiaan": 1, "emeritusprofessori": 1, "kiinnitetty": 2, "louhilinnan": 2, "muuttuvat": 1, "murskaavat": 1, "sanaa917": 1, "kielt\u00e4vien": 1, "nostamalla": 1, "olennaisinta": 1, "kaksijakoiseen": 2, "arvioidaan": 9, "lajeista": 3, "voidakseen": 1, "maassamme": 1, "aikaisemmassakin": 1, "keulakuva": 1, "taideaistin": 1, "halventamaan": 1, "kiinnostusta": 2, "kaupungin": 11, "olennaisena": 1, "salaper\u00e4isen\u00e4": 1, "mykistyneens\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4147": 1, "n\u00e4hty": 2, "taakse": 2, "nousseita": 1, "osoitukseksi": 1, "kouralliseksi\u2026": 1, "pawlofille": 2, "vanhasuomalaisen": 22, "kansakuntak\u00e4sitteen": 1, "hampaat": 1, "sisaren": 1, "saavuttamaan": 1, "ty\u00f6": 9, "edelt\u00e4neeseen": 2, "dialoginen": 9, "hyppiv\u00e4t": 1, "haukkumista": 1, "yleis\u00f6lleen": 1, "taipuako": 1, "tuonelan": 1, "polttelua": 1, "tasangolta": 1, "ep\u00e4r\u00f6im\u00e4tt\u00e4": 1, "kohdistama": 1, "absoluuttinen": 2, "levitt\u00e4v\u00e4t": 1, "massojen": 4, "kumousta": 1, "rahvasta": 1, "syntymist\u00e4": 2, "edelt\u00e4jien": 1, "varustus": 1, "laskettu": 2, "h\u00e4irinn\u00e4n": 1, "korkea-arvoisten": 1, "takapajuisen": 1, "paasikiven": 3, "dialogisuus-periaatteen": 1, "siell\u00e4h\u00e4n": 1, "omaisuudet": 1, "rajamaissa\u2026": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 9, "masensivat": 1, "ty\u00f6v\u00e4enluokkaisia": 1, "maanomistajiin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4": 1, "hallitsevana": 1, "teoksiin": 2, "fennomaanisen": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 4, "alkuper\u00e4isl\u00e4hde": 1, "liiton": 5, "edustaneet": 1, "1989b": 4, "hansaprint": 1, "laajasis\u00e4lt\u00f6isiin": 1, "naisasialiikkeen": 3, "vastapuolelta": 1, "puimalla": 1, "monitulkintaisuus": 1, "moorankivi": 4, "jossain": 2, "suosiosta": 1, "lienee": 9, "ensiesiintymisen": 1, "v\u00e4isty": 1, "heid\u00e4n": 62, "tarjoutunut": 1, "puhjeta": 2, "mestaroimista": 6, "kielt\u00e4minen": 2, "kunniasanan": 1, "mielelt\u00e4\u00e4n": 5, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeess\u00e4": 1, "syit\u00e4": 3, "esikuvanaan": 1, "dandy": 1, "turvallisuuteen": 1, "eloranta": 4, "kontekstia": 4, "verihaamu619": 1, "tukijoitaan": 1, "motiiveja62": 1, "etevimm\u00e4t": 1, "kultturin": 1, "tutkimusprosessi": 1, "tukiessaan": 2, "is\u00e4nt\u00e4pari": 1, "semmoisena": 2, "yhten\u00e4inen": 2, "orjana": 2, "nousseet": 2, "logiikka": 2, "kadottaminen": 1, "l\u00e4hestymistavalle": 1, "muinaisrunous": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "yliopistoon": 1, "maareformit": 1, "kirjeenvaihtajien": 1, "historiallisina": 1, "tuotettu": 1, "severi": 1, "tarkastelemansa": 1, "joillekin": 1, "puhtaus": 1, "korkeilta": 1, "n\u00e4htiin": 18, "kategorista": 1, "symbolisen": 1, "lent\u00e4\u00e4": 1, "kunnalliseen": 1, "anttina": 1, "aatteiden": 7, "julkaisemillaan": 1, "kuularuiskuilla": 1, "moraalinormiston": 1, "rikkoutunut": 1, "passiiviseen": 1, "erillisvaltiopyrkimyksille": 1, "ilmapiirist\u00e4": 1, "salaista": 1, "huumaavaa": 1, "itsetiedotonta": 1, "taistelleet": 2, "kompromissista": 1, "puhuvat": 1, "25-vuotiaina": 1, "1147": 2, "moni\u00e4\u00e4nisemmiksi": 1, "swiftin": 1, "kuvaksi": 1, "r\u00e4me-viittaus": 1, "rotujen": 1, "toivotonna": 1, "k\u00e4\u00e4nnetty\u00e4": 1, "aatteitaan": 1, "uneksi": 1, "luoneen": 1, "essays": 4, "myytti\u00e4": 1, "johtajissa": 1, "eric": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneiden": 2, "maallistamiseen": 1, "historicuksen": 1, "filosofia": 3, "onnistunut": 4, "vastasi": 5, "suoritettiin": 1, "oudon": 1, "sanansa397": 1, "pitik\u00f6": 1, "sanomista": 2, "kansankielen\u00e4": 1, "ns": 1, "kannanotoilla": 1, "marttojen": 1, "k\u00e4ytettiin": 3, "vasemmistolehtien": 1, "kannanotto": 4, "tuotti": 2, "itse": 84, "eettis-esteettiselle": 1, "v\u00e4est\u00f6poliittisen": 1, "suppeahkon": 1, "esteettisen": 8, "vastarintaa": 4, "my\u00f6ntyvyyspolitiikka": 3, "kelvottomia": 1, "ajatus": 14, "tapahtumia": 3, "varoitusta": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "puheviestint\u00e4tilanteissa": 1, "synteesin\u00e4": 1, "lehtikirjoituksessaan": 2, "ajateltuna": 2, "muutenkaan": 2, "huomasi": 2, "efialtes": 2, "ongelmien": 2, "kantavana": 1, "samanaikaisen": 1, "kansallisuustunne": 1, "saivarreltiin": 1, "kasvanut": 1, "gustaf": 1, "runoilijana": 3, "kansalliskiihkona": 1, "taide": 16, "samoihin": 4, "rakenteita": 2, "j\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "teosofien": 1, "proosateoksillaan": 1, "kaikenlaista": 1, "aidon": 2, "episodissa": 2, "mustavalkoisuudesta": 1, "pieeni\u2026": 1, "kysymysten": 3, "erikoistuneen": 3, "kymmenkunta": 2, "mielenlaatu": 1, "sanokaapa": 1, "volanen": 3, "tamperelainen": 1, "taskustaan": 1, "s\u00e4\u00e4tyvaltiop\u00e4ivi\u00e4": 1, "naurun": 13, "rohkeaa": 1, "min\u00e4": 40, "tarkkaillee": 1, "tunteetkin": 1, "toiminnasta": 6, "dekadenssissa": 1, "pyrkimyksens\u00e4": 1, "1076": 1, "xxvi": 2, "toimeentulonsa": 1, "normeihin836": 1, "suomettarelaisiin": 1, "muutamia\u2026": 1, "vet\u00e4vien": 1, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "tappoi": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4lvi\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4iset": 4, "kirjoittamiseen334": 1, "t\u00f6yke\u00e4\u00e4": 1, "aateliseliitin": 1, "en\u00e4\u00e4": 40, "olemassaolosta301": 1, "eduskunta": 2, "historiassa": 8, "kommunistisessa": 1, "sallittaisiinko": 1, "parodiointi": 1, "vanhentuneeksi": 1, "solovjovin": 4, "kirjasta": 1, "altistuivat": 1, "sivistym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "taipumuksenne": 1, "four": 1, "mentaliteetti": 1, "lopullista": 1, "loppumattomiin": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 7, "muuttuvan": 1, "erilainen": 7, "julkaisematonta": 1, "erikoisuudessaan": 1, "1873": 3, "edustettuna": 1, "ellei": 2, "pyynn\u00f6ist\u00e4": 1, "joukoille": 1, "argumentoimassa": 1, "k\u00e4sitt\u00e4minen": 1, "sankarittarensa": 1, "aseistettuja": 1, "suunnattu": 3, "prostituutioaihetta": 1, "sortopolitiikan": 1, "syttyneen": 1, "karamazovin": 1, "laumaa": 1, "vesille": 1, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 15, "sanon": 6, "kansansa": 4, "intensiteetti": 1, "kieliolojen": 2, "prostituutio": 11, "paikan": 2, "\u00e4\u00e4rip\u00e4in\u00e4": 1, "omaan": 18, "sopu": 1, "muodosti": 9, "no9": 2, "yhteiskuntaluokille": 1, "tyhji\u00f6ss\u00e4": 1, "filosofeja": 1, "s\u00e4v\u00e4hti": 1, "herrojen": 5, "naimattomat": 1, "kristillismieliset": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "pelko771": 1, "puolueet": 12, "otavan": 1, "kyseenalaistavat": 1, "selv\u00e4\u00e4": 11, "lehtoselle": 1, "maailmankuvallista": 1, "runo": 1, "myynnin": 2, "tahtoo": 2, "vastustajana": 1, "bahtinilainen": 1, "pakinoitsijoita": 2, "erityislaatuisesta": 1, "nationalismia": 1, "vastakohtia": 1, "ilmaista": 2, "perheen": 6, "suuriruhtinaskunnan": 2, "lyhyell\u00e4": 1, "todella": 7, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "monikerroksisin": 1, "keskittynyt": 3, "2131906": 2, "kehitysvaiheisiin": 1, "prometheus-yhdistyksen": 1, "pel\u00e4stynyt": 1, "samanlaista": 1, "mentaliteetin": 1, "unkelalle": 1, "valtapuolueen": 1, "mukaan962": 1, "kiertomatkoillaan": 1, "1999": 20, "karnevaalitraditiota": 1, "nuoriso": 4, "intellektuellien": 1, "oppositiokaudella": 1, "tuomioistuinavioliitto": 2, "tasa-arvosta": 1, "muotoiltiin": 1, "pahimpana": 1, "snellman-juhlan": 1, "mielenliikkeit\u00e4": 1, "sosialisteja": 5, "pantiksi": 1, "vastaanhangoittelevan": 1, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "jumaluutensa": 1, "s\u00e4ilytetyksi": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 2, "osoittaminen": 1, "itseoikeutetut": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 1, "psykologista": 2, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 1, "halutaan": 3, "kolmessa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4849": 1, "pelasti225": 1, "ideologisuus": 1, "kirjoittamat": 2, "tilassa": 2, "1143": 1, "1291906": 1, "keskener\u00e4ist\u00e4": 1, "levottomuuksien": 2, "tunnistettavaa": 1, "erillisin\u00e4": 1, "arvomaailmaltaan": 2, "kulttuuriviikkolehti": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4st\u00e4": 1, "taxonomy": 1, "oikeuksia393": 1, "vastaanotettaessa": 2, "ep\u00e4is\u00e4nmaallisuussyyt\u00f6kset": 1, "alkuper\u00e4isaineiston": 1, "naurettavana": 2, "3807": 1, "toteamaan": 1, "kuvausten": 5, "valtuuksia": 1, "arthur": 1, "aspelin-haapkul\u00e4n": 1, "voitane": 1, "houkutusten": 1, "21987": 1, "suojelusik\u00e4": 1, "hyveit\u00e4": 1, "rakkaussuhteen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "syntyj\u00e4": 1, "ajaneita": 1, "sivistyneisiin": 1, "hallita": 2, "jarrutusta": 1, "yliopistossa": 7, "puolustettuaan": 1, "taisteluj\u00e4rjest\u00f6": 1, "tilaton": 1, "kansa\u2026": 1, "lehteen643": 1, "edistys": 1, "vierasta": 6, "ehdokkaat": 1, "kivilinnan": 3, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "osoiteta": 1, "l\u00f6yt\u00e4neens\u00e4": 1, "sosialistivallankumoukselliset": 2, "koskea": 1, "kirjoitukseen": 3, "my\u00f6skin": 1, "tuomittavaksi": 1, "ideoista": 1, "viitteellisemmin": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "naularistien": 1, "tulleen": 4, "traumojaan": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 9, "erilaiset": 11, "aidosti": 2, "sivuuttaneet": 1, "veripunainen": 1, "vieh\u00e4tysvoimaa": 1, "1134": 1, "kohtauspistett\u00e4": 1, "aikaisemmasta": 4, "p\u00e4\u00e4ttyi": 5, "rajaviiva": 1, "kyliss\u00e4\u00e4n": 1, "arkatuntoisuudessaan": 1, "kansakoulunopettaja": 2, "vastineessaan": 1, "muinaisuuteen": 2, "liittolaisia": 1, "kulttuuriradikalismissa": 1, "or": 2, "autuus": 1, "rustholli": 1, "kiihkouskonnollista": 1, "kaarle": 3, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "seudulta": 1, "negatiivista": 1, "naisagitaattorit": 1, "tapauksissa": 2, "keskushenkil\u00f6": 1, "vahvistui": 1, "est\u00e4mist\u00e4": 1, "muodostumisen": 1, "sananvaltaa": 1, "neuvottelussa": 1, "jyrkk\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4ytyi": 3, "ty\u00f6mies-lehdess\u00e4": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6": 1, "hetkeksi": 1, "ydin714": 1, "tulikuumaa": 1, "juopa": 1, "kirjallisuudessamme": 1, "kytk\u00f6s": 3, "paikallinen": 2, "muutamia": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4": 1, "vaimossa": 1, "ironisella": 1, "1861909": 6, "jumaluus": 4, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 2, "lapsiksi": 2, "analyyseiss\u00e4": 4, "rahoittamalla": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyv\u00e4t": 1, "asemasta": 5, "vallannut": 1, "ammuttavaksi": 1, "himme\u00e4\u00e4": 1, "satakuntalaista": 1, "per\u00e4ti": 1, "kunniattomuudella": 1, "merkityssuunta": 1, "korostuu": 3, "lehtitekstej\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomaista": 1, "silmiss\u00e4": 9, "tillblivelse": 1, "ainutlaatuisesti1043": 1, "rajuksi": 1, "antropologiassa": 1, "nukkui": 1, "personae": 1, "perusmuoto": 1, "sy\u00f6ksisi": 1, "virallisella": 1, "kansallissankari": 2, "moniniminen": 2, "laillisia": 1, "kristillisiksi": 1, "reaktiota": 1, "kynnelle": 1, "avioituu": 1, "koipien": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaisuutta": 1, "lausunut": 3, "rakentaen": 1, "pommi": 1, "aines": 3, "n\u00e4kee": 15, "valtiollisia": 2, "routavuosikirjoja205": 1, "kotimaansa": 1, "karjala": 4, "absurditeettiin342": 1, "jumal-ihmiseen": 1, "vakautta": 1, "kuljettaneella": 1, "hinnat": 1, "totuuden": 33, "aluksi": 19, "kulttuuri-ilmapiiri\u00e4": 1, "pestuumarkkinat": 1, "kansanryhm\u00e4n": 1, "nevanlinnan": 2, "kirjeess\u00e4": 3, "puolueuskollisuus": 1, "psykologia": 1, "vaunulastia": 3, "paheellisen": 1, "kivijalka": 1, "kohdisti": 1, "veren": 1, "musiikin": 1, "luomuksena": 1, "edellist\u00e4": 1, "vet\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "todellakaan": 1, "edess\u00e4ns\u00e4": 3, "j\u00e4nisnahkaan": 1, "1251906": 3, "parannuksen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "kansallismielisten": 2, "tutkimuksillaan": 1, "politiikkaan": 7, "esikoisteosta": 1, "toivossa": 1, "puoluerajojen": 2, "pintapuolisuudessa": 1, "ilmenev\u00e4n": 2, "absurdiutta132": 1, "yhdyskuntakokeilusta": 1, "olennainen": 4, "liinala": 1, "wirallisesta": 1, "hedvig": 1, "oikeammaksi": 1, "avauslauseesta": 1, "savon": 1, "yhteiskuntaryhmiin": 1, "huononemiseen573": 1, "l\u00e4hteminen": 1, "virkavaltaisuutta": 5, "ideologisten": 5, "toimintaohjelmaa505": 1, "saisi": 2, "houkuttelemina": 1, "1255": 1, "kasvaneesta": 1, "vihaisiksi": 1, "taipua": 1, "levitetyn": 1, "s\u00f6derstr\u00f6ms": 1, "vaikutukseen": 1, "sosialistin": 1, "viroissaan441": 1, "vuosien": 14, "tuolloisen": 1, "teollisuuteen378": 1, "vet\u00e4miseen": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6n": 1, "yhteiskuntaromaani": 1, "elinsanat": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6hahmon": 2, "utopiaan": 1, "euroopan": 7, "leip\u00e4kannikkaa": 1, "pyhyyden": 2, "esitetty": 12, "keskustelup\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "petetyksi": 1, "traditio": 2, "teatterikiikarien": 1, "vastalauseita": 2, "s\u00e4\u00e4kirjaan": 1, "pientiloja": 1, "aleksander": 1, "muotoileminen": 1, "paikalla": 1, "yll\u00e4tys": 1, "penkojan": 3, "kansankuvauksen": 2, "jokaiselle": 1, "kylm\u00e4kiskoisesti": 1, "yksityisten": 1, "itsen\u00e4isten": 1, "nostamien": 1, "l\u00e4hentym\u00e4ll\u00e4": 1, "kertaan1243": 1, "aistillisten": 2, "3081917": 2, "vastarinnasta": 1, "paneva": 1, "suurenmoista": 1, "avustajista": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 3, "juopuneella": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "talonpoikaisylioppilaiden": 2, "kulttuurisivistykselle": 1, "intellectuals": 1, "riennoissa1091": 1, "my\u00f6t\u00e4illeit\u00e4": 1, "yhteiskunta": 9, "aina": 62, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 3, "puolueasioita": 1, "vastaanotosta": 2, "johtuu704": 1, "oleellisesti": 7, "suomalaistamisessa": 2, "ironisten": 1, "runoilijoita": 1, "ristiriitaisia": 3, "suostunut": 1, "muodossa": 15, "n\u00e4rk\u00e4styneen\u00e4": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 2, "tarkastelu": 2, "jo": 139, "aspelin-haapkyl\u00e4\u00e4n": 1, "aikoo": 2, "kotipit\u00e4j\u00e4l\u00e4iset": 1, "ep\u00e4siveellisess\u00e4": 1, "siveett\u00f6myytt\u00e4": 4, "vaalipuhujina814": 1, "v\u00e4lill\u00e4884": 1, "syyskuussa": 1, "nimitt\u00e4misen": 2, "ihmis-jumalaan": 1, "noitien": 1, "ekstaasi": 1, "p\u00e4\u00e4osaan": 1, "ty\u00f6oloja": 1, "tytt\u00e4ret": 1, "kohonnutta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyvallasta": 1, "naisessa": 2, "sopeutua": 1, "olennoista": 1, "lehtialalla": 1, "polveilevan": 1, "el\u00e4m\u00e4nkuvassa375": 1, "asettumalla": 1, "rajoissansa": 1, "kerstin": 2, "esikuvan\u2026": 1, "ilmaisemaan": 2, "kieliryhmiin": 1, "posket": 1, "monina": 1, "maailmankuvan": 9, "tyyli": 7, "markkinamatkojen": 1, "aikalaisarvostelijoilleen": 1, "tyt\u00e4r": 1, "kiristys": 1, "vuokrattuna": 1, "v\u00e4ittelij\u00f6iss\u00e4": 1, "hyv\u00e4ntahtoisten": 1, "erityyppisten": 1, "ylioppilaspuhujat": 1, "marssivat": 2, "tarinalla": 1, "3061916": 3, "povien": 1, "kiville": 1, "rakkauden": 22, "ihmisoikeuksien": 1, "julkaisemiaan": 2, "tuntema": 1, "hanketta": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "huvitteluun": 1, "t\u00e4lle": 5, "ennakoivat": 1, "luvussa": 5, "aineellisen": 1, "ty\u00f6l\u00e4istytt\u00f6jen": 3, "sanansaattaja": 1, "vaatii": 8, "k\u00e4sityst\u00e4mme": 1, "surullista": 1, "johdolle": 1, "langenneena": 1, "liisi": 6, "tuloa781": 1, "ainoa687": 1, "kieppuvan": 1, "peruskivi": 2, "sota": 7, "ohjelmansa": 3, "samppanjaa": 1, "ilmoituksissa": 1, "pohjanmaalla811": 1, "snellman": 13, "lassilaksikin": 1, "innoituksen": 2, "liittyvi\u00e4": 7, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "ihannenaisesta": 1, "tarkastelemalla": 3, "sankarillisesti": 1, "murrosten": 1, "pohjakerroksen": 1, "1082": 1, "markkinoinnissa": 2, "aikaisemmin": 31, "symbolikirja": 1, "toimessa": 1, "aineistosta": 1, "maissa541": 1, "vallinneen": 2, "valvoja": 7, "repe\u00e4m\u00e4st\u00e41274": 1, "ala": 8, "uskonnollisissa": 1, "3744": 1, "virkanimityksens\u00e4": 1, "sankarihahmona20": 1, "vastuullisuutta": 3, "integroi": 1, "puolueettomuutta": 1, "ritarillisuus": 1, "happopullon": 1, "turvakoteja": 1, "ilmiannot": 1, "prototyyppin\u00e4106": 1, "ikiaikaisen": 1, "arvovalta": 1, "1104": 1, "notes": 3, "1142": 1, "painottavat": 1, "seisomaan822": 1, "yhtenev\u00e4": 1, "\u00e4kkip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "harhateille": 1, "tietenkin": 5, "innostaa": 1, "olleita": 1, "luo": 8, "ilmiselv\u00e4sti": 1, "asemassa": 10, "edustamaa": 4, "yksil\u00f6moraalin": 2, "ihmisryhmien": 1, "kansanvaltaisuus": 3, "samantyyppisi\u00e4": 1, "joutuikin": 1, "avaruuteen": 1, "1164": 1, "puheista": 4, "sanoilla": 3, "riit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4viesti": 3, "liiaksi": 2, "pientuotantoa": 1, "k\u00e4ydyn": 1, "muodostaminen": 1, "paria": 1, "ddzislaw": 1, "instituutiona": 1, "paikata": 1, "vanhapoika": 1, "p\u00e4\u00e4laelleen": 3, "polemisoi": 1, "julkaistun": 7, "2002": 16, "tulkintoihin": 8, "k\u00e4den": 2, "pit\u00e4v\u00e4n": 2, "korkeasti": 2, "kasvusuunnassa": 1, "ylint\u00e4": 1, "ruotsinkielist\u00e4": 2, "eron": 10, "nimihenkil\u00f6n": 2, "maataloudessa": 2, "auttajina": 1, "tietoiselle": 1, "unto": 3, "juuriaan": 1, "historiantutkija": 3, "puolivirallisten": 1, "monimuotoisen": 1, "1214": 1, "kansallismielisest\u00e4kin": 1, "muotoutuivat": 1, "1159": 1, "perustuslaillisille": 3, "kansanedustajissa": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "tehty": 3, "interpreted": 2, "\u00e4\u00e4nenkannattajiin": 4, "er\u00e4s": 13, "n\u00e4ky\u00e4": 3, "pitk\u00e4aikaisesta": 1, "1209": 1, "perustaa391": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4mistoimet": 1, "rehellisest\u00e4": 1, "asennoitumisessaan": 1, "viivytysehdotuksen1180": 1, "nuorukainen": 1, "el\u00e4m\u00e4nv\u00e4symyksen": 1, "toivonsa": 2, "katso": 3, "pyh\u00e4\u00e4": 1, "keskusteluseura": 1, "laskelmia": 2, "juhlatorilla": 1, "viranomaiset": 3, "menneisyyden": 5, "vanhaliberaalinen": 1, "naureskelivat": 1, "tarinaa": 3, "furuhjelmin": 2, "ruotsiin": 1, "kansallisuuskysymyksess\u00e4": 1, "tieteellisen": 1, "peltoalasta": 1, "routavuosiromaanina": 1, "syytti": 6, "etsii": 4, "mauttomana": 1, "tarpeisiin34": 1, "pohjakerrosten": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "sammalen": 1, "r\u00e4tt": 1, "symbolisti": 2, "hirschkop": 4, "myrkytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "sanoissa": 1, "uudestisyntymist\u00e4\u00e4n": 1, "tuoreiden": 1, "sama": 17, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallisen": 8, "helppoa\u2026936": 1, "ilmi\u00f6iden": 2, "kaunokirjallisia": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ismiehiin": 1, "alapuolta": 1, "yll\u00e4": 3, "ajan1028": 1, "l\u00e4nsi": 1, "innostunut": 1, "sari": 4, "virkamiehist\u00f6\u00e4": 1, "puolustamisen": 1, "rajoiltaan": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 20, "romaania": 1, "kohdistuvaa": 1, "riekalehtaa": 1, "suortuvat": 1, "tosiasiaksi": 1, "tytt\u00f6ihin": 1, "runous": 4, "sivistyneist\u00f6\u00e4": 2, "ikiaikaisesta": 1, "henkil\u00f6kuvaan": 1, "seuraavassa": 6, "l\u00e4hihistoriaan": 1, "teorioidensa": 1, "muilta": 1, "h\u00e4mm\u00e4stely\u00e4": 1, "kulkenut": 1, "t\u00e4ydellisesti": 6, "parhaalta": 1, "kuuluvana": 1, "omaksuttu": 1, "jonkun": 7, "teollisuusjohtajina": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ist\u00f6\u00e4": 1, "groteskien": 1, "loppupuolen": 2, "tiedet\u00e4\u00e4n": 7, "romaanissa": 2, "goottilainen": 1, "harjoittaman": 2, "jeesusta": 1, "tuohkosella": 1, "sanoivat": 1, "\u00e4idillinen": 1, "lehtikirjoitustensa": 3, "taiteellisempaa": 1, "leinolle": 4, "s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4nyt": 1, "tekstiin116": 1, "suhdetta": 13, "sopivan": 2, "juontaa": 3, "kehitysromaaniksi236": 1, "leikinlaskun": 1, "vavahtivat": 1, "atmosf\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "aktivisteista": 1, "kaikin": 4, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "tulemista": 1, "syntyneisiin": 1, "poistuminen": 1, "heikiksi": 1, "prostituutiokysymyksen": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 3, "kokouksen": 3, "rahvas": 2, "pahantekij\u00f6in\u00e4": 1, "yliopettaja": 2, "askeettisesta": 1, "ilmaistava": 1, "valtionapu": 2, "ylimmille": 1, "korkeammalle": 1, "poikkeuksetta": 1, "reilusti": 1, "tarkastuksessa": 1, "ulkopuolisen": 5, "kustannus": 6, "esitelm\u00e4\u00e4": 1, "kiristymisen": 1, "an": 7, "harhaman": 399, "jakolinja": 2, "v\u00e4est\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "murhattavaksi": 1, "poliisi": 1, "keskusteluitta": 1, "naurahtelu": 1, "suuruudet": 1, "la": 3, "ty\u00f6ntekij\u00f6illeen": 1, "osuneena": 1, "dekadenttia": 2, "paikalle": 2, "koroteta": 1, "k\u00e4sitteet": 4, "tunnollinen": 1, "varhaiskristillisyyteen": 1, "yksil\u00f6": 4, "karkeaa": 1, "melkein": 4, "alkavasta": 1, "1968": 7, "ylennet\u00e4\u00e4n": 1, "varsinais-suomalaista": 1, "kirjoittama": 5, "sensuurin": 1, "maila": 1, "filosofis-kirjallisen": 1, "neuvostokirjallisuutta": 1, "palkkioon": 1, "avautuvat": 2, "realismin": 9, "nide": 50, "muodostamaan": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4en": 1, "oppikoulua": 1, "v\u00e4li\u00e4": 2, "sihteerin\u00e4": 1, "voimakkaaksi732": 1, "hidden": 2, "viiv\u00e4hdell\u00e4": 1, "toimet": 2, "hilkka": 1, "keskelt\u00e4": 1, "esteettis-eettist\u00e4": 1, "tarvinnut": 2, "taideteorian": 1, "kirjoittamiin": 1, "kypsyneimm\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 5, "reaalipolitiikasta": 1, "railosta": 1, "lehtien": 4, "porilaislehdist\u00f6n": 1, "virkamiehist\u00f6n": 6, "kanteleen": 1, "mitk\u00e4": 3, "ennakkoluulottomaan": 1, "valtaeliitist\u00e4": 1, "1169": 2, "vanhastaan": 2, "norminsa": 1, "ajattelijoilla": 1, "muisto": 1, "t\u00e4ysiarvoiseksi": 1, "perustanut137": 1, "kareliaanit": 1, "esteettisess\u00e4": 10, "tukee": 1, "filosofinen": 5, "t\u00e4yteen": 2, "ajoitukseen": 1, "vilkas": 1, "tae": 1, "wrote": 4, "teemoja": 1, "ent\u00e4s": 1, "vaihtamisen": 1, "uudistuksia": 2, "ponnen": 1, "ottavat": 2, "hulluuden": 1, "kansanjohtajat": 1, "unohtanut": 1, "satakunnasta": 1, "sovi": 1, "suullinen": 1, "prostituoidut": 1, "kaksinaismoraalin": 4, "manifestoima": 1, "pakko": 1, "teemaan": 1, "edustamista": 1, "1037": 1, "selvittelik\u00f6": 1, "miessuhteen": 1, "paikallisille": 1, "taholta": 14, "esitet\u00e4\u00e4n": 7, "todettua": 2, "osoittavia": 1, "101992": 1, "taipumuksiaan": 1, "henkisten": 1, "siirtym\u00e4st\u00e4": 1, "pelastumisesta": 1, "ajatteluaanteostaantotuusk\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4nt\u00e4": 1, "1194": 1, "arvon": 2, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6ns\u00e4": 3, "voimassa": 2, "vuoritsaloa": 2, "kiertelem\u00e4\u00e4n": 1, "vaiheessa": 10, "juopukaa": 1, "kautta1025": 1, "enkeliarmeijoinansa": 1, "puhdasta": 1, "perustettaisiin": 1, "hyv\u00e4ns\u00e41239": 1, "1893": 1, "todisti": 2, "perustamaan": 3, "agraarikulttuurin": 4, "maalaiskansa": 2, "villi-ihmisen": 1, "varpuset": 1, "leimasi": 9, "kustantajana": 2, "paikallisesta": 1, "turmioon": 1, "sit\u00e4": 198, "tulemme": 1, "syd\u00e4men": 1, "tunnustuksellista": 1, "pyrkineet": 3, "rikkonut": 1, "kansallisromanttinen": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "181183": 1, "filosofisen": 4, "vetoaa": 1, "kohdistaman": 1, "rajamaiden": 1, "1886": 2, "menettelytavaksi": 1, "vastustuspuolue": 1, "s\u00e4\u00e4tyeduskunnan": 1, "sis\u00e4isemm\u00e4ksi": 1, "arvovaltainen": 2, "oireet": 1, "tasoille": 2, "liittyneiden": 4, "kehyksiinkin332": 1, "linjanmuutosta": 1, "vaarnan": 6, "taidekeskustelussa": 1, "sivistyksest\u00e4": 2, "liikkeiden": 1, "lakejansa": 1, "esitettyn\u00e4": 1, "kielen\u00e4478": 1, "yhteis\u00f6llisen": 1, "vaihtoehtoinen": 1, "alku": 1, "keskiluokkaisen": 3, "rakastettu": 1, "arvoperusteisena": 1, "tulesta": 1, "lagerborg": 2, "kansallisuuskysymykseen": 1, "kotiseutua": 1, "puolueeltaan": 1, "henkiset": 1, "kultasiivet": 1, "molarius": 4, "ritariksi": 1, "l\u00e4hent\u00e4mist\u00e4\u2026": 1, "k\u00e4sin": 14, "valvoa1159n\u00e4ihin": 1, "valheellisuudesta": 1, "karelianismia": 1, "suurilla": 1, "yhteist\u00e4": 5, "abstraktisessa": 1, "kehittyess\u00e4\u00e4n": 1, "lukijakunnan": 1, "elokuussa": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00f6n757": 1, "aineistona": 3, "luomisena": 1, "sosialistivallankumouksellisten": 4, "maaseutuv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "uudella": 5, "dialogisia": 1, "kuohuissa": 1, "juoruiluksi": 1, "symboloi": 5, "rikkomisesta": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4ni": 2, "hankkeita": 2, "rantamalana": 1, "polttopisteens\u00e4": 1, "suhtautumistavasta891": 1, "periaatteeseen": 1, "tasoja": 2, "sijainti": 1, "pappeja": 1, "nousevaa": 2, "samanlainen": 2, "etsim\u00e4ll\u00e4": 1, "2851909": 2, "annettuja": 1, "hillinnyt": 1, "periaatteita": 2, "veroja": 2, "aseena498": 1, "kuljettamalla": 1, "k\u00e4\u00e4ntyisi": 1, "ihmisinhoa": 1, "apurahoista346": 1, "myyttisen": 1, "ristiretkeen": 1, "latomista": 1, "zaiko": 1, "kylm\u00e4sti166": 1, "sairaalloisemmin": 1, "kauppapolitiikkaa543": 1, "terveydenhoito": 1, "kaksoisroolissa": 1, "kiivaimmillaan": 1, "j\u00e4sensi": 1, "perustaen": 1, "rakkaus": 18, "kannattajineen": 4, "k\u00e4sityksess\u00e4\u00e4n": 1, "puolella": 8, "kaksijakoisuuteen": 1, "kansanvallan": 5, "have": 2, "voimansa": 2, "lokaa": 1, "tehnyt\u2026352": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanteessa": 1, "snellmanilaisista": 1, "kyl\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "paitsioon": 1, "kansanomaisiin": 3, "p\u00e4\u00e4toimittaja804": 1, "hsn": 2, "edist\u00e4miseen": 1, "1018": 1, "ker\u00e4\u00e4ntyi": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4n": 1, "luennoivat": 1, "yhdistyksen": 1, "tyt\u00f6n": 1, "paheksua": 2, "bregenh\u00f8j": 5, "vanhaksi": 1, "luojana126": 1, "tunnette": 1, "n\u00e4keminen": 3, "samansuuntaisesti": 1, "taifuuni": 2, "aloittaneen": 2, "puhettakaan503": 1, "kauhuromaani124": 1, "romaaneissaan": 1, "mietti\u00e4": 1, "vertauskuvat": 1, "antonio": 3, "ylioppilaiden": 14, "aikakaudella": 4, "ohjaavana": 1, "yst\u00e4vyys": 1, "risti\u00e4iset": 1, "harvojen": 1, "seksuaalikysymyksi\u00e4": 1, "yksityisomaisuuden": 2, "takatalvi": 1, "naurajan": 1, "teharhama": 1, "lakkia": 1, "1070": 1, "pelkill\u00e4": 1, "ajoilta1068": 1, "jj": 1, "tunnustaja": 2, "1960": 7, "suhde": 22, "myyttinen": 2, "el": 1, "untolaan1232": 1, "suomenmielisten": 11, "liikaa": 2, "kietoutumista": 1, "valiokunnan": 1, "anttilaisuus": 1, "psykologisessa": 1, "erityistuntomerkki\u00e4": 1, "siveellisyyskeskusteluun": 1, "paheen": 1, "oletus": 1, "tutkiviksi": 1, "bordellit": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoin": 1, "tutkimusaineistoon": 1, "syntyyn": 1, "luomalla": 2, "muuttumisesta": 1, "mietteet": 1, "fiktiivisess\u00e4": 1, "myyty": 1, "puuhien": 1, "aulis": 1, "luonteenomaisen": 1, "sihisev\u00e4t": 1, "sosialistitkaan": 1, "koijasi809": 1, "kovaosaisten": 1, "konservatiiviset": 1, "voittamaton": 1, "vihjailu": 1, "kateutta": 1, "harrastaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 2, "toistasataa-miljoonaisen": 1, "hankalan": 1, "alkuper\u00e4iselle": 1, "liberaalia": 1, "k\u00e4sitteelt\u00e4": 1, "varten1110": 1, "viisitoistavuotias": 1, "vaativa": 1, "polttopisteeseens\u00e4": 1, "auttoivat": 1, "eliv\u00e4t": 5, "edistyksellisyydest\u00e4": 1, "viikkil\u00e4inen": 1, "poliittisissa": 1, "nid": 1, "by": 15, "tuomalla": 2, "yrj\u00f6": 26, "jumaluuden": 3, "spinozan": 1, "opettajaksi280": 1, "vuosikymmenien": 1, "harmittaneeseen": 1, "kiukkuisena": 1, "tilanteeseen": 4, "my\u00f6nsi": 5, "l\u00e4\u00e4nien": 1, "minuuden": 3, "leevi": 1, "itsess\u00e4": 1, "1870luvulta": 2, "uhri": 1, "valtionpalkinnolla": 1, "levi\u00e4miselle": 1, "johtavassa": 1, "kansallisuuksia": 1, "porvarispuolue": 1, "kiitollisuuden": 1, "ihmiskuva": 1, "sanalla": 1, "mielikuvaa": 2, "el\u00e4m\u00e4kertoja": 1, "tietoisemmiksi": 1, "radikaaleissa": 1, "tehokkain": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 2, "eduskuntavaalit": 1, "kaustisella": 17, "yhteistoimintaa": 2, "suuremmaksi1061": 1, "kukka": 1, "kirjallisuusteorian": 1, "satukirja": 1, "henkil\u00f6662": 1, "modernissa": 1, "asiat": 4, "avointa": 2, "suomettarelaisten": 12, "upside": 2, "perhonjokilaaksossa": 1, "1203": 1, "v\u00e4sym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "intoa\u2026": 1, "kunniakysymys": 1, "vasemmistolais-liberalistisena": 1, "cultural": 6, "voittoa": 3, "poliittisine": 1, "kannalle812": 1, "kyseenalaistettiin": 2, "schererin": 1, "vastaukseen": 1, "teosanalyysi": 1, "kasvattaa": 5, "t\u00e4rke\u00e4ll\u00e4": 1, "toiveuni": 1, "p\u00e4invastaiseksi": 1, "henkil\u00f6hahmossa": 1, "syttymisen": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4lle": 1, "dialogista": 1, "kustantaja": 8, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "suojissa": 1, "hattulassa": 1, "realismista": 1, "uusista": 6, "\u00e4mm\u00e4n\u00e4": 1, "ruuaksi\u2026": 1, "hallinnossa": 2, "vierailu": 1, "sosiaalireformeja": 1, "taiteellista": 3, "millaisia": 3, "isonvihan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "yhteisest\u00e4": 2, "kansalaisuusk\u00e4sityst\u00e4": 2, "kertomarunot": 1, "olevina": 1, "valtataisteluiden": 1, "suuntaa": 1, "monogamia": 1, "perkeleell\u00e4": 3, "mainehikas": 1, "hahmoa335": 1, "ajanmittaan": 1, "politiikasta": 1, "sinivalkoiseen": 1, "jumalille": 2, "ne": 108, "el\u00e4m\u00e4nkaareen": 1, "saneli": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 7, "tokoi": 5, "h\u00e4p\u00e4isemisen": 2, "puolue-el\u00e4m\u00e4": 1, "sanottujen": 1, "vastakkainasettelussa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "1251": 1, "opin": 2, "j\u00e4hmettyneit\u00e4": 1, "vaalilaki": 1, "kiistoja": 2, "sis\u00e4ist\u00e4": 9, "kansalle940": 1, "autonomia": 1, "vaikutusvaltaa": 3, "uhkia": 1, "seuraavat": 3, "huumori": 1, "t\u00e4ysikelpoisiksi": 1, "koristeet": 1, "ulkopuolelta": 2, "sopassa": 1, "vakaumuksensa": 2, "muodostettaisi": 1, "oikeistosiipi": 1, "identiteetti1154": 1, "alimpana": 1, "v\u00e4kev\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kyj\u00e4": 1, "k\u00f6yhyys": 1, "l\u00f6ytty": 7, "suomenkieliselt\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4isidentiteetti\u00e4": 1, "vihje": 2, "tyylitelty\u00e4": 1, "t\u00e4mm\u00f6iseksi": 1, "ajatteluun270": 1, "kiistelleet": 1, "jakaantui": 2, "oloja": 2, "is\u00e4nmaata": 5, "viestiss\u00e4": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4llinen": 1, "tarkoitusper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "lupa": 1, "saatupyh\u00e4": 1, "roomalaisten": 1, "ohjelmakohdan": 1, "kielirajan": 1, "kaikkialla": 6, "sivistym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "onnen": 2, "johtamisena": 1, "teollistuminen": 2, "asennoitumisen": 1, "jotkut": 4, "pieksee": 1, "vierailla": 1, "jatkuvassa": 4, "kustannusyhti\u00f6ksi": 1, "negatiivisuus": 1, "naamioihin": 1, "modernista": 2, "umpimielinen": 1, "kielten": 4, "muinaisuutta": 1, "seisoivat": 5, "vetoomus": 2, "ihmisyytt\u00e4": 3, "joukkovoiman": 1, "h\u00e4v\u00e4ist\u00e4kseen": 1, "kampanjan": 2, "totuuksien": 3, "ironisoitu": 1, "valkokaartin": 1, "edustavansa": 1, "toukokuuta": 3, "pahinta": 3, "ty\u00f6v\u00e4keen": 1, "valtaosan": 1, "suolahti": 4, "itsetietoista": 1, "kouluherraa": 1, "murtuvat": 1, "olisin": 1, "ateismi": 2, "haihtuu": 1, "s\u00e4\u00e4dyss\u00e4": 1, "1000": 2, "soveltuvaa": 2, "liittyneist\u00e4": 5, "valitsee": 1, "moraalisesta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "velje\u00e4": 1, "menetelmist\u00e4": 1, "maailmaan": 17, "maamies-nimimerkill\u00e4\u00e4n": 1, "talonpoikaisperheeseen": 1, "ilmaiseksi": 1, "kansakuntana": 1, "uhman": 1, "kunniaksi": 9, "kansallisella": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ykset": 3, "johtuva": 2, "perusteella": 42, "varhaisemmista": 1, "v\u00e4h\u00e4osaisten": 1, "ylemmyytt\u00e4": 1, "maalainen": 13, "rouvan": 1, "sanomme": 1, "hullunkurisuus": 1, "pappeihin": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 1, "paikka": 4, "mist\u00e4\u00e4n": 8, "aiheesta": 12, "1758": 1, "kytkeytynyt": 1, "moraalik\u00e4sitykseen": 1, "edelt\u00e4neiden": 1, "rajojen": 5, "hierarkioita": 1, "jumalihmisen": 1, "kyseenalaistaminen": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneen\u00e4": 1, "theory": 5, "kalmiston": 1, "yhteiskuntakritiikki\u00e4": 1, "peritty\u00e4": 1, "vientins\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "puheensa": 1, "k\u00e4rsineet": 1, "v\u00e4lietappeina": 1, "pohjoismaalaisiin": 1, "yhdist\u00e4minen": 2, "luterilainen": 1, "des": 1, "panen": 1, "sanomalehtivainona": 1, "1751": 1, "keski-pohjalaiseen": 2, "kalliista": 1, "ruikuttaa": 1, "perinn\u00e4iskulttuurit": 1, "ajoiksi": 1, "pitiv\u00e4t": 11, "kyseisess\u00e4": 3, "taaksep\u00e4in": 1, "k\u00e4skyt": 1, "seksuaalikeskustelun": 1, "seuraus": 1, "valosta": 3, "narrimainen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 2, "tehneen": 1, "ehdoton": 2, "k\u00e4\u00e4ntyi": 6, "suurpolitiikan": 1, "taidek\u00e4sityksess\u00e4\u00e4n": 1, "tosiasia": 2, "syntymisen": 1, "kansoille": 2, "vastaan272": 1, "tytt\u00f6": 3, "mielin": 1, "sovittuja": 1, "tulkkina": 1, "peilaisi": 1, "joukot": 3, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 1, "symbolismista": 1, "periaate": 3, "1874": 1, "beyond": 1, "purkautui": 1, "esivallan": 2, "seurauksista843": 1, "risteilev\u00e4t": 1, "tarvaalaista": 1, "bahtinilaiseen": 1, "muu": 10, "kasvattamiseksi": 1, "hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "esittelev\u00e4st\u00e4": 1, "syntyvaihetta": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "perustuslaillisuutta": 2, "aikalaiskeskustelijat": 1, "kasvattamaan": 1, "paljastamalla": 1, "rikkauden": 1, "ajatella": 11, "fantasiaa": 1, "kahtia": 3, "moraalifilosofinen": 1, "iloisuuden": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viss\u00e4": 1, "suunnitelmansa": 1, "olivatkin": 4, "jouko": 1, "havaintoesityksi\u00e4": 1, "painopisteen\u00e4": 1, "pitk\u00e4n\u00e4": 1, "naiskansanedustajia": 1, "pahempaa": 1, "kev\u00e4ttalvella": 2, "jakolinjaa": 1, "suunnalla": 1, "raittius": 2, "karnevalistisilla": 3, "maakuntia": 1, "kommentoineet": 1, "ihmisjoukkoja": 1, "esiintynyt": 3, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "valmistautuessa": 1, "two-headed": 1, "merkitysrakennetta": 1, "1105": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "auttanut": 2, "1056": 2, "lukea": 5, "tribune-lehdess\u00e4": 1, "platoniset": 1, "periaatteelle": 1, "vaadittavista": 1, "1871": 1, "julmuutensa": 1, "laanti": 3, "kannattavia215": 1, "perusongelmia": 1, "kirkolla": 1, "politiikanteon": 2, "hajanaisuutta": 1, "ristiriidat": 3, "virkamieseliitin": 1, "yhteiseen": 4, "v\u00e4itteet": 4, "suurpiirteisiin": 1, "teatterin": 5, "erinomainen": 1, "valtiollinen": 5, "tuomia": 1, "tuhoutuisi": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "pakenemaan": 1, "yhtynyt": 1, "munkkiuden": 1, "toisin": 35, "yliopisto": 9, "viitattiin": 4, "vanhasuomalaisittain": 2, "yhdenmukaistuminen": 1, "tulokseen": 1, "el\u00e4ke-etuuksien": 1, "sopivampi": 1, "1217": 1, "vanhassa": 1, "1117": 1, "hinter\u00e4": 3, "prostituutiouransa": 1, "palvelijatkaan": 1, "her\u00e4\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "uskonnosta": 2, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "viralliseksi": 2, "solvaus": 2, "lehdille": 1, "puolinaista": 1, "talonpoikaistosta": 1, "heikompi": 1, "yksioikoisesti43": 1, "puhumattakaan": 1, "i\u00e4nkaikkisuuden": 1, "pystyi": 6, "menett\u00e4minen": 2, "loukkaavana": 1, "suosta": 1, "tekoja": 4, "551906": 3, "kapealle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 6, "terroristisesta": 1, "laajemmissa": 2, "runsas": 1, "vietelty-aihetta": 1, "tyhmyytt\u00e4": 1, "historiankirjoituksessakin": 1, "tervetulleena": 1, "saapumisen": 2, "millaisessa": 1, "esityksens\u00e4": 1, "kristusta": 1, "aspelin-haapkyl\u00e4\u00e4": 2, "etujensa": 3, "1870": 2, "nojautuessaan": 1, "maarian": 1, "totinen": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeelle": 2, "rantakarille": 5, "talvisotaan": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 2, "yhteiskunnalliset": 4, "siveett\u00f6myydest\u00e4": 1, "useimmissa": 1, "tytt\u00f6n\u00e4\u20261012": 1, "vierailleen": 2, "tr\u00e9sor": 1, "muussa\u2026": 1, "etsij\u00e4t": 1, "entiset": 2, "luulevat": 3, "mielipiteens\u00e4": 1, "ajautumista": 1, "myynti\u00e4": 1, "ortodoksimunkki": 1, "edustamassa": 1, "puhunnan": 2, "aikoina": 8, "1005": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 6, "h\u00e4t\u00e4": 1, "ker\u00e4ttyjen": 1, "kritiikki": 7, "poissa": 1, "vertautuvat": 1, "ohjeita": 1, "lapsi-i\u00e4ss\u00e4": 1, "risto": 13, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "mielipiteen": 5, "vuosikymmeniksi": 1, "liiviss\u00e4": 1, "viettiens\u00e4": 1, "ohjat": 1, "aktiivisena": 3, "kohottamisesta": 1, "joonas": 4, "suomenkielisten": 12, "virkamiehi\u00e4": 4, "ep\u00e4tasa-arvoa": 3, "aikoihin1210": 1, "laittomasti": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aseelliseksi": 1, "saw": 2, "tuodaan": 2, "hetkisi\u00e4": 1, "kirjailijalle": 3, "nimitetyill\u00e4": 1, "viralliselle": 1, "tulkki": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4peilij\u00e4": 1, "marttyyrinkruunun": 1, "seudun": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "1269": 1, "1110": 1, "191958": 1, "kykenev\u00e4": 1, "helpomman": 1, "toimihenkil\u00f6it\u00e4": 1, "yh\u00e4": 25, "valtuuskunta": 1, "esseit\u00e4": 1, "tarpeitaan": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "koskenut": 3, "asettumaan": 1, "ainoa": 11, "valistunut": 1, "kansanedustajalle": 1, "h\u00e4peilem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "laajalla": 1, "puolueeseen": 7, "lyhyen": 1, "parisuhde": 1, "enn\u00e4tysm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tiedostivat": 5, "symbolistikirjailijat": 1, "varassa394": 1, "konkreettisella": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "yhdistyneen\u00e4": 1, "kaikkialle": 1, "1114": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "riippuisi": 1, "yhteiskuntaryhmien": 2, "kotimaista": 1, "tunnetulle": 1, "kulutuksen": 1, "vastustajana1211": 1, "miestens\u00e4": 1, "vainon": 1, "laajeneva": 1, "kerronnalleen": 1, "muistelmissaan": 1, "jokaisia": 1, "arvostaminen": 1, "viha": 9, "syist\u00e4": 4, "ihmisruumista\u2026": 1, "361906": 1, "osuuskaupan": 2, "opetuksessa": 1, "j\u00e4tti": 2, "huomatessaan": 1, "pohjoismaiden": 3, "abstract": 2, "narrative": 1, "toritapahtumiin": 1, "1249": 1, "naamioitunutta": 1, "huliganismia": 1, "henkil\u00f6hahmolle": 1, "yhteisyys": 1, "panevan": 2, "r\u00f6nty1241": 1, "tekstin\u00e4ytteen": 1, "kirjallisuusk\u00e4sityksess\u00e4\u00e4n": 1, "toiminut": 18, "7121907": 1, "lukeutuneissa": 1, "sukupuolitautien": 2, "naisasiasta": 1, "uneksittu": 1, "yl\u00e4": 2, "l\u00e4p\u00e4isee": 1, "tukialueisiin": 1, "useassa": 1, "suunnittelemat": 1, "palmgrenille": 1, "ruotsalaisia": 4, "reaktio": 1, "one": 3, "geldners": 10, "suomettaresta": 1, "h\u00e4t\u00e4ili": 1, "syyllist\u00e4misen": 1, "henkil\u00f6hahmon": 9, "ulkoiseksi": 1, "haraavan": 1, "rukoillut": 1, "vastaanotossa": 10, "halvempaa": 1, "rihkamakansaa": 1, "omakielinen": 1, "ihailua": 1, "yritt\u00e4misens\u00e4": 1, "kaupank\u00e4vij\u00f6iksi": 1, "kosta": 1, "pernatauti": 2, "voikkaan": 2, "henke\u00e4": 12, "1108": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6kokoelmaksi": 1, "mahdollistaisi": 1, "lujasti": 2, "kustannusliikett\u00e4": 1, "min\u00e4kuvaan": 1, "modernistisen": 2, "joukkoon109": 1, "mink\u00e4laisesta": 1, "1908": 51, "puolustettu": 1, "tilaisuus": 1, "taitojen": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "maksavalla": 1, "asein720": 1, "kurikasta": 1, "siveellisyysolot": 1, "hahmossa": 6, "10101907": 1, "aalbergin": 1, "tosiasiallisia": 1, "lassilakirjailijaseuran": 1, "maailmankuvallisesti": 1, "viljelij\u00e4v\u00e4est\u00f6n": 1, "vastustajina646": 1, "kohosi": 2, "sosialistit190": 1, "kansallisuutemme": 1, "demokraattisista": 1, "kielelleen": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 1, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 2, "tulevissa": 1, "jasinskiin": 5, "tuoreeltaan": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 9, "turvaamiskomiteassa71": 1, "seisoneet": 1, "ep\u00e4hienoakin": 1, "vaalikampanjointiin": 1, "511907": 2, "toward": 7, "4painos": 1, "rajoittamisaistin": 1, "routledge": 2, "palveleminen": 1, "konfessiota": 1, "toiveen": 1, "esimerkiss\u00e4": 1, "annettakoon": 1, "aaro": 1, "samastuminen": 1, "valheellisuudeksi": 1, "viimeisist\u00e4": 1, "ihmisk\u00e4den": 1, "yht\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "kansallisten": 3, "polven": 4, "helkkyv\u00e4\u00e4": 1, "kultamurun": 1, "taivuttelee": 1, "olettaen": 1, "suomalaisista": 8, "kuolema": 5, "saattoi": 26, "ylimysvaltaa": 1, "tarkastelunsa": 5, "punertavaviiksinen": 1, "valintaansa": 1, "nurinp\u00e4in": 1, "yleis\u00f6ss\u00e4": 2, "kotitalouden": 1, "suurimmista": 1, "pyrkimyksen": 1, "3961": 1, "kirosanojen": 1, "asiantuntija777p\u00e4\u00e4osin": 1, "symbolistisina": 1, "yleistyi": 5, "aueta\u2026": 1, "pohjalle": 4, "havitellut": 1, "kuvauksissaan": 2, "pitk\u00e4veteisyydess\u00e4": 1, "kuvaavissa": 1, "sosiaalipalvelujen": 1, "vallinneesta": 1, "tulet": 1, "1121": 1, "\u00e4mp\u00e4rillist\u00e4": 1, "man\u00f6\u00f6verin\u00e4": 1, "yrj\u00f6-koskiselle": 1, "kes\u00e4ajan": 1, "j\u00e4lkipuoliskon": 2, "lakipyk\u00e4lien": 2, "j\u00e4\u00e4neess\u00e4": 1, "kultakaudella": 1, "discussed": 2, "kyllin": 3, "vertauskuvallisin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 30, "ty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "ep\u00e4ilij\u00e4st\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 1, "meni": 5, "muutos": 28, "saapuu": 1, "kukkaa": 1, "kotirauhan": 1, "rajan": 1, "yl\u00e4puolelle": 2, "muotoutuva": 1, "kommentit": 2, "perusta": 2, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "liberaalinen": 1, "erikoisesta": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 6, "slh": 10, "sis\u00e4isten": 1, "kiihke\u00e4n": 1, "kansanluokille": 1, "taudin": 1, "kiusallisen": 1, "esko": 2, "mukanaan": 4, "keskiajalla": 3, "v\u00e4istym\u00e4\u00e4n": 1, "rakenteensa": 1, "edustaja": 2, "torpalta": 2, "asennoitumiseltaan": 1, "kertomukset": 2, "ohjelmaton649": 1, "reaalisessa": 1, "pesonen": 21, "katsannossa": 1, "vapaamielisyyden": 4, "kohteestaan": 1, "kansallisromantiikalle": 1, "ruotsinkielisist\u00e4": 2, "filosofisia": 2, "solvausta": 2, "taistellut": 1, "tuo": 8, "yksinkertaisesti": 1, "yk": 1, "henrikin": 1, "yksien": 1, "ihaili": 1, "luonteella": 1, "pohjautuvaa": 1, "kuvittelivat": 1, "tilaus": 1, "tulevaisuus893": 1, "historioiden": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kulttuurikeskustelua": 1, "el\u00e4m\u00e4nkohtaloistaan": 1, "suomeen593": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "tuttavaltaan": 1, "suunnan": 3, "pense\u00e4n": 1, "viimeisiss\u00e4": 1, "viljelyn": 1, "koulutuspoliittisia": 1, "esteettisesti": 5, "kuollut": 4, "palattuaan1199": 1, "naisvoittoiseksi": 1, "uskonnottomia": 1, "tolvasen": 2, "harmistunut": 1, "1195": 2, "1035": 1, "kuninkuuden": 1, "ehdokkaan": 1, "kunniak\u00e4sitykset": 1, "tulkitsi": 4, "vahvasta": 1, "loppupuolella": 8, "oulussa": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "karnevaalille": 1, "hienomman": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6asemaan": 1, "1038": 1, "oikeusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydess\u00e4ns\u00e4": 1, "gut\u0161kov": 1, "taiteelta": 1, "toimiva": 2, "\\n\\nsuomen": 1, "puolueista": 3, "alun": 27, "piiriin": 4, "kirjailijat": 8, "mudassa": 1, "saarnasivat": 2, "h\u00e4nn\u00e4st\u00e4": 1, "kohottaneet": 1, "k\u00e4y": 9, "koulukiistaan": 1, "1937": 4, "haarana": 1, "pidelt\u00e4v\u00e4\u00e4994": 1, "nuorista": 1, "vaatimaan": 3, "tukeutunut": 1, "suunnitelmia565": 1, "kuningas713": 1, "vaikeatajuisia": 1, "pakkasen": 1, "erotetuilla": 1, "talvi": 1, "rikkaus": 1, "poliittiseen": 20, "aineksia": 2, "aika-lehden": 5, "karnevaaliperinteest\u00e4": 1, "aikainen": 1, "arvostelijoiden": 4, "my\u00f6t\u00e4illess\u00e4": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 4, "valheeksi": 1, "maalaisv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "identiteetteihin": 1, "seksuaaliradikaalit": 2, "asia-artikkelien": 1, "alistuvia": 1, "is\u00e4nmaanrakkautta": 1, "heimolta": 1, "miehitt\u00e4miin": 1, "kypsyneet": 1, "kymmeniin": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4n": 1, "solidaarinen": 1, "suomettarelaista": 3, "viihtyminen": 1, "puhuvia": 1, "pitk\u00e4ss\u00e4": 2, "ylemp\u00e4n\u00e4": 1, "v\u00e4istyv\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asia": 1, "kustannusyhti\u00f6ist\u00e4151": 1, "painottanut": 1, "tavoin": 38, "avonaisia": 1, "ohjiin": 1, "sivistyneist\u00f6\u00f6n": 4, "vauraudesta": 1, "stoolin": 1, "tuon": 4, "reflected": 2, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "kohahti": 1, "lyhytj\u00e4nnitteisest\u00e4": 1, "tutkimuskohteensa": 2, "kumousliike": 2, "moratorio": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 4, "syytettyn\u00e41198": 1, "huutoa": 1, "tulonsa": 1, "ajattelivat": 2, "paljonko": 1, "kuljette": 1, "hilpeytt\u00e4": 2, "silloista": 1, "peiteltyj\u00e4kin": 1, "tekemi\u00e4": 1, "tuntuivat": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 7, "torppa": 4, "jumalallinen": 2, "luetun": 1, "muutama": 1, "nietzschell\u00e4": 1, "vanhanaikaisuus": 1, "maalaisissa": 1, "johtajia": 2, "hallitsevan": 1, "provinssi": 1, "vaatimatonta": 1, "ongelmanasetteluun": 1, "viidenness\u00e4": 3, "haamu": 1, "suomenmielisen": 1, "20101906": 2, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "joitakin": 18, "bj\u00f6rklund": 1, "lapsinensa": 1, "myym\u00e4tt\u00e4": 1, "sulautuneita": 1, "31121907": 1, "romaanista": 2, "\u00e4idinkielens\u00e4": 1, "asumassamme": 1, "kritisoineita": 1, "vuosipalkkausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "toimeen686": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 3, "ajoin": 2, "vastaavista": 1, "symboleja": 1, "paheisiinsa": 1, "esitettiin": 5, "t\u00e4ytynyt": 6, "tappaa": 1, "silm\u00e4nkantamatonta": 1, "raakana": 1, "muuna": 1, "untolasta": 18, "ryss\u00e4\u00e4": 1, "torjumisesta": 1, "edellytyksi\u00e4": 1, "tekem\u00e4n\u00e4": 1, "parodisen": 1, "tyylillisen": 1, "kaaoksesta": 1, "ty\u00f6miehen": 5, "vaivanneen": 1, "vuoritsalo": 27, "painoksina": 1, "late": 1, "alistumaan": 1, "teemun": 2, "v\u00e4h\u00e4\u00e4n": 1, "sarja": 2, "odotettu": 1, "manala": 1, "piirteeksi": 1, "itsen\u00e4isyysajan": 1, "kuusisataa": 1, "viikinki": 2, "professuureissaan": 1, "lakkautetun": 1, "t\u00e4ydell\u00e4": 1, "palaamisen": 1, "toimenpiteit\u00e4": 2, "hk": 4, "taikauskoisena": 1, "tunnustus": 3, "kolmetoista": 1, "taloushistoria": 1, "etujoukoissaan": 1, "j\u00e4nnittyy": 1, "regime": 1, "viimeisen": 4, "vankeihin": 1, "katsottuna": 5, "nuorsuomalaisten": 37, "ytimess\u00e4": 4, "ihmiskunta": 1, "tuolla": 2, "n\u00e4it\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tekev\u00e4\u00e4": 1, "1290": 1, "t\u00e4ydent\u00e4viksi": 1, "esempiolle": 2, "lehden": 22, "vastarintamiesten": 1, "abelista": 1, "jaksa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntielt\u00e4": 1, "perustamisesta": 2, "sosialistivaikuttajat897": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 2, "taisteltu": 1, "taiteilijaseura": 1, "h\u00e4vinneet": 1, "tiennyt": 2, "sortunut": 1, "muuttuneet": 2, "alamaisella": 1, "kehityst\u00e4402": 1, "eettisist\u00e4": 2, "kuunnellessa": 1, "kasvatusajattelu": 1, "kyn\u00e4t": 1, "rajalla": 2, "periaateohjelmassaan": 1, "kohokohta": 1, "tunkeutumaan": 1, "my\u00f6t\u00e4tunto": 2, "1172": 1, "suhtautumistapaa98": 1, "jyrkempi": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "itseoppineen": 1, "marko": 9, "pietariin": 2, "tilasi": 1, "vallitseviin": 2, "kirjoituksillaan": 3, "kaksiruumiinen": 1, "kyky\u00e4": 2, "arvioitu": 2, "sitaatti": 6, "ihmishenkens\u00e4": 1, "leuka": 1, "hallasuon": 1, "liberaaleihin": 1, "51988": 2, "viev\u00e4t": 1, "self-consciousness": 1, "olalla": 2, "v\u00e4\u00e4ryydest\u00e4586": 1, "k\u00e4sitt\u00e4isi": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "taisteluista": 2, "melkeinp\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nell\u00e4596": 1, "kokoontuneella": 1, "2151919": 1, "kokea": 1, "1879": 3, "yhteydess\u00e4688": 1, "jakautuneisuutta": 1, "paloi": 1, "pakinoissaan": 4, "vuorovaikutteisuuteen": 1, "lainaamassa": 8, "vierasmielinen": 1, "1996": 7, "runoilijoihin": 2, "kiit\u00e4n": 5, "salinin": 2, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "artikkelissa": 5, "ohjelmaan": 1, "materiaalisten": 1, "laski": 2, "ajattelutapojen": 1, "jyrkkyydest\u00e4": 1, "kritisoidessaan": 1, "osoitettuja": 1, "9111905": 1, "kuuluneina": 2, "work": 1, "ajankohtaisuutensa": 1, "jehova": 3, "hybridirakenteella": 1, "uskontokriittisyytt\u00e4": 1, "jumaloista": 1, "tolvanen": 8, "christian": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "armotta": 1, "lxviii": 1, "vak": 3, "ik\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4ntistyneet": 1, "leimahdellut": 1, "omine": 1, "valistumaton": 1, "pikku-uutisiauuden": 1, "paljastaa": 2, "mooran": 1, "valloitus": 1, "karkeasti": 1, "syv\u00e4": 3, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "arvostelussaan": 1, "hyv\u00e4": 14, "eettiset": 3, "edustanut": 2, "pieni": 4, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 2, "arwidsonista": 1, "inkeriss\u00e4": 1, "onnistuisi": 1, "vastainen": 2, "seikkoja": 2, "tytt\u00e4rilt\u00e4": 1, "pohjois-pohjanmaalle": 1, "rappiota": 1, "kansallismielisiin": 1, "hohteelle": 1, "suuntautua": 1, "tuottavat": 1, "1093": 2, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "omistamissa": 1, "maalaisty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 1, "varma": 2, "johtohahmoihin": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "kauhisteli": 1, "paholaisen": 3, "mill\u00e4\u00e4n": 6, "kansanrunouden": 6, "puolueeksi": 1, "yhteiskunnasta": 1, "kansanedustuslaitoksen": 2, "alentuisi": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00f6n": 1, "edesmenev\u00e4": 1, "tasa-arvoisuuteen": 1, "nostettiin": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4": 1, "synkki\u00e4": 2, "taivaasta": 2, "dario": 4, "aateromaaneissaan": 1, "vaikuttavat": 1, "vienein\u00e4": 1, "tunnustat": 1, "tuomatta": 1, "naurukulttuuriin": 13, "\u00e4itiydess\u00e4ns\u00e4": 1, "kasvoi482": 1, "puhaltavan": 1, "sosiaalidemokraattien": 1, "set\u00e4l\u00e4n": 1, "piilotettua": 1, "ivaa": 1, "kansanvaltaiseen": 1, "olenkin": 1, "hohtaa": 1, "kaunokirjallisuuden": 2, "hiipua": 1, "historian": 27, "valmiin": 1, "vaientaa": 1, "my\u00f6s": 377, "painottivat": 1, "always": 3, "kaupunkisivistyneist\u00f6": 1, "meteorin": 1, "kutsuntojen": 2, "eduskuntaan": 3, "n\u00e4kemykset934": 1, "murha": 2, "virolainen": 1, "vastaanottavan": 1, "semmoisen": 2, "jollakin": 2, "kortteisen": 1, "kristillis-yhteiskunnallinen": 1, "muutoksesta": 1, "paholaisuskoa": 1, "kansakouluasetuksesta": 1, "ennakkotietoja": 1, "teoksilta": 1, "1981": 6, "kuvaston": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "yleistyess\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4": 26, "viksari": 2, "ry\u00f6ppysi": 1, "puolustuspuhe": 1, "lykk\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "tuki": 18, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "suvaita": 1, "helsinkil\u00e4islehdiss\u00e4": 1, "korvapuusteja": 1, "terroritekoja": 2, "tuotiin": 1, "korjaamiseksi": 1, "asianajaja": 2, "kagaalien": 3, "vastineena": 1, "velikullassa": 1, "rationaaliset": 1, "puolueita": 2, "niinh\u00e4n": 1, "lian": 1, "yhdistysten": 1, "nuorisoseura-aktiivi": 1, "tulkittaessa": 2, "nautiskelijoina": 1, "tutkimusprosessin": 1, "vaikutteensa": 1, "kuolee": 1, "kansansivistyksen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 2, "mauttomuutta": 2, "pantu": 2, "tapahtuu697": 1, "1245": 1, "hapuiltavaa\u2026956": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 2, "v\u00e4heksytyss\u00e4": 1, "temppeliss\u00e4": 1, "1880-luvulla": 4, "ensimm\u00e4inen": 60, "palattuaan": 2, "puolesta": 32, "ehe\u00e4n\u00e4": 1, "pystyss\u00e4": 2, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 2, "tyylist\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4ministeri": 1, "vihan": 7, "mahdollisuuksien": 1, "tulkintojen": 1, "puukko": 1, "vaativia": 1, "sata": 4, "julkaissut": 5, "13101906": 1, "lopetti": 1, "yhden": 7, "jaakko": 2, "tekemist\u00e4": 1, "1096": 1, "saadut": 1, "kirjoittajantoiminnan": 1, "vet\u00e4\u00e4": 4, "voimaa964": 1, "viimeaikaiseen": 1, "pohjautuu": 2, "pitk\u00e4aikaisen": 1, "tahtoneetkin": 1, "kaltaisena": 2, "maanomistusoloista": 1, "karnevaalia": 1, "yhteydet": 2, "itsevaltias": 2, "n\u00e4kij\u00e4n\u00e4": 1, "pietarissa": 10, "sosialistina": 1, "j\u00e4lkitunnelmissa": 1, "taideteokset": 1, "oulaisissa": 2, "valtakamppailustaan": 1, "vaeltaessa": 1, "prostituoidun": 1, "lukijoidensa": 2, "groteskiin": 6, "asettui": 10, "joutumasta": 2, "arvoristiriita": 1, "keskusteluseuran": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "koetteleviin": 1, "yli-ihmist\u00e4": 1, "pienen": 3, "oikeuksistansa": 1, "oxford": 2, "aiheutti": 12, "heijastajana": 1, "jatkoivat": 2, "j\u00e4rjestetyill\u00e4": 1, "tutustuttu": 1, "tutustutettava": 1, "puolue-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "heikenty\u00e4": 1, "naissuhteita": 1, "suullisista": 1, "monomaanista": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "1090": 1, "myyttej\u00e4": 2, "kirjalliseksi": 2, "mongoleina": 1, "l\u00e4htein\u00e4966": 1, "kannattavuutta": 1, "maamiehelle": 2, "modernia": 3, "artikkelilla": 1, "aamulla": 1, "kontrolli": 1, "1860-luvulta": 2, "viel\u00e4p\u00e4": 3, "saagojen": 1, "ruumiille\u2026": 1, "yleiseen": 1, "rakennetusta": 1, "oikeaan": 1, "puhutteli": 3, "semmoisina": 1, "lastansa": 1, "johtomiehiin": 1, "henkil\u00f6hahmoilta": 1, "riippumatta": 3, "jatkuneissa": 1, "crede": 1, "vallata": 1, "suomalaisilla": 5, "katsoen": 3, "ivaavaan": 1, "mist\u00e4": 5, "sev\u00e4sen": 1, "ongelmalliseksi": 1, "muutosprosessin": 1, "kulttuurivaltioksi": 1, "pulakka": 1, "muodostaa": 10, "arvomaailma": 5, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "vaihe": 2, "1950": 2, "kekseli\u00e4isyyteen": 1, "ehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "auktoriteetteja": 1, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "julkista": 8, "joukossa856": 1, "menippolaisen": 5, "rehdisti": 1, "sukupuolimoraaliinsa": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 2, "perink\u00e4\u00e4n": 1, "naiskuvan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 5, "suhtautua": 3, "kumouksellisuutta": 1, "1083": 1, "moraalin": 19, "arvioinneissa": 1, "v\u00e4liseksi": 1, "opiskelijoiden": 1, "maatalousyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "raporttia": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "maininnat": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 3, "ilmoituksia": 2, "vaikkapa": 6, "hurmasi": 1, "sanamuotoa": 1, "kattaa": 2, "selitys": 6, "kiist\u00e4viin": 1, "pajassa": 2, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "hahmottamaan": 5, "3051908": 1, "aatelismiest\u00e4": 1, "lakkomellakka": 1, "paremmat": 1, "heilt\u00e4": 4, "naisellisuus": 1, "peruspilarin910": 1, "sivistystasoa": 1, "puhetilanteissa": 1, "hallitus": 5, "harha-askel": 2, "kosintaan": 1, "varaan": 8, "puoluehallinnon": 1, "muuttamalla95": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4": 1, "perusteos": 1, "62005": 2, "ep\u00e4luotettavuutta": 2, "ongelmia": 7, "koetuksia": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "2761906": 2, "gallialaisen": 1, "kulttuuriaan": 1, "perustuneet": 3, "siit\u00e4": 143, "pitk\u00e4n": 5, "sulautuvan": 1, "kohtaloonsa": 1, "murruttua": 1, "piirrett\u00e4ess\u00e4": 1, "kirjallisuudentutkimuksessa": 5, "teoksesta": 14, "yhteiskuntaluokista": 1, "osa": 59, "ehk\u00e4ist\u00e4": 1, "nousseena": 1, "kohoaminen": 1, "ilmajoella": 1, "tutkimisessa": 1, "laintaulunsakin600": 1, "61929": 1, "koetettiin": 1, "kujalan": 1, "1913": 9, "teatteriin": 2, "esiintyneen": 2, "virkaanastujaispuheensa": 1, "toimittaja": 9, "siell\u00e4": 33, "vierasmielisen": 1, "hierarkkista": 3, "wilkunan": 2, "kielikantaan483": 1, "puoluehallituksena": 1, "teorioille": 1, "mallisia": 1, "\u00e4\u00e4riesimerkki": 1, "sopimusta": 1, "hintel\u00e4\u00e4": 1, "seisomme": 1, "tekijyydest\u00e4": 1, "toimeenpanevan": 1, "miesjoukoissa": 1, "applies": 2, "vammalan": 6, "uhkaamassa": 1, "kirjallisuuttakin": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 5, "j\u00e4rjest\u00e4ytyess\u00e4": 1, "vladimir": 2, "pettyi": 2, "h\u00e4net": 29, "sedergren": 1, "varsinaisia": 1, "salaisia": 1, "n\u00e4htyn\u00e4": 1, "teemoista": 2, "ironiana": 1, "tasa-arvoisesti": 2, "perustuslaillisissa": 4, "rannalle\u2026": 1, "imev\u00e4t": 1, "suorassa": 2, "kielt\u00e4yty\u00e4": 1, "castr\u00e9n": 21, "teht\u00e4v\u00e4alueittaisissa": 1, "biaudet": 2, "p\u00e4ivi\u00f6": 9, "raamatussa": 1, "\u00e5r": 1, "filosofiset": 1, "puuttuvan": 1, "latvalle": 1, "hohenthalin": 1, "kirjoittaneeksi": 1, "puolustamista": 2, "eripuraisuutemme": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "ideasta": 2, "j\u00e4nnitteinen": 1, "1925": 3, "humpuukia": 1, "luovalle": 1, "seminaarin": 1, "l\u00f6ysi": 5, "tilannetta": 16, "askeettisen": 1, "purskahtaa": 1, "alikehittyneen": 1, "vapaasta": 7, "yksityisel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "l\u00f6ydy": 1, "otti": 12, "kolmen": 3, "h\u00e4vittiv\u00e4t": 1, "kulttuurisen": 2, "omistautui": 1, "xvi": 1, "ajettua": 1, "lingua": 1, "t\u00e4llaiset": 2, "kest\u00e4\u00e4kseen": 1, "kirjoittajaksi": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 7, "tottuneet": 2, "halujensa": 1, "purjeista": 1, "kohtelua455": 1, "1079": 1, "suurlakosta": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttavaksi": 1, "mainosten": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 72, "lahjan": 1, "omistaja": 2, "lammia": 1, "bolshevikkiliikkeen": 1, "voimasta": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kuvasi": 8, "avioliittok\u00e4sityksen": 1, "kotiopettajana35": 1, "tutkimuksia": 15, "vahvistamaan": 3, "kirjelm\u00e4n": 2, "toimittamaan": 1, "biografista": 1, "omatoimiseen": 1, "kirjallisen": 11, "sivist\u00e4miseen": 1, "itsetuntoa": 2, "kansanrunoudentutkijoista": 1, "oletettu": 3, "ristiriitaan": 5, "muokkaamalla": 1, "ristoon": 1, "palvella": 2, "kokoontua": 2, "y\u00f6n\u00e4": 1, "erottava": 1, "ideologisessa": 2, "kansojenkin": 1, "yleisten": 1, "marxilaisen": 2, "kokosivat": 1, "aloittamaan": 1, "spekuloineet": 1, "mieleen": 3, "sosialistinen": 7, "henkil\u00f6llisyydell\u00e4": 1, "521906": 1, "politics": 1, "huomattava": 9, "talousel\u00e4m\u00e4n": 5, "1139": 2, "arvoihin229": 1, "aihepiirin": 1, "muoto1261": 1, "difference": 4, "sankarit": 2, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "ajettava": 1, "riveist\u00e4": 1, "haluaa": 6, "muut1269": 1, "kareliaaneina": 1, "moraalik\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "vieraita": 3, "puolueohjelmaksi": 1, "ryhdyttiin": 3, "toimittajat": 4, "siteitten": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "johtamana": 1, "ambivalentissa": 1, "kirjoituksissaan": 16, "h\u00e4p\u00e4isiv\u00e4t": 1, "tukevan": 2, "paperiteollisuus": 1, "vastuun": 4, "persoonallista": 1, "hyl\u00e4nnyt": 1, "niill\u00e4": 4, "ketun": 4, "traditiot": 1, "j\u00e4ill\u00e4": 1, "tasangot": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4luvun": 4, "opettajista": 1, "filosofiaa": 2, "ruumiillisen": 6, "virkansa": 1, "julkisuuskuvaansa": 1, "jeesus": 7, "artikkelissaan": 4, "vakuutatte": 1, "nisuleip\u00e4p\u00f6tkyll\u00e4": 1, "ihailivat": 2, "1144": 1, "huumoria": 2, "tarkkailijoina": 1, "kielt\u00e4ytynyt": 1, "tytt\u00f6j\u00e4": 1, "uskonnollismielisten": 1, "ep\u00e4r\u00f6inyt": 1, "alistuvuutta": 1, "omanlaisensa": 1, "ennenaikaista": 1, "1150": 1, "h\u00e4h826": 1, "tapahtuvaan": 3, "121923": 2, "profaani": 1, "naurettavuus": 1, "pohjalaiset": 1, "paholaiseen": 2, "ylh\u00e4is\u00f6n": 2, "tutkimuskohteen": 3, "perehty\u00e4": 1, "1301": 1, "ida": 1, "nuuttijoukko": 1, "kansallisen": 31, "etiketist\u00e4": 1, "paljastavat": 2, "tukijoukkojensa": 1, "omakielisten": 1, "joiksi": 1, "1185": 1, "lie": 1, "1898\u20101906": 1, "tuijotti": 2, "useilla": 3, "lauantaiseura": 1, "suomenkielen": 4, "kehyksiin": 1, "johtajista": 1, "statement": 2, "pirut": 2, "keskustelut": 2, "suuntasi": 1, "hohenthalia": 1, "esempiossakin": 1}