{"tulevaisuuden": 37, "haastattelutee": 1, "lukutaidottomien": 1, "kommentteja": 2, "juva": 1, "liikkumista": 1, "hoitavan": 1, "l\u00e4heisesti": 2, "vammaistukeen": 1, "great": 3, "ky": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "aktiiviseen": 4, "raehalme": 8, "1957": 4, "odotuksiin": 4, "tulis": 1, "yht\u00e4": 10, "voimaantumisessa": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "omakohtaisten": 5, "vertoa": 1, "teknologia": 1, "kirjoitettu": 1, "antanut": 1, "tettu": 1, "misten": 1, "pohtia": 1, "kumpuaa": 1, "1996": 14, "angeles": 1, "virtaverkossa": 2, "tunnin": 1, "suljettuun": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 2, "merkityksi\u00e4": 5, "s\u00e4t\u00e4": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 4, "odottamaansa": 1, "kytkeytyneit\u00e4": 1, "jaetaan": 5, "welfare": 2, "turval": 1, "hoitotahoa": 1, "muodostumiseen": 1, "totuus": 1, "liittyvin\u00e4": 1, "destaan": 1, "tapaan": 1, "helppo": 10, "2011\u20132013": 1, "turhia": 1, "voluntary": 2, "esityksen": 1, "aatella": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 3, "brasilialaisten": 1, "tavana": 2, "positiiviseen": 1, "tukemiseen": 1, "based": 2, "raskaastikin": 1, "vuorovaikutuksen": 5, "sinneh\u00e4n": 1, "osoitettavissa": 2, "osoittaa": 5, "enenev\u00e4ss\u00e4": 1, "phys": 1, "tietyist\u00e4": 2, "edist\u00e4viin": 1, "varaj\u00e4sen": 1, "liittyv\u00e4": 2, "voimaantumismallin": 6, "tutkimustuloksiin": 1, "masta": 1, "rohkaiseva": 1, "v\u00e4it\u00f6stutki": 1, "onnistuminen": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "tapaustutkimuksesta": 1, "tutkimuskatsauksen": 1, "sanomiset": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "26\u201328": 1, "selvitel": 1, "sattuu": 6, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "vastanneisiin": 1, "771\u2013777": 1, "varsinkii": 2, "el\u00e4ville": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "vaikutuksia": 5, "l\u00e4htisin": 1, "ep\u00e4varmuus": 8, "yhteiskuntapolitiikka": 2, "ymp\u00e4ris": 1, "aikamoi": 1, "southern": 2, "moderoinnin": 1, "kyseisen": 1, "itsetuntemus": 1, "j\u00e4i": 12, "normaaliksi": 1, "nous": 1, "ihmisyhteis\u00f6jen": 1, "teutin": 1, "ensisi": 1, "telurunko": 1, "haastattelutekstej\u00e4": 1, "samansuuntaiset": 1, "haluksi": 1, "nimittely\u00e4": 1, "hokkanen": 1, "v\u00e4llist\u00e4": 1, "seurustelupaikkana": 1, "verkkokir": 2, "sairastumisen": 3, "wwwkunnatnet": 1, "kyselyn": 1, "osaprosesseista": 2, "kehitykseen": 5, "embuldeniya": 2, "kimuksen": 3, "hietala": 3, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "omia": 10, "aware": 1, "julkaisemissa": 1, "onnistui": 1, "otsikot": 1, "tarkastelin": 1, "avoin": 4, "pitkittyneeseen": 1, "disease": 3, "kontekstiuskomukset": 6, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyys": 5, "syyt\u00e4": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "sellasissa": 3, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseensa": 2, "olevista": 2, "olemisesta": 1, "asuvien": 1, "masen": 1, "mitenk\u00e4\u00e4": 1, "opetus": 2, "kohtauksettomuus": 1, "fasili": 1, "tuoreen": 1, "aiheina": 1, "oireisiin": 1, "muiden": 43, "muotoileman": 1, "ajankohtaiskuva": 1, "maailman": 1, "lis\u00e4tutkimuksista": 1, "jakamisesta": 2, "kie": 1, "arkiaskareissa": 1, "luottamusta": 1, "esiinty\u00e4": 1, "muodostumista": 2, "voimaantumiseen": 30, "victimization": 1, "133\u2013157": 1, "kokemaa": 2, "hyvinvointi": 3, "ett\u00b4ei": 3, "kasvoja": 1, "ensivaikutelmaan": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4mme": 1, "pelkonen": 1, "pilot": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "ammattikorkeakoulu": 1, "rinnalla": 3, "tapaa": 8, "lifelong": 4, "blackwell": 1, "silverman": 1, "ilae": 1, "nukkumisratkaisut": 1, "varhaisvaiheessa": 1, "conclusions": 2, "hyvin": 17, "jaksaminen": 2, "organismina": 1, "epilep": 4, "rohkaissut": 1, "eroavaisuuksia": 1, "keskusteluaiheen": 1, "kuuluville": 1, "ett": 182, "kaija": 1, "jokin": 1, "verkkovertaistukea": 3, "tietojen": 2, "92\u201393": 1, "kohderyhm\u00e4": 1, "koulutukseltaan": 1, "kohdejoukon": 1, "was": 12, "muodot": 6, "osoittautui": 17, "kategorioiden": 1, "esihaastatte": 1, "suoriin": 1, "l\u00e4\u00e4kkeen": 4, "strategiap\u00e4iv\u00e4": 1, "neurologian": 1, "peer": 32, "koska": 12, "yhteistoiminnan": 3, "kiinostumaan": 1, "kyll\u00e4ehk\u00e4": 1, "nuorille": 1, "vuosilta": 1, "l\u00e4\u00e4keasioissa": 1, "s\u00e4h": 1, "tavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "tekniikkaan": 1, "muodostuisi": 1, "piirteit\u00e4": 2, "ase": 1, "j\u00e4": 1, "terveyspolitiikan": 2, "varmistin": 1, "ty\u00f6skentelen": 1, "ratkaisuin": 2, "vaikutelma": 2, "nimittely": 1, "osallistuvien": 1, "motivaatio": 4, "odotan": 2, "suostumus": 2, "master\u2019s": 1, "p\u00e4iviin": 1, "j\u00e4nnitys": 3, "avaat": 1, "tutkimusaineistot": 2, "vakavasti": 5, "ketogeeninen": 2, "koti\u00e4iti": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "t\u00e4rkee": 1, "menoja": 1, "tapahtui": 1, "kalle": 3, "totuutta": 2, "oppimismahdollisuuksien": 1, "tuskaa": 1, "vaikeitakin": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 7, "theoretical": 1, "postilomake": 1, "diseases": 2, "suomalaisten": 1, "olevan": 4, "ana": 2, "v\u00e4\u00e4riin": 1, "oivaltamaan": 2, "kunnioittavaksi": 1, "tapahtuneen": 1, "keskusteluja": 6, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 11, "vaitsin": 1, "uutta": 7, "sairauksista": 1, "vaikutukset": 4, "kohonen": 1, "taistuen": 1, "useampia": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "terveet": 1, "itsen\u00e4itymisen": 1, "tyyli": 1, "tunteminen": 1, "ys": 2, "yksityiset": 2, "pitk\u00e4aikaisairaan": 1, "kujala": 1, "toimintatapaa": 1, "jaksamista": 8, "tuki": 26, "sairastavan": 17, "koulut": 1, "t\u00f6ihin": 1, "opintojaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 2, "\\n\\ntulokset": 1, "164\u2013165": 1, "riski": 3, "mainituissa": 1, "tulevaisuuttaan": 2, "verrattuna": 1, "vaisuudesta": 1, "henkinen": 1, "37\u201338": 1, "varjostivat": 1, "kritisoin": 1, "luoda": 2, "vastaamaan": 1, "siihen": 24, "irtiottoa": 1, "siki\u00f6": 1, "44\u201349": 1, "mietttii": 1, "pa": 4, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 1, "httptutkielmatutafipdfgradu02467pdf": 1, "konkreettista": 1, "osallistumalla": 1, "vuorovaikutusta": 5, "henkil\u00f6n": 4, "vertaiskeskustelua": 3, "muodostettiin": 2, "l\u00f6\u00e4": 1, "kvalitatiiviset": 1, "vastattu": 4, "kannalta": 12, "ajattelin": 2, "hetkess\u00e4": 1, "titel": 2, "itsen\u00e4inen": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "turvallisuuden": 1, "jakavat": 10, "positiivi": 2, "httptutkielmatutafipdfgradu00401pdf": 1, "delhi": 1, "kirjoittaminen": 2, "haastatteluaineiston": 3, "jokainen": 7, "niemi": 11, "itsell\u00e4": 2, "tapahtumasarjoista": 1, "korostin": 2, "vuorovaikutuksessa": 7, "american": 1, "lis\u00e4tutkimuksia": 1, "uksiin": 1, "britten": 1, "juttu": 5, "rauden": 2, "epilepsiatilan": 1, "l\u00e4heisint\u00e4": 1, "ulkoasu": 9, "tavoite": 1, "tutkimuskohteen": 2, "tavata": 1, "yhteiskunnallisen": 1, "ratkas": 2, "muita": 21, "kasvatuksesta": 1, "kokeskustelua": 1, "kiinnostavasta": 1, "suomalaisille": 1, "samanp\u00e4iv\u00e4n": 3, "sis\u00e4lt\u00f6h\u00e4n": 1, "vastaavat": 1, "kriittist\u00e4": 1, "aktiivisuutta": 3, "joita": 15, "tuttuja": 1, "opettajaksi": 3, "voitu": 1, "sinne": 16, "vaihtoi": 1, "hei": 2, "vastannut": 3, "ruokia": 2, "ruokavalioista": 2, "vertainen": 1, "practice": 1, "taamisiin": 1, "tutkimukselliseen": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 3, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 1, "ajankohtaisena": 1, "sitoutuvat": 1, "teemakartta": 3, "itseni": 1, "opas": 2, "inquiry": 2, "tavoista": 2, "ammattiauttamisen": 1, "global": 2, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 5, "tutkimustilanne": 1, "med": 1, "tunnistettavissa": 2, "l\u00e4htev\u00e4ksi": 1, "varmistettava": 1, "kommunikaatiota": 1, "pois": 5, "kulttuurista": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteessasi": 1, "v\u00e4risill\u00e4": 1, "ty\u00f6ik\u00e4isen": 1, "siksi": 1, "eun": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "merkityst\u00e4": 7, "kommen": 1, "online": 31, "valinnut": 1, "vaikeat": 1, "kokis": 2, "asiantuntijatietoa": 3, "mahdollisuus": 10, "104\u2013125": 1, "kusteluja": 1, "syin\u00e4": 1, "tarvii": 1, "1960\u20131970-luvulla": 1, "aktiivisia": 2, "paljon": 27, "luottamus": 4, "vertaistukea": 28, "tois": 4, "oisko": 3, "v\u00e4litt\u00e4mist\u00e4": 1, "vrt": 4, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "vertaistuen": 36, "auttaa": 12, "perheelle": 1, "vahvis": 1, "esi": 1, "kertoi": 10, "uusiudu": 2, "dualismi": 1, "hoiti": 1, "paikat": 2, "henkil\u00f6": 1, "vaikuttavuutta": 2, "kirjotti": 2, "lomamat": 1, "soveltunut": 1, "noussut": 1, "kansanvalistusseura": 2, "151\u2013157": 1, "perheenj\u00e4senet": 1, "vahvistajana": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "keskeisen\u00e4": 1, "tutkimuskansiossani": 1, "kirjoitukset": 5, "kiinnostuit": 1, "semmoseen": 1, "seuraavasti": 6, "paikalliset": 1, "kykyuskomukset": 7, "miehi\u00e4": 1, "kevent\u00e4\u00e4": 1, "halveksinu": 2, "siten": 16, "m\u00e4ki": 1, "kello": 3, "vanomaista": 1, "terveydenhuollon": 1, "4000\u20135000": 1, "itselleen": 1, "httpeuropaeulegislation_summarieseducation_training_youthlifelong_learningc11054": 1, "197\u2013200": 1, "p\u00e4ihdelinkin": 1, "committee": 1, "mahdollistaminen": 1, "koko": 12, "haasteen": 1, "sosiaalisilla": 1, "kyll\u00e4": 53, "k\u00e4sitteellisess\u00e4": 1, "arvostaen": 1, "valitsemassa": 1, "psychological": 3, "washington": 2, "haastattelemalla": 3, "tuntenu": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "tiriitojen": 1, "siito": 1, "ihmisill\u00e4": 4, "535\u2013543": 1, "tukeva": 2, "hiipii": 1, "tajunnan": 1, "192\u2013194": 1, "periaatteet": 2, "perehtyneet": 1, "muodostetaan": 1, "defining": 1, "v\u00e4symyst\u00e4": 4, "aloitukset": 1, "itsemurhasta": 1, "introduction": 1, "sialasta": 1, "empowerment-k\u00e4sitteen": 2, "synteesi": 1, "l\u00e4pik\u00e4yneen": 1, "uncompilicated": 1, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 1, "viisi": 7, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessaan": 1, "aineistoista": 2, "verkkoryhm\u00e4lle": 1, "teoria": 1, "mukaisen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4mpi\u00e4": 1, "tutkimuksissaverkkovertaistoiminnasta": 1, "muista": 7, "aikuistumassa": 2, "faktatietoa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4kin": 1, "n\u00e4en": 2, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 2, "ihmisen": 32, "mahdollisuuk": 2, "t\u00e4llaisessa": 1, "pari": 2, "aktiivista": 3, "liittyv\u00e4n": 2, "sairatavien": 1, "vaikutusvallan": 1, "nuoria": 1, "lopuksi": 4, "kontekstiuskomukset-kategoriaan": 1, "esinei": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 1, "alhaisen": 1, "tilantei": 1, "1\u201327": 1, "kukaan": 11, "aihealueesta": 1, "t\u00f6ksiin": 1, "omille": 1, "165\u2013191": 1, "k\u00e4sittelyn": 2, "emootioista": 1, "osallistuneet": 1, "sallituista": 1, "ep\u00e4varmaksi": 2, "l\u00e4hdeviittaukset": 1, "yhdess\u00e4": 11, "tuntuu": 5, "1no": 1, "t\u00e4yttyi": 1, "iltapuuro": 1, "tysketjujen": 1, "l\u00f6nanalyysin": 1, "matalampi": 1, "mahdollistamiseksi": 1, "diagnoosi": 10, "outcomes": 2, "vertaistoimintaan": 4, "lis\u00e4ksi": 21, "vammautuminen": 1, "lueskelemassa": 2, "otsikon": 4, "postissa": 1, "toivoivat": 2, "wwwsharewoodorg": 1, "lunk\u00e4ynti\u00e4": 1, "kev\u00e4tt\u00e4": 1, "\\n\\nvertaistoimintaa": 1, "ryhm\u00e4muotoista": 5, "am": 2, "lapsuudessa": 1, "library": 2, "leijonaemot": 2, "luultavimmin": 1, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "dc": 3, "ten": 16, "vastaanottajan": 1, "historiaan": 1, "saavutettavampi": 1, "diskurssianalyysin": 1, "number": 2, "valintojaan": 1, "eleiden": 1, "nykyist\u00e4": 3, "kehitt\u00e4misehdotukset": 1, "tehokkuususkomukset": 2, "day": 1, "pettymys": 5, "est\u00e4\u00e4": 6, "pitk\u00e4kestoinen": 2, "sairaalajaksoja": 1, "subjektiivinen": 2, "lupaasi": 3, "vastaamalla": 3, "aidot": 1, "tosi": 6, "seksi": 3, "tutkimusseura": 1, "ketogenic": 2, "significant": 2, "huomioonottaminen": 1, "tosin": 4, "sj": 1, "hetkell\u00e4kin": 1, "meadin": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "epilepsioita": 3, "hahmottamisessa": 1, "kirjoittaen": 1, "kahdesta": 2, "voimaa": 7, "pyrkimi": 1, "vinen": 1, "tulevaisuuteen": 3, "itsens\u00e4": 6, "meill\u00e4": 16, "haastoivat": 1, "totutussa": 1, "tul": 2, "24\u201342": 1, "nykyaikaisia": 2, "loput": 1, "approach": 1, "asemaa": 1, "j\u00e4rkytys": 6, "muuttamaan": 1, "toimivaksi": 1, "voimistuminen": 1, "avaaja": 4, "re": 1, "tiedotuskanavissa": 1, "arvostaa": 1, "omat": 25, "kuntaliiton": 1, "turun": 3, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "psyykelle": 2, "huomata": 1, "luottanut": 1, "913\u2013931": 1, "poistanut": 1, "palvele": 1, "jaatispostia": 1, "jutella": 2, "joutua": 1, "tampereen": 11, "pages": 2, "kiinnostavaksi": 1, "verkkokirjoitusten": 16, "listumiseen": 1, "mahdollisuudet": 2, "tollane": 2, "lisin": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 4, "________2012": 1, "mannen": 1, "takia": 2, "142\u2013151": 1, "mutt": 24, "hienoksi": 1, "utilised": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 1, "toiminta": 7, "yleens\u00e4": 6, "verkkovertaiskeskusteluun": 8, "toimia": 6, "questions": 2, "analysoitavia": 1, "aloittamalla": 1, "verkkovertaiskeskustelua": 1, "hempi": 2, "aloitin": 1, "uudelleenrakentamisessa": 1, "opetellaan": 2, "sairauteen": 7, "toivat": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t-kategoriaan": 1, "auttamisen": 1, "ty\u00f6suhteensa": 1, "tollanen": 2, "ep\u00e4varma": 1, "kuvat": 26, "haasteelliseksi": 3, "kinkkuleikkeleruusut": 1, "uudistettu": 2, "pistrang": 2, "rakenteesta": 1, "included": 2, "think": 3, "kurjalta": 2, "yht\u00e4lailla": 3, "havaitsin": 3, "sairastavista": 2, "unelmia": 1, "joilta": 2, "kehitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kasvatustieteellisesti": 1, "kirjallisesti": 2, "muutok": 1, "messil\u00e4\u00e4": 2, "henkil\u00f6iden": 2, "gallagher": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 2, "such": 2, "ajattelun": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 5, "vahvistin": 1, "t\u00e4l": 1, "self-help": 4, "vai": 9, "otteen": 1, "h\u00e4mm\u00e4stely": 1, "viittasi": 2, "hin": 1, "negatiivisessakaa": 2, "ilmi\u00f6t\u00e4": 4, "nostaa": 2, "semm\u00e4ksi": 1, "kvantifioida": 1, "hakenu": 4, "toiminnallisia": 1, "uskomukseen": 1, "httpeucerdeu": 1, "kvalitatiivisia": 1, "osaltaan": 2, "maanantai": 1, "vertaiskeskustelussa": 7, "oppiminen": 10, "rantumatonta": 1, "aktiivisempaa": 2, "matikainen": 3, "virtuaaliyhteis\u00f6ist\u00e4": 2, "semmosia": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hankalaksi": 1, "xx": 1, "pyrkimyksiin": 1, "ketogeenisen": 1, "ilmaisut": 1, "esimerkiksi": 15, "etk\u00e4": 1, "luovuus": 2, "sanoi": 2, "saanut": 8, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4": 1, "tietoteorian": 1, "todeta": 2, "olennaisesti": 3, "perheens\u00e4": 1, "telussa": 1, "soveltuvin": 3, "pien": 3, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "kertyny": 2, "raportoin": 3, "parhaaksi": 1, "keskustelupalstalla": 3, "k\u00f6kulmasta": 2, "reflektiivisest\u00e4": 2, "ilmaisujaan": 1, "jotai": 5, "asianmukaisesti": 1, "oikeesti": 2, "reflective": 1, "keskustelijoilla": 1, "kannustivat": 3, "kirjoitetaan": 3, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimenkuvaani": 1, "per\u00e4st\u00e4": 2, "vertaiskeskusteluun": 9, "ois": 4, "tuomela": 2, "kertyy": 1, "nusmerkki\u00e4": 1, "vahvuu": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4": 1, "tavan": 2, "tiivisia": 1, "epilepsialasta": 1, "kan": 3, "haastateltaviksi": 2, "moderoija": 1, "analysoidaan": 1, "k\u00e4ytin": 1, "syntyi": 7, "olevia": 1, "vapaamuotoisen": 1, "syy": 2, "sopeutumisvalmennuskursseille": 1, "mulla": 13, "ollaan": 4, "avoimesti": 3, "vaihtelevasti": 2, "ylitt\u00e4minen": 1, "sairastuminen": 7, "ainutkertaisia": 1, "suhteita": 4, "tunnekokemuksistaan": 1, "referat": 2, "yhden": 8, "neiston": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 8, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "tukeminen": 4, "yhteis": 1, "terveysalalla": 1, "nykyinen": 4, "telmani": 1, "epilepsiakohtausten": 4, "evaluation": 1, "luotettavampi": 4, "loivat": 1, "vertaisyhteis\u00f6": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t\u00f6n": 1, "yl\u00e4luokka": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "rakentavasti": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "tunnereaktioita": 2, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "nostettu": 1, "iloineen": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 2, "erityisharvinaisjuttuja": 1, "luoja": 6, "schultz": 2, "kuvaan": 9, "tukimahdollisuudet": 1, "huomioitavaa": 2, "kirjottavaa": 1, "asetelmat": 1, "mielest\u00e4": 5, "kirjoittaja": 1, "aloittelevalle": 3, "yksin\u00e4isyytt\u00e4": 1, "verkkokirjoituk": 1, "verkkovertaistoimin": 1, "p\u00e4\u00e4omaksi": 1, "haastatte": 1, "kehitt\u00e4mis": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 2, "eleit\u00e4": 2, "ainakaan": 3, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 17, "parent-led": 2, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "muutosty\u00f6t": 1, "emotions": 2, "dialogi": 1, "avasi": 2, "valtaistaminen": 1, "tapahtumaksi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "joka": 35, "diagnoosirajat": 1, "arvostus": 11, "osal": 2, "toikko": 3, "l\u00e4\u00e4kkeiden": 1, "sina": 1, "paediatrric": 1, "learning": 6, "tekemiseen": 1, "tekstit": 4, "haastatteluaineistosta": 3, "karnell": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reilt\u00e4": 1, "kohdentuu": 1, "asiantuntija": 5, "s\u00e4ll\u00f6n": 1, "mahdollistettua": 1, "puhelimessa": 2, "k\u00e4": 6, "toiveikkuuden": 1, "issues": 1, "kehitysvamma-alan": 1, "ty\u00f6l\u00e4\u00e4ksi": 1, "hakivat": 5, "kasvotonta": 1, "kansalais": 1, "muksia": 3, "kokiessaan": 1, "kyll\u00e4h\u00e4n": 10, "kohti": 2, "tuoda": 5, "kuvaus": 1, "1993": 2, "kohtausten": 4, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 12, "mahdollisuuden": 11, "kuudeksi": 1, "nuori": 2, "tutkimuskohteeni": 1, "tutkimusmetelmist\u00e4": 1, "aspekteja": 1, "leino-kilpi": 2, "itsek\u00e4\u00e4n": 2, "mihin": 4, "vertaissuhteessa": 1, "subjektiiviset": 2, "teorioita": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteessa": 15, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 1, "httpsoadoriafihandle1002439380": 1, "olo": 3, "ilmenneet": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 4, "teemoitus": 1, "lukemalla": 1, "jos": 93, "tarkoitettu": 6, "l\u00e4hteet": 2, "kokemuksien": 1, "kokenut": 7, "epilepsiakohtausviidakossa": 1, "dieetist\u00e4": 3, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "vuoroty\u00f6n": 2, "ty\u00f6voimatoimikunnalle": 1, "dover": 1, "verkkokeskusteluaineiston": 1, "pelottaa": 4, "avautumista": 1, "vuosina": 2, "kirjoitellu": 4, "ajankohtainen": 3, "t\u00e4\u00e4": 21, "54\u201372": 1, "manifestations": 2, "tarvitsi": 1, "todellisuutta": 1, "ollakin": 2, "1792012": 7, "uskoa": 8, "tarjoaa": 11, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "group": 5, "sekoittivat": 1, "been": 4, "ilmaisematta": 1, "esiintyminen": 1, "varsinainen": 1, "samassa": 6, "had": 6, "terveysj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 3, "mah": 1, "koostuu": 1, "aineistonkeruumenetelm\u00e4ksi": 1, "vaitti": 2, "muodostin": 4, "puolistrukturoitua": 1, "tutkimuskohteeksi": 1, "sen\u00e4istymiseen": 1, "epilepticus": 2, "keskitie": 1, "yeung": 12, "kuulla": 7, "metodin": 1, "ma": 2, "kaikkee": 2, "viesteist\u00e4": 1, "arvojen": 1, "toistuu": 1, "teoriaan": 1, "minulla": 1, "sairaudestaan": 1, "latauksena": 2, "osallistujia": 1, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "tar": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "soveltuva": 1, "mukaan": 79, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 3, "tarkoituksenani": 1, "future": 5, "mahdollisuuksia": 8, "bereaved": 1, "joukossa": 2, "foorumeja": 1, "sinuun": 1, "ennuste": 2, "kuvatakseni": 1, "december": 2, "muassa": 20, "seuraamalla": 1, "mahdollisuutta": 1, "kielellisesti": 1, "ihmiset": 11, "esitt\u00e4v\u00e4t": 2, "verkkokes": 4, "ittelle": 4, "di": 1, "teoreettisessa": 4, "tuloksena": 2, "tavoitteenaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "hankalaa": 1, "sanat": 7, "kykeniv\u00e4t": 1, "premissin\u00e4": 1, "kertooko": 2, "aukas": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 4, "saavuttamisesta": 1, "surua": 9, "vahvaan": 3, "kokisivat": 1, "muotoa": 4, "n\u00e4iden": 2, "kesti": 1, "omi": 1, "uudistua": 1, "pidetty": 3, "logiikan": 1, "l\u00e4hestyn": 2, "plathan": 5, "sosiaalisten": 4, "valinnoilla": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4": 2, "tutkimuseettisesti": 1, "yh": 7, "odottaisin": 2, "341\u2013347": 1, "ymm\u00e4rrys": 2, "l\u00e4hinn\u00e4": 5, "australia": 2, "stein": 2, "vapaaehtoista": 3, "jaoin": 1, "oikeasti": 1, "yli": 5, "sanallisesti": 1, "sanoin": 2, "tietoisuutta": 1, "haastavana": 1, "ittellekii": 2, "gitsevaa": 1, "uskomuksiin": 2, "todistavat": 1, "huolestuttaisi": 1, "fasilitointiin": 2, "ulottuvuuksia": 2, "merkityssuhtei": 1, "areenana": 1, "rohkaisusta": 1, "2006": 11, "vertaistoiminnalle": 2, "vahvistavat": 1, "ratkaisemisessa": 1, "iq": 1, "vertaiskeskustelusta": 5, "riemuita": 1, "pysyny": 1, "toiselle": 2, "kirjoitustyyliss\u00e4": 2, "k\u00e4sitti": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "images": 4, "ilmaus": 3, "kohtauksettomiksi": 1, "sattua": 2, "karjalainen": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 3, "vertaiset": 2, "eettisen": 1, "aiheita": 2, "hemman": 1, "vocational": 1, "tapahtuman": 1, "scand": 1, "kansanel\u00e4kelaitoksesta": 1, "puuttui": 1, "voinnista": 1, "saamiinsa": 1, "perehdyin": 1, "further": 2, "asenteet": 1, "verkkopalvelu": 1, "economic": 1, "mielekk\u00e4\u00e4n": 1, "sopeutuminen": 1, "syyst\u00e4": 4, "iskee": 2, "kehitellyt": 1, "chain": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "suurempaa": 1, "kirjoitettiin": 2, "alustava": 4, "kunniottavaksi": 1, "taukoja": 1, "osallistuvat": 2, "dottaminen": 1, "sairastavasta": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "keskustelufoorumia": 1, "alkuvaihe": 1, "tyssuhteita": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 8, "luonteessa": 1, "community": 7, "heinosen": 1, "31\u201333": 1, "pit\u00e4yty\u00e4": 1, "kokemusper\u00e4isen": 2, "in": 46, "1430": 1, "synny": 2, "toimimisen": 2, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4sti": 1, "kvalitatiivista": 4, "riippumattomien": 1, "kohtauk": 1, "kuntoutumiskokemukset": 1, "kokeilun": 1, "totuttua": 2, "osallistunut": 1, "proteiinien": 1, "hyvinvointia": 1, "kvalita": 1, "wwwkelafi": 1, "kokemukseen": 6, "vahvat": 1, "menetelm\u00e4n": 2, "kehosta": 1, "osuus": 3, "tark": 1, "tienny": 2, "t\u00e4ytt\u00e4": 2, "avaintaidoista": 1, "huonona": 2, "aiheeksi": 2, "oppimista": 5, "interventions": 1, "vien": 1, "osoittautua": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "rankings": 2, "teori": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 5, "kypsymiseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 9, "meit\u00e4": 2, "risidonnaisia": 1, "yhteisymm\u00e4rryksess\u00e4": 1, "118\u2013122": 1, "kuula": 3, "kroonisesti": 2, "ei-ammatilliseen": 1, "verkkokeskusteluista": 1, "sale": 1, "itses": 1, "n\u00e4kynyt": 2, "hiilihydraattien": 1, "is\u00e4t": 1, "muudet": 1, "pikkuhiljaa": 1, "haastattelutilan": 1, "tutkimusjoukot": 1, "tervetulleeksi": 2, "kauhuissaan": 1, "mitchell": 2, "sairastaa": 1, "tiens\u00e4": 1, "jakaessaan": 1, "k\u00e4sitet": 1, "arkaluonteisten": 1, "ahdistus": 5, "ker": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 8, "tosen": 1, "kvali": 1, "kuormittaa": 1, "keskusteluaktiivisuudes": 1, "http": 1, "reactions": 1, "kandidaatti": 1, "murroksessa": 1, "luokasta": 1, "kaikki": 20, "kesk": 1, "laittaa": 3, "gaudeamus": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 3, "v\u00e4hemm\u00e4n": 2, "hienoa": 1, "painostusta": 1, "dietill\u00e4": 1, "emootioita": 3, "suosittelisitko": 1, "epileptinen": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "ilmoitat": 1, "taiskeskustelun": 1, "kriisitilantees": 1, "muotoisen": 1, "spesifisyy": 1, "raportoitu": 8, "omaisesti": 1, "kuopion": 1, "enkelivauva-keskustelupalstalla": 1, "haas": 2, "mielest\u00e4si": 3, "jaksanko": 2, "over": 1, "aiempi": 1, "te": 2, "tarkiaisen": 2, "tukisi": 3, "kunnioittavan": 2, "erikseen": 4, "kuulleet": 2, "saamista": 1, "29\u201330": 1, "amerikan": 1, "tarkastelua": 1, "sosiaalisissa": 2, "haluttu": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 4, "toim": 30, "keijo": 1, "biomedical": 1, "muuttui": 1, "kirjoitus": 2, "koskaan": 1, "vatettavaa": 1, "epilepsial\u00e4\u00e4kkeist\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "rastavan": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 5, "lusta": 1, "kimukset": 1, "tomiksi": 1, "valinnasta": 1, "tapahtuu": 2, "opittavan": 1, "kyselytutkimuksen": 1, "koostui": 1, "kommunikoinnin": 1, "vapauttamisen": 2, "boardit": 2, "tumiseen": 1, "suostuivat": 1, "noista": 2, "saadun": 3, "kirjapaino": 3, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riseura": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 11, "ha": 3, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "ensiksikin": 1, "arvotaustaa": 1, "ilmenee": 5, "havaintoyksikk\u00f6n\u00e4": 2, "ymp\u00e4rille": 1, "jatkumo": 2, "guzman": 1, "2512013": 2, "pikku": 1, "tavoitteenani": 2, "2011\u20132015": 3, "itelle": 1, "palveluja": 1, "ruusuilla": 1, "chapman": 1, "perustui": 2, "l\u00e4htisi": 2, "yl\u00e4kategorian": 1, "15102012": 1, "turvaa": 1, "meille": 4, "syys": 2, "alkoholismikeskustelusta": 1, "kutuksessa": 2, "hallitsemaan": 1, "186\u2013190": 1, "inhimillisyys": 2, "vaasan": 1, "verkkovertaistoiminnasta": 3, "tyv\u00e4t": 1, "apuna": 17, "voimia": 9, "kirjottaminen": 2, "65\u201367": 1, "k\u00e4ytetty": 1, "k\u00e4sittele": 1, "v\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "mahdollistamat": 1, "aiheutua": 1, "toimi": 7, "riitinki": 1, "t\u00e4yttyneet": 1, "hyv\u00e4lle": 2, "avannut": 1, "0\u201327": 1, "rikkovat": 1, "kehitell\u00e4\u00e4n": 1, "1082013": 1, "pelastus": 1, "ajan": 8, "kohtalotovereita": 3, "l\u00f6ytyy": 7, "experimental": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 17, "web": 5, "erityisyytt\u00e4": 1, "kulmista": 1, "sosiaaliseen": 1, "oo": 53, "monet": 2, "avaa": 1, "httpwwwkaypahoitofiwebkhsuosituksetnaytaartikkelitunnushoi50059": 1, "yhteist\u00e4": 2, "menetti": 1, "hoitaa": 3, "vahvasti": 11, "keinoin": 7, "yhteyksi\u00e4": 1, "vasti": 1, "tapahtumakulku": 1, "tarkotuksella": 1, "aloittaminen": 2, "haastattelu": 3, "sorretut": 1, "ohjaamina": 1, "yhteenkuuluvuut": 1, "kasvoi": 1, "pinnalla": 1, "ruoka": 1, "kirjoittaneelta": 1, "arkitoimia": 1, "luonteviksi": 1, "the": 102, "voitat": 1, "samat": 1, "voimantunne": 2, "tiedottaa": 1, "1983": 2, "konstruktionismi": 1, "156\u201313122012": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 19, "rasta": 1, "n": 2, "vempaimen": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 4, "kriteerin\u00e4": 1, "tavaa": 1, "netta": 1, "kemyksiss\u00e4": 1, "haastat": 1, "musterapeutin": 1, "merkitysten": 2, "heikkouksia": 1, "by": 10, "express": 1, "koetuissa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteensa": 2, "siihenk\u00e4\u00e4n": 2, "asennukset": 1, "musperinteen": 1, "exreriences": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 11, "kommentoinnin": 1, "keskin\u00e4iseksi": 1, "\u00e4lyllist\u00e4\u00e4": 1, "odotuksena": 2, "pitk\u00e4kestoisen": 1, "925000": 1, "tunteeksi": 1, "saamia": 1, "1920": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "kyselenp\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ny": 1, "j\u00e4lkeen": 22, "metodologisesti": 1, "lapsuus": 4, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnassa": 3, "psychology": 1, "keskusteluryhm\u00e4t": 1, "tulevien": 1, "about": 4, "kuka": 2, "kunnioituksen": 1, "lapsensa": 19, "millasia": 1, "sairauksien": 3, "own": 1, "tut": 7, "119\u2013128": 1, "kauppatie": 2, "sairaiden": 3, "suoranta": 3, "pidin": 1, "vertaistukiryhmist\u00e4": 1, "sorrettujen": 2, "muodostivat": 2, "tarkasteluun": 1, "aihe": 2, "vastuuta": 1, "tais": 1, "tullut": 2, "tammi\u2013helmikuu": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 1, "ilmapiiriss\u00e4": 2, "vaksi": 3, "teeman": 6, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "kontaktien": 1, "meill\u00e4kin": 3, "ohjelman": 1, "vanhempienkin": 1, "juudessa": 1, "ennen": 6, "linnassa": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "menetelm\u00e4llisesti": 1, "liikkujat": 1, "214\u2013219": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "k\u00e4sitell\u00e4ilmaista": 1, "arvaamattomat": 1, "keskinkertaisuudesta": 1, "netist\u00e4": 2, "analyysin": 23, "nelikentt\u00e4mallia": 1, "syiv\u00e4t": 1, "improved": 2, "empiriaan": 1, "boydston": 1, "oirekuvan": 1, "sill\u00e4lailla": 1, "tutkijan": 6, "toimintakyky": 1, "henkil\u00f6ll\u00e4": 1, "pysty": 7, "osassa": 1, "lakipyk\u00e4l\u00e4viidakkoon": 1, "t\u00e4nne": 2, "heisen": 1, "valmiina": 1, "kehittymisen": 6, "merkitykselli": 1, "asiantuntevien": 1, "kehitt\u00e4misty\u00f6n": 1, "tilanteiden": 1, "tiesi": 1, "vaitiolovelvolli": 1, "oppimishaasteita": 1, "ilmennyt": 2, "has": 5, "visuaa": 1, "lapseen": 1, "ok": 2, "vammaiselle": 1, "verkkoyhteis\u00f6\u00e4": 2, "teemaksi": 2, "omankin": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 5, "vies": 1, "taidoissa": 1, "ongelmalliseksi": 1, "bauman": 2, "kohderyhmille": 1, "412013": 2, "halua": 2, "sitouttaa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kirjoittamisen": 1, "n\u00e4ytti": 1, "long-term": 1, "liikkuminen": 1, "kest\u00e4v\u00e4sti": 1, "taanila": 2, "aloittaa": 1, "k\u00e4siteltiin": 3, "kerroksessa": 1, "rical": 1, "hyv\u00e4t": 3, "filosofiassa": 5, "kei": 1, "haukutaan": 1, "kvalitatiivis": 1, "strategies": 1, "luottamuksellisesti": 3, "kasvuprosessina": 1, "erityislasten": 2, "haastavaa": 3, "olevien": 6, "sairastu": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "luonnetta": 1, "alkuvaiheessa": 13, "tarkasteltiin": 1, "materiaalin": 1, "rekister\u00f6ityminen": 10, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "aihepiiriin": 1, "affected": 2, "pohjautuva": 1, "vaikeuttaa": 1, "seuraatte": 2, "toimintavapaus": 1, "hy": 1, "normien": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "haasteisiin": 1, "harvinaissairaus": 1, "tunnistaminen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "tukimuodot": 1, "lakis\u00e4\u00e4teinen": 1, "odotettiin": 1, "kuullut": 2, "navana": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "aktivoituu": 1, "sivuvaikutukset": 2, "professori": 2, "tietyt": 3, "tarjota": 3, "ainakin": 6, "tutkimukseksi": 1, "joulukuussa": 2, "hurme": 5, "vuotta": 3, "teemahaastatteluista": 4, "l\u00e4hestymistapa": 2, "turhautumiseen": 1, "lapsuusi\u00e4ss\u00e4": 1, "rist\u00f6\u00e4": 1, "kaan": 2, "kehitt\u00e4mistoiminnan": 2, "hanka": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4lt\u00e4": 2, "kehittyy": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "voimaantumismal": 1, "liittyv\u00e4\u00e4n": 1, "magneetista": 1, "raportoida": 2, "tek": 1, "mediaa": 1, "verkosta": 2, "teorioiden": 1, "m\u00e4ntilanteeseensa": 1, "saanu": 1, "paljonkin": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "tarkoitan": 1, "l\u00f6ytyminen": 1, "palvelusta": 1, "262sta": 1, "teisi\u00e4": 1, "kouluttaa": 2, "meid\u00e4t": 1, "prog": 1, "perinn\u00f6l": 1, "haastattelua": 1, "nii": 14, "syyslukukaudella": 1, "keskustelevansa": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "negatiiviseksi": 1, "ainakiin": 1, "vapaaehtoistoiminta": 8, "molemmista": 1, "kerr": 2, "tota": 11, "pitk\u00e4aikaisesti": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 8, "kielen": 2, "tulevai": 1, "valinnat": 1, "aho": 9, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 1, "olis": 28, "ohjaamat": 1, "organisoimisesta": 1, "nimell\u00e4": 1, "pietarinen": 1, "naurahdus": 1, "kauppinen": 1, "hoitotahon": 2, "2011": 22, "adamsen": 4, "haitallisia": 1, "kolme": 5, "otan": 1, "epilepsiap\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "seuratessani": 1, "kahdenkeskist\u00e4": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "tarvita": 1, "vapaa-ajan": 2, "vaihtelivat": 3, "virpi": 11, "empaattiseen": 2, "min\u00e4kuva": 1, "keskustelumahdollisuu": 1, "vois": 18, "lopputoivo": 1, "ty\u00f6kyky": 1, "vertailla": 1, "tulevaan": 2, "loukkaavat": 1, "opit": 1, "osaksi": 2, "32001": 1, "viestej\u00e4": 1, "42\u201345": 1, "lut": 1, "p\u00e4l\u00e4": 1, "tuomi": 6, "ollu": 55, "vastata": 7, "puhuin": 1, "l\u00e4htev\u00e4n\u00e4": 2, "epilepsiakeskeisen\u00e4": 1, "ellefsen": 2, "hempien": 5, "my\u00f6t\u00e4": 14, "research": 4, "ka-seemer": 1, "haastattelututkimus": 1, "askaruttaviin": 1, "vertaiskeskustelulta": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "toivotella": 1, "samanlaisuus": 5, "kiinnostus": 2, "nupa": 1, "muodoissa": 1, "kovaa": 2, "46\u201347": 1, "nuo": 1, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 1, "65\u201370": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "mahdollistaa": 6, "koki": 12, "takana": 1, "milloin": 1, "p\u00e4iv\u00e4ty\u00f6": 1, "s\u00e4hk\u00f6": 1, "facebook": 2, "lukee": 1, "perusvireelt\u00e4\u00e4n": 1, "vastak": 1, "edist\u00e4viss\u00e4": 1, "enemm\u00e4nkii": 3, "mu": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 11, "roidut": 1, "kirjoittaneiden": 2, "terveysministeri\u00f6n": 1, "kastella": 1, "lennox-gastautin": 1, "tutkimusraportin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 4, "psykososiaalista": 1, "kuinka": 4, "el\u00e4m\u00e4ntilannettaan": 1, "s\u00e4hk\u00f6pos": 1, "maantieteellisten": 1, "lisi": 1, "rohkaisee": 1, "toimivaa": 1, "n\u00e4iss\u00e4h\u00e4n": 3, "nuoruusi\u00e4ss\u00e4": 2, "nan": 1, "dialogina": 1, "pettymyst\u00e4": 4, "haastatel": 2, "hankalalle": 1, "were": 8, "sitouttaminen": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "toivotti": 1, "totta": 2, "havaittiin": 1, "uudesta": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "varovasti": 1, "sairaudet": 1, "malmin": 2, "laskea": 1, "309\u2013321": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 2, "toteuttamiseksi": 1, "p\u00e4tevyyteen": 1, "mukaansa": 1, "saada": 12, "gd": 1, "httpwwwkvtlfifiammattisivutprojektitvaikuttavavertaistoiminta": 1, "erityispiirteeksi": 1, "esiintyviin": 1, "positiivisuus": 1, "terveysministeri\u00f6": 2, "per\u00e4isilmaisuista": 1, "fiilist\u00e4": 3, "osallistuneista": 1, "laadullinen": 4, "vauva": 1, "ruohotie": 4, "who": 4, "liittyen": 2, "2001\u20132002": 2, "toiseen": 2, "tyyliin": 4, "itess\u00e4\u00e4kin": 2, "tiedonanto": 1, "kyt\u00f6harju": 5, "agent": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "perusteluksi": 1, "rin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rill\u00e4": 1, "etiikka": 1, "nopeutena": 1, "vaikutuksista": 4, "vastanneet": 1, "sitoutumiseen": 4, "tietoakin": 1, "merkkej\u00e4": 1, "l\u00e4hestymistavan": 3, "loukkaisi": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "verkkoyhteis\u00f6llisyyden": 1, "verkkover": 4, "tietoturvaongelmia": 1, "voisivat": 3, "litteroituja": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "perinteess\u00e4": 1, "syntyny": 1, "kb": 1, "ruokavalion": 1, "realistisuudesta": 1, "omassa": 1, "sia": 5, "kattoo": 2, "aiheuttamista": 1, "kinsin": 1, "tukimuotojen": 1, "mahdotonta": 2, "my\u00f6nteisyyten\u00e4": 1, "mukaisena": 1, "osallistuja": 2, "arkaluonteisia": 2, "toteutetun": 4, "verkkovertaistuesta": 1, "liite": 17, "p\u00f6yt\u00e4kirjantarkastajien": 1, "perusteltu": 1, "with": 34, "kohtaushelvetiksi": 2, "keskusteluryhm\u00e4": 4, "62006": 1, "mahdollisista": 1, "miettinen": 13, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "parjaamista": 2, "ensimm\u00e4iseen": 2, "kansanel\u00e4kelaitoksen": 1, "kuvaamia": 1, "kiinnostavaa": 1, "nature": 2, "teks": 1, "s\u00f6llisen": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 13, "verkkokeskustelut": 3, "haittaavat": 1, "vuosikirja": 2, "hyv\u00e4nlaatuisiin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4k\u00f6h\u00e4n": 1, "toimijoina": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 5, "niiden": 14, "kvalitatiiviseen": 1, "kanavan": 5, "vuotiaiden": 1, "tahto": 1, "voimava": 1, "arvioitiin": 1, "tank": 1, "alentaa": 1, "vakavampaan": 1, "sellaisia": 2, "siinsa": 1, "taiskeskusteluista": 1, "aktiivisimmat": 1, "opetuksen": 2, "raaka-aineista": 1, "laji": 2, "koetaan": 1, "haastatteluluvan": 1, "marras\u2013joulukuu": 1, "herk\u00e4sti": 1, "parasta": 1, "ratkaisun": 1, "huomiointiin": 1, "gruppuso": 2, "ainoita": 2, "csws": 1, "virhearvio": 1, "vuoksi": 9, "teologinen": 1, "performance": 1, "kuvaa": 8, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "laatimia": 2, "laaja": 1, "rw": 1, "52-59": 3, "kin\u00e4iset": 1, "teoksissaan": 1, "muo": 2, "voimaantumisen": 85, "sj\u00e4lvhj\u00e4lpsgrupper": 1, "k\u00e4vin": 1, "verkkovertaistoiminnan": 10, "k\u00e4ytt\u00f6": 7, "verkkovuorovaikutuksen": 3, "tietyin": 1, "et": 7, "suoriutuminen": 2, "baker": 2, "sille": 2, "kanavaksi": 1, "tsempata": 1, "samanlaisuutta": 1, "mietinkii": 2, "primaarikokemus": 1, "tarkoituksena": 11, "teemahaastattelurungon": 2, "vuoden": 1, "muodostuivat": 11, "sialiiton": 2, "\u00e4itej\u00e4": 2, "ennusteen": 1, "toivottujen": 1, "virtuaaliryhmiss\u00e4": 1, "maa": 2, "tehonnut": 1, "tutkimustiedon": 1, "sitte": 6, "computerized": 1, "kasvatustieteet": 1, "asiantuntijatiedon": 1, "muutamat": 2, "vihastuttaa": 2, "menetelmien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "vammaisperheen": 1, "osoitti": 2, "gain": 1, "toteutuu": 1, "kriteerit": 1, "tiedotettavaa": 1, "arkitietoa": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 6, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "teemahaastattelurunko": 4, "tarkoituksesta": 1, "nylund": 26, "epileptiseen": 1, "checkoway": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "epilepsiaty\u00f6st\u00e4": 1, "sillon": 25, "245\u2013259": 1, "hake": 1, "liittyvist\u00e4": 6, "mukava": 2, "ku": 134, "melko": 2, "httpwwwtenkfihtk-ohjehyva-tieteellinen-kaytanto": 1, "vertaistu": 1, "neista": 1, "keskusteluaktiivisuus": 2, "muistelen": 1, "tiivisuus": 1, "haettava": 1, "verkkovertaistoimintaa": 8, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "kokemuksen": 19, "selviytymisen": 2, "vertaistoimintaa": 9, "puhelimitse": 7, "osalla": 2, "gyberpsychology": 1, "20\u201330": 1, "ittekin": 1, "sit\u00e4h\u00e4n": 1, "37\u201358": 1, "naisten": 2, "ihmisarvoa": 1, "leet": 1, "arkaluonteisuuden": 1, "minu": 2, "activity": 1, "voima": 2, "sajavaara": 2, "kind": 4, "yliopistokustannus": 1, "ei-toivotuttuja": 1, "esiintyv\u00e4t": 1, "lis\u00e4siv\u00e4t": 1, "toteavat": 1, "kynnys": 1, "suoria": 1, "tutkimusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "py\u00f6ritys": 1, "turhauttaa": 2, "valke": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "triangulaatiota": 1, "sulle": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "koettuun": 3, "vapaaehtoiset": 1, "hoitukseen": 1, "sesti": 2, "27122012": 2, "eettisesti": 1, "1938": 2, "vastaavasti": 15, "aiheen": 1, "minen": 2, "february": 2, "dokumentoituvat": 1, "osallistuvatko": 1, "muokata": 1, "ruokaohjeita": 4, "ryhtynyt": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 1, "h\u00e4iritsee": 1, "pel": 1, "team": 1, "1950-luvulla": 1, "sivustoihin": 1, "sosiologian": 1, "virrata": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "analyse": 2, "yksil\u00f6iden": 1, "toivo": 1, "yliopiston": 11, "fin": 1, "konstruktivistisen": 1, "sosioekonomisen": 1, "vaittavissa": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 2, "osalle": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "kiinnostivat": 1, "kirjotellu": 2, "participation": 1, "vertaistoiminnassa": 1, "boas": 1, "epilepsia-arki": 2, "definitions": 1, "teknist\u00e4": 1, "analyysimetodina": 1, "maisut": 1, "keskustelufoorumina": 1, "k\u00e4ytettiin": 1, "oulun": 7, "osallisuus": 9, "odottavansa": 1, "kiinnostukseen": 1, "halusin": 3, "ensin": 8, "henki": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteissa": 4, "vanhemmissa": 4, "aito": 1, "verkoston": 2, "v-m": 1, "kasvattaminen": 1, "virallisuutta": 2, "minuuttia": 1, "niiss\u00e4": 4, "julkaisuja": 6, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 2, "kertoo": 2, "sesseihin": 1, "olosuhteilla": 1, "aikuiskasvatuksen": 3, "ja": 1290, "litte": 1, "vahvistaviksi": 1, "maailmaa": 3, "kriisipaikka": 2, "lailla": 3, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "tupsahti": 1, "sis\u00e4l": 1, "rioiksi": 1, "k\u00e4sitteelliseen": 1, "provosointia": 1, "mietitytt\u00e4\u00e4": 2, "edess\u00e4": 1, "title": 2, "mahdollista": 24, "eettisyyden": 1, "sairastava": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 5, "developed": 2, "strength": 2, "h\u00e4kk\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00f6nt\u00f6": 1, "l\u00e4\u00e4kevaihdokset": 1, "eletyn": 1, "lukuisat": 1, "n\u00e4k\u00f6": 1, "tehd\u00e4": 1, "onnellisuus": 1, "tulososassa": 2, "\u00f6vriga": 2, "materian": 1, "tsemppaus": 3, "sy\u00f6p\u00e4sairaiden": 1, "puhelinhaastattelulle": 1, "n\u00e4kemyksen": 4, "august": 1, "kiinnostava": 3, "luomisen": 1, "taas": 8, "sis\u00e4ltyy": 1, "sattumanvaraista": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 1, "kuitenki": 2, "teoreettisena": 2, "laa": 1, "tilat": 2, "some": 1, "oireyhtym\u00e4t": 2, "ymm\u00e4rryksen": 1, "nyt": 25, "ei": 243, "analysoin": 4, "kolmella": 1, "ensitiedon": 1, "ominaisuudet": 1, "ensisijaisesti": 2, "ulottuvuuden": 2, "use": 1, "available": 2, "el\u00e4vien": 6, "vertaisesta": 1, "alkuvaihesillon": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "vahvasta": 1, "julkisten": 1, "heiselt\u00e4": 1, "h\u00e4iri\u00f6ist\u00e4": 1, "logan": 1, "quantitative": 1, "84\u201397": 1, "prosesseja": 1, "y\u00f6llisiin": 1, "viidenten\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nti": 2, "kunnioittava": 6, "suhteeseen": 1, "kahteen": 1, "rauksella": 1, "liittyi": 6, "caregiving": 1, "el\u00e4mykset": 1, "hannele": 6, "luekaan": 1, "ajattelusta": 2, "tutkimuslupa": 4, "hoitomuodoista": 5, "life": 5, "tutkimusraportissa": 1, "filosofi": 1, "when": 1, "vihdoin": 1, "vahvistaminen": 3, "tietosuoja": 2, "j\u00e4senten": 2, "hirveesti": 13, "4aika": 1, "kimuksissa": 1, "113\u2013132": 1, "useampi": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arkeen": 4, "tamiksi": 1, "kahden": 4, "muodostuneen": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 7, "moninainen": 1, "professionalism": 1, "ry": 9, "laki": 1, "hoitomuodosta": 1, "palkkat\u00f6ist\u00e4": 1, "kirjotinkin": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "avaukset": 1, "its": 4, "finn": 3, "positiivisina": 2, "saadakseen": 1, "sivuvaikutuksista": 2, "alla": 4, "hy\u00f6tyyn": 1, "rakenteet": 1, "luot": 1, "kyseenalaistamaan": 1, "ota": 2, "sanasta": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 15, "general": 1, "tuttua": 1, "breast": 1, "kokemuksia": 97, "haki": 7, "antava": 1, "humanistinen": 1, "ohjaajana": 1, "tulevaisuudestaan": 2, "jollekin": 3, "maisseet": 1, "arkaluonteiseksi": 1, "vapaaehtoisuus": 3, "saatua": 1, "t\u00e4misest\u00e4": 1, "ohjeitaan": 1, "menty": 1, "caring": 2, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "muutokseen": 1, "toteutettuun": 1, "kokemuksellista": 1, "ehk\u00e4joskuskyll\u00e4": 1, "tasa-arvoisuuden": 2, "cancer": 2, "yksityiskohdat": 1, "health": 10, "olonsa": 2, "341\u2013368": 1, "k\u00e4sitys": 3, "mahdollistumisen": 1, "reported": 2, "yhdess\u00e4olon": 1, "rakentumisesta": 1, "2000-luvun": 3, "koskettaviin": 1, "tekemisen": 2, "daan": 1, "haastattelun": 8, "asiallisiksi": 1, "t\u00e4misen": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 15, "halu": 5, "muodostunut": 2, "terveysj\u00e4r": 1, "author": 2, "reettisen": 1, "onpa": 2, "kehitt\u00e4misn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "olla": 48, "oltu": 3, "esim": 22, "hauskaa": 1, "dravetin": 1, "ammatillista": 4, "aristoteelinen": 1, "todellisen": 3, "p\u00e4\u00e4sis": 1, "min\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "positiiviset": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "toinen": 20, "haastateltavat": 3, "valintaan": 1, "sai": 12, "avulla": 31, "arthandledare": 2, "korostaneet": 1, "muissa": 2, "koetusta": 2, "tyk\u00e4nny": 2, "empaattiseksi": 3, "siitonen\\s": 1, "tasa-arvon": 1, "tavoitteiden": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "1921": 1, "gillbert": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "yleisimm\u00e4st\u00e4": 1, "czuba": 1, "helpompi": 5, "voin": 4, "jonnekin": 1, "jaksoivat": 7, "soida": 1, "juhannuksen": 1, "aikana": 13, "kvalitatiivisesti": 1, "oppimisesta": 3, "kva": 1, "pitk\u00e4aikaissairautta": 2, "freiren": 2, "tiedotin": 2, "tottakai": 5, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "nustaa": 1, "diagnosoitu": 1, "2005198-202": 1, "vaatimasta": 1, "parent-to-parent": 1, "tulkinta": 3, "aineistoa": 9, "ilo": 1, "menetelm\u00e4t": 3, "vastasivat": 2, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 1, "vaikeahoitoista": 3, "mukaisia": 1, "l\u00e4hde": 1, "jem": 1, "3(5": 1, "pohtien": 1, "yst\u00e4vien": 1, "perustellulta": 1, "kirjasto": 2, "tuntunut": 1, "kunnissa": 1, "george": 1, "koulun": 3, "samanlaisessa": 6, "teoreettisiin": 3, "irralli": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "report": 1, "kysy": 1, "uusprofessionaalista": 1, "handled": 2, "tutkielman": 2, "voimaantumises": 1, "voida": 5, "keskustelua": 21, "palautui": 1, "kommentoinut": 1, "parents": 40, "op": 1, "ohjausta": 3, "sent\u00e4vist\u00e4": 1, "korjailla": 1, "kykenettek\u00f6": 1, "suoraan": 2, "koti": 1, "viranomaistoiminta": 1, "pme": 1, "jaksoin": 1, "kuntoutuksen": 1, "71\u201387": 1, "kutsumatta": 1, "2732013": 1, "aikaiseksi": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4isten": 2, "nieme\u00e4": 1, "hankalana": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4": 3, "psykososiaalisen": 1, "useam": 1, "hyv\u00e4rinen": 2, "robinson": 4, "vii": 1, "paikassa": 1, "sen\u00e4ist\u00e4": 1, "puhelinhaastatteluratkaisun": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 2, "kirjoitta": 2, "tutkimuksissa": 15, "vastataan": 2, "yhteydess\u00e4": 20, "hyvinvoinniksi": 1, "ketjun": 1, "informoin": 1, "ammattikasvatuksen": 1, "families": 3, "liittyv\u00e4t": 18, "erottaa": 1, "turmiolan": 1, "diagnoosin": 4, "yhten\u00e4": 7, "ram": 1, "verkkovertais": 1, "varmistui": 1, "new": 6, "kolmannen": 1, "noudattanut": 1, "kirjoitustensa": 1, "oletetaankin": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen": 1, "vertaistukiryhm\u00e4t": 1, "activities": 2, "rek": 1, "huunan-sepp\u00e4l\u00e4": 1, "hakemaan": 1, "anti": 9, "etsiv\u00e4t": 4, "kausikin": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "kartoitetaan": 1, "emotionaaliseksi": 3, "kautta": 11, "huonoo": 2, "reitti": 3, "muutettiin": 1, "siaoireita": 1, "laitteet": 1, "zimmermanin": 1, "ohjaus": 1, "rostui": 1, "tutkittavassa": 2, "keskustelujen": 3, "voimavaroihisi": 1, "tiedostaa": 2, "sosiaalista": 4, "keavuuksien": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "vertaisverkkokeskustelusta": 2, "latausta": 2, "ilmakuvaa": 1, "tapahtuma": 1, "set": 4, "jaudutaan": 1, "systems": 1, "vihaa": 1, "kuvailee": 1, "syntt\u00e4rikakkuna": 1, "viidest\u00e4": 2, "hoitomuotoa": 1, "jaetuksi": 1, "tus": 2, "pe": 1, "second": 1, "mielt\u00e4": 2, "asiantuntijatietoon": 2, "rajoitti": 3, "tietokoneellani": 1, "synnytt\u00e4vi\u00e4": 1, "verkkoh\u00e4irik\u00f6inti": 1, "developmental": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "vamman": 1, "aspa": 2, "osallistumi": 1, "keskeisten": 1, "julkaisemista": 1, "tavalta": 1, "tiedottamiseen": 3, "todella": 2, "harvinaisepilepsiat": 4, "k\u00e4lvi\u00e4inen": 15, "teesta": 3, "analysoida": 13, "h\u00e4iri\u00f6n": 1, "semmoset": 1, "repi\u00e4": 1, "halukkuutesi": 1, "tarjosivat": 1, "ohjata": 1, "sis\u00e4\u00e4nett": 1, "pyrkimykset": 1, "suurempia": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1, "tutkijat": 1, "olennaisinta": 1, "vahvistuu": 1, "ty\u00f6voimaviranomaisten": 1, "remes": 2, "toivottiin": 2, "ep\u00e4ta": 1, "oy": 8, "valitaan": 1, "vuositu": 1, "ajatuksia": 1, "suostui": 1, "asettamiseen": 3, "adult": 2, "kusteluaktiivisuuden": 1, "kohteen": 1, "aktivoituvat": 1, "underachievement": 1, "vanhemmuutta": 1, "studientlitteratur": 1, "sairas": 2, "verkostoituminen": 1, "osallistuneiden": 3, "autat": 1, "young": 1, "oireyhtym\u00e4\u00e4n": 1, "rennommin": 2, "t\u00e4ysin": 3, "selittyy": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "alasuutari": 1, "kokivat": 15, "haastattelujen": 4, "metodologisista": 1, "potter": 1, "verkkovertaiskeskustelusta": 9, "kuvaamalla": 1, "spontaanisti": 1, "coping": 6, "vertaiskeskusteluihin": 2, "tutkimuksessani": 6, "keskusteluaihetta": 1, "kuluttivat": 1, "88\u201389": 2, "suh": 1, "useamman": 2, "k\u00e4sitteet": 2, "itselle": 7, "hakeutuvansa": 1, "ruokavalio": 1, "mulle": 1, "haastatteluaineistot": 1, "tuntui": 3, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "osallistuneilta": 2, "kertyi": 2, "diskurssien": 1, "sosiaalihuoltoon": 2, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "vertaisryhm\u00e4t": 2, "\u00e4\u00e4nitin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 3, "kes": 9, "httpkunnatnet": 1, "voitaisiin": 1, "verkkomateriaaleihin": 1, "uskon": 2, "vierailis": 1, "haastattelulupa": 1, "tiedollisesti": 1, "study": 10, "matkustus": 1, "tiedollinen": 3, "kuuntelemisen": 1, "tutkittavaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteet": 1, "vaihtamaan": 2, "tutuiksi": 1, "ydinviesti": 1, "osana": 6, "tutkijoiden": 2, "sujuvuuteen": 1, "merkitykselliseksi": 7, "j\u00e4rjest\u00f6barometri": 1, "kohtaan": 1, "mm": 17, "osapuolten": 1, "tenkin": 1, "vasi": 1, "arvostavaa": 1, "pys\u00e4htymist\u00e4": 1, "kutsua": 1, "hy\u00f6tyneet": 1, "niin": 169, "eteenp\u00e4in": 5, "mahdollisuuksille": 1, "moduuliharjoitte": 1, "negatiivinen": 1, "luissa": 1, "suunnalta": 1, "sellane": 1, "195\u2013207": 1, "guilford": 1, "minussa": 1, "teestaan": 1, "minnan": 2, "ty\u00f6paikastani": 1, "antamalla": 1, "ilmapiiri\u00e4": 10, "pituudesta": 1, "sosiaalisista": 1, "oletus": 1, "sanottavana": 1, "parents\\": 3, "hyv\u00e4ksynt\u00e4n\u00e4": 1, "aikakauskirja": 1, "esit": 1, "marginaaliin": 1, "mer": 2, "1456": 1, "l\u00e4heisen": 1, "kuitenkaan": 8, "pdf": 1, "vertaisryhmis": 1, "sa": 19, "sesta": 1, "halutessaan": 4, "vois\u00b4olla": 1, "ytt\u00e4": 1, "omasta": 7, "tuntuvia": 1, "hakeminen": 3, "tutkimukseeni": 3, "tutkia": 4, "koetut": 17, "lennossa": 1, "heti": 3, "suojaaminen": 1, "kategoriat": 1, "alaluokat": 3, "saaneet": 2, "2001\u20132006": 1, "vuorovaikutteiseksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "soittaa": 2, "sanoo": 4, "kyselyss\u00e4": 2, "revolution": 1, "68\u201374": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "tutkimuksellisen": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 1, "tutkimussuunnitelma": 4, "ep\u00e4onnistua": 1, "odotuksiisi": 1, "huonosta": 1, "muodostamiensa": 1, "ilmoita": 1, "meillekin": 1, "syyden": 1, "tuntee": 2, "hermeneuttisen": 2, "verkos": 1, "ratkaisut": 1, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "kenell\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tulevaisuutta": 5, "rasvoista": 1, "tilaa": 1, "litteroin": 2, "tutkimustuloksissa": 1, "toiveensa": 1, "perustuvan": 2, "useissa": 4, "kehitysvammaisuus": 2, "viranomaistahoja": 1, "osaprosessien": 2, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "puolin": 1, "tieteellinen": 6, "\\n\\nin": 1, "synonyymeja": 1, "virallinenasiallinen": 1, "minerva": 2, "sukupuoli": 2, "uskallan": 1, "lupaa": 5, "fc": 1, "voimavaransa": 1, "sivuvaikutuksia": 2, "do": 5, "muutakin": 1, "sairaalasta": 1, "aicardi": 2, "keskin\u00e4inen": 4, "virtuaalihiekkalaatikoksi": 1, "nopeatempoisemmaksi": 1, "palstoilla": 1, "hyv\u00e4t(voimavarat": 1, "verkkovertaiskirjoituksista": 2, "aikasemmin": 2, "helpottamiseksi": 1, "toimintavapaudella": 1, "t\u00e4": 4, "verneriss\u00e4": 1, "haastatteluteemoista": 1, "thompson-coon": 1, "jatkuvuutta": 1, "haittasi": 1, "kirjoituksissa": 6, "lasta": 3, "saavut": 1, "bestpractice": 1, "king": 4, "ottaen": 1, "postituslistoja": 1, "araksi": 2, "haastattelut": 5, "j\u00e4sen": 2, "voimavaroista": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "tekstien": 1, "esitin": 1, "ehtoja": 2, "kannustavasta": 2, "treffit": 1, "el\u00e4v\u00e4mpi": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "should": 2, "koiduksi": 1, "arvokasta": 1, "huumori": 1, "conversation": 1, "sairaan": 4, "lastemme": 1, "hoitomuodot": 1, "valottaen": 1, "aikuiskasvatustieteen": 1, "one-to-one": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "olevasta": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "kiittiv\u00e4t": 1, "tiedottamiseenepilepsiael\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "toimimalla": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4": 1, "tutkimustulokseni": 1, "tullu": 6, "haastavaksi": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "ht": 3, "t\u00e4ysviikkoisesti": 1, "2912013": 1, "telecommunities": 1, "tarjoama": 1, "aiempiin": 1, "tauksen": 1, "kerroin": 3, "vaikeissakin": 6, "kirjoituksia": 2, "oesch": 2, "analyysista": 1, "sulkumerkkeihin": 1, "riit\u00e4": 1, "epilepsialehdess\u00e4": 4, "seuratuimpia": 2, "merki": 4, "jb": 1, "miss\u00e4": 7, "nappi": 1, "tutkiessaan": 1, "illinois": 2, "ajatella": 5, "sijaan": 2, "ranomaisten": 1, "keskustelussa": 13, "sitoutuneisuus": 1, "yhdenvertaisuutta": 1, "195-213": 2, "aihepiiri": 1, "kertomi": 1, "harvinaissairaiden": 1, "merkkeihin": 1, "aiheut": 1, "uus": 2, "43\u201344": 1, "haastateltuja": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 16, "yhteenvetona": 2, "vertaista": 4, "tarkennettu": 1, "erityislapsen": 2, "lapsille": 1, "ryhm\u00e4t": 2, "muut": 5, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 2, "yhteisty\u00f6n": 1, "painokaari": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "viitattu": 12, "toimintaa": 7, "vahvistavan": 1, "oikeuden": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 3, "todennut": 1, "kannustuksena": 1, "hakeutuivat": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 3, "tuottaen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vis": 1, "kategoriaan": 1, "prosessien": 2, "sovelsin": 1, "l\u00e4heinen": 1, "luokiteltavat": 1, "siitosen": 40, "tutkimuskysymykseen": 5, "this": 2, "haastatteluteeman": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 1, "ammattilaisena": 1, "sairastavi": 1, "ohjaisivat": 1, "tulkinnaksi": 1, "tarvitse": 1, "eka": 1, "haastattelunauhat": 1, "huomiointi": 1, "instituutiot": 1, "systeemi": 3, "kokemuk": 4, "information": 4, "uppgifter": 2, "1910": 2, "sitteit\u00e4": 1, "nieminen": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisen": 1, "tekev\u00e4t": 4, "forces": 1, "417\u2013426": 1, "valitut": 1, "kymmeni\u00e4": 1, "pskustannus": 1, "tuovat": 2, "rekister\u00f6ityneet": 1, "interview": 2, "oletuksena": 4, "toiveen": 1, "jakamaa": 1, "paikkansa": 2, "teillekin": 2, "adolesc": 1, "lapsineen": 1, "valitussa": 1, "prosesseihin": 1, "kokemustietoon": 1, "automaattisesti": 1, "that": 5, "omien": 11, "lukija": 7, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "httpeceuropaeueducationlifelong-learning-programmeindex_enhtm": 1, "toimintaedellytysten": 1, "teoriahistoriallisesti": 1, "teemahaastatteluaineis": 1, "kertonu": 3, "tutkittu": 9, "hiljaa": 1, "muitakii": 1, "hoitajat": 1, "tutkimusoletukseni": 2, "luukkainen": 1, "itse\u00e4ni": 2, "sopeutumis": 1, "aivan": 3, "tunnu": 1, "helpottunut": 1, "vahvuuksien": 1, "empirical": 1, "hoidosta": 10, "tietysti": 9, "luovana": 1, "vaihdettiin": 3, "keskustelun": 35, "and": 75, "n\u00e4kemykseen": 1, "diltheyn": 1, "edellyt": 1, "kokeellisen": 1, "\\n\\nt\u00e4ss\u00e4": 1, "tutkimussuunnitelmaani": 1, "verkkokirjoituksissa": 6, "turvalli": 2, "verkkokirjoitustesi": 4, "kuvien": 1, "luonnontieteellisesti": 1, "finnable": 1, "analyysit": 1, "keskustella": 9, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "sy\u00f6": 1, "roolistasi": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 2, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 1, "lellinen": 1, "edullista": 1, "yhteytt\u00e4": 5, "kavereita": 2, "sitoutumista": 1, "aineistoja": 1, "vertaistukiryhm\u00e4n": 1, "jaksamisesta": 2, "huuskonen": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "sektori": 1, "toisella": 6, "erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "litatiivisen": 1, "3112013": 3, "aiheuttavat": 1, "viestittyi": 1, "mukaisesti": 15, "sellainen": 6, "vertaiskeskustelu": 4, "haastatteluista": 2, "sellasta": 29, "n\u00e4it\u00e4": 3, "tytt\u00e4v\u00e4": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 12, "turner": 2, "vapauttavasta": 1, "laadullista": 2, "sillo": 3, "voimaantumisprosessissa": 1, "aaltola": 3, "kuvaile": 2, "haasteelliselta": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "tarjoamia": 1, "pauttaminen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 34, "asianmukaisesta": 1, "viikonloppua": 1, "kerrottiin": 1, "viranomaisilta": 1, "470\u2013472": 1, "roolit": 7, "m\u00e4\u00e4rien": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 3, "sosiaalipolitiikan": 3, "ovat": 56, "lindstr\u00f6m": 1, "johtaja": 1, "mukaiseksi": 2, "tapaamisia": 2, "tutkimustulosten": 4, "kriittisesti": 1, "empatiaa": 1, "rauste-von": 2, "jopa": 11, "riippuu": 4, "mut": 1, "vanhemmil": 1, "identiteettiin": 1, "foundation": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "ep\u00e4toivo": 2, "haasteet": 2, "el\u00e4m\u00e4nhistoria": 1, "paula": 1, "j\u00e4rvenp\u00e4\u00e4": 1, "jaatisposti": 3, "luuni": 1, "haastatteluaineisto": 2, "1980-luvulla": 1, "tunnekokemukset": 7, "kysymyksiins\u00e4": 2, "alueen": 1, "pediatr": 3, "195\u2013202": 1, "valinnanvapaus": 2, "tietyss\u00e4": 2, "tiedekunta": 10, "\u00e4iti": 2, "httpwwwjaatineninfojaatisposti": 1, "meist\u00e4": 1, "t\u00e4v\u00e4ksi": 1, "k\u00e4si": 1, "suhtautui": 1, "usko": 2, "kuntoutuksesta": 1, "muutoksessa": 1, "tivat": 1, "toistanut": 1, "parantumatonta": 2, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 2, "kohde": 6, "suorittaa": 1, "muodostaa": 1, "situations": 5, "ty\u00f6": 1, "vat": 5, "korostaa": 5, "reflektiivisyyden": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 5, "grounded": 2, "seuraavaksi": 1, "vaihdella": 1, "purettua": 1, "analyysi": 12, "muihinkin": 1, "tuntenut": 1, "telmien": 1, "science": 3, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4\u00e4nnekohdat": 1, "havaitsivat": 2, "tijaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 2, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "kattoa": 1, "arvioksi": 1, "anna": 1, "ihminen": 20, "education": 10, "epilepsiahomma": 2, "osallisuuden": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "yksin": 5, "kerhoja": 1, "nostamia": 1, "vertaistukiryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "koulutusmahdolli": 1, "voimaantumisella": 3, "muutenkii": 1, "epileptisi\u00e4": 2, "liitteet": 4, "teko": 1, "syrj\u00e4ytyneiden": 1, "k\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 1, "aivoilla": 1, "kertoa": 16, "vertaiskeskusteluissa": 2, "kea": 2, "ilmaisun": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 2, "arvoja": 1, "tutkijaresurssini": 1, "tarjosi": 10, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "logic": 2, "ett\u00b4onko": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "vuoro": 1, "online-tyylist\u00e4": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "kiinnostaa": 3, "understandings": 1, "\u00e4itien": 12, "sairaalle": 1, "lataukseen": 1, "k\u00e4yt": 1, "puhelin": 1, "seuraillut": 1, "tietoteknologian": 1, "esittelin": 1, "conditions": 4, "oon": 42, "hoitotaho": 3, "el\u00e4m\u00e4ntapahtumia": 1, "vertaisoppiminen": 2, "sallila": 1, "page": 1, "vuonna": 1, "kasvavan": 1, "monesti": 2, "arjessa": 3, "analysoitavissa": 1, "face-to-face": 1, "j\u00e4rjestelyt": 1, "analysoitavien": 1, "sellaselle": 1, "eettiseen": 1, "sana": 1, "pirteit\u00e4": 1, "pre-conceived": 2, "jatkumona": 1, "huomannu": 3, "ni": 2, "huokaus": 3, "tukee": 4, "johtamat": 2, "teoriasta": 2, "tavannut": 1, "teoreettisen": 2, "analysis": 5, "tallasta": 2, "voiman": 2, "valkoinen": 1, "kas": 4, "yhteis\u00f6in\u00e4": 1, "l\u00f6ydett\u00e4vyyteen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "yksityisyyden": 2, "terveiset": 2, "ongelmatilanteissa": 1, "avattua": 1, "tuotetaan": 1, "voimaantuminen": 32, "be": 2, "alistettujen": 1, "kasvokkaisissa": 1, "voimavarojen": 10, "verkkokirjoittamistakin": 1, "kotihoitajina": 1, "hyvinvoinnin": 3, "sivulta": 1, "vuorovaikutus": 14, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 2, "vastaavanlaisista": 1, "alunperin": 1, "lauseet": 2, "1062013": 1, "selke\u00e4": 3, "masentuneen": 1, "teknologinen": 1, "valmennus": 1, "ollut": 36, "vuosituhannen": 2, "verk": 8, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "hyv\u00e4ksi": 4, "epilepsiakohtaus": 1, "syntyy": 6, "jatkuvan": 2, "valtaistuminen": 1, "loukkausep\u00e4ilyjen": 2, "24\u201330": 1, "prosessin": 2, "nusta": 1, "kiinnosti": 1, "\u00e4l\u00e4": 1, "oma-aputoiminnaksi": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4is\u00b4": 1, "eiks": 1, "innostunutta": 1, "omin": 1, "nega": 2, "anonymiteetin": 1, "v\u00e4liarviointi": 1, "analytic": 1, "kesken": 6, "panostaa": 1, "fenomenologisen": 2, "darwinin": 1, "saraj\u00e4rven": 2, "tapaustutkimus": 1, "kuumekouris": 1, "avoimia": 4, "tuleminen": 2, "positiivisia": 4, "menesty\u00e4": 1, "harvinaisuus": 1, "edustavat": 1, "tenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "katja": 1, "perheit\u00e4": 3, "323\u2013344": 1, "10-vuotiaitten": 1, "verkko-opiskelun": 1, "harrastukset": 2, "monista": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 7, "vaikeaksi": 3, "kasvatustieteiden": 2, "kontakteissa": 1, "empowered": 2, "k\u00e4sitteen": 2, "vertaisverkostot": 2, "l\u00e4\u00e4kkeest\u00e4": 2, "kokemat": 1, "kokemus": 21, "eettisi\u00e4": 1, "esittely": 2, "kertomuksia": 1, "taiteen": 1, "omaisiaan": 1, "ep\u00e4toivottujen": 2, "powerment": 1, "tunteis": 1, "clinical": 1, "vet\u00e4j\u00e4n": 1, "ennakkoarvioinnin": 1, "arkitieto": 2, "vaikuttaneen": 1, "tommosella": 1, "toivoa": 1, "kasvuun": 5, "toivoi": 1, "suruistaan": 1, "moninaisen": 2, "kysytt\u00e4es": 1, "j\u00e4tin": 3, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 4, "ab": 6, "ohjeet": 1, "lopulta": 1, "kehkeytyy": 1, "freeman": 2, "keskusteluyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "kanava": 3, "kaivo-oja": 1, "sosiaaliset": 5, "empaattisuus": 2, "osallistuville": 1, "voimaantu": 2, "kuunnella": 2, "el\u00e4iss\u00e4\u00e4n": 1, "tapaaminen": 1, "kouluik\u00e4inen": 3, "teemahaastattelut": 9, "niille": 1, "rae": 1, "huotelin": 1, "suorittaneet": 1, "1562011\u201313122012": 3, "suojella": 1, "vahvistamalla": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4i": 1, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "henkil\u00f6kunta": 1, "siirtyy": 1, "1995": 11, "yhteis\u00f6": 2, "jollekii": 4, "tilanne": 9, "tapaamiset": 1, "unionin": 3, "tutkimustulokset": 2, "gaily": 2, "tyylill\u00e4": 1, "sosiaalipsykologian": 2, "liikunta": 1, "moderointiin": 1, "vanhemmilla": 16, "miettiny": 3, "kokemusoppimi": 1, "message": 4, "soveltuvan": 1, "esiintyvyytt\u00e4": 1, "kokemuksellisen": 1, "turvallisuus": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "tunnukset": 1, "keskuteluteemoja": 1, "positiivinen": 17, "tutkimus": 18, "merkitt\u00e4": 1, "samaa": 13, "israel": 2, "kokeskustelusta": 2, "haet": 1, "palata": 1, "oli": 192, "sidoksissa": 1, "testataan": 1, "voimavaroja": 18, "levelinstructor": 2, "chavez": 1, "uskaltaa": 5, "minusta": 4, "laajoja": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 4, "m\u00e4n\u00e4": 1, "samansuuntaisia": 2, "resursseja": 1, "tekstisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "hakuja": 1, "osin": 14, "ennakko-odotusten": 2, "tutkimuskatsauksia": 1, "spesifi": 2, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "concepts": 2, "perustettiin": 1, "telen": 1, "pid\u00e4n": 3, "toiminnallaan": 1, "harvinaiset-verkoston": 3, "raportoi": 3, "enna": 1, "nelj\u00e4nten\u00e4": 1, "tutkimusetiikka": 1, "menin": 1, "lumahdollisuudesta": 1, "teemahaastatte": 2, "tii\u00e4n": 2, "ontologisesti": 2, "suositus": 1, "tii\u00e4": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "voimme": 1, "monin": 2, "usein": 41, "so": 2, "rantamisen": 1, "kuten": 13, "mahdollistavaksi": 1, "verkkokyselyt": 1, "vuorovai": 2, "kemus": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 2, "haastatteluna": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 2, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "kaikkii": 1, "molemminpuoleinen": 1, "willman": 1, "yhdistin": 1, "itell\u00e4": 4, "erityisell\u00e4": 1, "preschool": 3, "edesauttaa": 3, "joukon": 1, "vinkit": 1, "varmaan": 54, "tutkimusote": 1, "vannut": 1, "sensa": 1, "vuorovaikutteisen": 1, "muuttunut": 1, "rekister\u00f6idyt\u00e4\u00e4n": 2, "esimerkinomaisesti": 1, "sista": 2, "saraj\u00e4rvi": 6, "verkkovaikuttaja": 1, "kirjoitustyyli\u00e4\u00e4n": 1, "alaluokka": 3, "vapaaehtoisuuteen": 2, "aktiivisuuteen": 1, "kokemustietoa": 2, "internetist\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 1, "kriteeri": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "vain": 20, "reflektoidaan": 1, "osaprosessit": 3, "kehitysvammaisten": 3, "ohjaajan": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysia": 2, "hankesuunnitelma": 2, "odotit": 1, "nimi": 16, "bb": 1, "odottaa": 3, "yhdes": 1, "224\u2013225": 1, "huonoista": 2, "tutkija": 7, "l\u00e4ro\u00e4mne": 2, "k\u00e4sitett\u00e4": 6, "ratkaisuja": 4, "molemmille": 2, "tutustui": 1, "elinik\u00e4ist\u00e4": 1, "243\u2013254": 1, "hoitokokemukset": 1, "eletty": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "asiasanat": 1, "verkkoteksteihin": 1, "hepburn": 1, "pintapuoliseksi": 1, "verkkoyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vanhempana": 2, "puitteissa": 1, "m\u00e4ntilanteessa": 2, "tarkkaa": 1, "epilepsiael\u00e4m\u00e4\u00e4": 5, "teen": 3, "koin": 6, "avustajan": 1, "puolimatka": 2, "keskusteluryhmi\u00e4": 2, "osallistujista": 2, "t\u00e4llainenkin": 1, "152\u2013153": 1, "nousevat": 2, "mahdollistamiseen": 1, "jonkin": 3, "kolmanneksi": 1, "empowering": 3, "t\u00e4ll\u00e4nen": 1, "terveystieteiden": 3, "no": 58, "seis": 1, "muodostuneet": 3, "tutkimustuloksina": 1, "matalan": 1, "teemahaastatteluissa": 1, "aktiivisemmaksi": 1, "isompaa": 1, "toimin": 2, "n\u00e4ihin": 4, "osa-alueita": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "meilt\u00e4": 2, "ulkoasusta": 3, "effect": 1, "luokittelee": 3, "kev\u00e4tlukukaudella": 1, "toteutuksen": 2, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 3, "je": 1, "den": 10, "tekno": 1, "kasvuprosessi": 1, "sairastuneen": 1, "open": 2, "osoittautuivat": 1, "si": 8, "ilahduin": 1, "saatiin": 2, "her\u00e4tti": 2, "muutoksen": 1, "21998": 1, "paan": 1, "social": 14, "vertaiseksi": 1, "mietti": 1, "kuvata": 10, "merkityksellisyys": 2, "tutkittavat": 3, "valitsisin": 1, "lauseen": 1, "muodostuminen": 4, "1989": 5, "perheill\u00e4": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "hirmu": 8, "joulukuun": 1, "eritt\u00e4in": 11, "keskin\u00e4iseen": 3, "vapauttavaksi": 1, "tervey": 1, "kauemmin": 1, "joustavasti": 2, "tunnistetietojen": 1, "intervention": 2, "suuria": 1, "lopussa": 1, "ett\u00b4": 6, "tarkastella": 5, "yll\u00e4pito": 4, "toimintavapauttansa": 1, "induktiivinen": 1, "koulunk\u00e4yntiin": 1, "itsetunnon": 2, "ollen": 3, "ammattilaiset": 2, "garwick": 1, "rakenteilla": 1, "ensitietotapahtumat": 1, "kuvattiin": 2, "empiirinen": 1, "powerment-k\u00e4sitteen": 1, "mies": 2, "kokemiseen": 8, "l\u00e4hestyin": 2, "valossa": 5, "ainakii": 6, "millainen": 3, "kahdenkeskinen": 1, "kertaan": 2, "deepen": 2, "nopeus": 2, "prosessiin": 1, "verkkokirjoituksia": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 7, "jokaisen": 1, "johdatus": 1, "tateltavista": 1, "harmi": 1, "blennon": 1, "month": 2, "rajannut": 2, "tutkima": 1, "tutkiessani": 1, "kolman": 1, "hoidossa": 4, "epilepsiaoireyhtymiin": 1, "k\u00e4vis": 2, "putnam\u00b4s": 1, "p\u00e4\u00e4kategoriat": 1, "oletuksia": 1, "esiin": 26, "aineistot": 9, "unexpected": 2, "monimuotoinen": 2, "analyysirungon": 3, "aikaiseen": 1, "verkkokeskustelu": 17, "antikainen": 5, "merkityksellinen": 4, "findings": 2, "filosofia": 1, "harvinaisepilepsioista": 1, "valvotaan": 1, "normaalia": 1, "edustavaa": 1, "dieetin": 4, "osallistumista": 3, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 10, "toivotut": 20, "voinut": 1, "1958": 1, "polku": 2, "tuleeko": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4nyt": 1, "haukkumaan": 2, "ite": 11, "tilanteessa": 4, "erityi": 1, "rajoja": 1, "yhteiskunnallista": 2, "viittasivat": 2, "omaehtoisesti": 1, "tuomo": 1, "pitk\u00e4aikaissairaiden": 3, "metodologia": 1, "tekstilainauksen": 1, "of": 116, "saisin": 2, "tuottaa": 6, "syyn\u00e4": 2, "kirjottanukaa": 1, "experience": 12, "itsekeskeisyys": 1, "kirjotukset": 2, "liikkumisessa": 1, "totuttu": 1, "kiinnostu": 1, "vastaukset": 1, "tutkivat": 2, "ittekii": 3, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 2, "listanneet": 1, "muuttaa": 1, "ajankohtaista": 3, "osoittavan": 1, "rajoitteita": 3, "discussion": 5, "kanssa": 69, "voimakkaan": 1, "keskeinen": 1, "karenssiaika": 1, "vaihtaa": 1, "julkai": 1, "lehtonen": 1, "viestiv\u00e4t": 1, "vakuudeksi": 1, "aika": 38, "reflektion": 1, "arvottomiksi": 1, "teemat": 3, "keilty": 6, "633\u2013641": 1, "j\u00e4senet": 1, "verkkokysely": 1, "kehitt\u00e4mi": 1, "kokee": 5, "epilepsiaan": 14, "tammi": 4, "haluais": 4, "malinen": 2, "kohteliaasti": 3, "building": 1, "ajatuksilleen": 1, "yksil\u00f6llisesti": 2, "tutkittavia": 3, "rohkeutta": 1, "vapaasti": 3, "kysymyksenasettelut": 1, "jen": 1, "osiin": 1, "experienced": 4, "tiedottamisen": 1, "valtautuminen": 2, "huoneessa": 1, "paljonha": 1, "her\u00e4nneet": 1, "seurannut": 2, "itsesyrjint\u00e4\u00e4": 1, "nevalainen": 2, "yksityisyytt\u00e4": 1, "huomioida": 1, "106\u2013120": 1, "ajatus": 3, "deposited": 2, "kysymykset": 1, "tavoitteista": 2, "suruasurua": 1, "growth": 2, "lainauksia": 2, "semm\u00e4lle": 1, "league": 1, "ihmis": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 1, "omakohtaiset": 1, "eriarvoi": 1, "sitt": 16, "tuodaan": 1, "keskustelupalstoja": 2, "ammentamisessa": 1, "monia": 2, "ty\u00f6skentely": 1, "syntyiv\u00e4t": 1, "kiinnostuksen": 2, "modifioidun": 1, "kanss": 2, "arvojensa": 1, "raportoinnista": 2, "annettavaa": 2, "reita": 2, "alkaa": 3, "inhimillisesti": 2, "oloaan": 2, "sairastuu": 1, "luokat": 3, "kohteeksi": 1, "humanistisen": 1, "kokemisen": 2, "tutkimusaiheestani": 1, "tapahtunu": 1, "tyy": 1, "lastensuojelun": 1, "viikon": 3, "oltais": 2, "kirsi": 1, "huovila": 1, "verkkovertaiskirjoituksiasi": 2, "vajaakuntoisen": 1, "menetelm\u00e4": 1, "v\u00e4littyv\u00e4": 1, "hemmista": 5, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "ajoittain": 2, "perceived": 1, "toiveikkuus": 2, "vammaryhm\u00e4\u00e4n": 1, "tutkielma": 11, "factors": 3, "ominaiseksi": 1, "verkkosivulla": 1, "ulkoasuun": 1, "aktiivisen": 2, "edes": 7, "lapset": 3, "rahoittamat": 1, "ihan": 54, "hyv\u00e4ksymisen": 1, "muodostanut": 1, "nauttimaan": 1, "oppijoiden": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "ruohonjuuritasolla": 1, "vertaistuessa": 2, "kasvatustieteen": 5, "onnistu": 1, "jotain": 44, "kuviossa": 3, "koon": 1, "merkinn\u00e4t": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "neh\u00e4n": 1, "muas": 1, "2003": 22, "m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "asiantuntijana": 1, "kerro": 1, "virtaverkon": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteellinen": 1, "vanhuksen": 1, "tarkasteltu": 6, "eri": 47, "tulevaisuudesta": 4, "23\u201327": 1, "matern": 1, "facilitation": 2, "peltosalmi": 1, "kuvaustiedon": 1, "internet-keskusteluista": 1, "lepsian": 1, "ajattelemista": 2, "aktiivinen": 3, "epilepsiadiagnoosin": 4, "brasilialaisen": 1, "vapauttamaan": 1, "haastatteluteemat": 1, "kuvio": 6, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "later": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4": 1, "johtuivatko": 1, "yksik\u00f6iden": 1, "potilasj\u00e4rjest\u00f6": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miin": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "vaikuttanu": 2, "p\u00e4\u00e4": 4, "hiilarin": 1, "suunnittelun": 1, "verkkokeskustelun": 55, "puhelinhaastattelu": 1, "sissa": 5, "ettii": 1, "risteyspaikkaan": 1, "havaitsijana": 1, "scholar": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 3, "listumisessa": 1, "oikeita": 2, "kuntoutumiskurssi": 1, "heru": 1, "kouluk\u00e4yntiin": 1, "tutkimusaineisto": 1, "2005": 38, "nuorten": 18, "toimintavapauden": 3, "l\u00e4hipiiriss\u00e4": 1, "kertomukset": 1, "lueskelin": 3, "feel": 1, "v\u00e4h\u00e4\u00e4n": 1, "haittavaikutuk": 1, "pitk\u00e4aikaissairauden": 1, "puheenjohtaja": 3, "ett\u00b4vois": 1, "kokemushistoria": 1, "verkkovertaisverk": 1, "assa": 3, "valittiin": 1, "kuvista": 3, "vaikk": 1, "ajatteluasteella": 1, "rosenholz": 1, "vaikutta": 1, "kysyit": 1, "kannustaa": 5, "tuksissa": 1, "kirjautuminen": 7, "hakeuduttiin": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 8, "online-ryhmi\u00e4": 1, "prosessis": 1, "kohden": 1, "ahdistuksen": 1, "aktiivisemmin": 2, "viestiini": 3, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretyksi": 1, "litsemieni": 1, "yhteenkuulumisen": 2, "aristoteelisen": 1, "osallistui": 1, "hoitoon": 3, "loukkausten": 3, "us": 1, "143\u2013151": 1, "p\u00e4\u00e4ttelin": 2, "antoisia": 1, "vanhemmilta": 6, "vastinetta": 1, "uusi": 7, "asettamisen": 1, "toimintaohjel": 1, "icelandic": 1, "kannustusta": 1, "taulukko": 9, "sullivan-bolyai": 2, "litterointi": 1, "perustuvia": 1, "bulletin": 2, "tieteenfilosofisiin": 1, "mit\u00e4": 53, "heikkil\u00e4-laakso": 3, "tiketjuja": 1, "yhtenev\u00e4i": 1, "side": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "ollikainen": 2, "iloistaan": 1, "niihin": 8, "kainasettelun": 1, "samanlaisiaki": 1, "ep\u00e4muodollisen": 1, "eurooppalaisen": 1, "kauheesti": 5, "yhteiskuntatieteellisen": 2, "581\u2013599": 1, "osaan": 4, "molempien": 2, "v\u00e4syny": 3, "v\u00e4\u00e4ristyneit\u00e4": 2, "tuntien": 1, "wwwdokumentti": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 3, "tulevaisuuteensa": 1, "parhaiten": 5, "julkaisusarja": 1, "sekuntteja": 1, "pahaan": 1, "koulu": 1, "1933": 6, "tunteitasi": 1, "mutt\u00b4siin\u00e4": 1, "kirjottanut": 1, "improve": 1, "toteuttamisesta": 2, "suomalais\u00e4itien": 1, "luulet": 1, "est\u00e4v\u00e4n": 2, "kirjoittajavastaaja": 1, "facebookista": 1, "vammaisten": 11, "neurologin": 1, "1998": 19, "content": 8, "db": 1, "koe": 4, "ahdistuneisuu": 1, "kommentoinu": 1, "57\u201358": 1, "tavallaan": 14, "helpotus": 3, "itses\u00e4\u00e4tely": 1, "filosofian": 6, "sairasta": 1, "seuraavan": 1, "keruumenetelm\u00e4t": 1, "links": 1, "l\u00e4hti": 2, "lisuus": 1, "kaleva": 2, "toteutus": 3, "101\u20131412013": 1, "national": 2, "nettiyhteis\u00f6st\u00e4": 1, "review": 5, "harvinaissairauksia": 1, "seen": 14, "vertaistoiminta": 10, "positiiviseksi": 3, "tutkimustuloksistani": 1, "lastenne": 2, "hermeneuttiseen": 1, "tietoisia": 3, "hoitovaihtoehtojen": 1, "ik\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "person": 2, "todellisuuden": 2, "ottanut": 2, "centre": 2, "kumpuavan": 1, "vierailevaan": 1, "yhdistyk": 1, "death": 3, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "teoriataustaa": 1, "el\u00e4\u00e4": 2, "tampere": 15, "maailma": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "kokeskustelussa": 2, "autenttisten": 1, "toistuviin": 1, "yhdyssiteen\u00e4": 2, "kings": 1, "vakavaa": 1, "seuraaja": 4, "2007\u20132009": 1, "viitekehyksen": 2, "el\u00e4ytymisen\u00e4": 1, "n\u00e4kyi": 3, "n\u00e4y": 1, "kasvatus": 1, "yksityiskohtaistakin": 1, "yst\u00e4vyytt\u00e4": 1, "nykyisin": 3, "tunnetilan": 1, "sataprosenttinen": 2, "hain": 2, "osoittau": 2, "jatkuu": 16, "ulkopuolinen": 1, "ohjaavat": 1, "vaativa": 1, "nelj\u00e4lle": 1, "dilemmas": 1, "keskusteluun": 26, "jaettuun": 1, "high": 2, "nykyisess\u00e4": 1, "toteutukseen": 4, "suuren": 1, "eri-ik\u00e4isten": 1, "ehtinyt": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "voimavarojaan": 2, "kertyneet": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteiden": 1, "oppimiskokemuksiksi": 2, "suominen": 2, "sulje": 1, "muistan": 3, "ilmeisesti": 1, "informoidaan": 1, "luomaan": 2, "pehme\u00e4ksi": 1, "rekister\u00f6itynyt": 3, "henkil\u00f6kohtaiselta": 1, "l\u00e4\u00e4kityksen": 1, "seizures": 1, "varieties": 2, "aloitettiin": 2, "tulevaisuu-desta": 1, "juhannustaiat": 1, "kaunonen": 6, "pitk\u00e4aikaissairauksia": 2, "tavoit": 2, "p\u00e4ivin": 1, "esiintyvyyden": 1, "tarvitsevansa": 1, "diet": 2, "ilmaisu": 3, "yleisimmist\u00e4": 1, "ohje": 1, "keinoja": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "koettiin": 8, "teinen": 1, "noudattaen": 1, "keskustelevat": 1, "wwwepilepsiafi": 6, "selke\u00e4t": 1, "samanlaisiakii": 1, "prosessina": 4, "samanlaiset": 2, "kunnioittavassa": 1, "yliopisto": 25, "kvantitatiivisen": 1, "henkil\u00f6ihin": 1, "mink\u00e4laisia": 1, "modifioidusta": 2, "pyzik": 2, "edellytti": 1, "kommentoivat": 1, "vastais": 1, "p\u00e4\u00e4dyin": 1, "viitekehyksi\u00e4": 1, "tutkimussuunni": 1, "kokemuksiin": 9, "omaehtoiseen": 1, "lukukertoja": 1, "kansallinen": 1, "antaa": 8, "jakamista": 8, "vertaisten": 2, "stressitt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "barker": 2, "merkittyn\u00e4": 1, "soille": 1, "aihevalintaan": 1, "yl\u00e4kategoriat": 1, "j\u00e4sentynyt": 1, "ammatti-kasvatuksen": 1, "295\u2013303": 1, "rooleja": 1, "arveluttavaksi": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "kyynisyytt\u00e4": 1, "harvinainen": 1, "tulok": 1, "millaisissa": 1, "kehitt\u00e4miskohteeksi": 1, "puuttuu": 3, "totuista": 1, "valmistuvat": 1, "ulkoasuhan": 3, "\u00e4\u00e4nen": 4, "pelottava": 1, "ty\u00f6nantajan": 1, "analy": 1, "works": 2, "parantumaton": 1, "haastateltujen": 1, "itseluottamus": 2, "k\u00f6yhien": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 2, "kehitt\u00e4mistoimintaa": 1, "j\u00f6iden": 1, "parental": 2, "linen": 2, "selvyys": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "kaipaa": 4, "poistaa": 1, "erilaisissa": 2, "verkkokirjoituksista": 4, "luominen": 1, "jaksa": 6, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynti\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "kunta": 1, "haluatko": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "kykenee": 2, "valikoituivat": 1, "policy": 2, "suru": 10, "1940": 2, "j\u00e4rjestelem\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusaineis": 1, "j\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "teh\u00e4": 1, "seurauksena": 1, "vertaistoimijoiksi": 1, "choronic": 1, "tekstuaalisuudesta": 1, "surut": 1, "laine": 3, "oirekuva": 4, "qualitative": 3, "suunnitelluista": 1, "paikasta": 1, "selviyty\u00e4": 1, "support": 46, "keski": 2, "vertaisryhmien": 2, "kiinnostusta": 4, "auttamalla": 1, "1960-luvulta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "jaksamisen": 1, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 3, "v\u00e4limatkojen": 2, "tsemppaavina": 1, "epilepsialiiton": 64, "yhteystiedot": 1, "suuksien": 1, "vastaavanik\u00e4iseen": 1, "ps-kustannus": 3, "taitoja": 7, "ainutkertaisuus": 1, "00700": 1, "ohjaamaa": 1, "rist\u00f6": 1, "highlighted": 4, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 1, "kol": 1, "munnukka": 15, "tuu": 1, "bell": 4, "verkkokeskustelulta": 1, "h\u00e4nelle": 1, "tojen": 1, "tapahtumiin": 1, "kaikilla": 4, "yll\u00e4pitoon": 2, "rohkaista": 1, "t\u00e4llasta": 1, "infoo": 1, "miten-tiedon": 1, "tiedekunnan": 6, "yl\u00e4katego": 1, "conceptualizing": 1, "par": 1, "sanoa": 7, "teelliseksi": 1, "kiinnitin": 1, "huomioimatta": 2, "kaikesta": 1, "asuivat": 1, "69": 1, "iin": 1, "teksti": 2, "tutkimusmenetelmien": 1, "viestiketjujen": 1, "psyykkist\u00e4": 1, "255\u2013258": 1, "valvottivat": 1, "asiatiedon": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "pohdinta": 2, "yhteystietoja": 1, "nistuneen": 1, "beayni": 2, "kertoivat": 4, "yht\u00e4\u00e4n": 2, "viesteihin": 5, "ilmapiiri": 22, "kohderyhm\u00e4lle": 3, "miellytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "arvoa": 1, "their": 10, "keskusteluymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "rajoituksia": 2, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 1, "luotettavuus": 2, "1562011": 2, "s\u00e4hk\u00f6postiviestiini": 2, "httpkelafi": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "vastaa": 4, "useat": 2, "potuttaa": 1, "haastateltavan": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "rausryhmien": 1, "perheiden": 2, "aiheutunut": 1, "ottais": 1, "rikastua": 1, "mixed-methods-tutkimus": 1, "arvoinen": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "nimet\u00e4": 1, "ohessa": 1, "carbonedale": 1, "ty\u00f6voimavi": 1, "kasvua": 3, "annetaan": 1, "ik\u00e4ist\u00e4\u00e4n": 1, "yhteistoiminnassa": 1, "dam": 1, "p\u00e4\u00e4teemoja": 1, "ammatilliseen": 1, "v\u00e4h\u00e4i": 2, "methods": 1, "tunnekokemuksiaan": 2, "kolmanteen": 3, "kahdeksasta": 1, "il": 2, "viitekehykseen": 1, "gummerus": 3, "virkistysvinkkej\u00e4": 1, "human": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "ynn\u00e4": 1, "i\u00e4n": 2, "kasvatuksen": 2, "kokemuksistasa": 3, "tunteisiin": 1, "lin": 1, "tuntemuksiin": 1, "vierailisi": 1, "vauvalehden": 1, "tutkimukseen": 9, "ohjauksesta": 1, "noo": 2, "kuvauksia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "sosiaalisuus": 1, "gradussaan": 1, "ik\u00e4ryhmittelyh\u00e4n": 1, "tanssimista": 1, "tutkimuskeskus": 1, "naisin": 1, "muodostettu": 1, "jaisesti": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "toimeentulosta": 2, "haluna": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "odotuksesta": 1, "benefits": 1, "mi": 4, "jakaa": 16, "suurimpaan": 1, "arvostuksena": 1, "toteuttaneiden": 1, "hallituksen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 1, "kollegiaali": 1, "tervonen": 2, "s\u00e4hk\u00f6postipalvelinta": 2, "timantti": 1, "\u00e4iti\u00e4": 2, "ongelmitta": 1, "beacon": 1, "tietok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "sosiaalialan": 2, "nuoruusi\u00e4n": 1, "omista": 10, "t\u00e4vyyden": 1, "toiminnassa": 2, "nostin": 4, "xxxkuussa": 1, "ahdistaa": 3, "95\u2013114": 1, "lis\u00e4": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "regard": 1, "koskevaa": 2, "h\u00e4n": 22, "tumisensa": 1, "l\u00f6yd\u00e4t": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "paikaksi": 1, "vastuuseen": 1, "kahta": 1, "252\u2013266": 1, "est\u00e4vi\u00e4": 2, "jatkaa": 1, "settomaksi": 1, "pohditaan": 2, "kokemuksistaan": 8, "ilmensiv\u00e4t": 1, "vanhempien": 237, "pohtivat": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "k\u00e4ynti\u00e4": 1, "lap": 3, "todelli": 1, "ajattelu": 7, "antaneille": 1, "sain": 2, "tie": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 5, "jotka": 36, "vali": 1, "fathers": 1, "vallan": 1, "federation": 2, "kulttuuritieteiden": 1, "kyuskomukset": 1, "johtoidea": 1, "l\u00f6yt\u00e4ny": 2, "ent\u00e4": 2, "ominaisuuksista": 1, "l\u00e4\u00e4kityst\u00e4": 2, "kuunteleminen": 1, "niinku": 86, "moninaisia": 1, "tena": 2, "n\u00e4kemys": 1, "osallistuivat": 2, "viewpoint": 1, "jf": 1, "toisena": 3, "yhteisten": 3, "k\u00e4sittely": 5, "n\u00e4in": 40, "lapsetkin": 1, "control": 2, "vuorokausia": 1, "model": 3, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "kirjoittamalla": 1, "luojan": 1, "kokemuksiaan": 9, "huomasin": 3, "hoidetuksi": 1, "helpottavia": 2, "huomioin": 1, "chronically": 2, "perceptions": 1, "pitk\u00e4aikaisennuste": 1, "liisa": 5, "rauhaisaa": 1, "wright": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "esiintyi": 2, "verkkop\u00e4iv\u00e4kirjat": 1, "kuntoutuksessa": 1, "median": 2, "neistot": 1, "kirjottamassa": 3, "tutkinut": 1, "toteutetusta": 11, "meetvursti": 1, "palautetta": 1, "hindering": 2, "managing": 1, "gained": 2, "avoimeksi": 5, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "sopii": 3, "trial": 2, "sis\u00e4iset": 1, "tilalle": 2, "physically": 1, "haastattelutilanne": 1, "paras": 1, "identiteetti": 1, "mink\u00e4tyyppinen": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 25, "tulkintojensa": 1, "ep\u00e4varmuuden": 2, "tiedottaminen": 4, "si\u00e4": 2, "logian": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "rekister\u00f6ityneelle": 2, "23(5": 1, "puhelinhaastattelujen": 1, "iceberg": 1, "vastaavassa": 2, "kehitt\u00e4miseen": 1, "blogit": 1, "pelkoa": 5, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "syys\u2013marraskuu": 1, "huolestuneita": 2, "vahvuuksia": 2, "verkkokeskustelua": 7, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4mpi": 2, "musmenetelm\u00e4n": 1, "disabled": 1, "sosio-kulttuurisessa": 1, "toissijaiset": 1, "rustuvaan": 1, "emotionaalinen": 3, "vaikuttavan": 2, "reflektiivisi\u00e4": 1, "heen": 1, "kirjallinen": 2, "65\u201371": 1, "onneksi": 2, "1768\u20131834": 1, "muotoilla": 2, "isompien": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 10, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 4, "ennakkoluulottomuus": 2, "vastuuhenkil\u00f6n\u00e4": 1, "teoreettisesti": 3, "j\u00e4rkytysh\u00e4n": 2, "palaute": 1, "today": 1, "yritt\u00e4ny": 3, "v\u00e4h\u00e4ttely": 1, "hoitomenetelmin": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "viestiss\u00e4ni": 1, "pituudeltaan": 1, "nimett\u00f6myys": 1, "keskustelleet": 1, "european": 4, "oireyhtym\u00e4": 2, "yksil\u00f6llinen": 2, "1994": 5, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4minen": 1, "paljastunut": 1, "omalla": 2, "keskustelee": 5, "puhelintukea": 1, "mi\u00e4": 1, "sander": 2, "au": 1, "sairastuville": 1, "erilaisuus": 2, "n\u00f6llisesti": 1, "kustelua": 1, "sairaus": 14, "poliittisessa": 1, "sairautta": 13, "perustelevat": 1, "vaikeahoitoisen": 2, "oi": 1, "vaikeahoitoiseksi": 1, "rovaikutuksessa": 1, "min\u00e4kuvan": 1, "teema": 6, "arch": 1, "tarkastelivat": 1, "71\u201379": 1, "kykyuskomukset-kategoriaan": 1, "voisi": 10, "aktiivisille": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neell\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "keskusteluteemoihin": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "emmissa": 1, "tietoa": 37, "arvioinnin": 1, "tutkimusaineistoani": 1, "2013": 36, "triangulaation": 1, "suomalaisissa": 1, "virheellinen": 1, "verkkokirjoittaminen": 1, "mene": 1, "haastatteluhetkell\u00e4": 1, "roolin": 5, "antavassa": 1, "kokous": 1, "lomakemeininki\u00e4": 1, "puu": 1, "tun": 3, "tuloksia": 2, "henkil\u00f6kohtaisine": 1, "heikkoutena": 1, "mets\u00e4honkala": 3, "sitku": 1, "kirjaudutaan": 1, "kou": 1, "tein": 3, "tommi": 1, "ton": 1, "kytkeytyneen\u00e4": 1, "koet": 2, "tammer-paino": 1, "l\u00f6yd\u00f6ksiin": 1, "oikeutettuja": 1, "samanlaisii": 2, "vire": 1, "huomioidaan": 2, "tekij\u00e4": 3, "ottamisen": 1, "komissio": 1, "nykyi": 1, "mullahan": 1, "koulunk\u00e4ynnist\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "empowerment-k\u00e4site": 1, "taustalla": 6, "muffinssin": 1, "tutustumaani": 2, "verkkokeskustelukokemukset": 1, "institutes": 1, "teemahaastatteluaineistot": 3, "tonani": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "hajanaista": 1, "virtuaalisin": 1, "kun": 59, "vastam\u00e4ki": 1, "itsest\u00e4": 3, "tu": 3, "rinnalle": 1, "oikean": 1, "kuuluminen": 2, "ba": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 2, "vanhemmalta": 3, "teht\u00e4v\u00e4": 1, "erot": 1, "pj": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 5, "dollisimman": 1, "joutuvansa": 2, "ilmennytt\u00e4": 1, "muodostamisessa": 1, "k\u00e4site": 9, "laimio": 2, "huomioitani": 1, "kills": 1, "s\u00e4vy": 2, "mielikuva": 1, "virtual": 2, "advanced": 1, "kasvokkain": 3, "aikomuksiin": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 5, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4n\u00e4": 1, "tiedolliseksi": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 1, "muun": 23, "mahdolliseksi": 1, "inhimillisen": 1, "misprosessin": 1, "tutkimaan": 1, "sellaisen": 1, "osaamista": 1, "merkityksett\u00f6m\u00e4t": 1, "kirjoituksiaan": 1, "empriirist\u00e4": 1, "noudattaa": 1, "koh": 2, "ty\u00f6teht\u00e4viss\u00e4ni": 1, "sairastuneiden": 1, "ilmaisemista": 1, "asianosaisilla": 1, "maissa": 1, "mentoring": 1, "oppiaine": 2, "mahdollistamisen": 1, "asui": 2, "enkefaliitti": 1, "juvenile": 1, "xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx": 1, "launonen": 9, "tarvitsee": 2, "vertaili": 1, "lenita": 1, "h\u00e4mmennys": 1, "ohimenev\u00e4": 1, "newsgroups": 1, "arjesta": 2, "tarjolla": 3, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4minen": 1, "vet\u00e4\u00e4": 1, "laitat": 1, "luaineistosta": 1, "campbell": 1, "tutkittavi": 1, "k\u00e4sitteleminen": 4, "millaiseksi": 6, "oma": 9, "kehitty\u00e4": 2, "valkama": 4, "aiempia": 2, "kartoitusta": 1, "sekin": 2, "vapaalle": 1, "kiinteytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "muuttais": 1, "mahdollisimman": 1, "tekniset": 1, "avaus": 1, "parantaa": 4, "keskusteluilmapiirin": 2, "henkil\u00f6kohtaisia": 2, "toivottuja": 1, "v\u00e4h\u00e4hiilihydraattisen": 1, "vertaistukiryhm\u00e4": 2, "evoluutioteo": 1, "sairastuvista": 1, "laista": 2, "l\u00f6ytynyt": 4, "koulutusta": 1, "school": 1, "orphan": 1, "asiallisena": 2, "kurkkukruunun": 1, "well": 8, "henkil\u00f6lli": 1, "asiantuntijan": 5, "tekstintutkimuksen": 1, "tutkimuksessaan": 1, "suurelta": 1, "rekister\u00f6ity\u00e4": 1, "uusissa": 1, "vertaisensa": 1, "responsiivisuudesta": 1, "s\u00e4hk\u00f6postilistan": 1, "seurasi": 1, "sujuvaa": 1, "heikoksi": 1, "2008": 14, "nylundin": 1, "yhteinen": 2, "irtisanoutumaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 5, "kokemusten": 42, "osaa": 11, "london": 2, "useita": 7, "yksitt\u00e4inen": 1, "valvomiseen": 1, "neuropsykologista": 1, "using": 2, "etusivulle": 2, "kim": 2, "vaikeaks": 1, "huolta": 5, "vertaistukikokemuksista": 1, "mistieteen": 1, "nee": 1, "toteutuk": 1, "services": 1, "kuvaaminen": 2, "k\u00e4rkk\u00e4isen": 1, "pelkistetty": 1, "saavuttaa": 2, "heikko": 2, "kattomassa": 1, "pohjoismaissa": 1, "empatia": 1, "joukko": 4, "kehitykselle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "kokoon": 1, "ensitietoa": 2, "koke": 6, "rist\u00f6n": 1, "kokeilunarvoiseksi": 1, "laajentamiseen": 1, "kohosen": 2, "koulutettais": 1, "nelj\u00e4s": 2, "tasa-arvoisempaa": 1, "tekij\u00e4t": 3, "relativismi": 2, "mielenkiintoinen": 1, "tule": 3, "gh": 1, "mahdollinen": 2, "useammin": 2, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 1, "development": 6, "pahoja": 1, "vanhemmista": 45, "itsearvostus": 1, "verkkokyselyj\u00e4": 1, "vahvaksi": 2, "kirjoituksessa": 1, "jaksa(": 1, "tutkimuk": 2, "sen": 95, "tunteitaan": 2, "lupautuneiden": 1, "kemuksiaan": 1, "httpwwwutufifiyksikotffrcjulkaisute-tutudocumentsetutu_2011_11pdf": 1, "bova": 2, "understanding": 4, "teemoittamista": 1, "voimaantuneeksi": 1, "rooli": 15, "millanen": 2, "v\u00e4itteen": 1, "taa": 2, "monta": 3, "haarni": 2, "vastasiko": 1, "1991": 4, "veinot": 1, "luettu": 4, "tervetullutta": 1, "how": 4, "aiemmin": 9, "tosta": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "schleiermacherille": 1, "enk\u00e4": 6, "2003\u20132007": 1, "220\u2013226": 1, "teemoiksi": 1, "itseluottamuksen": 1, "trigg": 2, "pit\u00e4\u00e4": 12, "tunnuksen": 1, "ongelmallinen": 1, "following": 2, "yll\u00e4pi": 1, "helppoa": 3, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "ibe": 1, "m\u00e4\u00e4tt\u00e4": 4, "fyysisest\u00e4": 1, "hallittavissa": 3, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 6, "significance": 7, "positiivisena": 2, "h\u00e4iseksi": 1, "tulevasta": 1, "vastaamiseen": 1, "syyksi\u00e4": 1, "progressiivinen": 1, "ty\u00f6nteki": 1, "oppimisessa": 1, "tuonut": 1, "wwwfrideorg": 1, "jossa": 13, "suhtauduttiin": 1, "13122012": 2, "useiden": 1, "t\u00e4rkeempi": 2, "xxxxxxxxx": 1, "tarjoajan": 1, "raportteja": 1, "olisi": 16, "tutkittavien": 1, "sepp\u00e4l\u00e4": 9, "kategoriaa": 1, "odotin": 2, "porskutetaan": 2, "langaksi": 1, "tasa-arvoisia": 1, "16\u201318": 2, "verkkovuorovaikutukselle": 1, "share": 4, "ohjaaja": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaisuus": 1, "diagnoosista": 4, "logiikkaa": 3, "annoin": 2, "vainionp\u00e4\u00e4": 2, "ahdis": 1, "xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx": 1, "raken": 1, "silt\u00e4": 6, "uskomuksia": 1, "valion": 1, "tulis\u00b4seurattuakii": 1, "purpose": 2, "diagnoosikaan": 1, "toteutuksesta": 2, "tieteenaloilla": 1, "_fihtm": 1, "tiedotusluontoisia": 1, "tulkintani": 2, "heill\u00e4": 3, "aineistojen": 7, "academic": 1, "tutkimuspyynt\u00f6": 1, "disability": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ep\u00e4varmuutta": 5, "opettajuus": 1, "muodostuu": 8, "alussa": 6, "kuvatut": 1, "schover": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "sortoa": 1, "toteuttaa": 6, "tasa-arvoisuus": 1, "taistukea": 1, "li": 2, "moni": 1, "luen": 2, "mts": 5, "eriksson": 14, "kokemattomuuteni": 1, "vie": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 8, "anonyymisti": 4, "ltd": 4, "asteeseen": 1, "aikaa": 7, "kokemuksissa": 1, "teltiin": 1, "ko": 11, "sis\u00e4lt\u00e4en": 2, "wwwharvinaisetfi": 1, "verkkokeskustelussa": 55, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 3, "kiitos": 7, "kantaa": 1, "haastateltava": 1, "mielenkiintoiseksi": 1, "theme": 4, "tuleviin": 2, "epilepsiael\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "tilanteet": 1, "ainakaa": 1, "avoimessa": 1, "alalla": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 3, "hyvinkin": 1, "y\u00f6l": 2, "policies": 1, "rajoit": 1, "harvemmin": 1, "kokoontumisen": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "pomo": 1, "philosophy": 1, "yksil\u00f6llisiss\u00e4": 1, "jakoivat": 6, "teksti\u00e4": 4, "httpwwwkansalaisareenafivertaistoiminta_kannattaapdf": 2, "kykyjen": 2, "28\u201331": 1, "heikkoon": 2, "kasvokuvansa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 5, "keskustelulle": 1, "positiivisemmat": 1, "kirjoittaneen": 1, "tutkimustu": 3, "muksesta": 1, "telkkarii": 1, "avainkohtia": 1, "uudella": 1, "verkkopohjaiset": 1, "avuttomuus": 1, "innovatiivisuutta": 1, "verkot": 1, "juurikaan": 1, "tarkas": 2, "j\u00e4rkisestikin": 1, "keskeist\u00e4": 1, "verkkovertaiskeskustelut": 1, "elinik\u00e4isest\u00e4": 1, "kouluik\u00e4isten": 4, "kelan": 1, "tutkielmat": 1, "erilaisista": 2, "162\u2013164": 1, "sellaset": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "instanssia": 2, "avoimeen": 2, "neuvoston": 1, "teemahaastattelu": 3, "v\u00e4h\u00e4n": 45, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 3, "voihan": 2, "turvattomuutta": 1, "kustelupalstat": 1, "v\u00e4\u00e4n": 1, "2000\u20132009": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 21, "edwardsville": 2, "erilaisia": 10, "vaikuttavat": 11, "saavuttaminen": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "korostustussilla": 1, "kvantitatiivisia": 2, "ajatonta": 1, "piti": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "teluun": 2, "dialogiin": 1, "tietoaan": 1, "huomaaa": 1, "tuomia": 1, "vertaistoiminnasta": 6, "ilahtui": 1, "velloivat": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 2, "nukkui": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 5, "blum": 1, "hyvist\u00e4": 2, "dettu": 1, "vahvistaa": 5, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "jakamiseen": 5, "esihaastattelujen": 1, "virtuaalisesti": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 2, "tukset": 1, "verkkovertaistoi": 1, "chernoff": 2, "sihteeri": 2, "facebookissa": 7, "teena": 2, "sciences": 6, "aidossa": 1, "vertaisryhmiss\u00e4": 2, "tutkimusta": 3, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 2, "dary": 1, "quality": 1, "vaikeasti": 1, "opettajan": 1, "kyselyyn": 2, "onkin": 5, "virtuaalihiekkalaatikko": 2, "turvah\u00e4lytinlaitteiden": 1, "keskusteluaiheita": 2, "ongelmat": 2, "muille": 9, "epilepsy": 33, "p\u00e4iv\u00e4hoidosta": 1, "sanotaan": 3, "ravitsemusterapeutin": 1, "kannustavaa": 1, "sosiaalitoimesta": 2, "tuomen": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "tarpeen": 5, "hylk\u00e4sin": 2, "abduktiivi": 1, "vanhemmalla": 2, "kerrotko": 1, "verkkoryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "ep\u00e4var": 1, "tavuuteen": 1, "aika-ajoin": 2, "toivotuista": 3, "keskustelemalla": 1, "keruu": 3, "esittele": 1, "saamaansa": 1, "t\u00e4ytymist\u00e4": 1, "suhteet": 3, "pohjautuen": 1, "experimential": 1, "tunteet": 9, "tasa-arvoiseen": 1, "parlamentin": 1, "harvinaisia": 2, "suhteessa": 13, "niist\u00e4": 21, "kehityksest\u00e4": 2, "\u00e4idit": 5, "koulutukset": 1, "virtuaalivuorovaikutuksen": 1, "merkitt\u00e4vimmist\u00e4": 1, "arvoista": 2, "tutkittaessa": 2, "uuden": 3, "tutkimisen": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "subjektiivisiin": 1, "tutki": 10, "terveydenhuol": 1, "1990": 5, "kehitt\u00e4\u00e4": 20, "neilmaisut": 1, "vertaistuelle": 1, "t\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "kaikkea": 3, "vaikea": 13, "dyslexia": 1, "hetkell\u00e4": 12, "wrightson": 1, "sellasen": 5, "sinusta": 1, "oppaita": 1, "vapauttavat": 1, "pelkk\u00e4": 2, "poistan": 1, "lauseesta": 1, "company": 1, "massa": 2, "tunteiden": 2, "avaamia": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysit": 1, "kynnyskysymys": 2, "asiaa": 3, "gradu": 17, "mainittujen": 1, "epilepsiakohtaukseen": 1, "muutokset": 3, "toimesta": 3, "olkkosen": 1, "epilepsiakoh": 1, "asiatieto": 2, "blume": 1, "vakiintunut": 1, "kaveri": 1, "1382013": 1, "my\u00f6hemmin": 3, "huom": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "sage": 1, "vertaisuus": 1, "where": 2, "koinkin": 1, "pitk\u00e4": 2, "telut": 1, "lyhytkes": 1, "tekstih\u00e4n": 2, "kehitt\u00e4minen": 10, "hyv\u00e4ennusteinen": 2, "wwweucerdeu": 1, "s\u00e4": 8, "nousee": 1, "vapaa-aika": 2, "valtauttaminen": 1, "pehme\u00e4": 4, "losofina": 1, "ollutkaan": 1, "httpwwworphanet": 1, "ravitse": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestin": 4, "sillalailla": 4, "commitment": 1, "toteutetuissa": 1, "lahti": 1, "jaksaa": 5, "sivulla": 6, "tietyll\u00e4": 2, "k\u00e4sitemalliin": 1, "koimattomuuden": 1, "sisarukset": 1, "on": 609, "merkityksiin": 1, "l\u00e4": 5, "kasvokkaisille": 1, "vapautumisessa": 1, "tietoisuuden": 1, "uhkana": 1, "kuuntelijaa": 1, "ukoumunne": 1, "nimittelyn\u00e4": 1, "an": 7, "ther": 1, "ilmi\u00f6": 1, "juttuja": 5, "jatkokehitt\u00e4miseksi": 1, "kister\u00f6idytt\u00e4v\u00e4": 1, "emoo": 1, "meet": 1, "voimaantumisensa": 2, "tarkoitetaan": 3, "esille": 1, "m\u00e4rt\u00e4minen": 1, "positiivisesti": 3, "saavansa": 2, "ammentaa": 2, "which": 4, "elettiin": 2, "verkkovertaiskeskuste": 2, "merkitt\u00e4viksi": 1, "oppijan": 1, "odottamassa": 1, "treatments": 2, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "muulla": 2, "oireissa": 1, "p\u00e4\u00e4kategoria": 1, "olevat": 4, "kannustava": 2, "laaditaan": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 2, "vinkki\u00e4": 2, "2692012": 2, "becoming": 2, "vuotiailla": 1, "materiaalinen": 1, "opettajankoulutuslaitos": 3, "ehdotukset": 2, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 14, "analyysitekniikasta": 1, "vertailun": 1, "tusmahdollisuuksissa": 1, "kannustavat": 3, "mahdollisti": 5, "edellytyk": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "oikein": 11, "yleistymisen": 1, "lapsilla": 4, "robinsoniin": 1, "viidennes": 1, "kaiken": 2, "nimi\u00e4": 2, "nopeasti": 3, "p\u00e4\u00e4tin": 3, "tuottaminen": 1, "va": 3, "f\u00f6rvaringsst\u00e4lle": 2, "tahoja": 1, "vaihtoivat": 1, "ote": 1, "samankaltaisuuksia": 1, "art": 2, "reflektiivinen": 6, "hoitomuotona": 3, "koulutuksen": 3, "teistoiminta": 1, "briefing": 2, "nurse": 1, "aktiiviset": 1, "eettisyys": 1, "siell\u00e4h\u00e4n": 5, "philosophical": 1, "vahvoja": 2, "sanallisen": 1, "suomenkielinen": 1, "haastavia": 1, "tarkkaan": 2, "9191": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "kommenttien": 1, "epilepsiaoireyhtym\u00e4t": 2, "vuorovaikutussuhteiden": 1, "viestiin": 2, "maisteriopintoja": 1, "kutsuma": 1, "alkavat": 1, "luontevaksi": 1, "s\u00e4\u00e4n": 1, "13\u201338": 1, "sanoja": 1, "merkiksi": 1, "jotenki": 1, "volunteers": 2, "epilepsialiitto": 10, "ranet-palvelussa": 2, "tulostettu": 2, "epilepsiatyyppi": 1, "hahmottaa": 1, "harvinaisista": 1, "itses\u00e4\u00e4telyn": 1, "saatettu": 1, "l\u00e4\u00e4kehoidon": 1, "ihmist\u00e4": 4, "itsen\u00e4istyminen": 4, "arjen": 9, "prosessi": 5, "verkkokirjoitus": 3, "arvokkaita": 1, "tarkastikii": 1, "tutkimusluvan": 5, "kykyyns\u00e4": 1, "induction": 2, "k\u00e4tke\u00e4": 1, "toimivat": 4, "kell\u00e4\u00e4n": 4, "huuskosta": 1, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 4, "effects": 1, "verkkokeskustelus": 2, "periaatetta": 1, "tehty": 1, "valvontaa": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "epilepsiat": 7, "toi": 10, "kahesti": 1, "decade": 1, "avainsanat": 2, "sosiaalisen": 10, "opportunity": 2, "menetelmi\u00e4": 2, "tiivinen": 2, "dodgson": 2, "first": 2, "voimavaroihin": 6, "ihmisyyden": 1, "tutkimuksena": 1, "my\u00f6nteisyyte": 1, "tilista": 1, "itse\u00e4": 1, "aiheuttivat": 1, "kasvun": 3, "vastaustasi": 1, "saatavuus": 1, "tunteeseen": 1, "tanen": 1, "viiv\u00e4stym\u00e4\u00e4": 1, "kin": 1, "mutual-aid": 1, "h\u00e4t\u00e4\u00e4ntyy": 1, "luokitteli": 2, "varaa": 1, "gia": 1, "purettiin": 1, "vah": 1, "koasuun": 1, "luottamuksellisuutta": 1, "gilbert": 1, "oliskii": 2, "pohtiminen": 1, "aiheesta": 2, "toimintaan": 3, "tutkimustuloksista": 2, "tarkasti": 2, "describe": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 1, "ej": 1, "koetuista": 2, "yhteiset": 4, "law": 8, "posti": 1, "l\u00e4hetin": 4, "parantamiseen": 3, "nukkumisesta": 1, "antaviksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "voitko": 2, "shilling": 4, "hyv\u00e4nlaatuisuus": 1, "kirjoittamisessa": 1, "mal": 1, "tulostin": 1, "teemoit": 1, "tola": 1, "itsehoidon": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 3, "ryhm\u00e4": 3, "ruokareseptej\u00e4": 1, "aktiivisesti": 3, "ensireaktiot": 1, "purkamaan": 2, "kysymyksi\u00e4": 2, "hannen": 1, "nurs": 1, "liittynytk\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4toivoa": 1, "haastatteluaineistoa": 2, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 2, "engel": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 1, "voimaantumistaan": 1, "hakeuduit": 1, "xxxxxxxxxxxxx": 1, "monelle": 1, "madara": 5, "jokaisella": 2, "hankkeissa": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "omaishoitaja": 1, "riviv\u00e4lill\u00e4": 1, "tasasesti": 2, "vapaaehtoisille": 1, "olemme": 3, "kiinnostunu": 1, "verkkoyhteis\u00f6llisyys": 5, "erityist\u00e4": 1, "tavoitteet": 6, "havainnut": 1, "haetaan": 2, "environment": 4, "syntyv\u00e4t": 2, "yksi": 14, "osatekij\u00f6it\u00e4": 1, "tykselliset": 1, "lasketaan": 3, "viestiketjuineen": 4, "kannus": 1, "alottaa": 1, "toivotuksia": 1, "jakama": 1, "viime": 4, "omiin": 8, "kiinnostunut": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riin": 1, "maantieteelliset": 2, "monenlaisina": 1, "tai": 160, "voimaantumi": 1, "muuttuvat": 3, "verkkokeskus": 2, "tutkijalta": 1, "tutuksi": 1, "pelk\u00e4si": 1, "luontevampaa": 1, "kasvotusten": 3, "toisten": 19, "pahasti": 2, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "active": 3, "arvioidaan": 1, "voidakseen": 1, "ruokavaliohoito": 2, "ryhmitell\u00e4": 1, "oletko": 7, "sairaalan": 2, "apua": 3, "olin": 8, "alkuviikosta": 1, "oikeen": 9, "kiinni": 6, "vapaaehtoisesti": 9, "poistettu": 2, "elementary": 1, "vaieta": 1, "513\u2013522": 2, "j\u00e4nnitt\u00e4viksi": 1, "httpwwwncbinlmnihgovpubmed23453850": 1, "pediatric": 1, "mik\u00e4-tiedon": 1, "jonka": 9, "muutoksiin": 3, "rohkaiseminen": 2, "nalle": 1, "9372005": 2, "osallistumasta": 1, "kannattaa": 4, "nos": 1, "ep\u00e4varmuuteen": 1, "annan": 2, "keaksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "puolilla": 1, "suhteissa": 1, "liittyy": 7, "taidot": 1, "empathetic": 2, "saavutettavuuden": 2, "palvelutilanteestaan": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ilt\u00e4": 1, "osannut": 2, "p\u00e4ihdeongelmista": 1, "deweyn": 21, "vammaisen": 10, "hoitotaholta": 2, "h\u00e4meenlinna": 1, "kehittymisen\u00e4": 1, "kateutta": 1, "erityisen": 2, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 23, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "tunneilmaisuja": 2, "konkreettisia": 2, "syntymist\u00e4": 1, "edist\u00e4isi": 1, "city": 1, "take": 1, "2003\u20132005": 1, "among": 4, "hanneleniemihelsinkifi": 1, "press": 7, "3no": 1, "tarkkailee": 1, "kollegiaalisuus": 1, "hengenpelastaja": 5, "merkitykset": 2, "los": 1, "19102012": 1, "tarkoittaa": 2, "vastausten": 5, "keskustelupalstalle": 1, "luontevana": 1, "elger": 1, "meetings": 1, "epilepsiaoireyhtym\u00e4": 2, "wsoy": 3, "union": 1, "haastatellun": 1, "valmistaa": 1, "sittely": 1, "sosiaalisia": 5, "sellasii": 5, "myoklonusepilepsia": 1, "el\u00e4mme": 1, "kaikille": 12, "pahaa": 1, "liiton": 2, "julkaisuissa": 1, "avartaa": 1, "my\u00f6nteisyytt\u00e4": 1, "ohjelmat": 1, "lisensiaatintutkimus": 1, "mieless\u00e4": 2, "jossain": 9, "wilska-seemer": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 5, "havaintop\u00e4iv\u00e4kirjan": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "vanhemmille": 41, "rutiininomaiset": 1, "tarkentaa": 4, "heid\u00e4n": 10, "tesin": 1, "organizational": 1, "ilmaistaan": 7, "justiin": 2, "kuutta": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "ajattelua": 3, "mikkonen": 8, "kirjautuvien": 1, "jaksamme(": 1, "keskusteluaiheina": 1, "tarjoutuivat": 1, "ruokavaliossa": 1, "tilanteen": 2, "toivottuihin": 1, "turvallisuuteen": 1, "devet": 2, "lun": 3, "kasvatuskokemuksen": 1, "subjektiivi": 1, "haasteel": 1, "kuudesta": 1, "el\u00e4m\u00e4ntodellisuuteensa": 1, "ajankohtaiseksi": 6, "psyykkisten": 1, "kultturin": 1, "joko": 3, "tarkastelemaan": 2, "ohueksi": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 2, "riaan": 1, "fyysinen": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 3, "siirtym\u00e4vaiheet": 2, "tutkimustuloksia": 6, "neen\u00e4": 1, "tapaamalla": 3, "finland": 1, "mink\u00e4": 5, "osallistuu": 4, "analyysiyksik\u00f6t": 2, "yleisesti": 1, "yhteis\u00f6ist\u00e4": 1, "viestisi": 1, "osaprosesseja": 2, "tunne": 6, "haluan": 2, "tutkimuksen": 75, "tarkastelemal": 1, "checoway": 1, "tutkimuskohde": 3, "vanhemmaksi": 1, "l\u00f6ytyis": 2, "juttuu": 3, "is\u00e4": 2, "328\u2013335": 1, "havaitsi": 1, "tukia": 1, "kohtaustyyppi": 2, "168\u2013183": 1, "uudet": 2, "pituuksia": 1, "asiantuntijat": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "kenen": 2, "oireista": 1, "rigby": 2, "enemm\u00e4n": 22, "hiilihydraatit": 2, "esinemaailman": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 1, "saakka": 1, "ilmapiirist\u00e4": 2, "anja": 1, "kiva": 4, "tyt\u00f6llesi": 1, "k\u00e4l": 1, "selkeesti": 4, "teemoittamisen": 1, "cp-vammaisen": 1, "kassa": 1, "v\u00e4ss\u00e4": 1, "tiedollista": 1, "palvelusuunnitelma": 1, "joulua": 1, "inhimillist\u00e4": 1, "kuoleman": 1, "vertaistoiminnan": 14, "liit\u00e4nn\u00e4isoireiden": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "asiantun": 2, "hallitukselta": 1, "httpwwwepilepsiafi": 1, "halustaan": 1, "sairastuneista": 2, "early": 1, "yhteys": 2, "votusten": 1, "yl\u00e4kategorioiden": 1, "niiku": 2, "ratkaisemisen": 2, "silloinen": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 2, "keskusteluteemoja": 4, "tapahtumia": 3, "vastasi": 5, "aikuisv\u00e4est\u00f6n": 1, "vastaavaa": 3, "totuteltiin": 1, "paranemiseen": 1, "sosiaali": 15, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "aivos\u00e4hk\u00f6toiminnan": 2, "palkkaamiseen": 1, "timonen": 1, "ensivaikutelma": 10, "valittavasta": 1, "oiken": 2, "niit\u00e4": 44, "puolestaan": 1, "nyk\u00e4nen": 1, "teemahaastatteluaineistosta": 1, "1862013": 2, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellist\u00e4": 1, "paljo": 1, "itse": 22, "liitin": 1, "ajankohtaisuudelle": 1, "kauempana": 1, "ol": 1, "hoitavien": 1, "desta": 4, "suudessa": 1, "materials": 2, "komission": 1, "toisia": 3, "toteutin": 3, "kunnioitusta": 2, "toimintakyvyn": 4, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4t": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "elokuu": 2, "against": 1, "sairastua": 2, "campus": 1, "seeking": 1, "motivoituu": 1, "analysoimaan": 1, "ongelmien": 2, "ilot": 1, "toimintona": 1, "auttoi": 1, "ketola": 2, "oikeus": 3, "aikuisista": 2, "verkkopalvelujen": 1, "viitekehyksess\u00e4": 4, "pienemmist\u00e4": 2, "haastatteluajan": 1, "pitk\u00e4aikaissairaus": 4, "erilaiset": 7, "scandinavian": 2, "tutkimusaineistonani": 1, "kaikenlaista": 1, "tulkita": 2, "risukasaan": 2, "kannustetaan": 2, "muodosti": 1, "saavutettavuus": 7, "ohjelma": 1, "department": 2, "esimerkkej\u00e4": 1, "jota": 9, "el\u00e4m\u00e4ntilanteet": 2, "toisille": 2, "akateeminen": 1, "ketogeenist\u00e4": 2, "pp": 1, "osaamisyhteiskuntaa": 1, "kemusten": 2, "emootioistaan": 3, "ihmistieteet": 1, "fi": 1, "viestiketjut": 3, "min\u00e4": 6, "menett\u00e4neiden": 3, "toteutettua": 2, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "ideana": 1, "my\u00f6nteinen": 1, "ravit": 1, "aitoja": 1, "moderaattori": 1, "keskusteluteemaksi": 1, "helsinki": 29, "kasvokkaiset": 1, "asioista": 12, "ees": 1, "ajanmukaisuuteen": 1, "henkil\u00f6kunnan": 2, "saan": 1, "nioittavasta": 1, "vammautumiseen": 1, "kossoff": 4, "en\u00e4\u00e4": 11, "pohdin": 3, "aamulla": 1, "osasivat": 1, "tunnekokemuksekseen": 1, "boston": 2, "tavoittaminen": 1, "heikkoudet": 2, "haastatteluanalyysissa": 2, "p\u00e4ivist\u00e4": 1, "vertaisia": 2, "four": 2, "millaisen": 1, "merkityksellisiksi": 6, "merkityksellisyyteen": 2, "avoimuus": 4, "ollukin": 1, "more": 4, "vanhempia": 28, "nuoren": 16, "sens\u00e4": 2, "samanlaisia": 3, "tunnetaan": 2, "eettihoitojen": 1, "mallissa": 1, "vastaaja": 1, "pelottavaksi": 1, "kaikkiin": 1, "valmistetaan": 1, "hagstr\u00f6m": 1, "abduktiivinen": 5, "kiikkala": 12, "terve": 1, "t\u00e4ytt\u00e4ny": 1, "diagnoosia": 1, "ordinary": 1, "kaipais": 1, "praktik": 1, "teemahaastattelurunkoon": 1, "tietoisuus": 1, "useampaan": 2, "jolloin": 28, "uksia": 1, "modifioitu": 2, "itsen\u00e4isesti": 1, "havaintona": 1, "subjektii": 1, "sujuvasti": 2, "camberwell": 1, "yhteenveto": 6, "ammattilaisia": 2, "hanketta": 1, "haastee": 1, "fenomenologis-hermeneuttisen": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloon": 1, "toista": 9, "ehdottivat": 1, "sanon": 2, "vastauksina": 1, "pienell\u00e4": 1, "tarkoi": 1, "yleinen": 3, "rajat": 2, "ainutlaatui": 1, "muoto": 1, "vaiettu": 1, "vanhem": 11, "competence": 3, "kasvava": 1, "seuraaviin": 1, "verkkokeskusteluaineistoa": 1, "omaan": 5, "vertasin": 1, "tutkijalle": 5, "kustelussa": 1, "is\u00e4n": 1, "kyseisest\u00e4": 1, "empowerment": 18, "f\u00f6rfattare": 2, "keskusteluaihe": 2, "hamilton": 2, "behavioural": 3, "toistaan": 5, "kokonaisuutena": 1, "sari": 2, "el\u00e4ytyminen": 1, "perustana": 1, "valinnoistaan": 1, "oppijalta": 2, "aiheuttama": 1, "data": 6, "muodostua": 3, "merkityksellisen\u00e4": 1, "muussakin": 1, "kivek\u00e4s": 1, "musten": 2, "foorumin": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "perusteiksi": 1, "rakentuvat": 1, "muksessa": 1, "kaivannu": 1, "kirjoita": 1, "puuttuessa": 2, "keskell\u00e4": 2, "nyhof-young": 1, "vapaaehtoisuuden": 6, "epilepsioista": 1, "onko": 20, "perheen": 31, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 2, "sivulle": 1, "jolla": 6, "hakee": 5, "results": 2, "york": 3, "valitettavasti": 1, "12002": 1, "moniammatillista": 1, "omaisen": 1, "postituslistoista": 2, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 2, "samanlaista": 3, "sis\u00e4lt\u00f6": 19, "arkaluonteisista": 1, "professional": 3, "ilmenemismuoto": 1, "thesis": 1, "ryhm\u00e4toimintaan": 1, "oloa": 2, "epilepsioiden": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4n": 2, "1999": 68, "voimavara": 1, "empaattinen": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6h\u00e4n": 1, "sanoiksi": 4, "sukulaiset": 1, "tilanteita": 5, "hoito": 11, "omaksi": 1, "yhteis\u00f6llisten": 1, "vertaiskeskustelun": 6, "hoidolla": 1, "tutkimusaineistona": 1, "heille": 1, "tyytyv\u00e4inen": 2, "teknologisissa": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "muutoin": 2, "sitouttamisen": 2, "makasta": 1, "mietittiin": 1, "terveydenhuoltopalvelujen": 1, "samanlainen": 2, "halutaan": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "hiili": 1, "kirjoittamat": 5, "maail": 1, "toisen": 8, "v\u00e4": 2, "vastuullisuus": 1, "voidaankin": 1, "sy\u00f6p\u00e4potilaiden": 1, "viestini": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "pelkistetyist\u00e4": 1, "tunteja": 1, "j\u00e4nnityst\u00e4": 1, "epilepsiahoitaja": 1, "siitonens": 1, "t\u00e4nn\u00f6n": 1, "httpwwwjoeorgjoe1999octobercomm1php": 1, "von": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 5, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 1, "l\u00f6n": 1, "vapaus": 8, "k\u00e4sitelless\u00e4ni": 1, "n\u00e4": 5, "arviointiperusteet": 2, "neuvottelukunnan": 3, "hoitotahoon": 2, "toimittaa": 1, "\u00e4\u00e4ni": 4, "suljetussa": 5, "vaikeistakin": 1, "henkil\u00f6kohtaisuuden": 1, "vahvistamisen": 1, "strate": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 7, "lainaukset": 1, "verkkokyselylomakkeeseen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "sivua": 2, "helsingin": 15, "program": 1, "saaminen": 5, "itte": 4, "neiden": 1, "nukuttua": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 2, "mahdollisuutensa": 1, "relativismiin": 2, "arveli": 1, "asiakassuhteen": 1, "l\u00f6yt\u00e4neens\u00e4": 1, "muistaa": 1, "hakasuluissa": 1, "sairastuessa": 2, "muotoja": 5, "verkkopalveluun": 1, "innoitti": 1, "vapauttaa": 2, "vihre\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikaissairaudesta": 1, "laitosk\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4\u00e4n": 3, "internetin": 6, "sairautena": 9, "toimintatapojamme": 1, "odottanu": 1, "epistemologisten": 1, "tukihenkil\u00f6toimintaa": 1, "toiminnasta": 1, "taan": 3, "tenttisuus": 1, "opetukselle": 1, "vaamia": 1, "merkityssuhteessa": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "652012": 1, "katta": 1, "analysoinut": 1, "mielell\u00e4ni": 2, "haluun": 3, "hartman": 2, "pakkasp\u00e4ivi\u00e4": 1, "ulkopuolelle": 3, "funktio": 1, "samoja": 3, "lieberman": 2, "or": 4, "vanhemmat": 125, "60-65": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 1, "jouko": 1, "menny": 2, "keywords": 2, "sillai": 30, "teemahaastattelujen": 3, "pia": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4nyt": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteita": 2, "oireita": 3, "vanhemmasta": 3, "alakategori": 1, "pyyd\u00e4n": 3, "odottaen": 1, "tuottanu": 1, "opettamiseen": 1, "psykiatria": 1, "neurologisia": 1, "jyrkk\u00e4": 1, "lillrank": 2, "tapahtumasarjaksi": 1, "omina": 1, "keskusteluista": 1, "halun": 1, "arvioitaessa": 1, "kirjottaa": 11, "finnish": 6, "transition": 1, "toimintojaan": 1, "el\u00e4": 4, "haastatellut": 1, "ohittaa": 1, "malle": 2, "tutkimustulok": 1, "elinolot": 1, "sallittuja": 1, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 1, "yleistynyt": 1, "piirre": 1, "mahdottomiltakin": 1, "muutamia": 5, "l\u00e4\u00e4kkein": 3, "singapore": 1, "my\u00f6ten": 1, "asettaminen": 2, "ryhm\u00e4toimintojen": 1, "heikkil\u00e4": 7, "aiheutuu": 1, "teoriasidonnaiseksi": 1, "prognosis": 1, "j\u00e4sent\u00e4jin\u00e4": 2, "verkkokeskusteluja": 3, "tukemaan": 1, "tutkimusaineistostani": 1, "minulta": 1, "joskus": 13, "lehest\u00e4": 1, "asemasta": 1, "roolisi": 1, "miten": 75, "voimaantumisteorian": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "verkkovertaistuen": 5, "loudellisten": 1, "suuri": 4, "m\u00e4\u00e4rittelee": 7, "stewart": 2, "johtui": 1, "olkkonen": 3, "hoidettavissa": 3, "suljettuja": 3, "paistaa": 2, "halusivat": 3, "varten": 1, "asteen": 1, "mahdollistavat": 4, "litteroinnissa": 2, "vertaiskeskustelujen": 1, "pedagogiikka": 2, "tarjoamalla": 1, "luvan": 5, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ni": 1, "taistuesta": 2, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 2, "s\u00e4hk\u00f6postilistat": 3, "saamiseen": 1, "esitys": 2, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "jaber": 1, "kirjoitettuun": 2, "ahdistusta": 2, "verkkokeskustelusta": 17, "tapaamisille": 1, "h\u00e4nen": 7, "jatkuvista": 1, "asiantuntijoita": 3, "tuttu": 1, "rakentaen": 2, "tutkimusmenetel": 1, "ep\u00e4toivosta": 2, "n\u00e4kee": 1, "kerron": 2, "alkais": 2, "shapiro": 2, "kelpasi": 1, "pai": 2, "mi\u00e4ni": 1, "itsen\u00e4istymisen": 1, "verkkoon": 5, "suostumustasi": 2, "vastattiin": 1, "abduktiivisen": 3, "morris": 1, "luottamuksellisessa": 1, "minua": 1, "poikkeava": 1, "sudden": 2, "s\u00e4hk\u00f6purkauksen": 1, "toivois": 2, "tuntia": 1, "tekstikohtiin": 1, "oppaissa": 1, "158\u2013161": 1, "kirjeess\u00e4": 1, "ill": 7, "mitenk\u00e4\u00e4n": 7, "teachers": 2, "tied\u00e4nkin": 1, "tutkimukseni": 12, "t\u00e4vien": 1, "\\n\\nmethods": 1, "vahvistavaa": 1, "tarjoat": 1, "gobo": 1, "avaan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "keskeisi\u00e4": 3, "vaikeahoitoisia": 1, "mui": 2, "lis\u00e4\u00e4": 4, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "meiningill\u00e4": 1, "p\u00e4tev\u00e4": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 1, "virtuaali": 1, "l\u00e4\u00e4ketieteellisist\u00e4": 1, "verkkoyhteis\u00f6n": 4, "tutkimuslupapyynnn\u00f6n": 1, "t\u00e4llanen": 7, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "sills": 2, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "esipuhe": 1, "todettu": 4, "nustavaksi": 1, "empowerment-n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4kitys": 3, "kirjottanu": 7, "sudep": 2, "tasavertaisesta": 1, "seurauksia": 1, "kuitenkin": 23, "osaisin": 2, "bl": 1, "verkkokeskustelujen": 1, "pieni": 3, "my\u00f6nteisen": 1, "asuvat": 1, "16-vuotiasta": 1, "disabling": 1, "vammauttavia": 1, "httpwwweucerdeu": 1, "1992": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "keskusteluanalyyttinen": 1, "nousseet": 1, "jaetut": 8, "2007": 11, "kehittyvist\u00e4": 1, "el\u00e4vyys": 1, "saisi": 2, "epilepsiatyyppeihin": 1, "ylitt\u00e4en": 2, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 5, "tiivistelm\u00e4": 2, "vaikuttaa": 19, "\\n\\nprevious": 1, "vaikuttanut": 4, "emootiot": 27, "rakenteiden": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "min": 2, "kom": 2, "6\u20137": 1, "opettajaopiskelijat": 1, "asiaksi": 1, "teemahaastatteluun": 9, "harjoitella": 1, "vuosien": 1, "toteutusta": 1, "hy\u00f6dyn": 2, "kuitenkii": 11, "perustuvat": 1, "aktiivisuus": 2, "vahvistamisesta": 1, "erkkil\u00e4": 1, "euroopan": 6, "teemahaastatteluaineisto": 2, "lepoa": 1, "reflektoivaa": 1, "ep\u00e4asialliset": 1, "kulmakivist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4ksi": 4, "esitetty": 1, "ajaksi": 1, "kasvu": 1, "millaista": 3, "psychol": 4, "muuttua": 2, "tutkimuskohteena": 2, "luekaa": 1, "kaivattiin": 2, "miettim\u00e4\u00e4n": 3, "1997": 16, "kasvuprosessin": 1, "friendly": 2, "paikalla": 1, "programs": 1, "perussyyt\u00e4": 1, "qualities": 1, "ved\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "luottamukselliset": 1, "palautuu": 1, "vastauksia": 18, "tavien": 1, "erilainen": 5, "koota": 1, "aroista": 1, "aktiivisempia": 3, "pelottivat": 1, "ensi": 3, "koilta": 1, "perheist\u00e4": 1, "wwwvernerinetyleiskeskustelu": 1, "keskusteli": 1, "kirjoitti": 1, "tutkimuksellinen": 3, "epilepsialiitossa": 2, "rikkovaa": 1, "hy\u00f6dyllisiksi": 1, "keskustelufoorumit": 2, "keskus": 4, "minuutteja": 1, "sujuivat": 1, "alkaen": 1, "asiatietoa": 1, "toki": 1, "sunkin": 1, "previous": 3, "s\u00e4ilytys": 1, "viestin": 2, "june\u201313": 1, "puh": 1, "j\u00e4nnityksen": 3, "vistaa": 1, "ihmistieteellinen": 1, "requiring": 1, "kysyin": 5, "ty\u00f6teht\u00e4viss\u00e4": 1, "epilepsia": 70, "schleiermacherin": 1, "aineiston": 11, "pitk\u00e4aikaissairai": 2, "haluaa": 6, "tulkinnat": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4minen": 1, "yhteiskunta": 2, "aina": 34, "olevansa": 1, "uudessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "saadak": 1, "harkitsevat": 1, "n\u00e4ki": 2, "prosessia": 1, "vuodesta": 1, "sharewoodista": 1, "m\u00e4\u00e4": 1, "31\u201339": 1, "menetel": 1, "suhteuttivat": 1, "verkko-oppimisen": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "p\u00e4\u00e4asi": 1, "selke\u00e4st\u00e4": 2, "lepsiaa": 1, "tarkastelu": 1, "jo": 28, "vastausta": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "yst\u00e4v\u00e4llisesti": 2, "studies": 7, "energianl\u00e4hteen\u00e4": 1, "syyskuussa": 1, "pohjautuu": 2, "teknologiaa": 1, "parhaansa": 1, "maantumista": 1, "gall": 2, "vertaisoppimisen": 4, "asunnon": 1, "nostanut": 1, "siirryin": 1, "joo": 4, "neurologilta": 1, "lyysin": 1, "toimintakentt\u00e4\u00e4": 1, "toteute": 1, "yhteenkuuluvuuden": 3, "kansainv\u00e4lisen": 1, "laatiessani": 1, "tosalmi": 1, "kokemuksesta": 5, "prosessiksi": 1, "keskusteltiin": 1, "ensimm\u00e4isen": 4, "vastatattaisiin": 1, "vaikeahoitoisuus": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi\u00e4": 1, "kerstin": 1, "tiet\u00e4v\u00e4tkin": 1, "ilmaisemaan": 2, "kohdistuu": 2, "ireys": 6, "perheess\u00e4": 4, "terveydenhuollossa": 1, "abductive": 2, "42\u201359": 1, "alusta": 3, "koululaisten": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "tavaksi": 3, "tuet": 1, "miellytt\u00e4vyyteen": 1, "tarvit": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 4, "toivottaa": 1, "pediatrics": 1, "list\u00e4": 1, "written": 4, "lung": 1, "2632013": 1, "445\u2013456": 1, "miettinyt": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 8, "vastauksista": 1, "aineisto": 7, "lua": 1, "pienten": 7, "osallistua": 9, "johon": 5, "alkutilanteeseen": 1, "epilepsian": 29, "k\u00e4yny": 1, "merkityksillisi\u00e4": 1, "tietek\u00e4\u00e4n": 1, "yksikk\u00f6": 1, "iloisista": 1, "vaatii": 7, "ohjailee": 1, "salminen": 1, "kartoittaa": 1, "rakenne": 5, "teens\u00e4": 1, "tekstin": 9, "asiatietoon": 1, "tarvitaan": 5, "subjektin": 1, "fenomenologinen": 1, "integraation": 1, "kuntoutusrahaan": 1, "epilepsiatieto": 3, "tusta": 1, "keskustelupalstoilla": 3, "vuorovaikutustilanteessa": 2, "tsemppi\u00e4": 5, "kommunikaatiokeinoja": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiosoitteita": 1, "kroonisten": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "vuorovaiku": 1, "tavalla": 4, "yl\u00e4luokki": 1, "viesti\u00e4": 1, "verranha": 2, "liittyvi\u00e4": 21, "pohjalta": 1, "osan": 3, "fantiilispasmioireyhtym\u00e4": 1, "tarkoituksenaan": 1, "min\u00e4k\u00e4sitys": 2, "tutkimuksesta": 3, "vaikeita": 5, "kertoja": 5, "arvosta": 2, "misen": 3, "saamisen": 2, "nun": 1, "poistuu": 1, "johonkin": 2, "selvityksen": 2, "n\u00e4kemyserot": 1, "defined": 2, "teacher": 5, "outcoms": 1, "illustrations": 1, "onkohan": 2, "diskurssianalyy": 1, "joiden": 3, "httppre20031103stmfisuomihaojulkaisutkansalaiskansa_stratehtm": 1, "jest\u00f6jen": 1, "tutkimustavan": 2, "ydinporukan": 1, "jakavia": 1, "kehitt\u00e4misprojektin": 1, "we": 2, "\u00f6in": 1, "42012": 1, "taistoiminnan": 1, "kuuluvaksi": 1, "keskustelupal": 1, "kera": 1, "karvinen": 4, "tasavertaiseksi": 1, "kysell\u00e4\u00e4n": 1, "1990-luvulla": 2, "kohtaustilanne": 3, "2012": 37, "remmer": 1, "laadulliseen": 1, "ammatillisen": 3, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyydest\u00e4": 3, "tietenkin": 2, "voimaantunut": 1, "lisesta": 1, "luo": 4, "pyrki\u00e4": 1, "integraatios": 1, "lapselle": 5, "asemassa": 1, "ongelman": 3, "sairaustyyppiin": 2, "toihan": 1, "voivat": 22, "kertaa": 7, "enint\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4hnyt": 1, "verkkovertaiskeskustelun": 23, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "aiheuttaa": 6, "diagnosed": 1, "tunneilmaisut": 6, "ty\u00f6tt\u00f6myysetuuteen": 1, "vara": 1, "vanhempiin": 2, "esiinnyt\u00e4\u00e4n": 1, "palveluun": 4, "asu": 1, "tahdosta": 1, "sopeutumises": 1, "ty\u00f6s\u00e4hk\u00f6postiini": 1, "aikaan": 1, "syv\u00e4llisemmin": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "sin": 1, "suhtautuivat": 1, "mielipiteet": 1, "triangulaatiolla": 1, "kiinnostuneita": 1, "keskusteluryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "keskustelijoiden": 1, "hakemisesta": 1, "harvinaisen": 1, "haaste": 2, "2002": 27, "15\u201317": 1, "tulkintoihin": 1, "palvelujen": 2, "sek\u00e4": 101, "keskeisimm\u00e4t": 1, "does": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "asetetaan": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 1, "muksessani": 1, "harrastusta": 2, "teoksessa": 30, "tutkimustieto": 1, "hankaluuksia": 1, "huono": 1, "n\u00e4kemykseni": 1, "neuvoja": 2, "laitoksiin": 2, "kum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "pian": 2, "elektroninen": 1, "ravitsemusterapeutilta": 2, "assements": 1, "hyv\u00e4kin": 2, "life-threathening": 1, "innostuneisuus": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "ihmi": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "kokemuksiksi": 1, "er\u00e4s": 10, "kerran": 2, "another": 2, "tervetuloa": 1, "tarkoitusta": 1, "asiallinen": 4, "taustatukenani": 1, "tekstiin": 3, "voimaantumismalli": 1, "h\u00e4iri\u00f6": 2, "ilmet\u00e4": 1, "ryn": 2, "rasmussenin": 1, "l\u00e4hestymistapaani": 1, "och": 1, "sepp\u00e4l\u00e4n": 1, "huonommin": 2, "ajatteli": 1, "heist\u00e4": 1, "mantunteen": 1, "rojaan": 1, "kuokkanen": 2, "ilmi": 2, "carbondale": 1, "materiaalit": 1, "verkkoryhm\u00e4": 1, "v\u00e4istyi": 1, "josta": 2, "saavutettavuudesta": 2, "mintaa": 1, "tutkimuksestani": 2, "l\u00e4pi": 4, "osaprosesseiksi": 2, "max": 1, "verkkokyselyn": 4, "s\u00e4lt\u00f6": 1, "medicine": 3, "selfhelp": 2, "suuden": 3, "lukukertojen": 3, "family": 2, "lj": 1, "vihainen": 1, "osallis": 1, "gathered": 2, "sitoutuminen": 2, "uusien": 2, "asema": 1, "vertaistoi": 1, "vierailun": 1, "anomus": 2, "sairaudesta": 5, "voimaantumista": 15, "duodecim": 1, "sairastaville": 1, "ennakko-odotuksista": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tammikuussa": 2, "paulo": 1, "1\u201337": 1, "yll\u00e4": 1, "sairastavia": 2, "samaan": 2, "2001678": 2, "voimavaraistumista": 1, "etenkin": 2, "kuulostaisi": 1, "viestist\u00e4": 2, "52-58": 2, "verkkoyhteis\u00f6ss\u00e4": 3, "siaalipalvelu": 1, "osallistumisesta": 1, "kategoriaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kirjoituk": 1, "mikuun": 1, "sairau": 2, "systematic": 1, "kannustavaksi": 2, "sairaalassa": 1, "arvi": 1, "seale": 1, "nukka": 1, "p\u00e4\u00e4teemoista": 1, "kohtauksiin": 1, "rakenteeseen": 1, "riippumatonta": 1, "siirtynyt": 2, "lueskella": 1, "muskysymykseen": 2, "sivuille": 2, "muilta": 7, "h\u00e4mm\u00e4stely\u00e4": 1, "kansanosille": 1, "korvaamattomaksi": 1, "niemen": 4, "sivuilla": 2, "nuorta": 1, "valinta": 5, "tulevaisuu": 1, "jonkun": 8, "hyv\u00e4n": 1, "rukous": 1, "tiedostin": 3, "itsellekin": 1, "distress": 2, "ole": 38, "49\u201350": 1, "tunnista": 1, "ajateltu": 1, "kuvissa": 2, "kohtaa": 3, "sairaanhoitajaterveydenhoitaja": 1, "rist\u00f6st\u00e4": 1, "analyysilogiikkaa": 1, "uusia": 12, "tutkimusaineistonan": 1, "dieetti": 8, "muitaki": 1, "down": 1, "suffer": 2, "tutkimukselliset": 1, "k\u00e4yp\u00e4": 2, "painottuen": 1, "kommentoi": 6, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 5, "pitk\u00e4aikaissairauksista": 1, "voimavarat": 24, "litsevat": 1, "miesten": 1, "verkko-oppiminen": 1, "epilepsiakohtaukset": 2, "victim": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "ym": 33, "mcn": 1, "muodostamien": 1, "seurais": 1, "tarkiainen": 11, "keskustelmaan": 1, "keskusteluissa": 1, "tarkasteli": 2, "alttius": 1, "koulutusten": 1, "mieluisaa": 1, "ahdistavaksi": 1, "p\u00e4\u00e4kategoriaa": 1, "after": 1, "vuorovaikutuksesta": 4, "kuvistaan": 4, "kohtalotove": 2, "kannusta": 1, "vakituisesta": 1, "sairastamisesta": 2, "nyckelord": 2, "sujuvuudesta": 1, "helppok\u00e4ytt\u00f6inen": 3, "oppija": 1, "1987": 4, "fasilitoimaan": 1, "juvasti": 1, "joihin": 7, "kommentointina": 1, "mit\u00e4\u00e4": 1, "ongelmatilanteita": 1, "suositellut": 4, "aivovaurio": 1, "liikkua": 2, "vet\u00e4jien": 1, "vastuullisuutena": 1, "mankaltaisessa": 1, "handicapped": 1, "la": 3, "odotuksetmerkitykset": 1, "olemassa": 8, "1934": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6jen": 1, "systeemin": 2, "pyysin": 4, "a4-kokoista": 1, "korostustusseilla": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 2, "mahdollistaakseen": 1, "hanna": 2, "oikeanlaisen": 1, "hallintaa": 3, "yksil\u00f6": 1, "ptsd": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 10, "m\u00e4\u00e4ritteli": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "alkoivat": 1, "kotisaari": 3, "pitk\u00e4aikaissairaan": 5, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyyteen": 1, "tuntemuksistaan": 2, "mothers": 1, "yhteens\u00e4": 6, "kohtaamisesta": 1, "havainto": 2, "kent\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lasten": 110, "l\u00e4hestymistavaksi": 1, "haastatelluista": 3, "aikuisopettaja": 1, "k\u00f6yhimmille": 1, "jatkumoksi": 2, "vaikutusta": 2, "kirjoitettuja": 1, "latauksen": 3, "tunteista": 2, "eik\u00f6": 1, "toitaisiin": 1, "huomatta": 1, "laksi": 1, "hidden": 1, "experts": 2, "hoitotasapaino": 2, "kasvokkaisiin": 1, "21\u201322": 1, "tumisen": 4, "ki": 1, "laina": 1, "puhuminen": 2, "subjektiivisten": 1, "ammattilaiseksi": 1, "opetusohjelman": 1, "lehtien": 1, "korostuvat": 2, "viel\u00e4kin": 2, "t\u00f6rm\u00e4": 2, "voi": 117, "tarjoavat": 2, "1992\u20131993": 3, "kvantitatiivista": 3, "raportointi": 2, "even": 2, "jaettiin": 1, "kielt\u00e4ytyi": 1, "ilmeet": 1, "mitk\u00e4": 8, "aid": 1, "tilannettaan": 1, "oma-apuryhm\u00e4n": 1, "keskustelunavausta": 1, "ny": 1, "t\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4llasii": 2, "ty\u00f6n": 5, "kvantitatiivisesti": 1, "joutunut": 1, "avoimuuden": 1, "veiv\u00e4t": 2, "alkuja": 1, "oikeestaan": 3, "samanlaisen": 2, "aikataulu": 1, "sellaista": 5, "kokemuksii": 4, "empiriasta": 1, "verkkokeskustelumahdollisuudesta": 2, "esittelee": 4, "ajoittainen": 1, "verkkokirjoittamisen": 2, "\u00e4itiyteen": 1, "jakamat": 2, "per\u00e4\u00e4n": 1, "telun": 2, "teemoja": 2, "omaishoitajina": 1, "lupa": 1, "sinulle": 4, "yll\u00e4tyksellist\u00e4": 1, "tuomiin": 2, "el\u00e4vyytt\u00e4": 1, "kohtauksia": 8, "avaintaitoja": 1, "painos": 9, "kasta": 1, "tarkastellaan": 6, "huolettaa": 2, "vaikeahoitoinen": 3, "pukea": 4, "kokemusta": 24, "haittavaikutuksiksi": 1, "perinteisen": 1, "el\u00e4vilt\u00e4": 3, "netti\u00e4idit": 2, "haulla": 1, "vuorovaikutuksellaan": 1, "pitk\u00e4ai": 1, "pohjois-amerikassa": 1, "rekister\u00f6ity": 1, "kokeiltu": 1, "verkkoyhteis\u00f6jen": 1, "pyrkimisen": 1, "epilepsiadiagnoosiakaan": 1, "elklit": 1, "mahdollistamalla": 1, "tarkota": 2, "arbetets": 4, "kokemukset": 60, "taisten": 1, "ik\u00e4is": 1, "sitten": 90, "eettisten": 1, "levi\u00e4mis": 1, "kysyy": 4, "ensivaikutelmasta": 1, "roolissa": 1, "taiskeskustelusta": 1, "perustaksi": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 1, "randomized": 2, "to": 27, "tutkimuskysymykset": 3, "asettaa": 6, "kuvia": 1, "lapsella": 5, "asettamansa": 1, "tiedol": 1, "bull": 3, "mukaellen": 3, "vaiheessa": 9, "kokemuksensa": 1, "epilepsiasta": 7, "postituslistoilla": 1, "vaiheelta": 1, "80\u201387": 1, "avaamista": 1, "panelli": 1, "laillisuus": 1, "91\u201393": 1, "edist\u00e4miseksi": 1, "osallistumaan": 7, "tulisi": 11, "toteutetaan": 8, "abduktiivista": 1, "tekstej\u00e4": 3, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "kokemuksista": 15, "solver": 1, "prima": 1, "poissaolo": 1, "rakentaminen": 1, "muilla": 11, "litterointiin": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "toisilleen": 4, "utafipdflisuri00021pdf": 1, "keskeiset": 1, "zimmerman": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "semusterapeutti": 1, "sit\u00e4": 95, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 4, "johannessen": 1, "kuvan": 1, "ratkaisuna": 1, "aineistoksi": 1, "taustaani": 1, "sykliseen": 1, "tulevaisuudessa": 3, "viitekehyksest\u00e4": 6, "asiantuntemuksen": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhmien": 1, "viitekehys": 3, "v\u00e4rikkyys": 1, "man": 2, "laadullisessa": 1, "hoitaja": 3, "tukimahdollisuuksista": 1, "analyysien": 1, "nytkii": 1, "aineistooni": 1, "korvaamiani": 1, "liitteineen": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isest\u00e4": 1, "kiinnostavana": 1, "mie": 14, "oireet": 2, "jotakin": 4, "kauheen": 5, "tasoille": 1, "tasa-arvoista": 3, "kvantitatiivisten": 3, "ilmaistuista": 1, "luokanopettajien": 1, "konkreetti": 1, "hyvin\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "kymmenen": 2, "roolista": 1, "liityi": 1, "tutkimusmetodeihin": 3, "vaa": 3, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "v\u00e4littyiv\u00e4t": 2, "l\u00f6yty": 4, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 3, "yhteis\u00f6llisen": 1, "p\u00e4\u00e4t": 2, "uusprofessionaaliseen": 1, "blozis": 1, "kuulu": 3, "continuing": 1, "suruineen": 1, "alku": 1, "raatikainen": 5, "virallinen": 4, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "odotuksia": 5, "johtajia": 1, "paikkakunta": 1, "ilahtunut": 1, "subjektiivisen": 1, "seuraan": 3, "vuorovaikutuksellisuus": 1, "teemaa": 3, "tuslistoilla": 1, "illness": 1, "joituksiaan": 1, "gradussani": 2, "0\u201317-vuotiaita": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseen": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 4, "hetken": 1, "rankkaa": 2, "hae": 1, "kohtelu": 2, "eiv\u00e4t": 11, "kokeilemaan": 1, "kiistaton": 1, "joten": 9, "alkoi": 1, "tarve": 6, "harvinaiset": 1, "huomioita": 1, "s\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "tutkimusk\u00e4yt\u00f6n": 1, "arvottamaan": 1, "chronic": 4, "oireilla": 1, "knowledge": 1, "t\u00e4ysipainoista": 1, "resurssien": 1, "joissa": 7, "drawn": 2, "omaishoitosopimuksen": 1, "elokuussa": 1, "oulu": 2, "miettii": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysitekniikasta": 1, "alkuj\u00e4rkytyksest\u00e4": 1, "hylk\u00e4\u00e4miseen": 1, "jouduin": 1, "ik\u00e4v\u00e4t": 1, "vaikee": 3, "epilepsiakohtauksia": 1, "symbolisesti": 1, "political": 1, "kal": 1, "uusille": 1, "ilmaisemiseen": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "epilepsiatyypist\u00e4": 1, "omalle": 1, "olleet": 7, "lapsi": 17, "vieraileva": 3, "verkkotekstej\u00e4": 2, "l\u00e4\u00e4kevaihoksia": 2, "tv-ohjelmissa": 1, "edelleen": 1, "voisitko": 4, "journal": 13, "ar": 3, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 1, "huolellisesti": 1, "p\u00e4iv\u00e4ty\u00f6paikkaa": 1, "tukeen": 4, "tuloksiin": 1, "olkoon": 1, "tekstein": 1, "haastatteluja": 1, "kunnioittaen": 1, "glukoosin": 1, "teutuksesta": 1, "ongelmatkii": 1, "offered": 2, "organisaatioiden": 1, "viestit": 3, "interviewing": 2, "lanteessa": 1, "perinpohjaisen": 1, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "assistance": 1, "teille": 4, "v\u00e4ritys": 1, "workplace": 1, "tailun": 1, "suunnitelmaa": 1, "vertaisuuden": 5, "ratkaisu": 1, "ammattilaisten": 5, "mielenkiinnosta": 1, "sinua": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "keskuste": 1, "tarttua": 1, "ep\u00e4varmuudesta": 1, "puolella": 1, "arvos": 1, "uhat": 2, "have": 7, "gummerrus": 1, "ext": 2, "kutti": 1, "puoleensa": 1, "1445": 1, "29102012": 3, "kirjoitusten": 4, "tuki-interventio": 1, "hyvinvointiin": 2, "seemer": 1, "john": 8, "l\u00e4\u00e4kityksest\u00e4": 1, "vertaistaan": 1, "vaatimukset": 1, "aiemmat": 4, "descartesin": 1, "ketjuihin": 3, "internetiss\u00e4": 8, "virpitarkiainenepilepsiafi": 4, "reflektiivisen": 2, "merkint\u00f6j\u00e4": 1, "laatimisen": 1, "molemmat": 1, "epilepsiaa": 90, "en": 59, "onhan": 4, "verkostojen": 1, "luottamuksellista": 1, "keskener\u00e4ist\u00e4": 1, "jatkoi": 1, "verkkokeskustelukokemuksiin": 1, "reflektiivist\u00e4": 2, "tarkasteltaessa": 1, "falmer": 2, "kirjoittaneet": 2, "2010": 15, "laajemmin": 2, "harvinaissairaudet": 1, "toisiin": 1, "miksi": 3, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "vaatimat": 1, "alkamisi\u00e4n": 1, "emotionaaliset": 2, "saattaa": 3, "internet": 12, "mietti\u00e4": 1, "osunut": 1, "sanotaanko": 1, "suomalainen": 2, "suuntaan": 1, "virtuaalihiekkalaatikolla": 2, "henkil\u00f6st\u00f6asiat": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 6, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "yst\u00e4vyys": 1, "sektorin": 1, "vammaistuki": 3, "l\u00e4\u00e4kityksess\u00e4": 1, "publications": 2, "vaikuttava": 1, "perintee": 1, "kohteet": 7, "avattiin": 2, "verkkosivuilta": 1, "lastenneurologian": 1, "joulun": 1, "rajoitteista": 1, "v\u00e4symys": 8, "aiemmissa": 2, "esitettyjen": 1, "reflektoida": 1, "k\u00e4sitteisiin": 1, "suhde": 1, "jollai": 1, "jaetuista": 3, "jonku": 3, "kummallinen": 2, "ajasta": 2, "vastaus": 6, "tietoja": 2, "just": 18, "n\u00e4hny": 2, "kuuleminen": 1, "kaksi": 6, "help": 3, "kusteluun": 2, "hyv\u00e4nlaatuiset": 1, "hallinta": 1, "uncertainty": 1, "matkustaminen": 1, "historiallisen": 1, "vastaajat": 1, "lainaan": 1, "saman": 5, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "ett\u00e4": 265, "jaettavan": 1, "kolmas": 3, "odotuksiasi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "related": 2, "tapahtuvat": 1, "toimintatapa": 1, "kokeilemisen": 1, "kasvaa": 2, "motivaatiota": 1, "nurses": 2, "taisryhmiss\u00e4": 1, "merkitsin": 2, "pedagogisissa": 1, "kasvatustieteellisen": 1, "lopputoivotuksina": 1, "kohtaamispaikkoja": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "totuttuja": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "irrottaa": 1, "surullinen": 1, "edis": 1, "uskoivat": 1, "addresses": 2, "toimintaohjelma": 2, "epilepsialiitolle": 1, "toivottaen": 1, "order": 1, "opiskelijoiden": 3, "haastatteluun": 2, "oivallus": 1, "kirjoittelut": 1, "olennaiset": 1, "from": 14, "alussahan": 2, "em": 4, "s\u00e4\u00e4li": 1, "verkkovertaiskirjoitusten": 1, "pieni\u00e4": 1, "mallia": 6, "t\u00e4rkein": 2, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4kakku": 1, "tarvinneet": 1, "pettynytkin": 1, "uu": 1, "ajatusten": 5, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "tauksia": 1, "httpwwwfinlexfifilakiajantasa200520050937": 1, "kohtaustilanteen": 1, "huomioitava": 1, "ainekirjottaja": 1, "past": 1, "seurailija": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 1, "httpvernerifi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "t\u00e4st\u00e4": 14, "alkujaan": 1, "eliv\u00e4t": 1, "lainaamii": 1, "lapsen": 131, "r\u00e4s\u00e4nen": 2, "laajentaa": 1, "kaikkia": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 2, "tulee": 12, "taattorin": 1, "aikuiskasvatus": 1, "teo": 2, "liian": 2, "ehk\u00e4": 34, "ilmeit\u00e4": 2, "kohteesta": 1, "postin": 1, "tilanteeseen": 4, "my\u00f6nsi": 2, "kirja": 1, "249\u2013264": 1, "lapsista": 4, "antaminen": 2, "menih\u00e4n": 1, "valtaosa": 1, "tuesta": 3, "kokeneiden": 3, "kuvannut": 3, "merkityksellist\u00e4": 4, "mitattavuuden": 1, "lopputulokseen": 1, "kielellist\u00e4": 1, "parhai": 1, "terveysturvan": 2, "kokonaisuus": 1, "self": 4, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "litteroitua": 1, "site": 1, "nykyisen": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 3, "t\u00f6\u00f6n": 2, "teoriatausta": 1, "esittelen": 3, "voimaannuttavista": 1, "yhteistoimintaa": 2, "toivakkka": 1, "kuljetuspalvelut": 1, "muistikuvaa": 1, "nauhoitin": 1, "kuvailisit": 1, "etsin": 3, "keruun": 1, "ilmaisuja": 3, "epileptikko": 1, "elinik\u00e4isen": 8, "verkkokeskuste": 2, "learners": 1, "poik": 1, "van": 28, "joukoksi": 1, "asiat": 6, "harrastus": 2, "avointa": 2, "kemuksia": 4, "suomen": 3, "hallita": 1, "institute": 1, "selke\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelyn\u00e4": 1, "pitkittyminen": 1, "tulla": 4, "aro": 1, "28\u201329": 1, "yksil\u00f6llisten": 3, "valtaa": 2, "kuvioon": 1, "standpoint": 4, "suljetusta": 1, "vaan": 20, "nousi": 3, "nukkuneen": 1, "ra": 1, "sosiogrammi": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 1, "mahdollistanut": 2, "kauko": 4, "ability": 1, "oppia": 4, "tuotaa": 1, "kuuden": 5, "tuuristen": 1, "north": 1, "toimittamatta": 1, "el\u00e4m\u00e4": 6, "v\u00e4h\u00e4ttely\u00e4": 1, "rantanen": 14, "sopivat": 1, "yhteis\u00f6n": 7, "kirjottajana": 2, "ilmpiiri\u00e4": 2, "tulkinnassa": 1, "framework": 2, "dess\u00e4": 1, "helposti": 4, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "kustelusta": 1, "turvallinen": 1, "maistuvaksi": 1, "uusista": 1, "kimusmenetelmist\u00e4": 1, "251\u2013264": 1, "secon": 1, "mun": 7, "keskusteluteemat": 1, "16-vuotiaan": 1, "millaisia": 15, "rekister\u00f6ityvien": 1, "galileisen": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "pyrkiminen": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 1, "tatiiviseksi": 1, "sitett\u00e4": 1, "alka": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "kingsnorth": 5, "olethan": 1, "yhteisest\u00e4": 1, "jollain": 8, "tilaksi": 1, "naisia": 1, "empi": 1, "monenlaisia": 1, "ihmissuhteita": 1, "vaikeahoitoisiin": 2, "suuntaa": 1, "logiikaksi": 1, "yksil\u00f6lliseen": 1, "neurocognitive": 2, "ristirii": 1, "virtuaaliverkostojen": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 8, "aiheuta": 1, "katsauksen": 1, "hyv\u00e4ri": 5, "suvaitsevaisuutta": 1, "tioiden": 1, "roolia": 2, "ne": 60, "haastavat": 4, "jatkuvaksi": 1, "monimuotoisuus": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 2, "uusis": 1, "osaosaprosesseista": 1, "kovertaiskeskustelusta": 1, "ilmaisuista": 1, "osaamisen": 2, "omaaputoiminnasta": 1, "virkistystoimintaan": 1, "tueksi": 6, "kauheet": 2, "kognitiiviseksi": 1, "nuorelleen": 1, "harvinaisepilepsian": 1, "kestiv\u00e4t": 1, "palvelut": 1, "auttaisi": 2, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "syyt": 1, "47\u201348": 2, "muodostuvat": 3, "mieluisampaa": 2, "palsta": 1, "luotettavuutta": 6, "autonomia": 1, "me": 1, "uhkia": 2, "yhteisen": 1, "seuraavat": 2, "lis\u00e4arvoa": 4, "tulososan": 2, "ongelma": 2, "viralliseksi": 2, "mukana": 6, "netelm\u00e4n\u00e4": 1, "lausunnon": 1, "liseen": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 2, "sopeutumisessa": 2, "sopia": 1, "tella": 1, "k\u00e4ym\u00e4t": 2, "dostui": 1, "tms": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "saadut": 1, "atkinsin": 6, "helpotukseen": 1, "onnistuneimmat": 1, "sairastuneelle": 1, "arvostuksen": 8, "kulttuuriin": 2, "palvelutilannettaan": 1, "liikkuvat": 1, "jonkulaista": 2, "esiymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "turvallista": 1, "rinnastettiin": 1, "omana": 1, "ethnography": 1, "mutta": 56, "additional": 2, "tuottivat": 1, "lon": 1, "59\u201362": 1, "osallisuutta": 1, "telusta": 1, "jaottelua": 2, "nettiyhteis\u00f6n": 1, "sairastavalle": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 4, "vastanneille": 1, "ongoing": 1, "46": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "tietoo": 6, "verkkoymp\u00e4": 3, "paattisesti": 1, "mielen": 1, "vaikeaa": 4, "puolistrukturoi": 1, "vaikuta": 3, "luovat": 1, "loppuun": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "pehmeemm\u00e4n": 1, "arkela": 1, "tietty": 1, "kykenisiv\u00e4t": 1, "96\u2013111": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "ty\u00f6tt\u00f6mien": 1, "wwwfacebookcomvilliavirtaa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "tunteen": 2, "k\u00e4sittelen": 4, "sairastumista": 2, "osallistuneen": 3, "kehitt\u00e4mistoiminta": 3, "voimistaminen": 1, "arviointi": 4, "reflektointi": 2, "sopeutumisvalmennus": 1, "childhood": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "muodostui": 13, "henkil\u00f6kohtaisista": 2, "voimavaroistaan": 2, "ojanen": 2, "neutraalin": 2, "year": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 6, "toimintaymp\u00e4": 1, "telemaan": 1, "toisessa": 2, "arvostavana": 1, "vertaisverkosto": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 2, "soveltaa": 2, "askel": 1, "nuttavista": 1, "lyysirungosta": 1, "rakentumista": 5, "tervehtim\u00e4ll\u00e4": 1, "pirstaleista": 1, "anoo": 1, "laitinen": 1, "203\u2013204": 1, "1735": 1, "kuuntelee": 1, "purkaa": 6, "edita": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 1, "nelj\u00e4nteen": 3, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "tied\u00e4": 5, "esiintyiv\u00e4t": 1, "tuttuu": 1, "m\u00e4": 44, "alottanu": 2, "monien": 1, "29\u201348": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "makkaan": 1, "reaaliaikainen": 1, "rohkaisemalla": 1, "vastaan": 9, "kir": 2, "kokemustieto": 3, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "sellasesta": 2, "selvityksineen": 1, "laadullisia": 1, "kohtaaminen": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6ist\u00e4": 1, "useammalle": 4, "pysyv\u00e4ksi": 1, "merkityksen": 1, "perusteella": 9, "moniulotteisuutta": 1, "harras": 1, "tsemppaamista": 3, "jaksamisestaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "kaissairaan": 1, "yhteen": 1, "l\u00e4heisilleen": 1, "paikka": 5, "liitty\u00e4": 2, "toija": 2, "liit": 1, "seligman": 3, "tutkimusai": 1, "antamat": 1, "korostaen": 1, "jou": 1, "rajojen": 1, "l\u00e4hestyy": 2, "kunnan": 3, "sosiaalinen": 8, "s\u00e4hk\u00f6postiini": 2, "teutetusta": 1, "rakentumiseen": 1, "pelottavana": 1, "vertaistuesta": 13, "theory": 5, "oliskin": 1, "asioi": 1, "opettajankoulutuksen": 1, "kokemuksina": 1, "maantumisen": 2, "tuivat": 1, "arvostavan": 2, "alisuoriutumista": 1, "epileptic": 1, "kehitysmahdollisuuksista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 3, "as": 23, "suljetulta": 1, "olennaista": 7, "s\u00e4hk\u00f6postin": 2, "useimmat": 1, "luottamuksen": 4, "kirjoittavat": 8, "mikkosen": 3, "tukihenkil\u00f6toiminta": 1, "vaihtoon": 2, "min\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "mielenkiintoisen": 1, "vellominen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4l\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "tiin": 2, "tulokset": 2, "goals": 2, "lapsia": 2, "v\u00e4hensi": 1, "kieli": 3, "ilmeni": 3, "wilska": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "yhdeksi": 5, "rikastuttaa": 1, "suurempi": 1, "wwwjaatineninfojaatisposti": 1, "koivuniemi": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 5, "tukinetiss\u00e4": 1, "faculty": 3, "j\u00e4\u00e4": 1, "odotetuksi": 1, "kuuluu": 1, "vedet\u00e4\u00e4n": 1, "availability": 2, "kirjoittanut": 4, "ettei": 3, "menn\u00e4": 4, "voikkain": 1, "thought": 2, "kulttuuriministeri\u00f6n": 1, "asian": 4, "arvostavaksi": 4, "ryhm\u00e4tasolla": 1, "tavallista": 1, "vuo": 2, "analyysiyksikk\u00f6in\u00e4": 1, "1976": 3, "service": 3, "kokemukseni": 1, "silver": 2, "kirjoitettujen": 1, "saaneeni": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 6, "seppinen": 1, "verkko-opetusymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "2000": 25, "saavasiitse": 1, "periaate": 4, "jottei": 1, "haastatteluteemoja": 1, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "edetess\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4osin": 5, "omaishoidontuki": 1, "interviews": 6, "launis": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "1277\u20131282": 1, "\u201cfrom": 1, "osallistumisen": 3, "muu": 5, "tarkiaiselle": 1, "hoidettavuus": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "realistisesti": 1, "fakultet": 2, "tauti": 1, "kahdelle": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "lis\u00e4vahvistuksen": 1, "sairastumisesta": 8, "helpottavaa": 2, "halunnut": 1, "vahva": 3, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 3, "todelliseen": 1, "tukien": 3, "saavista": 1, "tavoittaa": 3, "gsm": 1, "asialliseksi": 6, "kauheeta": 2, "oppimiskokemukset": 3, "everyday": 2, "deduktiivinen": 1, "pelon": 4, "aloittanut": 1, "asettamista": 1, "lataus": 7, "difficult": 2, "pahempaa": 1, "vahvuudet": 2, "analysoitavana": 2, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "organisaatiot": 2, "laatikainen": 2, "loukkaa": 2, "toivotus": 1, "s\u00e4\u00e4tely": 1, "minta": 1, "odottamatonta": 1, "tukiliitto": 2, "r\u00e4t": 1, "harkitaan": 2, "verkkokyselyjen": 1, "sopinut": 2, "valita": 6, "laadulliseksi": 1, "muuttuu": 1, "postilaatikko": 1, "tutkielmaa": 1, "riippuen": 4, "h\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 1, "filosofias": 1, "korostu": 1, "yksil\u00f6lle": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rik\u00e4ynnin": 1, "palveluksessa": 1, "samantyylisi\u00e4": 1, "pitiv\u00e4t": 3, "p\u00e4iv\u00e4rytmin": 1, "tutkimushaastattelu": 1, "vanhemman": 37, "suhteen": 1, "kannustus": 5, "ristiriidat": 1, "sairauden": 19, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "kirjoituksiin": 2, "pro": 20, "vertais": 7, "dieetti\u00e4": 3, "yhteiseen": 1, "maternal": 1, "kehityksen": 3, "parent-toparent": 1, "tiedollisessa": 1, "seurasivat": 1, "pystyy": 6, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n\u00e4": 1, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "siell\u00e4": 74, "arkitiedon": 1, "sama": 2, "etenevi\u00e4": 1, "l\u00e4heistens\u00e4": 1, "verkkovertaiskeskustelujen": 2, "haastattelutapa": 1, "kuvattu": 1, "reagoivat": 1, "toisin": 4, "l\u00e4\u00e4kkeet": 1, "kulttuu": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "viitattiin": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6": 1, "aloitukseen": 1, "verkkokeskustelijoille": 1, "monitoimikeskus": 1, "rosenholziin": 1, "ilmenemis": 1, "toimintaohjelman": 1, "jakamia": 4, "keskustelemaan": 1, "toivon": 1, "maisterin": 1, "lis\u00e4arvo": 1, "kultainen": 1, "ensivaikutelmat": 1, "sairastavien": 68, "vaikeuksia": 1, "keskusteluaktiivisuudesta": 1, "214\u2013217": 1, "key": 1, "vertaistuki": 34, "201\u2013202": 1, "rare": 1, "mothers\u00b4experience": 1, "tuntemuksia": 1, "jak": 1, "selvit\u00e4": 1, "pelko": 8, "googlasin": 1, "concept": 4, "luottivat": 1, "implications": 1, "jatkuvuus": 2, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "kasvatusfi": 1, "asia": 14, "posted": 2, "what": 9, "helmikuussa": 4, "tunnistaa": 6, "terveysj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "s\u00f6lliseksi": 1, "kuvaamaan": 1, "empiirisen": 3, "logiikkana": 1, "mink\u00e4laisissa": 1, "vuorovaikutukselle": 1, "halme": 1, "vuorovaikutussuhteita": 3, "hal": 3, "nimett\u00f6m\u00e4sti": 4, "helppoo": 2, "lukijan": 2, "sujuvuu": 1, "llp": 1, "sosiaalisuutta": 1, "kuitenkaa": 7, "tarkastelen": 8, "havaita": 1, "luentoesitys": 1, "seh\u00e4n": 2, "195\u2013203": 1, "heinonen": 3, "paavilainen": 6, "kuva": 2, "p\u00e4iv\u00e4hoidossa": 1, "millaisessa": 1, "ihmissuhteen": 1, "samankaltaisuuden": 1, "fisher": 2, "ravitsemusterapeutti": 2, "j\u00e4rjest\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4": 5, "jokaiseen": 1, "psyykkisi\u00e4": 2, "aikataulusta": 2, "avoimen": 1, "20\u201326": 1, "tiennyt": 2, "asumispalvelus\u00e4\u00e4ti\u00f6": 2, "merkinnyt": 3, "keskustakampuksen": 1, "teemahaastatteluihin": 1, "riskej\u00e4": 1, "borkmanin": 1, "196\u2013197": 1, "161\u2013165": 1, "pitk\u00e4aikaissairau": 1, "m\u00e4n": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 4, "aikuisen": 1, "britain": 3, "toisesta": 2, "su": 2, "osaako": 2, "n\u00e4kis": 1, "vanhempi": 18, "rekister\u00f6itymisen": 7, "subjekteja": 1, "henkireik\u00e4": 1, "18-vuotiaiden": 1, "integraatiossa": 1, "v\u00e4lineellisesti": 1, "812013": 2, "suissa": 1, "kansanel\u00e4kelaitokselta": 1, "wwwleijonaemotfi": 1, "rakentaa": 1, "aivojen": 4, "nuortensa": 2, "aikoina": 2, "sulkeutuneisuutta": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "keskeisin": 1, "energisoivan": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 12, "h\u00e4t\u00e4": 1, "noin": 9, "osais": 6, "write": 2, "pirullinen": 1, "lapsiperheen": 1, "terveysalan": 3, "kykyn\u00e4": 1, "sellasessa": 2, "pel\u00e4t\u00e4": 3, "omakohtaisia": 1, "833840": 1, "kategorian": 1, "vi\u00e4inen": 1, "ul": 1, "ep\u00e4tasa-arvoa": 1, "behavior": 3, "jaksamme": 1, "perheiss\u00e4": 3, "epileptiset": 1, "haastatteluajasta": 1, "proposed": 1, "hemmalle": 1, "v\u00e4li": 1, "huomannut": 1, "vertaan": 2, "muodoista": 2, "semmonen": 10, "kommentoida": 2, "tutkielmassaan": 2, "kehittym\u00e4\u00e4n": 1, "vaikeidenkin": 1, "pitenee": 1, "yksil\u00f6n": 6, "opitun": 1, "kysyiv\u00e4t": 2, "litus": 1, "taiskeskustelussa": 1, "rakentumisessa": 4, "dewey": 17, "rakkaussuhteet": 1, "httpeur-lexeuropaeulexuriservlexuriservdouricelex32006h0962finot": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 9, "p\u00f6yt\u00e4kirjatarkastajiksi": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 4, "hoitoisuus": 1, "voimaantuneet": 1, "itseohjautuvuutta": 2, "vertaisryhm\u00e4ss\u00e4": 3, "mielest\u00e4ni": 2, "net": 1, "valikoitui": 1, "tarkkaavaisuusvaikeudet": 1, "occup": 1, "tarvi": 1, "valtakunnalliset": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kyy": 2, "suomessa": 8, "arthritis": 1, "yh\u00e4": 8, "keskusteluryhmist\u00e4": 1, "heisi\u00e4": 1, "nauhoittaa": 1, "samankaltaisessa": 5, "sena": 1, "sorretun": 1, "wils": 1, "verkkokirjoitukset": 8, "heikompiosaisten": 1, "k\u00e4tkeneet": 1, "ainoa": 6, "tuista": 2, "he": 24, "kokenu": 2, "neurologia": 1, "virtuaalisen": 1, "maan": 2, "opettajankoulutuksessa": 1, "toiset": 3, "aineistoissa": 3, "hahmottelua": 2, "poliittisen": 2, "se": 295, "ennakoimattomuus": 2, "tulleet": 2, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmjulkaisut2010liitteetokm16pdflangfi": 1, "tapahtumana": 1, "tulosten": 4, "kui": 1, "ennakkoluuloton": 1, "aineistosta": 6, "kunnallista": 1, "hoitotieteen": 2, "kentumiseen": 1, "satoja": 1, "arki": 5, "mielenkiinnon": 1, "tulisiko": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "asuinpaikkaansa": 1, "omanlailla": 1, "energisoiva": 1, "kysy\u00e4": 5, "punaiseksi": 1, "huumorista": 1, "kirjautuvansa": 1, "pohtii": 2, "yst\u00e4vyyssuhteita": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 8, "tukimuodoista": 1, "aiheuttamien": 1, "viha": 4, "saavuttaisi": 1, "illalla": 1, "groups": 7, "outous": 1, "kommentteina": 1, "syntynyt": 3, "ylitt\u00e4v\u00e4t": 1, "syist\u00e4": 1, "koulussa": 2, "kirjoituksiasi": 1, "sellasena": 1, "kityksellisempi\u00e4": 1, "havaittavissa": 7, "jaettuja": 7, "httpherkulesoulufiisbn951425340xhtml": 1, "sairasti": 1, "kasvanut": 1, "tietoonsa": 1, "aikaissairauteen": 1, "mukavasti": 2, "palvelun": 5, "asioita": 26, "l\u00e4\u00e4kkeist\u00e4": 2, "arvioi": 4, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "abstract": 2, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "el\u00e4m\u00e4nrytmist\u00e4": 1, "puolisoiden": 1, "liikkuva": 1, "yst\u00e4v\u00e4lliseksi": 4, "kovertaiskeskustelussa": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 3, "malli": 11, "viksi": 1, "tarpeensa": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "moniulotteinen": 5, "toteutumisen": 1, "22\u201323": 1, "vaikka": 29, "kaipasivat": 3, "stakes": 2, "matter-of-fact": 2, "toiminut": 2, "hoitoista": 1, "controlled": 1, "jm": 1, "ennakoi": 1, "1712013": 2, "kokemustiedon": 2, "ammatillisessa": 1, "itsetunto": 1, "olivat": 39, "ryhm\u00e4ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "tunteita": 9, "relativismissa": 2, "raikkaat": 1, "teemoista": 1, "parempaa": 1, "sa-arvoa": 1, "sidoantal": 2, "haluttiin": 1, "virtuaalinen": 2, "toivotellen": 1, "nostan": 2, "34\u201338": 1, "one": 4, "personal": 6, "reettisena": 1, "l\u00e4hteeksi": 1, "tuskallisena": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 7, "kontekstista": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "esill\u00e4": 1, "jotenkin": 9, "kohteena": 5, "edustavia": 1, "min\u00e4k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "sitoutumisprosessiin": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "kossa": 4, "europe": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjantarkastajat": 1, "luotettavuudelle": 1, "fyysisen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 19, "toisaalta": 3, "mat": 5, "kirjoittamasi": 1, "yhteisesti": 1, "kerinny": 1, "tutkittavan": 1, "nau": 1, "monimuotoisuutta": 1, "viesti": 5, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "mcintosh": 2, "silloin": 21, "experiential": 3, "oirekuvassa": 1, "henke\u00e4": 1, "epilepsiakohtauksista": 1, "estyy": 1, "arkaluontoinen": 1, "selke\u00e4sti": 2, "yst\u00e4vi\u00e4": 2, "asiallista": 6, "harrastuksista": 2, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "joista": 11, "muutoksia": 2, "mutt\u00b4": 1, "k\u00e4vis\u00b4": 1, "epilepsialiittoa": 2, "synthesis": 1, "mahdollistajat": 3, "muitakin": 1, "tullaan": 2, "kuntarajat": 1, "kuviaan": 1, "verkkovertaistoiminta": 1, "tijaa": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 5, "k\u00e4sitellyt": 2, "tukena": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4vi\u00e4": 1, "tervehdyksin\u00e4": 1, "hyv\u00e4ennus": 1, "keskustelijoille": 1, "sopeutumista": 1, "yliopistossa": 2, "levaisuuden": 1, "kehitysvammaisuutta": 1, "tarpeesta": 1, "muuten": 2, "katson": 1, "kollegiaalisuuden": 1, "tutkimusotetta": 1, "hoitoisten": 1, "lapsisairastu": 1, "33\u201335": 1, "haastatteluaineistojen": 1, "ty\u00f6hypoteesi": 1, "toimintojen": 2, "kuuluvat": 1, "osapro": 1, "experiences": 28, "vastuullisesti": 1, "httpwwwfrideorg": 1, "bj\u00f6rk": 1, "ihmisell\u00e4": 1, "tarjo": 1, "vaikutuksii": 1, "henkil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "patel": 3, "niiss\u00e4h\u00e4n": 2, "ominainen": 2, "alho": 2, "k\u00e4sitemalli": 1, "edell\u00e4": 6, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "denhoitajan": 1, "arvot": 12, "voidaan": 27, "vertaiskeskus": 1, "neille": 1, "ristiriidassa": 1, "k\u00f6postiviestill\u00e4": 1, "objektiivisen": 1, "kaikkien": 2, "elinik\u00e4iseen": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "haastatteluaineistossa": 1, "tulkitsin": 1, "tarkoitus": 2, "sm": 1, "kvalitatiivisesta": 1, "laadullisesti": 1, "nalta": 1, "newly": 1, "viestint\u00e4teknologian": 1, "tulkinnan": 1, "kuvanneiden": 1, "ryhm\u00e4dynamiikassa": 1, "potentiaalisia": 1, "kulkea": 2, "tiedotuskanavaksi": 1, "valintoja": 1, "odottivat": 1, "1859\u20131952": 2, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "huomasi": 1, "samanlaisuuden": 5, "vapaaehtoinen": 1, "nonverbaalisen": 1, "haasteista": 2, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "luin": 4, "kohtaukset": 3, "kuvasivat": 21, "yleistyi": 1, "esimerkki": 4, "aistitoimintojen": 1, "stressit\u00f6n": 3, "mutual": 4, "laadullisena": 2, "yksitt\u00e4isten": 1, "v\u00e4henemist\u00e4": 1, "pit\u00e4is": 3, "ilmapiirin": 19, "sivuilta": 5, "kanssak\u00e4yminen": 1, "solomon": 2, "ominaisuuksineen": 1, "merkitsee": 1, "kommentointia": 2, "innovations": 1, "nykyisest\u00e4": 1, "2004": 16, "liittyiv\u00e4t": 5, "oma-apu": 1, "kest\u00e4\u00e4": 2, "sy": 1, "kovasti": 2, "erityiskasvatuksen": 1, "tavoittanut": 1, "nava": 1, "konteksti": 19, "teema-alueiden": 1, "herbert": 1, "vammaisuuden": 1, "helpottava": 1, "meni": 4, "1925": 2, "muutos": 2, "huolimatta": 2, "vieraiden": 1, "raportoidaan": 2, "lukemisessa": 1, "kohtaustyypin": 1, "asiantuntijatietoihin": 1, "nen": 5, "omilla": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohdat": 1, "towards": 1, "lapsennuoren": 1, "p\u00e4\u00e4kategorioiden": 1, "l\u00e4heisens\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postia": 1, "extranet-palvelussa": 1, "kovin": 3, "tiedontuotantoa": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "luotettavuut": 1, "tukea": 44, "taudin": 2, "loksia": 2, "sellaseen": 1, "haasteensa": 1, "koen": 5, "arviointia": 3, "merkityssuhteet": 1, "mukanaan": 2, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "is": 7, "ihania": 3, "verkkokeskustelukokemuksista": 1, "sosiaality\u00f6ntekij\u00e4": 1, "psykologian": 2, "odotti": 1, "suuntaavaa": 1, "el\u00e4m\u00e4nhaluttomuutta": 1, "yhteistoiminta": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 2, "sillanp\u00e4\u00e4": 3, "kansalaisyhteiskunnan": 1, "fasilitaattorin": 1, "useille": 1, "kaventavan": 1, "tessaan": 1, "montaa": 2, "kaupunkiin": 2, "tuo": 6, "johtaa": 4, "yksinkertaisesti": 1, "datum": 2, "kuusi": 3, "47(4303-312": 1, "training": 2, "merkitys": 21, "menee": 10, "nykymaailma": 1, "yll\u00e4pit\u00e4jien": 2, "asemaan": 1, "ker\u00e4ttiin": 2, "kuumekouristukset": 1, "taulukossa": 6, "osoittavat": 1, "autenttisuuden": 1, "alistettu": 1, "2006962ey": 1, "samalla": 5, "k\u00e4vinkii": 1, "vei": 2, "opeteltiin": 1, "viel\u00e4": 21, "ulkoap\u00e4in": 1, "vahvistuvan": 1, "both": 2, "status": 2, "supporting": 3, "asuvan": 1, "alueesta": 1, "children": 30, "vauhtia": 2, "suositteleekin": 1, "vaikenemista": 1, "sit": 1, "kokonaiset": 1, "syrj\u00e4l\u00e4": 1, "epilepsi": 3, "haasteellista": 1, "poistettiin": 1, "approached": 2, "ketoaineet": 1, "t1dm": 1, "vastausprosentin": 1, "kpl": 2, "kontekstinsa": 1, "absoluuttista": 2, "ran": 2, "tamuksen": 1, "luontevasti": 1, "kell\u00e4": 2, "yhdistelmin\u00e4": 1, "kerrallaan": 6, "verkkosivuille": 1, "tiedostamattomia": 1, "l\u00e4\u00e4kekokeilujen": 1, "l\u00e4\u00e4ke": 3, "tui": 2, "teoreettisesta": 2, "neill\u00e4": 1, "todel": 1, "kasvusta": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6jen": 1, "aikuiskasvatustiede": 3, "lastensa": 1, "taminen": 2, "alotetaan": 2, "ydink\u00e4sitteen": 1, "osallistumisensa": 1, "j\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vastausprosentit": 1, "agreed": 2, "luotet": 1, "kontekstissa": 5, "ep\u00e4onnistumisen": 1, "t\u00e4\u00e4n": 1, "noi": 1, "pohdittavaksi": 1, "samankaltainen": 1, "bennet": 1, "rekister\u00f6ityneille": 3, "ryhm\u00e4n": 4, "tekij\u00e4n\u00e4": 3, "tuli": 9, "toimiva": 3, "upeasti": 1, "s\u00e4hk\u00f6posti": 1, "puhtaasti": 4, "analyysimenetelmiin": 2, "ihmisest\u00e4": 5, "etsi\u00e4": 1, "ep\u00e4usko": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "ett\u00b4se": 4, "keskin\u00e4ist\u00e4": 2, "piiriin": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4vuoroja": 1, "mainittiin": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 2, "todellisuus": 1, "ii": 2, "kulttuurisen": 1, "k\u00e4y": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "kunnioitus": 3, "perheest\u00e4\u00e4n": 1, "kasvokuvalla": 1, "itekii": 1, "kokemuksiamerkityksi\u00e4": 2, "kehitt\u00e4misen": 14, "nuorista": 4, "joitusten": 1, "httptampubutafibitstreamhandle1002466656978-951-44-8221-2pdfsequence1": 1, "lis\u00e4nneen": 1, "it": 9, "nostivat": 1, "katsauksessa": 2, "harvinaisepilepsiaa": 11, "sosiaality\u00f6n": 1, "ty\u00f6kokemukseni": 2, "edustaa": 1, "reconstruction": 1, "nioituksen": 1, "esineel": 1, "aineksia": 1, "suurin": 5, "edustajana": 1, "lis\u00e4si": 1, "aikainen": 1, "kuukauden": 2, "aluksi": 4, "p\u00e4\u00e4teemat": 2, "ratkaista": 2, "sellanen": 23, "kommentoinnille": 1, "oppimiseen": 4, "vaikeudesta": 1, "onnistumi": 1, "jotenkii": 17, "9\u201310": 1, "suostumuksen": 1, "taitoa": 1, "kuuntelin": 1, "korostui": 15, "harvoin": 3, "l\u00e4\u00e4kepurku": 3, "discussions": 14, "toiminnan": 6, "odotukset": 9, "asola": 2, "hein\u00e4kuussa": 1, "huonoksi": 2, "autonomisuus": 2, "seuraa": 4, "nimimerkin": 1, "kohdetta": 1, "opiskelevien": 2, "arkea": 4, "erityisruokavaliohoidon": 1, "lukea": 3, "nopeaa": 1, "tavoin": 7, "jn": 1, "reetta": 2, "262lle": 2, "valtuuttaminen": 1, "tuon": 1, "kunnioittavaa": 1, "valli": 3, "toimintatavat": 2, "eetti": 1, "yhdis": 1, "tutkimuseettinen": 4, "verkkopalvelut": 1, "ryhm\u00e4muo": 1, "keskustelemaa": 2, "keen": 2, "laitos": 15, "oleva": 5, "maija": 1, "ilmapiiriin": 4, "masennukseen": 1, "empowerment-sanan": 1, "henkil\u00f6tietojen": 1, "hallintaan": 3, "sitoutumisen": 2, "vertai": 1, "aivokasvain": 1, "lau": 1, "tuntuivat": 1, "s\u00e4hk\u00f6isi\u00e4": 1, "ett\u00b4siell\u00e4": 1, "international": 6, "henkil\u00f6kohtaisena": 1, "lukijaseuraaja": 1, "h\u00e4iriintyy": 1, "other": 2, "ak": 1, "mahdollistunut": 1, "tykk\u00e4\u00e4nkin": 2, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 15, "muodostuneeseen": 1, "l\u00e4\u00e4kken": 1, "miaan": 1, "ep\u00e4tietoisuus": 1, "samanaikainen": 1, "kysymykseen": 2, "luovuudesta": 1, "kohderyhm\u00e4n": 2, "vaikutti": 4, "joitakin": 1, "seet": 2, "kansalaisuu": 1, "pik\u00e4aikaissairaan": 1, "keskusliitto": 3, "k\u00e4siteit\u00e4": 1, "puhua": 6, "purkaminen": 1, "dostumista": 1, "teoriaohjaavaan": 1, "hoitoa": 1, "heino": 1, "suuntaava": 1, "for": 16, "maalis\u2013toukokuu": 1, "taustafilosofiat": 1, "teill\u00e4": 4, "kustelun": 5, "oppimisyhteis\u00f6n\u00e4": 1, "alaluokkaa": 1, "luottamuksellisuuden": 1, "toisiinsa": 4, "korostuu": 8, "haasteita": 1, "kinn\u00f6ist\u00e4": 1, "valtarakenteiden": 1, "ehdotus": 2, "haastaa": 4, "tehnyt": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirjantarkastajiksi": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "varasin": 1, "tila": 2, "vuorovaikutussuhteista": 1, "epilepsial\u00e4\u00e4kityksest\u00e4": 1, "emootiot-kategoriaan": 1, "rekister\u00f6ityvi\u00e4": 1, "lusi": 1, "yhteisty\u00f6": 1, "disabilities": 2, "oletteko": 1, "tahansa": 4, "kynnyksen": 1, "tell\u00e4": 1, "t\u00e4t\u00e4": 3, "verkko": 20, "esit\u00e4n": 3, "l\u00e4htee": 5, "analyysivaiheessa": 2, "toisilla": 9, "critical": 1, "valinnan": 2, "toteaa": 2, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "alaisen": 1, "nimett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "menossa": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 2, "goal": 2, "sairastavat": 1, "vammaisuudesta": 2, "meid\u00e4n": 3, "odotettu": 1, "vaihtelevat": 3, "ilme": 1, "darling": 3, "vauva-lehden": 2, "diagnoosiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannetta": 1, "asiantuntijoihin": 1, "ks": 8, "noviisil\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 2, "kysymyksiin": 5, "ohjasi": 1, "sep": 1, "perusteiden": 3, "saivat": 5, "verkkosivu": 4, "monipuoliseksi": 2, "vahvan": 1, "2752012": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "liseksi": 2, "koettu": 7, "ytimess\u00e4": 1, "keskuudessa": 5, "2009": 27, "uudelleen": 6, "people": 2, "epilepsiakohtauksiin": 1, "neuropsychology": 1, "teemahaastattelun": 6, "hel": 1, "tamisesta": 1, "oppimisyhteis\u00f6": 1, "terveydenhoitoon": 2, "lainauksissa": 1, "porvoo": 2, "3062013": 4, "extension": 1, "yhteiskuntatieteellinen": 1, "my\u00f6nnett\u00e4v\u00e4": 1, "liikkeiden": 1, "kuvaillakertoa": 1, "positiivista": 2, "saadaan": 2, "viestinn\u00e4n": 2, "luovasti": 1, "havainneet": 1, "huonompiakii": 2, "ty\u00f6paikkoja": 1, "haastattelurunkoa": 1, "vertaistukeen": 1, "aloittelevana": 1, "vuorovaikutustilanteita": 1, "avoimempaa": 3, "karenssi": 1, "tunut": 1, "oikeaksi": 1, "jostain": 3, "vol": 2, "june": 1, "sopi": 3, "ovatko": 1, "dev": 3, "asettamaan": 1, "kynnyst\u00e4": 1, "samoin": 3, "arvioinut": 1, "l\u00e4\u00e4kett\u00e4": 2, "tulosta": 1, "opintoja": 1, "drivers": 1, "toteutuvat": 2, "lla": 2, "kyky\u00e4": 3, "vertaisryhmi\u00e4": 2, "tutkimustarkoitukseeni": 2, "edustivat": 3, "28\u201342": 1, "verkkovertaiskeskustelussa": 20, "onnistumisen": 4, "ok-opintokeskus": 3, "kovasin": 2, "hermosto": 1, "j\u00e4\u00e4neille": 1, "pitk\u00e4aikaisty\u00f6tt\u00f6m\u00e4n": 1, "kommentoija": 3, "tarkemmin": 10, "tarkastellen": 5, "ajallisten": 1, "jakamisen": 3, "6epilepsialiiton": 1, "tammi\u2013helmikuun": 1, "tiedonhankinnan": 3, "tervehdykset": 1, "luonteeltaan": 1, "merkityssuhteita": 1, "time": 1, "energia": 1, "kognitiivisissa": 1, "vaihdon": 1, "kokea": 5, "verkkokirjoitusta": 1, "jonkulaine": 2, "kuolleisuuden": 1, "korostavat": 1, "v\u00e4sytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kouluik\u00e4isen": 2, "paljohan": 1, "muodosta": 1, "six": 2, "2007\u20132013": 2, "opinn\u00e4ytet\u00f6iss\u00e4": 1, "lee": 4, "kiit\u00e4n": 1, "oxford": 1, "care": 6, "luottamukseen": 2, "kommentoinnit": 1, "zimmermann": 4, "vanhempaa": 19, "varannut": 1, "sinulla": 4, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4n": 2, "tumisestaan": 1, "publishing": 2, "nimet\u00f6nt\u00e4": 1, "katsauksia": 1, "kerkii": 1, "aste": 1, "viestiketjussa": 1, "motiivit": 1, "work": 1, "profiiliin": 2, "keskustelusivuja": 1, "joilla": 8, "community-based": 1, "mitt\u00e4\u00e4": 2, "jeffs": 1, "vapaaehtoisena": 2, "suhteiden": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "ih": 3, "teemakartan": 1, "soc": 1, "sosiaalihuollon": 2, "my\u00f6nteiseksi": 1, "saavutettavuu": 1, "edus": 1, "oppimisen": 19, "lannetta": 1, "k\u00e4sitteiden": 3, "liset": 1, "oloinen": 1, "fasilitointi": 2, "129\u2013141": 1, "institution": 2, "voit": 4, "halusi": 1, "eli": 7, "muihin": 1, "ties": 1, "olen": 17, "epilepsiatyypeist\u00e4": 2, "empiirisiin": 2, "hyv\u00e4": 40, "kattelin": 3, "kuvailla": 3, "eettiset": 6, "sill\u00e4": 24, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "ai": 3, "women": 1, "haastatteluteemoihin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 4, "kinnunen": 7, "paljoa": 3, "saavat": 2, "ris": 1, "vagushermostimulaattorista": 1, "hoitotuki": 1, "ydin": 1, "antaneesi": 1, "erityisesti": 9, "ik\u00e4": 5, "rogers": 1, "johdanto": 2, "tuomista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "strategia": 3, "hirveen": 6, "kokemisesta": 1, "helpottaa": 1, "tuottavat": 2, "toteuteutetusta": 1, "oppi": 1, "tulevaisuus": 5, "kult": 1, "suunnitelma": 1, "ongelmanratkaisu": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "at": 2, "kohdalla": 2, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "sairastui": 1, "similar": 2, "112011": 1, "sairastavilla": 3, "perustuu": 9, "sijainnista": 1, "harvinaisepilepsia": 3, "muuta": 12, "kaks": 1, "jaettui": 1, "maailmanlaajuista": 1, "tasa-arvoisuuteen": 1, "ketogeenisell\u00e4": 1, "laajaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 2, "yhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "erilaista": 4, "pohjautuvat": 2, "tutkimusotteen": 1, "emotional": 2, "muutakaan": 1, "huomaisin": 1, "verkertaiskeskustelussa": 1, "kiikka": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 2, "vuosia": 1, "teemojen": 1, "272013": 1, "oppimis": 1, "rutiininomaisia": 1, "haasteellisissa": 2, "k\u00e4yntiin": 1, "luokista": 1, "j\u00e4se": 1, "tahtoa": 1, "mus": 1, "nicholas": 6, "yl\u00e4luokat": 6, "90\u201393": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 11, "vertaistuella": 1, "sons": 1, "muutamissa": 1, "my\u00f6s": 151, "39\u201340": 1, "toteutetut": 1, "vinkkej\u00e4": 3, "suhteuttaa": 1, "measuring": 1, "yhten\u00e4isyys": 1, "etsinn\u00e4n": 1, "via": 2, "google": 1, "muodostetut": 1, "erilai": 1, "224\u2013231": 2, "luki": 1, "kuvaukset": 1, "hiltunen": 6, "ymm\u00e4r": 1, "viiva": 1, "luettua": 4, "oman": 11, "luottamuksellisuuteen": 1, "hengess\u00e4": 1, "292012": 1, "vastattaisiin": 1, "voimavarana": 4, "veltuvin": 1, "joitain": 1, "52-57": 1, "kirjoittamia": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4\u00e4n": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "lis\u00e4tietoja": 4, "yhteydenpito": 1, "surullisista": 1, "n\u00e4kemyk": 1, "child": 9, "tiedot": 1, "hemmat": 8, "esimerkiks": 2, "saavutettavissa": 1, "osuuden": 1, "mental": 4, "menness\u00e4": 5, "loi": 1, "vanhemmalle": 10, "1ku": 1, "kyseess\u00e4": 3, "arvostava": 8, "jokaisesta": 1, "paremman": 1, "individual": 1, "nopeesti": 3, "p\u00e4\u00e4tym\u00e4tt\u00e4": 1, "viittasin": 1, "dewey\u00b4s": 1, "kommunikaationa": 1, "ihmisten": 12, "rakentua": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "oppimi": 1, "esitettyihin": 2, "tyksellinen": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4\u00e4": 1, "kirjautua": 2, "evolving": 1, "shared": 7, "kes\u00e4kuussa": 1, "monisteita": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "inhimillisess\u00e4": 1, "verkkoyhteis\u00f6": 1, "per": 2, "jaksoi": 2, "epilepsiadiagnoosi": 1, "kuvaamat": 2, "kirjottamisen": 1, "vahvistui": 1, "jotta": 5, "teemahaastatteluaineiston": 3, "strategiassa": 2, "tuntu": 2, "suutensa": 1, "eik\u00e4": 20, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "fields": 5, "tutkimuseettisen": 3, "ensimm\u00e4inen": 3, "koetuksella": 3, "pystyss\u00e4": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 5, "l\u00e4\u00e4kehoito": 1, "phone": 2, "yl\u00e4luokiksi": 1, "mahdollisuuksien": 1, "tulkintojen": 1, "149\u2013170": 1, "julkaisu": 1, "141\u2013142": 1, "telyvaiheessa": 1, "tunnekokemuksia": 4, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "vastaavanlaisia": 2, "rasitusta": 1, "quarterly": 1, "traditio": 1, "process": 1, "jakaminen": 11, "kirjautumisen": 7, "opinn\u00e4ytety\u00f6n": 1, "338\u2013343": 1, "s\u00e4rkel\u00e4": 2, "253\u2013254": 1, "ihanainen": 4, "merkkien": 2, "esihaastattelua": 1, "mallista": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiosoitetta": 1, "vammaisperheiden": 1, "valittujen": 1, "isi\u00e4": 2, "analyysiyksik\u00f6it\u00e4": 1, "aa": 3, "aurinkokin": 2, "my\u00f6nnet\u00e4\u00e4n": 1, "ulottuu": 1, "huolenpitoa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "kantavat": 1, "l\u00f6ytyi": 6, "vastuu": 4, "palautteen": 1, "persoonallisuutensa": 1, "stressit\u00f6nt\u00e4": 3, "voimaan": 7, "i\u00e4nmukaisia": 1, "vapaaehtoistoiminnan": 3, "vertaisuutta": 1, "yhteydet": 2, "kuin": 31, "laadullisen": 5, "2001": 38, "autenttisuus": 1, "pysyv\u00e4": 1, "kolodner": 2, "koneella": 1, "httpwwwepilepsiafifiles2336kalviainen_tyo_ja_epilepsia_yleisoluento_11_02_2013": 1, "tukiin": 1, "vertaisen": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestiin": 1, "kyselee": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "tietenkii": 1, "tiedustella": 1, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 2, "pedagogiikas": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiskuntaa": 1, "v\u00e4lip\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "russo": 2, "kirjoit": 1, "keskustelu": 27, "keskustelusta": 11, "sairastumiseen": 4, "verkossa": 75, "suomea": 3, "antamisen": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "ratkaisuksi": 1, "analyysissa": 5, "kirjoituksissaan": 1, "aiheutti": 3, "vaikeeta": 1, "merkityksellisi\u00e4": 3, "saataisiin": 1, "1122013": 1, "sharing": 2, "siisi\u00e4inen": 1, "juuret": 1, "dillon": 2, "5558975": 1, "dyadic": 1, "muodollisen": 1, "ryhmittelin": 1, "saatavilla": 4, "siis": 6, "tasapaino": 1, "hirsj\u00e4rvi": 7, "hemmille": 5, "voimantunteen": 5, "haettiin": 5, "valvoi": 1, "kirjoittaa": 4, "osallistunu": 1, "toimillaan": 1, "hokkuuteen": 1, "varautunut": 1, "kaivataan": 2, "kehitysh\u00e4iri\u00f6": 1, "tieteenfilosofiset": 1, "kontrolli": 2, "rheumatoid": 1, "epi": 2, "sanottavaa": 1, "wrote": 2, "neisto": 1, "sevat": 1, "voimavarasi": 1, "juvuuden": 1, "keskustelija": 1, "mallin": 5, "el\u00e4m\u00e4nalueilla": 1, "musta": 10, "tulkittavissa": 1, "kirjasin": 1, "riippumatta": 1, "tekstikohdat": 1, "tellervo": 1, "j\u00e4rjest\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 4, "merkein": 2, "teiden": 1, "saamiseksi": 1, "ty\u00f6nhakijan": 1, "kvalitatiivisissa": 1, "mist\u00e4": 9, "network": 1, "yliopistopaino": 6, "teydess\u00e4": 1, "technology": 1, "haettu": 1, "mahdollisesti": 2, "tahkoaa": 1, "subject": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "omaishoidon": 6, "\u00e4kkikuoleman": 1, "vaihe": 2, "k\u00e4sittelin": 2, "exploring": 1, "paterson": 1, "kirjautumissysteemi": 2, "raportoinnissa": 3, "kohtaus": 4, "teoreettinen": 2, "vuorovaikutustilanteesta": 1, "vaisuuden": 1, "voimaantumisproses": 1, "lokset": 1, "promoting": 1, "mahdollistui": 1, "huomiota": 7, "kulunut": 1, "sis\u00e4isen": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 3, "suhtautua": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "vahvisti": 2, "haastava": 1, "haastateltavien": 4, "1988": 5, "saattoivat": 3, "s\u00e4hk\u00f6postiin": 1, "solrun": 1, "verran": 9, "arvaamattomuuteen": 1, "banach": 3, "ty\u00f6ntekij\u00e4": 2, "juuri": 4, "haasteellinen": 2, "teoksis": 1, "ty\u00f6valmennusakatemian": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "pomotusta": 1, "rubenstein": 2, "edellytyksin": 1, "nelj\u00e4": 9, "tukemisen": 1, "kirjauduin": 1, "tulkitsee": 1, "luettiin": 1, "vertaiskes": 1, "edist\u00e4\u00e4": 8, "avausta": 2, "parempi": 1, "omissa": 1, "vastapaino": 12, "pelk\u00e4sin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "tapaturmariski": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 1, "tuksi": 1, "paikatonta": 1, "yhtei": 2, "luottamukselliseen": 2, "kannattaisi": 1, "valikoimani": 1, "rakennettava": 1, "kvalitatiivisista": 1, "sukulaisia": 1, "pettynyt": 1, "toisensa": 1, "hydraatit": 1, "joituksissa": 1, "walsh": 2, "nisi\u00e4": 1, "sii": 1, "ottaa": 7, "mik\u00e4": 50, "puhekieless\u00e4": 1, "ehdotuksia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "teemahaastattelurunkooni": 1, "action": 5, "ratkaistaan": 1, "sairaaloissa": 1, "perhe": 6, "borkman": 2, "ilman": 3, "tosilla": 2, "y\u00f6t": 1, "_______________________________________________________________________": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 6, "saa": 9, "ka": 2, "aktiivisuuden": 1, "karlsson": 2, "tutkittavaksi": 1, "siit\u00e4": 31, "v\u00e4rikkyytt\u00e4": 1, "toimii": 8, "tieteen": 1, "emootioiden": 4, "kohtauksista": 1, "tilanteissa": 11, "edition": 1, "osa": 51, "syntymisen": 2, "vastavuoroisesti": 1, "tutkimushavaintoja": 1, "keskustelunavaaja": 1, "t\u00e4n": 2, "kirjoittivat": 2, "hoidon": 4, "vaka": 1, "kiinnostumaan": 2, "m\u00e4rt\u00e4en": 1, "oppimisymp\u00e4ris": 1, "relativismin": 1, "ansakorpi": 3, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4": 1, "etuk\u00e4teen": 4, "haasteelli": 1, "verkkokeskusteluaineistoja": 1, "eriarvoisuuden": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kokemukset": 1, "haimmillaan": 1, "molemminpuolista": 2, "tutkimusten": 6, "jakamassa": 1, "vaikuttivat": 8, "part": 1, "el\u00e4neet": 1, "keskusteluryhm\u00e4n": 1, "turvallisuutta": 1, "aiheuttanu": 1, "talouskasvua": 1, "keskustelupalstalta": 1, "kimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "sis\u00e4inen": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "ansioty\u00f6": 1, "osatavoitteena": 1, "ohjeisiin": 1, "verkkovertaistoimintaan": 2, "kohderyhm\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hitu": 1, "602\u2013609": 1, "culture": 1, "kokouksen": 5, "aineistonkeruu": 1, "develop": 2, "verkkovertaistuki": 2, "t\u00e4nt\u00f6jen": 1, "selkeet": 1, "yleisest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "h\u00e4net": 1, "raportoivat": 2, "min\u00e4n": 1, "verkkovertaiskeskustelu": 19, "kokeneet": 4, "naurua": 2, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 4, "affect": 1, "osahan": 1, "66(6": 1, "lu": 3, "vastannu": 7, "kauhu": 1, "paremmin": 7, "saira": 1, "ontologisten": 1, "lapsesta": 1, "py\u00f6ritt\u00e4misest\u00e4": 1, "uhkaavia": 1, "genton": 1, "jatkotutkimusten": 1, "tekee": 2, "semmosiin": 1, "\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "kysely": 1, "synnynn\u00e4inen": 1, "saattoi": 6, "bureau": 1, "suuteen": 1, "voimaannuttavia": 2, "they": 4, "special": 1, "postings": 2, "p\u00e4\u00e4roolia": 1, "tiedoksi": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 3, "nursing": 5, "forum": 1, "n\u00e4m\u00e4": 5, "analysoimalla": 2, "vasta": 2, "antoi": 1, "kysell\u00e4": 1, "expectations": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyjen": 1, "l\u00f6ysi": 3, "tilannetta": 3, "osasta": 1, "kurjii": 2, "ajattelee": 7, "my\u00f6nteisyys": 2, "parissa": 1, "harkit": 1, "l\u00f6y": 2, "tiedon": 17, "huoli": 12, "noita": 1, "taustaa": 4, "merkityssuhteista": 1, "kolmen": 4, "eniten": 4, "helpommin": 1, "ty\u00f6s": 1, "malliin": 6, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "taipumus": 1, "tan": 1, "rekister\u00f6ityneist\u00e4": 2, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "nelikentt\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "haasteena": 2, "yhteisi\u00e4": 7, "nistuivat": 1, "minulle": 10, "sielt\u00e4": 20, "discourse": 1, "muutama": 4, "min\u00e4k\u00e4sityksen": 1, "kuvataan": 2, "sosiaalisena": 2, "tuen": 10, "alle": 8, "sanois": 1, "riippumattomuus": 1, "vapaaehtoisuutta": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 20, "\\n\\nresults": 1, "perustella": 1, "alkuper\u00e4inen": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 7, "verkkokeskustelutoimintoja": 1, "selle": 1, "konkreettisesti": 2, "spesifin": 1, "nurses\u00b4": 1, "vahvistivat": 2, "vapautumiseen": 2, "eskola": 5, "ilmeiden": 1, "kuvasi": 16, "255\u2013273": 1, "v\u00e4rit": 6, "tutkimuksia": 2, "konstruktivismin": 3, "kaivattu": 2, "kokirjoitusten": 1, "p\u00e4in": 5, "neuvottelukunta": 3, "kyt\u00f6harjun": 1, "kirjallisen": 1, "kohdata": 1, "kuvaavat": 6, "haluaisitko": 1, "yhteenvedon": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 4, "keinoina": 1, "merkityksellisempi\u00e4": 1, "olennaisin": 1, "inhimillinen": 2, "l\u00e4\u00e4kityksist\u00e4": 2, "vastaavuus": 3, "hankala": 4, "rumbaa": 1, "skypell\u00e4": 2, "tieto": 11, "koulutukseni": 1, "joku": 25, "v\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 1, "tekninen": 1, "akuutti": 1, "huomattu": 1, "habit": 1, "positiivisen": 4, "ty\u00f6nantaja": 2, "mustuloksia": 1, "olet": 6, "living": 1, "k\u00e4sitteellinen": 1, "treated": 1, "mieleen": 2, "mielenterveys": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "voinu": 1, "l\u00e4htien": 3, "el\u00e4m\u00e4ntilantees": 2, "university": 5, "ep\u00e4onnistuneeksi": 1, "persoonallisen": 1, "voisaa": 1, "viittaa": 2, "vastaavuudesta": 1, "tunneper\u00e4ist\u00e4": 1, "emotionaa": 2, "aikuisten": 2, "puolesta": 3, "hoidettaessa": 1, "vatustieteellisesti": 1, "huomiolle": 1, "menetelmin": 1, "toteutettu": 2, "291\u2013292": 1, "kohtelun": 1, "httpwwwharvinaiset": 1, "tied\u00e4nkii": 1, "siin\u00e4": 38, "ootteko": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 7, "muuttavan": 1, "osallistuminen": 5, "oma-apuryhm\u00e4t": 1, "very": 2, "tieteenfilosofisesti": 2, "voisin": 2, "tukiryhm\u00e4": 1, "vastuun": 1, "osoittivat": 1, "asiasta": 3, "neurology": 3, "vapaudesta": 1, "niill\u00e4": 5, "olosuhteet": 1, "teknisi\u00e4": 2, "nauttia": 2, "opiskelijalla": 1, "huomattavaa": 7, "haastattelin": 1, "mahdollistaneita": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "impact": 2, "kokemustensa": 2, "ohjeita": 3, "appendices": 1, "verkkokeskusteluun": 13, "hallitus": 2, "tiedostamista": 1, "vapaaehtoisia": 1, "tunnetta": 3, "hoi": 1, "aiheuttamat": 1, "muistutellut": 1, "syyllisyytt\u00e4": 1, "functioning": 2, "teknologian": 5, "huomaut": 1, "rinta": 2, "omanlaisensa": 1, "sosiaaliseksi": 4, "normaalin": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 3, "mittavaa": 2, "ensisijaiset": 1, "silleen": 1, "214\u2013215": 1, "h\u00e4mm\u00e4stelyn\u00e4": 1, "hankinta": 1, "sosial": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kokemuksista": 2, "31102012": 1, "ikkunoita": 3, "korvattavia": 1, "kirjoittamistavan": 1, "kokeminen": 5, "tuote": 1, "siitonen": 26, "voiks": 2, "asioiden": 4, "ta": 12, "sellasia": 4, "ver": 11, "aloit": 1, "kirjoittamistapa": 2, "aloitteentekij\u00e4": 1, "merkitykselliset": 1, "kemukset": 1, "samaistumaan": 1, "opetukset": 1, "vieraita": 2, "omaa": 10, "positiivisessa": 1, "eleet": 1, "kvalitatiivisen": 10, "esiintyvyys": 1, "katajisto": 2, "freire": 3, "421439": 1, "kehitti": 1, "omaishoitajan": 1, "verkkoa": 1, "tutustuneet": 1, "henkil\u00f6t": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 2, "keskustelut": 7, "tutkijana": 5}