{"891981": 2, "efterkrigstida": 1, "slutgiltig": 1, "uttryckte": 1, "arvioida": 1, "kombinerade": 1, "framfart": 2, "deras": 10, "pr\u00e4sternas": 1, "lause": 1, "f\u00f6rutsp\u00e5tt": 1, "kulturarv": 1, "aldrig": 2, "likt": 6, "ym": 1, "anm": 6, "1957": 1, "till\\nkekkonens": 1, "slutskedet": 2, "tills": 5, "tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt": 1, "avancemang": 1, "f\u00f6rankrar": 2, "hetkell\u00e4": 1, "text": 1, "saknades": 1, "1985": 5, "28101981": 1, "34242": 1, "kritiserades3": 1, "antanut": 1, "urbanisering": 1, "d\u00f6rren": 1, "tillsatta": 1, "r\u00e4hm\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "manifestationen": 1, "tilaisuuksiin": 2, "ambassad": 1, "1977-1979": 1, "die": 2, "l\u00e4hes": 1, "f\u00f6rst\u00e4rks": 1, "redog\u00f6r": 2, "eftertr\u00e4dare93": 1, "ursprungliga": 2, "f\u00f6rekomma": 3, "arm\u00e9n": 1, "fredsarbete": 1, "tur": 1, "snabb": 1, "huvudgenre": 1, "statsman": 5, "v\u00e5gade": 1, "lapin": 1, "iakttar": 2, "urho": 39, "blev": 23, "walter": 1, "3091981": 1, "upphov": 5, "kannalta": 1, "pit\u00e4\u00e4": 1, "effektverktyg": 1, "komennossa": 2, "besked": 1, "lunch166": 1, "patriotiska": 1, "iaktta": 1, "dyrkas": 1, "norska": 3, "g\u00e5rd83": 1, "avg\u00e5ende": 2, "underlag103": 1, "botar": 2, "slott": 3, "brukat": 1, "motvillige": 1, "cirka": 2, "motvillig": 1, "sk\u00e4mttecknartraditionen": 1, "ordning": 1, "d\u00e4rp\u00e5": 1, "rva": 1, "bildens": 2, "agrarf\u00f6rbundet": 3, "spred": 1, "sosiaalidemokraatti": 1, "vares": 3, "spelade": 1, "februari": 2, "322016": 9, "sj\u00e4tte": 3, "brezjnev": 1, "eino": 3, "niiniluoto": 5, "midsommarbomben": 1, "igenk\u00e4nningstecken": 1, "tj\u00e4nstemannak\u00e5rens": 1, "nevakivi": 2, "tolkas": 2, "enontekis": 2, "g\u00e5rden": 2, "n\u00e4mner": 1, "m\u00e5ste": 1, "utseendem\u00e4ssigt": 2, "fler": 3, "vika": 3, "tidigare74": 1, "sis\u00e4politiikka": 7, "utrikesminister": 7, "tj\u00e4nstem\u00e4n": 1, "tangera": 1, "koli": 1, "tysk": 1, "k\u00e4nda": 5, "verket": 2, "omh\u00e4ndertog": 1, "h\u00f6jdhopp": 1, "80-\u00e5rsjubileumsmedalj": 1, "hj\u00e4rnan": 1, "utreder": 2, "f\u00f6rfarande": 1, "\u00e5ker": 1, "f\u00f6rsiktighet": 4, "utrikespolitik": 2, "vid": 47, "lyckats": 1, "besl\u00f6t": 1, "problem": 2, "presidentens178": 1, "sk\u00e4mttidning": 2, "f\u00f6rsvarsmakt": 1, "vinter192": 1, "k\u00e4nd": 2, "redigerade": 1, "suomettumisen": 2, "ratkaiseva": 1, "kainuulaiset": 1, "tvistefr\u00e5gor": 1, "sysslade": 3, "konstn\u00e4rliga": 1, "\u00e4ndring": 1, "skedda": 5, "motsatt172": 1, "ministersposten": 1, "stiftande": 1, "80-\u00e5rsjubil\u00e9et": 2, "mynta": 1, "situationen": 1, "stabiliserades": 1, "undang\u00f6md": 1, "milj\u00f6er": 1, "st\u00e4ndiga": 1, "fi": 5, "80-\u00e5rsg\u00e5va": 1, "kansakunta": 2, "ordets": 1, "statsbes\u00f6k": 3, "utrikespolitiska": 4, "karri\u00e4rsavslutning": 1, "motsatt": 2, "f\u00e4rska": 1, "fr\u00e5gan": 5, "\u00f6vergav": 1, "vittnesm\u00e5l": 1, "goodman": 11, "st\u00f6d": 1, "kritisea": 1, "kommunistpartiet": 1, "3181975": 1, "fram\u00e5tstr\u00e4vande": 1, "f\u00f6rorsakat": 3, "varnande": 1, "parhaimpiin": 1, "v\u00e4gde": 1, "karri\u00e4r": 10, "afrikanska": 2, "k\u00e4nt": 1, "invaderat": 1, "aftonbladet": 3, "intr\u00e4ffa": 2, "tar": 9, "gamla": 8, "14-2741979": 1, "per\u00e4ss\u00e4hiiht\u00e4j\u00e4t": 1, "m\u00e4nniskokarakt\u00e4rer": 1, "kekkografi27": 1, "80-\u00e5rsg\u00e5vor": 2, "sedvanligt": 2, "magasintidningen": 1, "vapaa": 1, "regeringsbildningen": 1, "27111980": 1, "forts\u00e4tter": 4, "pilapiirt\u00e4jiin": 1, "motsatta": 2, "1884-99": 1, "pressmeddelande": 2, "1551979": 2, "lehti": 2, "f\u00f6reteelser": 5, "isiduro": 1, "stilart": 1, "29121979": 1, "uudistumisen": 2, "hurudana": 1, "tekniken": 1, "f\u00f6rekommer": 3, "\u00f6ka": 1, "finlands-bes\u00f6k": 1, "utgivandet": 1, "han\\nuppn\u00e5tt": 1, "1441978": 1, "bes\u00f6kt": 2, "exemplar": 2, "museo": 4, "bytte": 1, "v\u00e5ren": 8, "tydligast": 2, "kansainv\u00e4lisen": 1, "12121978": 1, "energiantuotanto": 2, "gods\u00e4gare": 1, "huvudet": 2, "ekonomisk-kommersiellt": 1, "inofficiella": 1, "ett": 114, "bortd\u00f6ma": 1, "utslagen": 1, "285461979": 1, "arbetsrums": 1, "1975-1980": 1, "av": 238, "kandidater": 2, "1841": 1, "hemligst\u00e4mplat": 1, "nyhetsparodi": 4, "viktigaste": 4, "regeringsf\u00f6rhandlings": 1, "vederg\u00e4llande": 1, "likas\u00e5": 1, "161179": 1, "regeringen129": 1, "kunnat": 2, "niilo": 1, "statskoll": 1, "frihetskrig68": 1, "\u00e4rende": 1, "641979": 2, "\u00e5rsskiftet": 1, "\u00f6verl\u00e4gsenhet": 1, "ursprungsdefinitionen": 1, "1621979": 1, "basera": 1, "p\u00e5st\u00e5endet": 1, "sdps": 1, "presidentval112": 1, "varsin": 5, "viimeiset": 2, "tilltr\u00e4der": 1, "meningsskiljaktigheterna": 2, "fokus": 1, "p\u00e5br\u00e5": 1, "\u00e4mbetsperiod": 2, "syd\u00e4melle": 2, "et": 8, "m\u00e5h\u00e4nda": 5, "nominera": 1, "muistomerkki": 1, "keskisuomalainen": 2, "dagbladet": 4, "positionen": 1, "inrikesminister-vice": 1, "uppn\u00e5": 2, "idi": 2, "sj\u00e4lvs\u00e4ker": 1, "sjukskrivningsfas": 1, "n\u00e4rvaro": 2, "todistuksen": 1, "utlysta": 1, "f\u00f6rknippar": 1, "deltager": 1, "grannlandet": 2, "v\u00e4n": 4, "noga": 1, "ljush\u00e5rig": 1, "g\u00f6ra": 4, "tapahtui": 2, "kalle": 1, "st\u00e4llningstagande": 2, "byggnadsverk": 1, "suomalainen": 9, "2191980": 1, "torget": 1, "heikkinen": 1, "specialintresse": 1, "avg\u00e5tt": 1, "presidenternas": 1, "suver\u00e4nitet": 2, "expeditionsminist\u00e4r": 1, "upptr\u00e4danden": 1, "kubas": 1, "v\u00e5rens": 1, "f\u00f6rhandla": 1, "turvallisuusongelmien": 1, "rang": 1, "partiernas": 4, "usla": 1, "redaktionen": 1, "presenterade": 2, "761978": 1, "hos": 1, "valomerkkifi": 1, "911981": 1, "b\u00f6r": 4, "paitsi": 1, "presidentens": 28, "yst\u00e4vyys": 1, "enligt": 81, "visst": 4, "ut\u00f6vande": 3, "myntets": 1, "stundvis": 2, "gammal": 1, "finlandia": 1, "omdebatterad": 1, "uppn\u00e5tt": 3, "ukk-instituuutti": 1, "28228": 1, "forskningstillst\u00e5nd": 1, "yksin\u00e4inen": 1, "mode135": 1, "1990": 4, "8101980": 1, "deltog": 3, "bes\u00f6ka": 1, "tillfr\u00e5gade": 1, "d\u00e5": 32, "invigd": 1, "pilapiirros": 1, "under": 53, "tidningsnyheter": 1, "ansl\u00f6t": 1, "annan": 5, "tisdag": 1, "siihen": 1, "folkets": 3, "officiella": 1, "moi": 2, "rotas": 1, "ryska": 1, "avsikt": 1, "16162": 1, "r\u00f6sten": 3, "tematiskt-kronologiska": 1, "vana": 2, "landskapsstyrelsen": 1, "hemligst\u00e4mplade": 3, "27101979": 1, "kravatti": 1, "gradu": 3, "hindrade": 1, "inget": 3, "garantier": 1, "titel": 1, "p\u00e5": 245, "ytterv\u00e4nsterns": 1, "sjukdomen": 1, "tids\u00e5ldern": 1, "k\u00e4nnetecknar": 1, "brett": 1, "f\u00f6rverkligas": 1, "majoritet109": 1, "ocheller": 4, "lyftkran": 1, "essk206": 1, "konstn\u00e4rsprofessor": 2, "utrustade": 1, "where": 1, "f\u00f6rorsakad": 1, "pitk\u00e4": 5, "desperat": 1, "valittiin": 3, "fotografier": 1, "demari": 4, "inneh\u00f6ll": 2, "dr\u00f6mma": 1, "forskningsfr\u00e5gan": 2, "nationalistiska": 1, "utn\u00e4mnts102": 1, "tofsen": 1, "st\u00f6rre": 10, "inriktning": 1, "krigen": 2, "\u00e4nda": 1, "jukka": 3, "muita": 1, "fr\u00e5gest\u00e4llning": 2, "riksdagspartiers": 1, "291978": 1, "\u00e4ven\\nkari": 1, "fann": 1, "undertecknats": 1, "regeringsbristen": 1, "bekanta": 1, "8108": 1, "httpaamulehdenblogitningcomprofilesblog": 1, "f\u00f6rhandlarna": 1, "dfff": 5, "\u00f6de": 1, "l\u00e4ckage": 1, "hovinarri18": 1, "uttrycks": 1, "som": 258, "1917": 1, "an": 2, "ur": 13, "samtid": 1, "h\u00e4vdade": 1, "stilen": 1, "korrespondens77": 1, "sol": 1, "skildrade": 4, "lokala": 4, "kolmannen": 1, "innebar": 1, "kandidat": 3, "helle": 10, "gallup": 1, "anarkisti": 1, "h\u00e4nvisade": 1, "janne": 2, "persondyrkan208": 1, "med": 194, "f\u00f6rklaringar": 1, "f\u00e5r": 9, "vice": 4, "2651979": 3, "kategorier": 1, "uppdrag": 2, "ges": 1, "relationer": 4, "presenteras": 1, "just": 2, "75\u00e5rsfestligheternas": 1, "presidentskap": 17, "talat": 1, "ankomstdag212": 1, "nordli": 1, "h\u00e5llas": 2, "former": 1, "vantaan": 4, "mj\u00f6lkhink": 1, "551979": 1, "lyckades": 2, "avhandlingen": 1, "\u00e4mbetsperioden": 1, "vidarefodrat": 1, "visste": 4, "akt": 1, "trenden": 1, "mikael": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli63": 1, "tervo": 3, "boskaps": 1, "punch": 1, "kuntoilijan": 1, "personen": 1, "kekkonen-feber": 1, "hundar": 1, "nopeasti": 1, "minister": 1, "\u00f6ppen": 2, "f\u00f6delsedagsfestligheterna": 2, "maktbruk": 1, "ligger": 2, "kroppsbyggnaden": 1, "artikel": 2, "h\u00f6lls": 3, "tilltr\u00e4dde": 2, "anv\u00e4ndas": 1, "art": 1, "skidlopp": 1, "ungdom": 2, "sanomat46": 1, "makt\u00e5ren": 1, "bilaga": 1, "signalerar": 1, "enk\u00e4t": 1, "n\u00e5dendal": 1, "utskiljer": 1, "l\u00e4mnade": 1, "bittert": 1, "var171": 1, "publicering60": 1, "landsortstidningar": 1, "intellektuellt": 1, "handling237": 1, "begreppet": 2, "framskridning": 1, "57-94": 1, "d\u00f6ps": 1, "ska": 1, "suomalainens": 5, "tag": 2, "uppm\u00e4rksamhet": 3, "2016": 5, "koko": 1, "forskningslitteraturen": 1, "pengar": 1, "suunnistaja-tidningens": 1, "s\u00e4ngen": 1, "ruokola": 1, "f\u00f6rhandlingsskedet": 1, "keng\u00e4n": 1, "legitimaationa": 1, "sellaisella": 1, "1451978": 1, "omst\u00e4ndigheter6": 1, "ursprunglig": 1, "v\u00e4l": 9, "g\u00e4st": 1, "skylt": 2, "31233": 1, "lappland": 1, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "\u00f6verr\u00e4cktes": 1, "partikarakt\u00e4rer": 1, "alkoholen": 1, "landets": 3, "veteraanin": 1, "vitkragade": 1, "saarinen": 1, "2981979": 1, "\u00e5tnjuta": 2, "maasta\u2026": 1, "lauri": 4, "omst\u00e4ndigheter": 3, "hundra": 1, "november": 5, "arrangerade": 2, "motionsinstitut": 1, "ulkoministeri\u00f6n": 2, "doktorand": 1, "grupperingen": 1, "tamminiemi": 3, "9-10": 1, "avainsanat": 1, "ses": 8, "kunde": 16, "18-1931979": 6, "regeringsf\u00f6rhandlingarna151": 1, "ungef\u00e4r": 1, "medverkan": 1, "forna": 1, "l\u00e4gger": 2, "kautensa": 1, "resas": 1, "helsingfors-vanda": 1, "kamp": 2, "dr\u00f6mmarna": 2, "k\u00e4vij\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "f\u00f6rundransfyllda": 1, "samh\u00e4llskritiska": 2, "j\u00e4rvis": 1, "koivistos": 4, "anda": 1, "\u00e4mnesrelaterade": 1, "stor": 7, "tidens": 8, "april": 6, "v\u00e5rlig": 1, "armas": 1, "n\u00e4r": 48, "o\u00f6verenskomna": 1, "traditionellt": 1, "finner": 2, "regeringspartiet": 1, "delegationer": 1, "detta": 40, "\u00f6verl\u00e4gsna": 3, "anv\u00e4nde": 2, "eftersom": 16, "omg\u00e5ngarna": 1, "ovann\u00e4mndas": 1, "framf\u00f6ras": 1, "sk\u00e4mttidningar39": 1, "2421981": 1, "r\u00f6dmyllan": 2, "satir": 14, "grannl\u00e4nderna": 1, "ej": 4, "f\u00f6rekomst": 3, "iver": 1, "utkom": 5, "planerade": 1, "drygt": 7, "anv\u00e4nds": 2, "wirkkala": 1, "r\u00e4knas": 1, "f\u00f6rs\u00f6kte": 3, "motpol": 1, "harri": 2, "verkade": 2, "k\u00e4rnfulla": 1, "presidenttipeli": 2, "betonandet": 1, "anl\u00e4ggning": 1, "r\u00e5dde": 1, "bes\u00f6kets": 2, "medief\u00e4ltets": 1, "tidningen59": 1, "500-markssedeln": 2, "stadsdirekt\u00f6r": 1, "behandlingen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 1, "idiomatisk": 1, "jatkettiin": 2, "75-\u00e5rsjubileumsmynt": 1, "historiaan": 3, "httpswwwfortumfifienergiantuotantoydinvoimaloviisan_voimalaitoshistoriasiv": 1, "tvungen": 4, "lagtima": 1, "fallet": 1, "2991981": 1, "1241980": 1, "grundande": 1, "bra": 1, "valsegrarna": 1, "g\u00e4llande": 6, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "st\u00e4ndigt": 1, "uppgetts": 1, "gamle": 1, "fr\u00e5gorna": 3, "befallande": 1, "femte": 16, "v\u00e4rldsm\u00e4sterskapsturneringen": 1, "utredd": 2, "pratbubblorna": 1, "2241978": 2, "framfusig": 1, "itu": 2, "v\u00e4gnar": 1, "skylten": 2, "gestalta": 1, "centerns": 4, "k\u00f6pte": 1, "samh\u00e4llsf\u00f6rh\u00e5llandena": 1, "internationella": 2, "10101978": 1, "1541978": 1, "avskedsans\u00f6kan": 1, "riksdagsgrupp": 1, "r\u00e4is\u00e4nen": 2, "1342016": 7, "lagt": 1, "parhaat": 2, "10000": 1, "syist\u00e4": 1, "politiikan": 1, "drar": 1, "kargare": 1, "kombinerat": 3, "1978-1980": 2, "1000": 2, "\u00f6verl\u00e4gsen": 5, "politikbilden": 1, "inne": 4, "passligt": 1, "slutligen": 5, "europa": 1, "h\u00e4vdat": 3, "sjukskriva": 2, "inhemska": 13, "institutets": 2, "jubilaren": 4, "naturskyddsf\u00f6rbund": 1, "\u00e5land": 4, "efter": 54, "\u00f6sterut": 1, "httpwwwvalomerkkifivantaanlaurivantaan-lauri-arkistotaittu": 1, "aika": 1, "medborgarinsamling": 1, "betona": 3, "l\u00e5ter": 1, "sekin": 1, "turun": 9, "best\u00e5tt": 1, "finska": 27, "ultimata": 1, "koivsto": 1, "teckningar52": 1, "medborgarr\u00e4ttigheter": 1, "firar": 1, "tampereen": 1, "pages": 1, "st\u00e4llt": 1, "henkil\u00f6palvonta": 1, "espoo": 3, "siffrorna": 1, "s\u00e4kerhetskongressen": 1, "spelet": 2, "n\u00e5dens": 1, "skicka": 1, "mannen": 1, "intern": 1, "jonka": 1, "12136": 1, "n\u00e4hty": 1, "s\u00e4ga": 5, "kritiken": 1, "staty": 3, "oenighet": 1, "m\u00f6jliggjort": 1, "trogne": 1, "stilfr\u00e5ga": 1, "3081978": 1, "ivern": 1, "s\u00e4tt82": 1, "yttre": 3, "konkret": 4, "f\u00f6rs\u00f6ktur": 1, "instinktivt": 1, "isbrytare": 2, "symboler": 1, "ambassad\u00f6rshustrun": 1, "att": 400, "folkpartiet": 2, "ledet": 1, "kekkonen-kult": 1, "avt\u00e4ckandet": 1, "env\u00e5ldsh\u00e4rskare": 1, "f\u00f6r42": 1, "f\u00f6reteelserna": 1, "noterna": 1, "b\u00f6rjade": 9, "finsk-franska": 1, "311981": 1, "st\u00e5": 3, "1809-2006": 1, "utnyttjade": 1, "f\u00f6rkortning": 1, "motionsevenemanget": 1, "egenskaper": 2, "utomlands": 4, "ger": 3, "tolkning": 1, "tasavallan": 5, "poesi": 1, "ytimen": 1, "se": 7, "enstaka": 1, "bilderna": 1, "press": 4, "vihavainen": 7, "paasikiven": 1, "positivt": 2, "offentlig": 2, "forskningen": 1, "julkisuudessa": 1, "ledare": 3, "utdefaultaspx": 1, "kadunmieskin": 1, "ganska": 2, "46-76": 1, "tekij\u00e4": 1, "\u00e4gde": 1, "gymnasie\u00e5ldern": 1, "eventuella": 3, "fotografer": 1, "ytterligare": 1, "beslutat": 1, "stavade": 1, "kontakt": 2, "betr\u00e4ffar": 1, "draghj\u00e4lp": 2, "tillsammans": 5, "f\u00e4rdig": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 2, "fr\u00e4msta": 2, "ov\u00e4sen": 1, "humorgenrer": 1, "johann": 1, "beroende": 1, "knappt": 1, "lyfter": 3, "drag": 1, "fagerholm": 2, "2361961": 1, "inkluderade": 4, "fyllde": 3, "konkretiserades": 1, "g\u00e5tt": 7, "k\u00e4llmaterialet": 2, "fredliga": 1, "l\u00f6sning": 2, "n\u00e4mns": 1, "naturens": 1, "18179": 1, "kotelo": 2, "f\u00f6rvandlingar": 1, "30-34": 1, "bes\u00f6ket": 19, "tackar": 1, "sk\u00e4mtteckningar": 13, "arrang\u00f6ren": 1, "memer": 1, "jubileumsmynt": 2, "karin": 11, "egentliga": 6, "virolainens": 1, "f\u00f6rekommande": 8, "balanserad": 1, "mikko": 1, "rika": 1, "helhetsl\u00f6sningar": 1, "alltj\u00e4mt": 1, "inl\u00e4rda": 1, "avgr\u00e4nsning": 3, "uttryckligen": 5, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "utg\u00e5ende": 4, "vets": 1, "2821978": 1, "nobels": 1, "lausunnot": 2, "handlingarna": 1, "\u00e5tnjuter": 1, "times": 5, "leonid": 1, "uttalar": 1, "sv\u00e5ra": 2, "uppr\u00f6rda": 1, "lappl\u00e4nningarna": 2, "kan": 20, "\u00f6vrigas": 1, "centralvaln\u00e4mnd": 1, "angel\u00e4genheter": 3, "miss": 1, "mellan": 19, "morgonen": 1, "nord\u00f6stra": 1, "syy": 1, "antal": 6, "gjort": 4, "bem\u00e4rkelse": 1, "presidentskapet98": 1, "kapitlet": 1, "k\u00e4llor": 8, "delta": 1, "1970-81": 2, "utdelningen": 1, "oberoende": 3, "referat": 1, "trakter": 1, "utges": 1, "uppenbar": 1, "verkligen": 1, "bes\u00f6kte": 5, "ote": 2, "beskyllt": 2, "identifiera": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighet": 1, "sent": 3, "s\u00f6derut": 1, "passiv": 1, "socialdemokraten": 5, "\u00f6sterrikiska": 1, "surutonta": 1, "f\u00f6ljer": 3, "1870-1956": 1, "491975": 2, "inkomstpolitiskt": 1, "\u00f6verraskning": 1, "citeras": 1, "f\u00f6ra": 1, "direkt": 5, "sedan80": 1, "juhani": 1, "ledaren": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrades": 3, "r\u00f6sterna": 1, "g\u00e4llde28": 1, "v\u00e4yrynen-relaterad": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsmottagning": 1, "dementerar": 1, "kry": 2, "h\u00e4gra": 1, "blodcirkulationsbesv\u00e4r": 1, "riket": 1, "1291981": 4, "akademin": 1, "2711963": 1, "f\u00f6rman": 1, "socialpaketet": 1, "erk\u00e4nna": 1, "starka": 3, "president4": 1, "sig": 79, "rapporterade": 4, "nummer": 1, "s\u00e4rskilt": 1, "hastighet": 2, "anammade": 1, "snabbl\u00f6sning": 1, "sueddeutsche": 2, "lapplands": 2, "2211981": 1, "jubilarens": 1, "p\u00e5verka": 1, "trenderna": 1, "samma": 16, "kompletterare": 1, "borde": 2, "2791978": 1, "f\u00f6rtroende": 2, "kekkonen200": 1, "verkat": 2, "p\u00e5b\u00f6rjades": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsbal": 1, "\u00e4mbete186": 1, "saivaara-planen": 1, "m\u00e4rka": 1, "1981": 42, "och": 410, "uppfattning": 1, "partiordf\u00f6randen": 1, "281975": 1, "vahinkoa": 1, "presidentportr\u00e4ttet": 1, "salutorget": 2, "tamminiemen": 3, "bildrepertoar": 1, "2181980": 1, "nyk\u00e4nen": 1, "emedan": 1, "avg\u00f6rande": 12, "entist\u00e4": 1, "g\u00e4stens": 1, "yrkesskolor": 1, "tydligare": 1, "natt": 1, "ulkoasiainhallinto": 2, "passiv182": 1, "moisala": 4, "dokumentti": 1, "partierna": 7, "fl": 1, "kohti": 1, "presidentinvaaleista": 2, "namnkombinationen": 1, "1993": 6, "figurerat": 1, "intervjuat": 1, "mandatperioder194": 1, "massmedia": 1, "krigsf\u00f6ring": 1, "efterskidares": 1, "granskning": 1, "\u00f6verenskommelse": 1, "pilapiirt\u00e4j\u00e4mme": 1, "v\u00e4ljer": 1, "skratt": 1, "helhetsbild": 2, "niv\u00e5n": 1, "deposited": 1, "ner": 4, "kris": 1, "department": 1, "filialer": 1, "tredje": 2, "syftas": 1, "snarare": 9, "akateeminen": 1, "l\u00e5ngsam": 6, "figuren": 2, "h\u00e4nvisades": 1, "tammerforsiske": 1, "regeringsbildandet": 2, "v\u00e4nskap": 2, "skildra": 4, "beaktande123": 1, "likhet": 1, "\u00e4\u00e4ni": 3, "presidentval": 1, "syn": 1, "hoppades": 3, "bot": 2, "d\u00e5liga": 2, "blockgr\u00e4nserna": 1, "bristningspunkten": 1, "tider": 6, "roll": 11, "rum": 1, "adjutanter": 1, "mytomspunna": 1, "sk\u00f6ttes": 1, "presidentkandidat": 1, "rauha": 1, "2351981": 2, "helsinki": 26, "omr\u00f6stning": 1, "statsf\u00f6rfattningens": 1, "regeringsbollen": 1, "1980": 28, "rund": 1, "bjuda": 1, "n\u00e4mnda": 1, "2010-talets": 1, "ledarna": 1, "bild": 88, "bekantskap": 1, "tapani": 1, "dylik": 1, "liten": 2, "innehavande": 2, "eduskunnassa": 1, "motst\u00e5": 1, "intresse": 1, "s\u00f6dra": 1, "jubileumsmiddag": 1, "f\u00f6nstret": 1, "41157": 2, "massera": 1, "l\u00e4mpligt36": 1, "regeringen175": 1, "sorsas": 2, "bjuden": 3, "personligen": 1, "syntyvaiheet": 1, "motvilja": 1, "huvudstad": 1, "kauden": 2, "hade\\ndessutom": 1, "aarne": 1, "syfte": 1, "vanhenemassa": 1, "menade": 1, "teoriaan": 3, "uttalande": 1, "steget": 2, "ovann\u00e4mnda": 1, "fr\u00e5gar": 1, "tuntu": 1, "br\u00e5kstakarna": 1, "tv\u00e5": 19, "tidigt": 6, "fyren": 1, "skaran": 1, "142003": 3, "stenknutar": 1, "5008": 1, "sinnestillst\u00e5nd213": 1, "tapio": 2, "b\u00f6rja": 1, "boken": 9, "sdp": 2, "socialdemokraternas": 4, "fosterl\u00e4ndska": 1, "uran": 1, "formen": 1, "tv\u00e4rtom": 1, "kr\u00e4vande": 1, "11120": 1, "aff\u00e4rerna": 1, "\u00f6verdrev": 1, "t\u00e4nka": 1, "med\\nregeringsf\u00f6rhandlingarna": 1, "frankfurt": 3, "december": 1, "kommend\u00f6ren": 1, "80-\u00e5rsjubileum": 1, "missn\u00f6jt": 1, "oli": 4, "gatan": 3, "teckningars": 1, "poikkeusmenetelmin": 2, "akt\u00f6rer": 8, "utsago": 1, "aleksis": 1, "doktorsavhandling": 3, "tyngdpunkt": 2, "synnerhet": 8, "riksdagen": 6, "porvali": 9, "kommentera": 2, "vapen": 2, "reses": 1, "villkor": 1, "bes\u00f6ker": 3, "grepp": 1, "togs": 1, "fred": 2, "on\u00f6digt": 1, "f\u00f6rfattare": 2, "genom": 22, "kostym": 1, "behandlar": 3, "blivande": 3, "1920-1999": 2, "sittande": 1, "sari": 1, "kirjallisina": 2, "t\u00e4htihetki\u00e4": 1, "orienterings-vm": 1, "f\u00f6retr\u00e4dare": 4, "publiciteten": 1, "utlandsbes\u00f6k": 1, "flesta": 4, "1691997": 1, "k\u00e4rnkraftverket": 1, "en\\nkontroversiell": 1, "tidningarnas": 2, "misst\u00e4nkta": 1, "ovilliga": 1, "alltid": 6, "exempel": 5, "intervju": 19, "precis": 1, "tiedonantaja": 6, "f\u00f6r": 136, "nedan": 1, "carter": 1, "kekkografia": 2, "br\u00f6stkorgen": 1, "krets": 1, "f\u00f6rslaget": 7, "l\u00e5ngsammare": 2, "f\u00f6rkyld143": 1, "l\u00e4r": 2, "2020": 1, "presidentperiod\\ninleddes": 1, "uppdraget": 1, "talvio": 3, "dressen": 1, "ringa": 1, "politiskt": 3, "helles": 3, "bokstavligen": 4, "17169": 1, "sv": 2, "1900-talet": 1, "ner198": 1, "forskandet": 1, "1895": 1, "2641979": 1, "regionalplanlagda": 1, "\u00f6versiktsartikel": 1, "\u00f6vers\u00e4ttning": 15, "1999": 27, "karjalainen": 3, "tjuvstart": 1, "bank": 1, "impulsiiviseen": 1, "om\u00f6jligt": 1, "st\u00e4llena": 1, "2000-talet": 1, "elektorsval": 1, "hoito": 2, "termen": 3, "framst\u00e5ende": 3, "kunna": 5, "betalandet": 1, "p\u00e5pekas": 1, "jubilerande": 1, "kekkonen-kritiker": 2, "motion\u00e4r": 1, "utreda": 1, "generationer": 1, "pilapiirt\u00e4j\u00e4mme20": 1, "d\u00e4rf\u00f6r": 3, "jordbruksministern": 1, "f\u00f6rbundsrepubliken": 1, "korta": 1, "medhj\u00e4lpare": 1, "ut": 10, "lp": 3, "avslutades": 1, "utl\u00e4ndskt": 1, "m\u00e5ltid": 1, "g\u00e4ster": 2, "pionj\u00e4rshalsduken": 1, "f\u00f6rst\u00e5elig": 1, "d\u00f6rr": 1, "tidtabellerna": 1, "avhopp": 2, "tammerfors": 5, "posten": 1, "industri": 1, "rollen": 2, "besvikna": 1, "vintern": 1, "internet": 1, "in": 9, "abstrakta": 1, "teckning": 12, "utskrivet": 1, "regelbundet": 4, "von": 3, "grundades": 1, "regeringsf\u00f6rhandlingarnas": 4, "keminmaa": 1, "kungen121": 1, "sjukskrivning": 6, "jubileumsdagen": 1, "vapaus": 3, "utsidan": 1, "kl\u00e4dsel": 1, "meik\u00e4l\u00e4inen": 1, "hemkomst": 1, "lopp": 1, "spekulationer": 2, "\u00e4ntligen": 1, "tuulisp\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4lsol\u00e4ge": 4, "2881980": 2, "parlamentarismi": 2, "f\u00f6rsamlingen": 1, "sek\u00e4": 2, "5289": 1, "st\u00f6tt": 2, "luonnonsuojeluyhdistys": 1, "resultat": 1, "1091978": 1, "snabbt": 2, "oppositionsposition": 1, "umpeutuva": 2, "trodde": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandevis": 1, "energisamarbete": 1, "eller": 49, "helsingin": 120, "program": 2, "formar": 1, "stadens": 1, "vuxit": 1, "haltar": 1, "samtiden114": 1, "80-\u00e5riga": 1, "exceptionellt": 1, "definierar": 1, "h\u00e4lsom\u00e4ssigt": 1, "bj\u00f6d": 1, "21197": 1, "kritiserade": 1, "mutta": 1, "aktuella": 3, "fj\u00e4llet": 4, "fliegende": 1, "krigsskadest\u00e5nden": 1, "maktfullkomlighet": 1, "70-\u00e5rsjubileumsnummer": 1, "utmanare": 2, "s\u00e5v\u00e4l": 17, "l\u00e5ngsamhet111": 1, "engestr\u00f6m": 1, "kaihari": 12, "anv\u00e4nt": 2, "eua": 3, "alter": 3, "bes\u00f6ken": 2, "irwin": 3, "f\u00f6rverkligandet": 1, "p\u00e4\u00e4joht": 1, "f\u00e4lla": 3, "bett": 2, "ministrar": 2, "1896": 1, "bonn-ambassad\u00f6r": 1, "resa": 2, "fienderna": 1, "inneh\u00e5llet": 1, "huvudsakliga": 1, "utspelningsformer": 1, "p\u00e5peka": 1, "emot": 2, "koiviston": 8, "inneh\u00e5ller": 1, "goda": 3, "essensen": 1, "d\u00e5varande": 3, "finansiering": 1, "f\u00f6rhandlande": 1, "strix": 1, "instanser": 3, "g\u00f6rom\u00e5l": 1, "j\u00e4rvi": 12, "bj\u00f6rn": 2, "skattepolitiken": 1, "decennium": 1, "inb\u00f6rdes": 1, "valtakunnalle": 1, "keywords": 1, "2011978": 1, "251979": 2, "nomineras": 1, "anammat": 1, "skidturer": 1, "k\u00e5seritecknaren": 1, "rehabilitering": 1, "maailman": 1, "drivkrafterna": 1, "analyseras": 1, "inneb\u00f6rd": 1, "liberalens": 1, "kondition144": 1, "diplomatiska": 1, "ledning": 1, "ihop": 4, "2951979": 3, "kritiikki\u00e4": 1, "60-\u00e5rsintervju": 1, "tagits": 1, "myntat": 1, "norden-turn\u00e9": 2, "vitt": 1, "kritisera": 4, "selityksill\u00e4": 1, "massmediernas": 1, "h\u00f6rde": 2, "uppm\u00e4rksammats": 1, "helst": 2, "samlingspartister": 1, "suomis": 1, "elektorer": 4, "president\u00e4mbetet": 1, "ans\u00e5gs": 1, "keijo": 2, "lyfts": 2, "tagit": 3, "st\u00e4llet": 4, "samtals\u00e4mne": 2, "viljan": 1, "sugandan-musta-historia": 1, "villa": 1, "etablerades": 1, "regeringsaspirant": 1, "daterade": 1, "synvinkel17": 1, "etablerade": 1, "tekniska": 1, "regering141": 1, "28102015": 3, "artiklar": 1, "1611983": 1, "1891978": 1, "tiden130": 1, "inflytande": 2, "1918": 2, "varsitt": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "medverka119": 1, "hann": 2, "d\u00f6d": 1, "existens": 1, "n\u00e4rvarat": 1, "nyare": 1, "asemasta": 1, "niv\u00e5er": 1, "1651981": 1, "sovjetiska": 1, "stod": 5, "inrikesministerpostens": 1, "underf\u00f6reningar": 1, "korppi-tommola": 3, "b6": 1, "betygelser": 1, "n\u00e5gon": 12, "vidare": 8, "kultur": 5, "planerna": 1, "vardagliga": 1, "fick": 16, "soikkanen": 31, "carters": 4, "fosterlandets": 1, "m\u00e4ngden": 1, "metallindustri": 1, "inkludera": 1, "2000-luvulle": 1, "ryggbesv\u00e4r": 1, "l\u00e4mnar": 1, "medpolitiker": 3, "maktskiftet183": 1, "f\u00e4lt": 1, "avbildade": 1, "h\u00e5rstilar": 1, "ex": 8, "f\u00f6rbereda": 1, "tidning": 2, "fyra": 3, "utrikesministeriet": 1, "k\u00e5seristpseudonym": 1, "olav": 1, "onnitteluadressi": 1, "h\u00e4nen": 2, "agg": 1, "paasikivi-samfundet": 2, "skogsindustri": 1, "viljestark": 1, "ristiriitojen": 2, "rubriken": 3, "uttalanden": 1, "fyllda": 1, "k\u00e4ynnisti": 1, "\u00f6verlag": 4, "bifogade": 1, "presidenten": 36, "utg\u00e5ngsl\u00e4ge23": 1, "konflikt": 2, "j\u00e4\u00e4": 2, "f\u00f6rst\u00e5r": 1, "tecknar": 2, "uppvisad": 1, "utst\u00e4llningsmanuskript": 3, "utvisningsb\u00e5set": 1, "medf\u00f6rde": 1, "v\u00e4rld": 3, "varandra7": 1, "osallistujat": 1, "pressen164": 1, "hur": 39, "suomessa22": 1, "tillsatts": 1, "hedersbetygelser": 5, "tidningspressen11": 1, "muuten": 1, "juni": 4, "salen": 1, "inledde": 4, "k\u00e5serist": 1, "illustration": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "perspektivet": 1, "synlighet": 2, "uppskattar": 1, "tillbakadragen": 1, "regeringar": 2, "dem227": 1, "\u00f6st-tyskland": 1, "h\u00e4nvisat": 1, "kommer": 7, "trov\u00e4rdig": 1, "h\u00e4nvisning": 4, "favorit": 2, "farh\u00e5ga": 1, "mattson": 2, "os\u00e5lda": 1, "statsministerposten193": 1, "kajana": 1, "b\u00e4r": 4, "v\u00e4xa": 1, "best\u00e5ende": 2, "r\u00f6stade": 2, "numera": 1, "ter": 1, "styr": 1, "1983": 3, "makt\u00f6kning": 1, "kekkonen-relaterade": 1, "241979": 1, "h\u00e5ll": 1, "maineemme": 1, "noterade": 2, "bristande": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "talm\u00e4n": 2, "f\u00f6rdes": 1, "bott": 1, "abdul-aziz": 1, "\u00e4mbete": 2, "institution": 1, "representanter": 1, "f\u00f6rs\u00e4mringen": 1, "km": 1, "tyskl\u00e4nderna": 1, "ytterst": 2, "suver\u00e4n": 1, "inrikespolitiska\\nh\u00e4ndelsef\u00f6rlopp": 1, "originalet": 12, "ledardyrkan": 1, "timo": 18, "funnits": 2, "1961": 1, "851979": 1, "2007": 8, "partiers": 3, "2661979": 1, "gr\u00e4lande": 1, "bland": 14, "socialdemokratiske": 1, "arbetskarri\u00e4r": 1, "l\u00e4hteenkorva": 5, "laget": 1, "skarp": 1, "beskriva": 4, "min": 1, "kom": 41, "blanchard": 1, "ingalunda": 1, "forskningslitteratur": 4, "beror": 1, "m\u00f6te": 1, "understatssekreterare": 1, "puhe": 1, "\u00f6verenskommelser": 1, "huvud": 1, "skapat": 2, "brakseger": 1, "sistn\u00e4mnda": 1, "kuka": 3, "sj\u00e4lv187": 1, "sista96": 1, "kutym": 1, "tr\u00e4ffat": 1, "ukk-instituutti": 3, "dagar": 7, "lent\u00e4v\u00e4": 1, "kosola": 1, "utrymmen": 1, "osaston": 2, "551978": 1, "nedst\u00e4md": 1, "arvo": 1, "korkeakoulus\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "kombination": 1, "forts\u00e4ttning": 1, "esskkonferensen": 1, "t\u00e4vlar": 1, "dess": 4, "hallama": 6, "nationella": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndigt": 1, "ordf\u00f6randen": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "k\u00e4nnetecknande": 2, "urhos": 1, "upprepade": 1, "f\u00f6rm\u00f6gen": 1, "personer": 1, "avst\u00e5nd": 5, "sticker": 1, "s\u00e4nktes": 1, "definiera": 1, "v\u00e4rldskriget": 4, "inrikespolitisk": 1, "\u00e4ndan": 1, "infallsvinkel": 2, "statsbes\u00f6ket": 1, "stora": 14, "fram": 13, "skyddsk\u00e5rsmedlem": 1, "regeringsf\u00f6rhandlingssyfte": 1, "80-\u00e5rsdag": 13, "tahto": 1, "experter": 1, "innehavande\\nav": 1, "synvinklar": 1, "t\u00e4cka": 1, "savola": 10, "gradu-avhandling": 1, "landsbygdsparti": 1, "gr\u00e4len": 1, "reagerade": 1, "p\u00e5pekanden": 1, "beaktande": 1, "g\u00e5rd": 2, "muistomerkin": 1, "nostetaan": 1, "liknas": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4nna": 1, "best\u00e5": 1, "tankeg\u00e5ngar": 1, "gynnas": 1, "rakentavan": 1, "h\u00e5llits": 1, "kimmo": 1, "h\u00e4lsnings-gratulation": 1, "f\u00f6rsvara": 1, "445-446": 1, "era": 5, "r\u00e4kna": 1, "n\u00e5": 1, "k\u00e4nner": 1, "ville": 8, "livn\u00e4rt": 1, "medief\u00e4ltet": 2, "marken\u2026": 1, "suruton": 1, "vore": 3, "katosi": 1, "stabiliserats": 1, "och\\nn\u00e5gra": 1, "generalsekreterare": 1, "l\u00f6sa": 1, "agendor": 1, "kainuulaisia": 1, "meinander188": 1, "reaktiot": 1, "festbeskrivningar": 1, "spelar": 1, "po\u00e4ngterade": 2, "reseskildringar": 1, "tangerade": 1, "verkliga": 3, "universitet": 2, "hem": 1, "samarbets": 3, "bortdragning": 1, "hand": 1, "aff\u00e4r": 1, "kommit": 3, "banade": 2, "studies": 2, "uka": 33, "york": 3, "likheter": 1, "l\u00f6st": 1, "2041979": 4, "st\u00e5r": 2, "skol\u00e5r": 1, "porvarillisen": 1, "mellan\u00f6stern": 1, "betraktades": 2, "verksamma": 1, "kontextanalys": 3, "maktemblem": 1, "st\u00f6rta": 1, "helle124": 1, "offentligheten": 2, "f\u00f6rbi": 2, "41158": 1, "avg\u00e5r": 1, "kaiharis": 1, "h\u00f6rt": 1, "sida": 3, "presidentstyrda": 1, "k\u00e4nnetecken": 2, "drev": 1, "tecken": 5, "kr\u00e4vt": 1, "minnesplakatet": 1, "mandatperiod": 4, "veckor": 1, "rad": 1, "memorera": 1, "anh\u00e4ngares": 1, "v\u00e4nstern": 2, "prinssi": 1, "figurkategori": 1, "underteckningsort115": 1, "anv\u00e4ndandet": 2, "anv\u00e4nts": 1, "avtalskumpaner": 1, "trevlig": 1, "framskjuten": 1, "halv\u00e5r": 2, "tavaksi": 1, "handlar": 3, "ursprungligen": 2, "relevans": 1, "direkta": 5, "ero": 7, "varierande": 3, "vuotta": 1, "h\u00e4iki\u00f6": 6, "jimmy": 1, "2912016": 1, "institutionens": 1, "augusti": 4, "beskyddare": 1, "tema": 4, "lugnare": 1, "sfp": 2, "1391980": 2, "kansli": 3, "f\u00f6rryskningstiden": 1, "utg": 4, "tanken": 4, "laturetket": 1, "extremisten": 2, "tolk": 1, "kenya": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "nekande": 1, "virkkunen": 11, "r\u00f6tter": 1, "k\u00e4rnkraftverk": 3, "socialdemokraterna": 5, "tunnetusti": 1, "cylinderhatt": 3, "referens": 1, "bekostat": 1, "bekr\u00e4fta": 1, "mytiske": 1, "15-16": 1, "riksdagsvalsteckningar": 1, "tecknare": 3, "bekant": 2, "fortsatte": 5, "oktober": 3, "riktning": 1, "dylika": 1, "kring": 21, "presidentskapsaspiranter": 1, "\u00e4renden85": 1, "bred": 1, "ty\u00f6kansan": 1, "initiativet": 2, "orimattila34": 1, "fullf\u00f6ljande": 1, "kenya204": 1, "\u00e4ndrade": 1, "aiheuttanut": 1, "yaman": 1, "k\u00e4ll": 2, "kvart": 1, "l\u00e5nar": 1, "karakt\u00e4ristik": 2, "arap": 1, "stark": 9, "det": 142, "det220": 1, "inkluderande": 1, "naturen": 1, "sj\u00f6": 1, "v\u00e4gen": 4, "ledargestalt": 1, "b\u00e4gge": 7, "bildad": 1, "baserad": 1, "utgivningsdag": 1, "suomalaisuuden": 4, "uppstod": 3, "bilda": 7, "flyget": 1, "valdes": 2, "danska": 1, "mark": 2, "snabbanalys": 1, "arbetarnas": 1, "f\u00f6rmedlare": 1, "pahensi": 1, "sheriffi": 1, "helt": 1, "paradigmskifte": 1, "villov\u00e4gar": 1, "gymnasium": 1, "41186": 2, "l\u00e4rjungen": 1, "h\u00f6gaktuellt": 1, "vuodet": 2, "exempelvis": 14, "usa": 4, "stereotypisk": 1, "regeringsformen": 2, "sjukskrivningen": 3, "t\u00e4ysin": 1, "inb\u00f6rdeskrig": 1, "kort": 3, "hyvittelevill\u00e4": 1, "anlitar": 1, "hastigt": 3, "middagstal": 1, "1974": 5, "uttrycker": 3, "inrikespolitiska": 3, "resterande": 2, "version": 1, "gubbe": 1, "m\u00f6jlighet": 3, "kajanal\u00e4ndska": 1, "pr\u00e4gel": 2, "gr\u00e4nsen": 1, "samlingspartiet100": 1, "nationerna": 1, "begr\u00e4nsades": 1, "1979\\n\\n80": 1, "gengs": 3, "miljoner": 2, "platser": 1, "regeringen189": 1, "f\u00f6rneka": 1, "uppst\u00e4llda": 1, "s\u00e5g": 3, "vara": 18, "stats\u00f6verhuvudet": 1, "80-jubileum": 1, "hurmerinta": 1, "frack": 1, "stunden": 1, "fysiskt": 4, "1091981": 2, "involverad": 1, "hans": 33, "kvarteret": 1, "artikkeleita": 1, "anm\u00e4rka": 1, "2081979": 2, "nonchalans": 1, "kr\u00e4vde": 2, "regeringsf\u00f6rhandlingar": 1, "fort": 2, "manifesterar": 2, "akt\u00f6ren": 1, "f\u00f6resl\u00e5r": 2, "p\u00e5gick": 1, "milloin": 1, "agera": 1, "politisk": 17, "utan": 6, "presidentstyrt": 1, "baserade": 1, "festen": 1, "1968-1970": 1, "\u00e4n": 23, "7-10101980": 2, "uusitalos": 1, "yll\u00e4pidetyst\u00e4": 1, "potientiella": 1, "regeringsbildare": 1, "1968": 2, "2-3": 1, "arbetsrum": 2, "v\u00e4yrynen-eino": 1, "utg\u00e5ngen": 1, "naturparken": 1, "341979": 3, "nattfrostskrisen": 1, "suomi": 20, "valtiovierailu": 2, "betr\u00e4ffade": 1, "stadsbor": 1, "sk\u00e5deplatser": 1, "ske": 2, "aktuell": 1, "tapahtuu": 1, "guss": 2, "level": 1, "uppbyggnad": 1, "vare": 2, "spanien-bes\u00f6k": 1, "frankrike": 1, "totta": 2, "tidpunkt": 1, "flytt": 1, "juhli": 1, "denna": 45, "veteranens": 1, "s\u00e5ngarens": 1, "del": 21, "motionering": 1, "spr\u00e5ket": 2, "d\u2019estaing": 6, "mots\u00e4tter": 3, "avgick": 1, "p\u00e4rm": 1, "understryker": 1, "utv\u00e4rderade": 1, "miniatyr-essk235": 1, "snart": 1, "1861979": 1, "brev": 15, "70-\u00e5rsdag": 1, "blivit": 20, "presentera": 2, "seppo": 2, "politiska": 27, "f\u00e4rdigbyggda238": 1, "f\u00f6rs\u00f6ker": 3, "specifikt": 3, "tillbakadragenhet": 5, "d\u00e5tida": 1, "h\u00e4lsning": 1, "juva": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "h\u00e4mtad": 7, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ilev\u00e4mpi": 1, "elis": 1, "insidan159": 1, "daniel": 1, "utgivare": 1, "regeringsbasen": 2, "uppkom": 3, "geng": 5, "bidrog": 4, "satt": 1, "1956-1986": 1, "censuren": 2, "deltagit": 1, "h\u00e4mtar": 1, "\u00e4lskade": 1, "6104": 1, "max": 1, "reaktorer": 1, "lyckas": 6, "rapporterar": 1, "haltande": 1, "sm\u00e5partiet": 1, "presidentorientering": 1, "varf\u00f6r": 2, "engagemang": 2, "1930-talet": 2, "presidentspelet": 2, "samband": 13, "uppst\u00e5tt": 1, "suomeen": 3, "mycket": 3, "14142": 1, "underl\u00e4tta": 1, "inlett": 1, "beslutsfattandet": 1, "asema": 2, "\u00e5rsh\u00f6gtid": 1, "utebli61": 1, "ekudden": 8, "f\u00f6rg\u00e4ves": 4, "2541979": 1, "24207": 1, "folkdemokraterna": 2, "anordnades": 1, "h\u00e4lsol\u00e4ge248": 1, "karikerad": 1, "kung\u00f6relsen": 1, "641979105": 1, "hyllats": 1, "2-3-61980": 1, "inverka": 1, "1041979": 3, "innan": 22, "mahdotonta": 1, "satiriserade": 1, "politikens": 2, "betyda": 1, "beaktas": 2, "kristliga": 1, "l\u00e5ngsamt": 2, "maarit": 1, "1966-1967": 1, "v\u00e5r": 2, "29230": 1, "tydlig": 2, "viktigt": 1, "hemma": 2, "1980210": 1, "ide\u00e9r": 1, "motionsevenemang": 2, "1661978": 1, "yl\u00f6nen": 28, "lades": 1, "parter": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjat": 4, "hedra": 4, "auktoriteter": 1, "pekka": 5, "avhandlingar": 3, "pid\u00e4ttelev\u00e4": 1, "villig": 1, "75-\u00e5rsdag": 2, "vaknar": 1, "valinta": 2, "presidentiksi": 3, "f\u00f6rl\u00f6jligade": 1, "herres": 1, "kierroksen": 1, "m\u00e5l": 1, "500markssedel": 1, "120-121": 1, "teman": 2, "noterar": 2, "komposit\u00f6ren": 1, "uppfyllelse": 2, "ensamma": 1, "uttag": 1, "\u00f6verraskad225": 1, "forts\u00e4tta": 6, "\u00e5rsskifte": 1, "makt\u00e4pplet": 1, "verklig": 1, "copyright": 38, "paavo": 3, "tongitaan": 1, "1141981": 1, "bilden": 4, "ocks\u00e5": 41, "\u00e4ven": 70, "laji": 1, "segrare": 1, "1878": 1, "g\u00f6r62": 1, "repriser": 4, "f\u00f6rkylning": 1, "ishockeydomare": 1, "passar": 1, "m\u00e4rkv\u00e4rdigt": 1, "tillsvidare": 1, "1841979": 2, "fallit": 2, "1151979": 1, "lyhyt": 2, "a-j": 1, "kostnader": 2, "hetkest\u00e4\u00e4n": 1, "1970": 1, "finlandiserings-prat": 1, "n\u00e4ringslivets": 1, "naturligt": 2, "ifall": 11, "rikets": 4, "handels": 1, "trollslag": 1, "6-7": 1, "dito": 2, "sommaren": 4, "postmoderni": 1, "utvidgade": 1, "rundschau": 2, "vimse": 1, "radiotal": 1, "hemlandskap": 1, "d\u00e4r": 29, "l\u00e4nge\\n\\ndenna": 1, "invigning": 1, "hallituspallon": 1, "\u00e5terh\u00e4mta": 1, "samlingspartiet": 13, "kommun": 2, "socialskydd": 1, "fj\u00e4rde": 1, "viktig": 1, "kommentar": 3, "dagspressens": 1, "20196": 1, "f\u00f6rverkligades": 1, "f\u00e4sta": 1, "tidiglagd": 1, "delar": 2, "sanoma": 4, "d\u00f6ptes": 1, "givits": 1, "antyder": 4, "utbrister": 1, "heders": 1, "\u00f6vers\u00e4ttnig": 1, "19111978": 1, "historia": 18, "ut\u00f6kas": 1, "kombinationshumor15": 1, "tidsperiodens": 1, "g\u00e5nger": 3, "processkapitlen": 2, "pysyv\u00e4": 1, "knapp": 6, "2841979": 1, "orsaken": 2, "poster": 1, "ollut": 1, "branchens": 1, "stereotypiskt": 1, "noterats": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 1, "centergrupperingarna": 1, "431979": 1, "glatt": 1, "uppsatta": 1, "presidentiella": 1, "l\u00e4ngs": 1, "om": 145, "3091980": 1, "s\u00e4tt": 12, "populariteten": 1, "grubblar": 1, "sen": 1, "ilon": 1, "f\u00f6rekomsten": 1, "sm\u00e5": 1, "tex": 4, "197324": 1, "1960-talet": 2, "slutkanonad": 1, "eventuell": 1, "inkomstpolitiska": 1, "humor": 3, "f\u00f6r\u00e5ldras75": 1, "kejsaren": 1, "slumpen": 1, "filosofikuningas": 1, "hallasmas": 1, "saken": 4, "bem\u00e4rkelsedag": 1, "litteraturhistoriska": 1, "nostalgi": 1, "pr\u00e4glas": 2, "forskningsfr\u00e5gor": 1, "41162": 1, "l\u00e4derbyxor": 1, "samt": 70, "finlands\\nst\u00f6rsta": 1, "goodmans": 1, "1941979": 2, "framg\u00e5ngsrik": 1, "sorgl\u00f6sa": 1, "best\u00e4mt": 1, "kivi": 1, "invigningsgudstj\u00e4nst": 1, "bl": 3, "inletts": 1, "s\u00e4krade": 1, "oh": 1, "f\u00f6rbundet": 2, "kekkonenkritikern": 1, "inleddes": 3, "inkluderas81": 1, "vanlig": 2, "d\u00f6d251": 1, "\u00f6ver": 17, "utsattes": 1, "heroistiska": 1, "avsiktlig": 1, "essk-slutakten": 1, "f\u00f6respr\u00e5kade": 1, "uppsving": 2, "\u00f6vrigt": 8, "18112012": 1, "norges": 3, "partiet": 5, "ny": 2, "f\u00f6rbundet107": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntades": 1, "sina": 44, "senare": 30, "svenskspr\u00e5kiga": 2, "ty\u00f6n": 3, "41171": 1, "3081979": 1, "2006": 13, "82-83": 1, "jacobsson": 1, "pseudonymer": 1, "sverige": 1, "elfte": 1, "genomgripande": 3, "1919": 1, "l\u00e4gga": 2, "innolla": 1, "bilar": 1, "finlandiserat": 2, "ovillig": 1, "t\u00e4vlare": 1, "251-252": 1, "presidentperioder": 1, "trots": 10, "25-\u00e5riga": 1, "r\u00e5dande": 4, "h\u00f6g": 4, "omkom": 1, "musta": 1, "modef\u00f6reteelser": 1, "presenterades": 4, "sj\u00e4lvmedveten": 1, "f\u00f6rst\u00e4rka": 1, "undvika": 3, "schlagerartisten": 1, "painos": 1, "n\u00e4mnv\u00e4rda": 1, "svaren": 1, "gigant": 1, "klarast": 1, "avsl\u00f6jar": 1, "figurerna": 1, "23203": 1, "utf\u00e4rdade": 1, "mots\u00e4ttning": 1, "inledning": 2, "2251979": 2, "holkeri": 9, "unga": 3, "h\u00e5ller\\navst\u00e5nd": 1, "teckningar13": 1, "spr\u00e5kr\u00f6r": 1, "f\u00f6r\\natt": 1, "1181981": 1, "tankar": 6, "ber\u00f6rde": 1, "drabbades": 2, "etablerats89": 1, "arbetets": 2, "pseudonymet": 1, "\u00e5rstidsbundna": 1, "\u00f6storienterade": 1, "\u00f6kas": 1, "hederskrans": 1, "129-140": 1, "parlamentariskt": 1, "middag": 1, "regeringsbrist92": 1, "syns": 2, "innan134": 1, "anser": 7, "betraktningsobjektet": 1, "diplom": 1, "arbete": 7, "1141979": 1, "m\u00f6jligg\u00f6r": 1, "svenskfinland": 1, "vsb-paktens": 1, "586-588": 1, "sagt": 2, "presidentslottets": 1, "1825-1899": 1, "djupt": 1, "framtid": 3, "p\u00e5\u00f6k": 1, "omg\u00e5ngen": 3, "kanerva": 2, "title": 1, "19778": 1, "urkkis": 1, "undang\u00f6mda": 2, "teckningar224": 1, "pik": 2, "tillt\u00e4nkt": 1, "skribentens": 14, "samlingspartisten": 8, "marja": 1, "f\u00f6renta": 1, "oys": 1, "egenskapen": 1, "scheels": 1, "vilken": 5, "holtz": 3, "papper147": 1, "fr\u00e5n": 82, "\u00e4rendet": 12, "\u00f6vriga": 39, "sk\u00e4mttidningarna": 1, "st\u00e4mning": 1, "tulemme": 2, "stabiliserade": 1, "orimattila": 7, "syd\u00e4men": 2, "m\u00e5lmedveten": 3, "taas": 2, "backar": 1, "bidragit": 1, "kiina": 1, "samh\u00e4llsklimatet": 1, "beslut": 1, "stuga": 1, "fr\u00e5ga": 1, "statsministertid": 1, "pilakuvissa": 1, "1925-2008": 1, "nyt": 1, "sammanhang": 1, "fr\u00e5nvarar": 1, "ei": 5, "f\u00e5t\u00f6lj": 1, "oftare": 2, "sl\u00f6ts": 1, "melodi": 1, "1973": 1, "vennamo": 1, "beslutade": 1, "klinge": 7, "2330": 1, "makt\\n\\nibland": 1, "politiken": 2, "tenderade": 5, "ishockey": 1, "pseudonymen": 2, "svante": 2, "inb\u00f6rdeskriget": 1, "spekulationerna": 1, "tv174": 1, "perioden\\ntill": 1, "avtalet113": 1, "glada": 1, "bortsett": 1, "minnesm\u00e4rket": 2, "flygande": 1, "folket241": 1, "midsommartid": 1, "modig": 1, "bes\u00f6karantal": 1, "14-415": 1, "presidenttin\u00e4": 2, "matt": 1, "parlamentets": 1, "fortsatt": 2, "materialet": 4, "persondyrkan": 1, "utrikes": 2, "p\u00e4\u00e4ttymisest\u00e4": 2, "virkkunens": 1, "dylikt": 2, "pr\u00e4st": 1, "feber": 1, "dfff-ledaren": 1, "inverkar": 2, "smickrande": 1, "filosofi": 3, "laajennettu": 1, "symptomen": 1, "vann": 3, "undertecknas": 1, "st\u00e4lla": 2, "nyhetsh\u00e4ndelser": 1, "enighet": 1, "pilkkakirves": 1, "nere": 1, "v\u00e4nsterfalang": 1, "\u00e4r": 102, "\u00e5ren": 8, "sova": 3, "p\u00e5tvingad": 1, "pilapiirroksissa": 2, "591980": 2, "s\u00e4kerhetskonstaterat": 1, "avtal": 1, "saapunut": 3, "insatt": 1, "l\u00e4get": 3, "rapportering": 1, "kekkoselle": 2, "kansan": 8, "nytt": 2, "f\u00f6rtroendegaranti": 1, "ritat": 1, "mois": 1, "forskning": 5, "21111978": 1, "fi168": 1, "begrepp": 1, "frim\u00e4rken": 1, "period": 3, "uppger": 1, "d\u00e5ligt": 3, "tilaansa": 1, "kekkosslovakiaan": 1, "laturetkill\u00e4": 1, "bygga": 1, "alla": 4, "klassiska": 1, "troligen": 2, "rapporterades": 1, "trampar": 1, "annat": 4, "fru": 4, "laddad": 1, "bakp\u00e4rmen": 1, "\u00e4ger": 1, "l\u00e4hett\u00e4mi\u00e4": 2, "maktfullkomlig": 1, "h\u00e4n": 2, "president": 34, "undertecknar": 1, "koivisto": 59, "myser": 1, "smal": 1, "l\u00e4ndernas": 1, "karelia": 1, "ombedd": 1, "ugandan": 1, "ilkka": 2, "80-\u00e5rsfirande": 1, "enemmist\u00f6hallitusta": 1, "m\u00f6tes": 1, "liberalernas": 1, "1966": 1, "befr\u00e4mja": 1, "smakat": 1, "fempartiers": 1, "respekt": 2, "fennomani": 1, "viss": 3, "arkisto": 4, "uppeh\u00e5llna": 1, "hamburg": 1, "huruvida": 1, "kekkonen": 314, "distribution": 2, "2691981": 1, "stj\u00e4rnstund": 2, "docent": 1, "tyngdpunkten": 2, "h\u00e4vdar": 1, "tilltr\u00e4de": 1, "s\u00e4kerhetskonferensen": 1, "ut\u00f6ver": 7, "koncentrerar": 3, "historiaesseit\u00e4": 2, "ukk-motionsinstitutet": 1, "texter": 2, "wirkkalas": 1, "naturligtvis": 2, "republikens": 7, "samarbetsf\u00f6rbundet": 1, "utveckling": 1, "resulterade": 1, "egen": 19, "ikl\u00e4dd": 1, "arbetsgrupp": 1, "v\u00e4nskaps": 1, "h\u00f6stens": 2, "author": 1, "lunch": 3, "uppdraget145": 1, "f\u00f6ljde": 1, "utn\u00e4mna": 1, "gynnade": 1, "olla": 2, "inbjuden": 1, "januari": 1, "ingen": 4, "vmbilaga": 1, "motkandidat": 1, "samh\u00e4llet": 1, "form": 1, "391980": 3, "30-31": 1, "exportf\u00f6rbud": 1, "piirrosta": 2, "lausunto": 1, "motiv": 1, "spekulerade": 2, "uppgifterna": 1, "allsm\u00e4ktige": 1, "ber\u00e4ttar": 3, "handlingar": 2, "kontroll122": 1, "idrotts": 1, "peitsi": 1, "h\u00e4lsa": 6, "bonn": 3, "f\u00f6ljesord": 1, "uppdaterad": 1, "presidentspel": 2, "edist\u00e4miseen": 2, "verksam": 1, "tvs\u00e4ndning": 1, "on": 11, "bilder": 3, "f\u00e5lla": 1, "statsminister160": 1, "finna": 2, "tolka": 1, "f\u00f6rflutit": 1, "s\u00e5dan": 4, "33239": 1, "lilla": 1, "f\u00f6rhandlingar167": 1, "ber\u00e4tta": 1, "skildringen": 1, "vill": 9, "ih\u00e5gkom": 1, "drabbats": 2, "kommunisten": 1, "otryckta": 4, "figurerade": 6, "utropade": 1, "h\u00e5rtofs": 2, "1981s": 1, "statsr\u00e5dets": 1, "avf\u00e4rd133": 1, "2010": 7, "ang\u00e5ende": 1, "741979": 1, "makt": 16, "ifr\u00e5n": 1, "f\u00f6rst\u00e5else": 4, "1946-56": 1, "f\u00f6rhandlingsl\u00e4get": 1, "lasku": 1, "h\u00e4lsosk\u00e4l": 5, "diskutera": 1, "beskrev": 4, "efterf\u00f6ljare": 4, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "ing\u00e5r": 1, "f\u00f6rsiggick": 1, "f\u00f6rnekar": 1, "yngre": 2, "kapitel": 2, "m\u00e5nga": 8, "kondition214": 1, "nationalpark": 5, "f\u00f6rslag": 6, "l\u00f6d": 1, "karakt\u00e4rsfigur": 1, "suomenmaa": 16, "noterades": 2, "st\u00f6dde": 1, "keisari": 1, "jumalanpalvelusten": 1, "110-111": 1, "oangel\u00e4genheter": 2, "publicerade": 3, "utnyttjas": 1, "popul\u00e4rkulturen": 1, "m\u00f6jligheten": 1, "slutf\u00f6rda126": 1, "leda": 2, "tietoja": 1, "v\u00e4g": 6, "anita": 1, "budskaps": 1, "80-\u00e5rsdag226": 1, "kaksi": 1, "stund": 2, "makthavandes": 1, "mogen": 2, "\u00f6stra": 2, "huset": 1, "dels": 1, "van": 1, "karis": 52, "s\u00e4ng": 1, "anv\u00e4nder": 3, "forts\u00e4ttningsvis": 2, "espoon": 1, "samtycke": 1, "g\u00f6r": 5, "kravet": 1, "ett\u00e4": 6, "helheter": 1, "trogen": 1, "l\u00e5g": 2, "nyckelord": 1, "ratkaisua": 1, "80-v": 1, "2014": 8, "n\u00e4ra": 4, "mottar": 1, "1781980": 1, "far69": 1, "month": 1, "storlek": 1, "35244": 1, "skadedrabbade": 1, "kungstanke231": 1, "presidentskap211": 1, "finnas": 1, "prylar": 1, "essk": 3, "rahat": 1, "visat": 2, "18-19": 1, "nyheten": 1, "finlandiseringen": 2, "197753": 1, "slutgiltigt": 3, "pussla": 2, "3111978": 1, "biao": 1, "sovjetplanerat": 1, "\u00e5tagit": 1, "teckningarna": 27, "definitivt": 1, "new": 3, "vilja71": 1, "sk\u00e4mtteckningshistoria": 1, "maaginen": 1, "f\u00f6rutom": 2, "tillg\u00e5ng": 1, "uttryck223": 1, "vecka137": 1, "suomalaisen": 43, "661979": 1, "anpassas": 1, "dagstidning": 5, "pressen": 5, "processkapitel": 1, "kollegers": 1, "centern": 7, "tutkimuksen": 1, "vilja": 1, "statsministerposten": 2, "enda": 5, "satirisk37": 1, "n\u00e5tt": 1, "k\u00f6rs\u00e5ng": 1, "f\u00f6ljd": 1, "motst\u00e5nd": 1, "upplevt": 1, "plats": 2, "friare": 1, "tarpominen": 1, "pynchonin": 1, "uppkommit": 2, "central": 2, "f\u00f6rhandlingarna": 9, "maktut\u00f6vande": 2, "\u00e5ldern": 3, "poliittisissa": 2, "teckna": 1, "m\u00e4ngd": 1, "tecknen": 1, "191986": 2, "f\u00f6rekom": 3, "turvauduttu": 2, "lovisa": 2, "l\u00e5ngvarigt": 3, "tulee": 3, "tpn": 1, "samtliga": 11, "h\u00e4ndelsef\u00f6rloppet": 1, "planer": 1, "f\u00f6re": 2, "sparken": 1, "vandrare": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "finskspr\u00e5kiga": 2, "iscensatta": 1, "h\u00e4ndelsef\u00f6rlopp": 3, "sjukskrev": 1, "presidenttiin": 1, "inkluderar": 5, "genomg\u00e5ende": 1, "testamente32": 1, "1959": 1, "hade": 112, "faktum": 1, "svaret": 1, "151-149": 1, "8101978": 1, "krigets": 1, "fosterlandsk\u00e4mpe": 2, "financial": 2, "milj\u00f6": 1, "teckningar2": 1, "f\u00f6rbereddes165": 1, "seurakuntasanomat": 1, "samh\u00e4lleliga": 7, "regeringsformens": 1, "sakfr\u00e5gor": 2, "mikrobloggar": 1, "samlingspartiets": 9, "nu": 12, "avslutats": 1, "ryta": 1, "hustrun": 1, "karakt\u00e4r": 5, "eduskuntavaalit": 7, "is": 1, "regering": 17, "deltagares": 2, "tj\u00e4nstebostad": 1, "parti": 3, "refr\u00e4ngen": 1, "161980": 1, "v\u00e5rt": 1, "marknadsekonomin48": 1, "ordnas": 1, "skruvats": 1, "ritade": 1, "gymnastik": 1, "makthavande": 3, "avg\u00e5": 4, "fortum": 1, "inledningen": 5, "19869": 1, "reform": 2, "kovanen": 1, "meningsskiljaktigheter": 1, "suomen": 14, "jubileumsmyntet": 2, "bakl\u00e5s": 1, "f\u00f6rargad": 1, "term": 1, "rentola": 2, "p\u00e5g\u00e5ende": 3, "krigsveteran": 2, "riktiga": 1, "berodde": 3, "utvalda": 1, "varandra": 2, "hantering": 1, "k\u00e4rnvapenfritt": 3, "uppskattningar": 1, "titt": 1, "ageranden": 2, "lehtileikkeit\u00e4": 1, "valde": 1, "motivera": 1, "omfattar": 4, "jo": 1, "f\u00f6rtroendefr\u00e5ga": 1, "1972-1982": 1, "ministerierna": 1, "jalasm\u00f6kki": 1, "s\u00e4kerhetsproblemens": 1, "allm\u00e4nt": 1, "partitidningarna": 1, "kaupunki": 1, "yrkesgrupp": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "justitiekanslern": 1, "synligare": 1, "under\\nkekkonens": 1, "sidanom": 1, "allm\u00e4n": 3, "varit": 17, "1997": 2, "bildandet": 1, "\u00f6verens": 2, "fanns": 2, "ung": 2, "vierailu": 2, "kuvalehti": 5, "opposition": 1, "jyrkentyi": 1, "betonar": 1, "fabriksarbetare": 1, "emil": 3, "viktigare": 1, "lyssna": 1, "saivaara": 8, "tradition": 3, "var": 149, "r\u00e4dd": 1, "1551978": 1, "vetenskapsm\u00e4n": 1, "suomettumisesta": 2, "kommentatorer": 2, "statsministerns": 3, "usas": 1, "j\u00e4mf\u00f6r": 1, "f\u00f6rberedningsskedet": 1, "memorerandet": 1, "partikollegan": 1, "diskuterats": 1, "andra": 19, "samh\u00e4llsstrukturen": 2, "f\u00f6rs": 1, "vaktm\u00e4stare": 2, "institutionen": 3, "atmosf\u00e4ren": 1, "olika": 12, "vastaan": 2, "karakt\u00e4rer": 6, "h\u00e4ktad": 1, "delen": 1, "fredspris": 1, "metod": 2, "2012": 10, "\u00e4tit": 1, "besk\u00e5dar": 3, "upplevs": 1, "paradoxalt": 1, "tidningen": 8, "element": 2, "folk": 4, "kautta33": 1, "b\u00f6rjat": 6, "ministerium": 1, "st\u00e4mma": 1, "men": 58, "l\u00e4sare": 1, "stefan": 1, "niin": 2, "mestadels": 3, "tidsfrist": 1, "favoriter": 1, "42-49": 1, "kandidaten": 1, "skada": 1, "projektet": 5, "f\u00f6r\u00e4ndras": 1, "strauss": 2, "kuvana16": 1, "avg\u00e5ngen": 3, "f\u00e5tt": 5, "balkong": 1, "fosterlandsk\u00e4mpen": 1, "me": 2, "37249": 1, "slutsatser": 3, "rykte": 2, "1451979": 1, "ukk": 8, "7-14": 2, "mottagandet": 1, "1978199": 1, "v\u00e4rnar": 2, "tidsskifter": 2, "regeringsf\u00f6rhandlare": 2, "t\u00e4cket": 1, "h\u00f6st": 4, "mer": 18, "republiken": 1, "uppgifter163": 1, "scen": 1, "majoritet": 3, "regeringsf\u00f6rhandlaren": 1, "omasta": 1, "maailmasta": 1, "tidigare": 30, "f\u00f6delsedag": 3, "f\u00f6rnekade": 1, "syftningar": 1, "vilkens": 1, "l\u00e4nderna": 4, "autolla": 1, "f\u00f6r\u00e4ndrats": 1, "gammalt": 1, "additional": 1, "f\u00f6rh\u00e5llande": 6, "utrikesministeriet30": 1, "revolution": 1, "valt": 1, "akt\u00f6rers": 1, "besviken": 2, "m\u00f6rk": 2, "krigsskyldighetsr\u00e4tteg\u00e5ngen": 1, "drag65": 1, "oro": 1, "svart": 2, "2112009": 1, "ofta": 20, "g\u00e5va": 2, "minimal": 1, "k\u00e4rnan": 1, "motionsevenemangen": 1, "fr\u00e5gor": 4, "handling": 1, "sk\u00e4mttidningar": 2, "kauppalehti": 3, "partiordf\u00f6rande": 2, "bli": 17, "1979152": 1, "uppmanar": 1, "samh\u00e4llsdebatt": 3, "minskade": 1, "mauno": 10, "sedan": 28, "landsv\u00e4gstrafik": 1, "forska": 1, "har": 29, "folkskaran": 1, "1251979": 3, "utl\u00e4ndsk": 2, "diplomatk\u00e5rer": 1, "dagstidningen": 1, "f\u00e5s": 1, "norden": 5, "fotg\u00e4ngare": 1, "nyanser": 1, "1951-1985": 2, "utgick": 1, "partipolitiken": 1, "anta": 1, "arkiv": 3, "representant": 2, "f\u00f6rs\u00e4krade": 3, "presidentvalen": 1, "millaisiin": 2, "hedrades": 2, "presidentkandidater191": 1, "liv": 2, "restes": 2, "beh\u00e4rska": 5, "rycker": 3, "presidentperiod": 19, "platser99": 1, "led": 1, "f\u00f6rst\u00e5": 1, "k\u00f6": 2, "funderar": 3, "\u00f6kade": 2, "p\u00e4iv\u00e4lehden": 5, "gem": 1, "tydligt": 2, "kirja": 1, "tuli": 2, "emeritus": 2, "g\u00e4ng": 2, "breda": 1, "perikunta": 38, "h\u00e5ller": 4, "hedersbetygelse": 1, "massivt": 1, "kriget": 1, "kurikka": 1, "haastattelut": 2, "fakultetsektion": 1, "st\u00e5ndpunkt": 2, "generellt": 1, "sambandet": 1, "f\u00f6rst\u00f6rande": 1, "synnerhet\\nkoncentrerade": 1, "utnyttjas\\n\\nunder": 1, "syssla": 1, "omvald": 5, "steg": 4, "fastanst\u00e4llda": 1, "kuvastaan": 1, "decennier": 2, "vesitet\u00e4": 1, "avancera": 1, "informera": 1, "regeringsarbetet": 3, "ukn": 3, "avhandling": 2, "75-\u00e5rsfestligheter": 1, "1851979": 1, "m\u00e4nniskan": 1, "drabba": 1, "toimikautta": 2, "kilogram": 1, "emottar": 1, "alamaailma": 1, "attityd": 1, "hedersnoteranden": 1, "rahapaja": 1, "year": 1, "r\u00e4ddade": 2, "midsommar": 2, "poststrejken": 1, "fram157": 1, "efternamn": 1, "polarisering": 1, "sk\u00e4mtteckning": 1, "\u00f6vertalat": 1, "koncentrera": 1, "f\u00f6rhandlingar": 2, "v\u00e4nster-h\u00f6ger": 1, "r\u00f6t": 1, "ukk-partierna": 1, "paradoxer": 1, "kuntoinstituuttis\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "\u00e5l\u00e4ndsk": 1, "utn\u00e4mnt": 1, "linja": 4, "biten": 1, "k\u00e4nde": 3, "riksdagens": 13, "metaforer": 1, "mondales": 2, "puheet": 2, "ordentligt": 1, "p\u00e5minde": 1, "parterna": 2, "mentala": 1, "1954-1992": 1, "tyskland": 2, "sovjets": 1, "\u00f6string-procop\u00e9": 1, "7-1151979": 1, "tavla": 1, "ess\u00e9er": 1, "197679": 1, "sverige38": 1, "presidenttikauden": 2, "egenskaperna": 1, "uppgav": 1, "inrikespolitiken": 1, "loppuu": 2, "h\u00f6sten": 11, "jubileum": 1, "f\u00f6rv\u00e4ntade": 1, "bekr\u00e4ftelse": 1, "demokratiska": 1, "2941979": 2, "regeringarna": 1, "vilka": 4, "stort": 2, "enbart": 16, "kommunisterna": 1, "f\u00f6rbli": 3, "dagsaktuell": 2, "1541981": 1, "presskonferens": 2, "faculty": 1, "valittu": 2, "hollst\u00e9n": 1, "n\u00e4san": 1, "tytt\u00f6": 1, "rensk\u00f6tare": 3, "keinot": 2, "rudolf": 3, "utl\u00e4ndska": 5, "deltagande": 1, "halsen": 1, "hatt": 2, "pienois-etykin": 1, "sorsa": 11, "1976": 3, "kappaleet": 1, "chefredakt\u00f6ren": 3, "v\u00e4nskapliga": 1, "b\u00f6rjar": 2, "intr\u00e4ffade": 6, "tysklands-bes\u00f6k": 1, "terveysliikunnan": 2, "gynna": 1, "anknytande": 4, "386-388": 1, "2441979": 1, "tidsperioden": 4, "matti": 5, "h\u00e4rn\u00e4st": 1, "information": 2, "uppgifter": 2, "anknyter": 6, "storl\u00e4ger": 1, "hunnit": 6, "336-337": 1, "minoritetsregering": 1, "hallituspula": 1, "betr\u00e4ffar57": 1, "bakom": 5, "uttryck": 2, "\u00e4ppeltr\u00e4d": 1, "blyga": 1, "satu": 1, "2741979": 1, "hj\u00e4lp": 8, "h\u00e4ndelsef\u00f6rloppen": 1, "tvingades": 3, "geopolitiska": 1, "motstridiga": 2, "redigerat": 1, "gelikars": 1, "206-208": 1, "erikoisleima": 1, "fr\u00e5gavarande": 1, "gav": 4, "sommar": 1, "symbolik": 1, "impulsiv": 1, "raska": 1, "thilman": 2, "h\u00e4lsotillst\u00e5nd": 3, "huolimatta": 1, "h\u00e4st": 1, "undantag": 1, "voi": 2, "samtidas": 1, "vals": 7, "behov": 1, "vanligare": 1, "johtaa": 4, "utspelar": 4, "igenk\u00e4nnbarhet": 1, "slags": 2, "koll": 1, "skyltar": 1, "bilolycka": 1, "n\u00e5gra": 13, "partiledningen": 1, "publicerades": 3, "minneskultursprojekt": 1, "liten78": 1, "tidsperiod": 2, "kallas": 1, "fr\u00e5nvaro": 1, "grundas": 2, "scener": 1, "ber\u00f6mmer": 1, "and": 2, "landet": 7, "\u00e5terigen": 5, "21201": 7, "folket": 8, "koivisto190": 1, "incidenten": 2, "\u00f6verraskad": 1, "ordf\u00f6rande": 1, "1522016": 1, "kari-relaterade": 1, "vardagsiakttagelser": 2, "15150": 1, "september": 6, "insamlingen": 1, "bara": 2, "allgemeine": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "grupperingar": 1, "verksamheten": 1, "parallell": 2, "skildras": 1, "v\u00e4nsterns": 1, "statsf\u00f6rfattningen": 2, "lautamies": 3, "1979": 42, "indirekt": 1, "sakki": 2, "specialsigill": 1, "27219": 1, "eftertanke": 1, "skrev": 6, "f\u00f6rflutna": 2, "1481981": 1, "handikappade": 1, "lindans": 1, "st\u00f6das": 1, "po\u00e4ngterar": 5, "denne": 8, "miten": 2, "interna": 2, "458-462": 1, "1980-talet240": 1, "fel": 2, "p\u00e5gick117": 1, "kollar": 1, "tungviktare": 2, "anordna": 1, "grund": 13, "cm": 1, "relationerna": 6, "konflikter": 2, "id\u00e9er": 2, "inst\u00e4llts": 1, "adjutant": 1, "regeringsfr\u00e5gan": 1, "totala": 1, "2541978": 2, "natur": 1, "bredvid": 1, "kuvana": 1, "\u00e5lder": 2, "f\u00f6rslag101": 1, "visserligen": 4, "ranskan": 1, "\u00f6vriga\\nsamtida": 1, "ovat": 1, "vinkar": 2, "jansson": 1, "teckningarnas": 3, "ulkoasiaiministeri\u00f6": 1, "slingrat": 1, "v\u00e4cka": 1, "\u00f6verenskommet": 2, "nato-medlemslandet": 1, "ojd\u00e5": 1, "eva": 1, "otso": 1, "samlingsalbum": 2, "myntet": 1, "orsak": 2, "kiinan": 1, "\u00e5bo": 16, "avg\u00e5ng": 17, "statsministern": 5, "samtidsk\u00e5serier": 1, "dagstidningar": 3, "funktionsf\u00f6rm\u00e5ga": 1, "pigg": 1, "172-191": 2, "1391981": 2, "arbetarr\u00f6relsens": 1, "upptr\u00e4dande180": 1, "ukk-vandringsrutt": 1, "nattfrost-aff\u00e4ren": 1, "teckningen": 22, "studie": 9, "esbo": 2, "nominerade": 1, "scenen": 1, "betoningen": 1, "starkare": 1, "kallade": 1, "f\u00f6ruts\u00e4ttningarna": 2, "teknologins": 1, "1978-81": 1, "reaaliajassa": 1, "storartade": 1, "perioder": 1, "kuva": 5, "oense": 4, "13101978": 1, "rauhanomaista": 1, "hus": 1, "skapare": 1, "ministeri": 1, "visa": 2, "tillf\u00e4llet": 2, "\u00e4nd\u00e5": 1, "\u00e5tminstone": 18, "inrikespolitik": 2, "pidet\u00e4": 1, "261978": 1, "kortvariga": 1, "majoriteten": 1, "f\u00f6ljande": 19, "h\u00e5rl\u00f6sa": 2, "efterlyser": 1, "beskyller": 1, "manalaan": 1, "m\u00e4n": 2, "f\u00f6rv\u00e5nad": 2, "2531981": 1, "radiodokument\u00e4r": 1, "fungerar": 1, "uppf\u00f6ljaren": 1, "tillst\u00e4llningen": 1, "tro": 2, "undantagslag": 2, "g\u00e4sten": 2, "riksdagspartier": 1, "h\u00e5rl\u00f6shet": 1, "lfps": 1, "avlidit": 1, "levde": 1, "positioner": 4, "komedi35": 1, "tiderna": 3, "dagens": 4, "citerar": 2, "om66": 1, "v\u00e4sentligt": 2, "moln": 1, "fr\u00e4mja": 1, "vardagslivet": 1, "sanning": 1, "innerkretsm\u00e4ssigt": 1, "inv\u00e4ntade": 1, "1903": 1, "saksan": 1, "2015": 3, "19781981": 4, "utgav58": 1, "\u00f6nskat": 3, "best\u00e4llningsverk": 1, "bildats": 1, "helsingfors": 17, "m\u00f6jliga": 3, "varjoja": 2, "m\u00e5ngsysslare": 1, "spela": 1, "1924": 1, "emellan": 7, "kulturella": 1, "vuonna": 2, "slips": 2, "g\u00e5r": 15, "asyls\u00f6kande": 1, "sj\u00e4lvdisciplin": 1, "g\u00e4ller": 2, "bakgrund": 2, "kritiskt": 2, "dessa": 36, "pilapiirrokset": 1, "2781980": 1, "veikko": 5, "samtiden": 4, "dagen": 5, "sana": 4, "l\u00e4tt": 1, "b\u00e5de": 4, "debattens": 1, "lika": 2, "allm\u00e4ngiltigt": 1, "kajanaland": 3, "position": 18, "tvingas": 2, "allm\u00e4nheten": 2, "sopivana": 1, "handledare": 1, "elektors": 1, "kapabel": 4, "mest": 2, "v\u00e4va": 1, "seger": 2, "centerpartisten": 4, "mondale": 3, "medan": 21, "letar": 1, "nya": 10, "stabilisera": 1, "tolkat": 1, "v\u00e4grade": 1, "tr\u00e4huskvarter": 1, "aktuellt": 1, "skulpt\u00f6r": 2, "statsskick": 2, "satiiri": 5, "19184": 1, "tryckta": 2, "industriministern": 1, "\u00e5t": 5, "suomessa": 3, "kinnunen": 1, "nato": 1, "ju": 4, "ukk-avtal": 1, "fakulteten": 1, "med\\nkekkonens": 1, "l\u00e5ngt": 4, "verk": 7, "molnet": 1, "etapp": 1, "erittelee": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigtvis": 1, "satirens": 6, "kansler": 1, "diton": 1, "undan": 1, "218-219": 1, "utv\u00e4rdera": 1, "r\u00f6ster": 3, "1984": 11, "poliittisen": 2, "lehtikirjoituksia": 4, "hufvudstadsbladet": 4, "aspekter": 1, "1111980": 1, "bort": 3, "kajanal\u00e4ndarna": 1, "skribentes": 1, "eva-dagarna": 1, "m\u00e4ktiga": 1, "presidentinvalta": 1, "sett": 2, "l\u00f6per": 1, "httpwwwsuomenrahapajafifinurho-kekkosen-presidenttikauden-25vuotisjuhlaraha15546dp": 1, "kekkosella": 1, "riksdagsvalet": 7, "951979": 2, "dra": 5, "1832016": 9, "heller": 6, "regeringsmedverkan170": 1, "hela": 12, "1761979": 1, "80-\u00e5rsjubilar": 1, "beskrivningar": 1, "budgeten": 1, "vita": 1, "byggnaderna": 1, "tillbaka": 1, "\u00e5terg\u00e5": 1, "f\u00f6rsvann": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "k\u00e5l": 1, "kekkonenkritiska": 1, "1982": 20, "lyfta": 2, "handla": 1, "number": 1, "dagb\u00f6cker": 3, "h\u00e4ndelser": 3, "minnes": 1, "ins\u00e5g": 3, "\u00e4ppelsk\u00f6rd": 1, "femton": 1, "\u00e4nnu": 27, "penna": 2, "humanistiska": 1, "igenk\u00e4nnandet": 1, "handlade": 1, "bor": 1, "m\u00e5": 1, "riikonen": 13, "a3": 1, "sinsemellan158": 1, "debatt": 3, "litteraturf\u00f6rteckning": 2, "bytesaff\u00e4r": 1, "abstract": 1, "visum": 1, "\u00e5tskilja": 1, "ifr\u00e5gavarande": 2, "sjunka": 1, "vai": 2, "\u00e5r41": 1, "sm\u00e5ningom": 1, "1800-talets": 1, "emblem": 1, "spridning": 1, "folkfest": 1, "ramarna": 1, "sainio": 5, "n\u00e4mnsh\u00e4nvisas": 1, "missvisande": 1, "tf": 2, "karakt\u00e4rerna": 1, "idrottare": 1, "tillsatt": 1, "v\u00e4sentlig": 1, "omsorgsfullt": 1, "l\u00e5ngsamma": 2, "eget": 2, "syftet": 1, "med86": 1, "vallitseva": 1, "s\u00e5": 45, "ensam": 2, "1995": 6, "avled97": 1, "681979": 1, "1976-1981": 2, "finansminister": 1, "dag": 2, "d\u00e5varnade": 1, "nyhetsh\u00e4ndelse": 1, "2492015": 1, "sannolikt": 2, "tillbringat": 1, "sagov\u00e4rld": 1, "ha": 28, "piedestal": 1, "\u00e4ldre": 5, "omfattande": 1, "herrars": 1, "sedermera": 2, "friheter": 2, "chans": 1, "allm\u00e4nna": 2, "paska": 1, "mera205": 1, "norge": 1, "3181986": 1, "faller": 4, "valtakunnan": 1, "precisera": 1, "771979": 3, "sk\u00e5despel": 1, "kekkonen-minnesplakat": 1, "upp\u00e5t": 1, "maktkampen": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "\u00e4ra": 6, "fienden": 1, "raden": 3, "paljastustilaisuudessa": 1, "knappast": 3, "strategiska": 1, "konfliktsituationer": 3, "skall": 5, "stundar": 1, "journalister": 1, "texten": 1, "dugt": 1, "inspelade": 1, "1108": 1, "l\u00f6sas": 1, "varandras": 2, "uppm\u00e4rksammades": 2, "pes\u00e4njakajat": 3, "agerande": 3, "kvar": 1, "ovanf\u00f6r": 3, "taskussa": 1, "motion\u00e4ren": 1, "h\u00f6gst": 2, "kuoro": 1, "inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning": 1, "betydelse": 2, "chefredakt\u00f6r": 2, "k\u00e4nnedom": 2, "grannl\u00e4nder": 1, "statsminister": 18, "boxaren": 1, "levnadsutrymme": 1, "sk\u00e4mttecknarkonst": 1, "tr\u00e5darna": 1, "f\u00f6reteelse": 1, "motionsinstitutet": 3, "hedras": 1, "\u00f6verenskomna": 1, "delvis": 4, "usein": 1, "nationalparken": 1, "figurerar": 8, "ans\u00e5g": 3, "reaktor": 1, "1978-1979": 6, "raportti": 2, "kinafenomen": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "ilman": 2, "1978-1981": 11, "2281980": 3, "221983": 1, "humorv\u00e4rdet": 1, "vittnar": 2, "klarade": 1, "amin": 2, "v\u00e4st-tyska": 1, "h\u00f6gst232": 1, "samtidigt": 17, "str\u00e4van": 5, "gemensamma": 1, "nog": 5, "gnagat": 1, "orubbade": 1, "figur": 6, "valinnoissa": 2, "10116": 1, "betraktningsperioden": 1, "aktivt": 1, "framme": 2, "merikoski": 7, "gl\u00f6mt": 1, "20-2141979": 1, "gallupetta": 1, "eskalerade": 1, "vuolijoki": 1, "\u00e5r": 55, "vant": 1, "georg": 1, "verktyg": 4, "minsta": 1, "deltagarna": 3, "presidentti\u00e4": 1, "kuolema": 1, "sista": 28, "omval": 5, "kommunalpolitikern": 1, "styrde": 1, "dementera": 3, "h\u00f6gre": 3, "egentligen": 4, "intervjuer": 3, "gr\u00e4l": 1, "mj\u00f6lkhinken": 2, "tillst\u00e5nd": 2, "byggd": 1, "dessutom": 9, "korhonen": 16, "fredfull": 1, "vain": 1, "ritar": 4, "ministerpost": 1, "hamnat": 3, "kalla": 2, "bostadens": 1, "mandatperioden": 2, "nimi": 1, "eftertraktat": 1, "maktbruk25": 1, "gratulera": 1, "liittotasavaltaan": 1, "thomas": 1, "sj\u00e4lvaste": 1, "beskyllningar": 2, "inkluderandes": 1, "vida": 2, "1979-1980": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "lajin": 3, "puhemies": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 5, "genren": 1, "varken": 2, "utn\u00e4mnde": 4, "regeringens": 7, "slag234": 1, "ser": 6, "2551979": 4, "regeringen153": 1, "privat": 4, "muistelmia": 1, "f\u00f6rundrade": 1, "seuraajakysymys": 2, "f\u00f6rhandlingarna155": 1, "synas": 1, "och\\ninfallsvinkel": 1, "s\u00e4llan": 8, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "f\u00f6rsiktig": 4, "flygf\u00e4ltet": 3, "l\u00e4nge": 7, "klassificerade": 1, "juridikstudier": 1, "finskheten14": 1, "palvotaan": 1, "kriittinen": 1, "h\u00f6jdes": 1, "valtiovalta": 1, "1965": 1, "renovering": 1, "sex": 2, "tvistefr\u00e5ga": 1, "antingen": 4, "anses": 3, "ange": 1, "regeringen181": 1, "hentil\u00e4": 2, "givet": 1, "ber\u00f6mde": 1, "uttalade": 2, "j\u00e4rkkym\u00e4t\u00f6n": 1, "tv\u00e5ngsbulla": 1, "l\u00f6na": 1, "sovjetbyggt": 1, "praktiskt": 1, "framst\u00e4llas": 1, "skede": 1, "beh\u00e4rskade": 1, "ja": 35, "1681980": 1, "utgavs": 2, "eleverna": 1, "v\u00e4stra": 1, "kretsarna": 1, "19541992": 1, "ulkoasianministeri\u00f6": 1, "sovjetisk": 1, "daterad": 1, "imperialister": 1, "bel\u00e5tet": 1, "sammanhanget": 2, "sntl": 1, "sovjetunionens": 6, "ekonomiskt": 2, "diskussionen": 1, "saatiin": 2, "framf\u00f6r": 2, "v\u00e4rd": 4, "1950-1991": 1, "n\u00e5gonsin": 3, "piiska43": 1, "objektet": 1, "ute": 1, "avtal176": 1, "igen": 2, "tillbakah\u00e5llande": 1, "tilltr\u00e4da": 1, "lag": 1, "starke": 1, "n\u00e5got": 38, "byggnader": 1, "2341979": 1, "fem": 4, "verksamhet": 2, "kyrkb\u00e4nkarna": 1, "slutet": 10, "l\u00e5ng": 6, "h\u00e4lsotillst\u00e5ndet": 1, "uppbackade": 1, "synpunkt": 4, "f\u00f6rutsp\u00e5r": 1, "best\u00e5r": 1, "dubbelbem\u00e4rkelse": 1, "fr\u00e4mlingsfientliga": 1, "datum": 2, "omd\u00f6ptes": 1, "kuusi": 1, "bist\u00e5ndspakten": 1, "krav": 1, "utgiven": 1, "fav\u00f6r": 1, "setts": 1, "455-457": 1, "1962": 1, "maakansa": 1, "spindel": 1, "str\u00e4var": 1, "f\u00f6rsta": 20, "sedelns": 1, "hallituksen": 7, "samalla": 1, "maktkamp": 2, "h\u00f6ll": 7, "kontroversiell": 1, "svara": 1, "talman": 9, "partiets": 1, "str\u00e4vade": 2, "besvararna": 1, "23121979": 1, "sammanhangsspecifika": 1, "ceasarism": 2, "johdatus": 3, "2332": 1, "vaalia": 2, "skrivit": 3, "l\u00e4ser": 2, "22201": 1, "tidningsutklipp": 1, "parlamentsvalet": 1, "framst\u00e4lldes": 3, "komma": 5, "riksdagsledamoter": 1, "skidstuga": 1, "nej": 1, "offentliga": 15, "latu": 3, "politiikka": 2, "st\u00e4llning": 9, "ripe\u00e4sti": 1, "finlandiseringens": 1, "fr\u00fchlingsstimmen": 1, "skapa": 7, "huvudskurken": 1, "sj\u00e4lvcensur": 3, "gick": 9, "byggnadsm\u00e4n": 1, "sfps": 2, "sj\u00e4lvbiografisk": 1, "6101981": 1, "1561979": 2, "1521978": 1, "inledningsvis": 1, "fond": 1, "mandat": 4, "sorsan": 7, "j\u00e4mf\u00f6relsen": 2, "ofattbara": 1, "\u00e5sk\u00e5dare": 1, "konstituera": 1, "relaterade": 2, "historiska": 1, "\u00e4ter": 1, "regeringen185": 1, "\u00e5r73": 1, "sanomat": 125, "arrangerat": 1, "efterl\u00e4ngtade": 1, "mies": 1, "k\u00e4kel\u00e4-puumala": 3, "k\u00e4nnetecknas": 2, "blir": 6, "agerandet": 1, "m\u00f6jligt": 3, "f\u00e4ster": 1, "kandidaterna216": 1, "brytningspunkt": 1, "varnar": 1, "forne": 1, "rauhaa": 1, "saivaara195": 1, "mera": 11, "liknar": 2, "kg": 1, "sk\u00e4mttecknare": 11, "midsommarsolen": 1, "drastiskt": 1, "gott": 10, "skor": 1, "ego": 3, "2921979": 1, "f\u00f6rkortningen": 1, "skriver": 11, "ilta-sanomat": 10, "wien": 1, "vuosikymmenen": 2, "393-420": 1, "veckan149": 1, "ii": 9, "allt": 30, "v\u00e4lja": 1, "fr\u00e5gest\u00e4llning-slutsats": 1, "pohls": 3, "tackade": 1, "vuosisatani": 2, "regeringen128": 1, "tr\u00e4ffa": 3, "begr\u00e4nsad": 1, "elint\u00e4rkeiden": 1, "tiden26": 1, "nationsbygge": 2, "vartio": 2, "b\u00f6rjan": 21, "haistakaa": 1, "tillv\u00e4gag\u00e5ende125": 1, "skildrad": 1, "h\u00f6gaktningsfullt": 1, "kutymen": 2, "\u00f6verl\u00e5nga": 1, "oavsett": 6, "scouternas": 1, "daterat": 3, "f\u00f6rh\u00e5llanden": 3, "kari54": 1, "johannes": 3, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "tillh\u00f6rt": 1, "bes\u00f6k": 6, "f\u00f6ll": 1, "httpwwwukkinstituuttifiinstituutti": 1, "beg\u00e4ran": 1, "kontio": 1, "poliittinen": 3, "gruppen": 2, "avlider": 1, "spel": 2, "pressens": 2, "riksdagspartierna": 3, "joutsenlampi": 1, "annorlunda": 1, "36247": 1, "karhu": 1, "st\u00f6ra": 2, "intevju": 1, "utbytts": 1, "kivist\u00f6": 20, "grupperingens": 1, "presidentin": 11, "framf\u00f6ra": 2, "utvidgades": 1, "mindre": 4, "aiemmin": 1, "f\u00f6redrag": 1, "be": 1, "\u00f6ppet": 1, "m\u00e5n": 4, "socialdemokratisk": 1, "v\u00e4rdeg\u00e4ster": 1, "30101982": 1, "rulltrappa": 1, "391975": 2, "ekuddens": 4, "haft": 1, "henkisesti": 1, "sitt": 37, "kainuu-tutkimus": 1, "fiktivt": 1, "f\u00f6dsel": 3, "ministeri\u00f6": 2, "f\u00f6rebild": 1, "s\u00e5nger": 3, "9110": 1, "beh\u00f6vde": 2, "maktaspekten": 1, "tuikka": 10, "ber\u00f6mt": 1, "laitos": 2, "f\u00f6rskr\u00e4ckt": 1, "samh\u00e4lls": 1, "nyhetsparoditecknare": 1, "partifigurerna": 1, "f\u00f6h\u00e5llande": 1, "v\u00e4yrynens": 1, "retee": 3, "sinsemellan": 2, "ilmari": 2, "gett": 10, "\u00e4rendet118": 1, "val\u00e9ry": 1, "valet": 17, "ulkopolitiikasta": 1, "j\u00e4mf\u00f6relse": 1, "painallukset": 1, "finsk": 5, "framg\u00e5r": 1, "28-41": 1, "uppmana": 1, "sovittu": 2, "sk\u00e4mtteckningarna": 5, "s\u00e4g": 1, "presidents": 3, "nyss": 1, "sanomat138": 1, "eftertr\u00e4dare": 2, "\u00e4ndringar": 1, "bidragare": 2, "utanf\u00f6r": 10, "antyda": 1, "schemaenligt": 1, "l\u00e5ngsamhet": 3, "po\u00e4ngen": 1, "sk\u00e4mtteckningsreppertoar": 1, "suomenmaas": 1, "utsetts": 1, "h\u00e4nvisas": 2, "varapresidentti": 1, "edes": 1, "vierailut": 2, "t\u00e4tt": 1, "uganda": 2, "inspirerad": 2, "skildrar": 13, "skick": 4, "f\u00f6rtj\u00e4nst": 1, "grundskolor": 1, "beskriver": 11, "r\u00e4tt": 1, "of": 1, "frankrike90": 1, "sjukdom": 4, "paasikivi": 14, "antog": 1, "\u00f6nskade": 4, "timmen": 1, "dras": 1, "dagspolitiska": 2, "blogginl\u00e4gg": 1, "egna": 6, "kekkonen-slantar": 1, "h\u00f6ra": 4, "begr\u00e4nsade": 1, "gentemot": 4, "tysklandsbes\u00f6k": 1, "tid": 9, "norja": 1, "tolkningar": 1, "utn\u00e4mnda": 1, "spindeln\u00e4t": 1, "v\u00e4ckte": 2, "sociallagar": 1, "teckningens": 3, "v\u00e4st-tyskland": 7, "l\u00e4htee": 3, "juhannuspommi": 1, "p\u00e5minna": 1, "1800-talet": 1, "vaiheet": 2, "diverse": 5, "bes\u00f6k106": 1, "mars": 3, "personliga": 1, "biaos": 1, "fysisk": 1, "r\u00e4dsla": 1, "s\u00e5vis\u00e5": 1, "vars": 5, "uusitalo": 3, "eri": 2, "till": 214, "f\u00f6resl\u00e5": 1, "man": 7, "meid\u00e4n": 2, "franska": 1, "meinander": 29, "bordet": 1, "v\u00e4lm\u00e5ende": 2, "sj\u00e4lv": 20, "satir49": 1, "riksdagshuset": 2, "valsen": 1, "utifr\u00e5n": 1, "tonas": 1, "balkongen": 1, "17-20": 1, "l\u00f6sande236": 1, "brytningsperiod": 1, "sj\u00e4lvfallet": 1, "kinas": 1, "pro": 4, "portr\u00e4tt": 1, "bidrar": 1, "fader": 2, "regeringsbas": 1, "pressfrihet": 4, "iakttagelser": 3, "europeiska": 2, "f\u00e4ltet": 3, "henrik": 2, "d\u00f6dsdatum": 1, "tavastehus": 1, "bok": 10, "uppn\u00e5dda": 1, "\u00e5terv\u00e4nde": 2, "erkki": 1, "genomdrivna": 1, "mot": 16, "brukande": 1, "stereotypier": 1, "nuoruusaika": 1, "kajanalandnorra": 1, "r\u00e5dgivare": 1, "omkring": 1, "ledande": 2, "mig": 2, "hel": 3, "1800-luvulta": 2, "begr\u00e4nsande": 1, "porvoo": 4, "kansanhiihto": 1, "satir70": 1, "dolt": 1, "f\u00e4rd": 1, "niiden": 2, "totalt": 5, "kritiker": 2, "folkdr\u00e4kt": 1, "tuumivat": 1, "varierade": 1, "vem": 1, "dem": 9, "envisa": 1, "zeitung": 7, "beskrivit": 3, "minnesplakat": 1, "921979": 1, "underteckningsst\u00e4lle": 1, "upplagan": 2, "jag": 1, "ledarsidor": 2, "h\u00e4vda": 1, "plakatet": 1, "svekomaner": 1, "194-195": 1, "flera": 11, "ort": 1, "kohden": 1, "st\u00f6rsta": 8, "h\u00e4rskare": 1, "beundra": 1, "vol": 31, "talar": 1, "f\u00f6rsvinner": 1, "841981": 1, "drog": 2, "landsh\u00f6vding": 1, "avf\u00e4rd": 1, "karjalaseura": 1, "suver\u00e4na": 2, "misstro": 1, "st\u00e4ndig": 1, "antagligen": 2, "uusi": 12, "kekkonen-eran": 1, "cafe": 1, "returbes\u00f6k": 1, "lyder": 1, "talade": 1, "j\u00e4msides": 1, "maj": 2, "mit\u00e4": 3, "tj\u00e4nstem\u00e4nnens": 1, "gudstj\u00e4nsternas": 1, "tecknaren": 1, "svaga": 1, "441979": 1, "malmiero": 1, "v\u00e4nskap161": 1, "sodankyl\u00e4n": 1, "budskap": 1, "ramsan": 1, "usan": 1, "enkla": 1, "importf\u00f6rbud": 1, "tiden": 14, "26215": 1, "rentav": 5, "r\u00f6sta": 2, "reparationsavdelningen": 1, "v\u00e4ggen": 4, "sker": 3, "f\u00f6rsnabbad": 1, "perioden": 4, "2000luvulle21": 1, "orsakerna": 1, "medell\u00e5ng": 1, "\u00e4mbetet": 6, "sannolika": 1, "pilahistoria": 2, "tryter": 1, "fyller": 1, "gjorts": 1, "porvalis": 1, "dans10": 1, "l\u00e4ngre": 9, "kainuusta": 1, "1975": 11, "tematisktkronologiska": 1, "norjan": 1, "tiihonen": 5, "1998": 9, "ty\u00f6paperi": 2, "skillnader": 1, "utf\u00f6ra": 1, "minnessjukdom": 1, "kommentator": 1, "l\u00e4nders": 2, "arkivchef": 1, "sedvanliga": 2, "orsaker": 2, "f\u00f6r\u00e4ndring": 1, "stabila": 1, "kontakter": 1, "osaamista": 2, "h\u00e4r": 11, "l\u00f6sningarna": 1, "konstigt": 2, "konstaterar": 2, "kaleva": 5, "analyserar": 1, "ryter": 1, "idag": 2, "turkiets": 1, "hemhus218": 1, "991981": 2, "taittumassa": 1, "fullsatt": 1, "f\u00f6rundrad": 2, "25-vuotisjuhlaraha": 2, "po\u00e4ngterat": 1, "renarna": 1, "1980-81": 1, "vad": 24, "litteraturs\u00e4llskapet": 1, "person": 5, "eduskunnan": 1, "h\u00f6ga": 5, "bekv\u00e4mlighetsletandet": 1, "sakerna": 5, "somliga": 1, "suunnistaja": 1, "paljastaa": 1, "hittar": 1, "stats\u00f6verhuvud": 5, "behandlade": 2, "runt": 1, "svenska": 15, "h\u00f6jde": 1, "tampere": 3, "\u00e5sikter": 2, "vecka": 4, "f\u00f6reslagit": 1, "svar": 3, "halv": 1, "fr\u00e4mst": 7, "p\u00e5stods": 1, "dansade": 1, "yttrandefrihetens": 1, "n\u00f6dv\u00e4ndigt": 1, "j\u00e4mf\u00f6rde": 1, "utgivna": 1, "finsk-sovjetiska": 1, "seura": 3, "permanenta": 1, "1651979": 2, "afghanistan": 1, "reaktorns": 1, "institutet": 2, "omg\u00e5ngen245": 1, "festlokal": 1, "annars": 1, "johdossa": 1, "danspartner": 1, "boxningsh\u00e4nvisning": 1, "m\u00e5ls\u00e4ttning": 1, "k\u00e4rnvapenfria": 2, "h\u00e4lsade": 1, "alls": 2, "pl\u00f6tsliga": 3, "r\u00f6dmylla": 1, "t\u00e4vlingen": 1, "ber\u00f6mda": 1, "bildade": 1, "g\u00e5": 3, "realtid": 1, "aspirerade": 1, "liknande": 1, "1980209": 1, "konstaterande": 3, "kekkonens": 180, "kunskap": 1, "resultaten": 1, "n\u00e4kymi\u00e4": 2, "1931978": 1, "kortv\u00e4xt": 1, "1844": 1, "livsverk": 2, "finland": 40, "san": 3, "avgjorde": 1, "export": 1, "kritik": 2, "b\u00e4gges": 2, "pekkala": 1, "hindra202": 1, "tilldelades": 1, "tyskt": 1, "sk\u00f6nlitteratur": 1, "gestaltade": 4, "teckning12": 1, "kung\u00f6relse": 2, "vald": 1, "v\u00e4yrynen": 16, "ahti": 2, "majest\u00e4tsbrott": 2, "beh\u00f6vs": 3, "1721956": 2, "huvuding\u00e5ng": 1, "pressdebatt": 1, "gjorde": 3, "fyysisesti": 1, "al": 8, "tidningar": 9, "181931979": 1, "befann": 1, "tydligen": 1, "tidningens": 2, "satiren": 8, "olavi": 2, "yliopisto": 6, "g\u00e4llde": 9, "s\u00e4llsynt": 1, "h\u00e4danefter132": 1, "signalera": 1, "metaforen": 1, "pr\u00e4glades": 4, "minoritetsregering148": 1, "planerat": 1, "2331": 1, "innehade": 3, "skriva": 1, "kaulassa": 1, "marknadsekonomins": 1, "smala": 1, "\u00e4ventyra": 1, "uppmanade": 1, "urberg": 2, "akt\u00f6r": 2, "ilmaistaan": 1, "b\u00e4ttre": 2, "kokonaan": 2, "l\u00e4gen": 1, "vidast": 1, "lyda76": 1, "utrikespolitisk": 2, "rytk\u00f6nen": 1, "via": 8, "utl\u00e5tande": 2, "virolainen": 13, "lade": 2, "ist\u00e4llet": 1, "tidigare5": 1, "sidor": 2, "lehtiartikkelit": 1, "2009": 2, "h\u00e4irikk\u00f6": 1, "dennes": 8, "metafor": 2, "framst\u00e4llande": 1, "1900-1986": 3, "h\u00e4ndelserna": 3, "kostade": 1, "agenda": 1, "liberala": 1, "syntes": 3, "desto": 3, "p\u00e4rmen": 1, "huhti-toukok": 2, "sk\u00e4mttidningen": 1, "sl\u00e5": 1, "finsknationalistiska": 1, "konkurrens": 2, "dagstidningarna": 1, "saudi-arabia": 1, "avt\u00e4cktes": 3, "handskas": 1, "f\u00e5": 8, "riktar": 4, "litet": 3, "nyheter": 4, "valtiojohtamisen": 4, "strikt": 1, "stifta": 1, "motsatte": 1, "klart": 1, "1331979": 2, "beh\u00f6ver": 2, "rouva": 1, "\u00e5ret": 3, "debatten": 3, "centerduon": 1, "p\u00e5minner": 5, "75-\u00e5rsjubileum": 1, "m\u00f6rka": 1, "hette": 1, "h\u00e4nde": 1, "england": 1, "minnesskylt": 1, "framskjutna": 2, "gee": 1, "co-operat\u00f6r": 1, "vinelandissa": 1, "inkorrekt": 1, "31121978": 1, "inverkade": 2, "f\u00f6rvirrad": 1, "k\u00f6pt": 1, "kansalaisten": 1, "audiovisuella": 2, "l\u00e5nga": 3, "maxi-kari": 3, "l\u00f6pte": 1, "j\u00e4mf\u00f6ras": 1, "utstr\u00e4ckning": 2, "utnyttjats": 1, "kragen": 1, "per": 3, "regeringsprogrammet131": 1, "f\u00f6rs\u00e4mrades": 1, "valtionp\u00e4\u00e4miehet": 2, "popul\u00e4r": 1, "beslutet": 2, "f\u00f6rknippade": 2, "presidents\u00e4mbetet": 1, "inverkan": 1, "fr\u00e4mjar": 1, "ber": 1, "resetidtabell": 1, "agerade": 1, "2141979": 2, "levande": 2, "ge": 3, "st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande": 1, "framsida": 1, "elektorsvalet": 1, "handlingen": 2, "staden": 3, "figurera": 1, "m\u00e4sterskapen": 1, "fosterlandet217": 1, "loppua": 1, "sattumakorpraali": 2, "jublande": 1, "trumpetist": 1, "uppkomna": 1, "donation": 1, "k\u00e5serister51": 1, "makten": 4, "toppen": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6": 1, "2351979": 2, "n\u00e5dde": 1, "pension": 1, "hit": 1, "fors\u00e9n": 1, "kallandes": 1, "samling": 1, "jaakko": 1, "ungdomsorgan": 1, "st\u00e5nd": 2, "uppbyggande": 1, "ideologisk": 1, "uppenbart": 1, "r\u00f6str\u00e4knandet": 1, "tv\u00e5ng": 1, "kirjeenvaihto": 1, "tilltr\u00e4tt": 1, "regeringen": 29, "minneskultur": 1, "red": 17, "20-tal": 1, "slottsbalen": 1, "regeringspolitiska": 1, "konstit": 2, "kuninkaan": 1, "piirrokset": 3, "2941980": 1, "v\u00e4derstrecket": 1, "uppgett": 2, "inv\u00e5nare": 2, "grundats": 2, "itsevaltias": 1, "tidig": 1, "2001": 10, "valta": 1, "humoristiska": 1, "kalevi": 3, "specifika": 1, "g\u00e5ng": 9, "f\u00f6nster": 2, "studier": 2, "invigdes": 1, "n\u00e4rmare": 1, "mentalt": 4, "g\u00e4rningar": 6, "miksi": 3, "snuvmedicin": 1, "icke-agerande": 1, "menippolainen": 1, "avt\u00e4ckningstal": 1, "marginal72": 1, "id\u00e9n": 1, "kvitt": 2, "bl\u00e4tter": 1, "\u00f6stliga": 1, "verkets": 1, "kaudella": 2, "1970-talet": 4, "hallituspelin": 1, "initiativ": 6, "40-talet": 1, "2131981": 1, "kl\u00e4der": 1, "betraktade": 1, "fortfarande": 1, "sjukhus": 1, "149-184": 1, "tycke": 2, "h\u00e4nvisningar": 1, "anka": 1, "welt": 2, "meddelande": 1, "utsatta": 1, "finlands": 18, "r\u00f6da": 1, "redan": 53, "tal50": 1, "491980": 6, "h\u00e4ndelse": 2, "bem\u00e4rkelsedagen": 3, "presidentiellt": 1, "lindfors": 1, "socialdemokratiska": 1, "jublar": 1, "anledning": 1, "installerade": 1, "sylvi": 3, "kekkonens\\navst\u00e5ndsh\u00e5llande": 1, "uutiset": 6, "upptagen": 1, "kommenterandet": 1, "utv\u00e4rdera173": 1, "stampade": 1, "f\u00f6rekommit": 4, "kontexten": 1, "190212": 1, "koilliskaira": 7, "kekkosen": 19, "s\u00e4rst\u00e4llning": 2, "n\u00f6ja": 3, "v\u00e4xer": 2, "krisen": 1, "681981": 2, "i19": 1, "politiker": 13, "paasikivis": 7, "satir40": 1, "ansvar": 1, "namnet": 1, "tog": 15, "erit": 3, "upptr\u00e4der": 1, "\u00f6vertalad": 1, "inrikes": 2, "ohotade": 1, "initiativtagande": 1, "urkki": 5, "lovade": 1, "uppenbarligen": 7, "tillbakadragna": 1, "utseendem\u00e4ssiga": 1, "aktiv": 5, "avlidit55": 1, "verkligheten": 7, "sidoantal": 1, "forskningsfr\u00e5gorna": 1, "\u00e4gt": 1, "v\u00e4ntar": 2, "ber\u00e4ttat": 2, "spr\u00e5kpolitiskt": 1, "1980-talet": 1, "subject": 1, "dialoger": 1, "tenderar": 1, "delegation": 1, "maktposition": 14, "1978": 42, "\u00e5stadkommit": 1, "minulle": 1, "s\u00e4kerhet": 1, "senast": 1, "kondition": 3, "centerpartiet": 7, "dans": 1, "betraktningsperiod": 3, "hakan": 1, "folkpartistens": 1, "inf\u00f6rskaffade": 1, "grundad": 2, "inom": 16, "en": 250, "1981246": 1, "hallitusneuvottelut": 7, "f\u00f6rebyggare": 1, "tervehdyksi\u00e4": 4, "1991": 7, "strax": 8, "m\u00e5nad": 2, "presidentskaps\u00e5r": 1, "salt": 2, "professor": 3, "inhemsk": 1, "2391981": 2, "centern127": 1, "motsvarande": 7, "jotka": 1, "v\u00e5r-sommaren": 1, "framf\u00f6randet": 1, "stadigt": 1, "vandringss\u00e4gner": 1, "f\u00f6rs\u00e4krar": 1, "d\u00e4rmed": 7, "r\u00e5da": 1, "l\u00e4karna": 1, "ehdoilla": 1, "ing\u00e5": 1, "brustit": 1, "f\u00f6respr\u00e5kare": 1, "avseenden": 1, "sidan": 7, "veli": 1, "diskussion": 2, "resten": 1, "oers\u00e4ttlighet": 1, "slutsatserna": 2, "vissa": 7, "f\u00f6rdr\u00f6jt": 1, "l\u00e4nder": 2, "regeringskrisen": 3, "v\u00e4xelkassan": 1, "n\u00e4in": 2, "giscard": 6, "synonymer": 1, "anknytning": 7, "bekostnad": 2, "f\u00e4llas": 1, "spindeln\u00e4tet": 1, "popularitet": 1, "uppkomst": 1, "v\u00e4ckarklockan": 1, "aamulehti": 6, "avs\u00e5g": 1, "f\u00f6rord": 1, "\u00e5terv\u00e4nda": 1, "291980": 1, "betydelsefulla": 1, "livsviktiga": 1, "centerpartiets": 4, "trumpetisten": 1, "guldgruva": 3, "icke": 1, "tidiga": 4, "presidentskap84": 1, "arrangerades": 1, "f\u00f6rh\u00e5llandenas": 1, "frankfurter": 4, "presidenten177": 1, "h\u00f6gt": 1, "g\u00e5ngen": 6, "\u00e5terv\u00e4nt139": 1, "ka": 2, "passade": 1, "fritid": 1, "dagbok": 1, "f\u00f6rnekat": 1, "siit\u00e4": 3, "ironi": 1, "radiospelning": 1, "1979-1981": 3, "presidentperioden": 2, "38250": 1, "ena": 2, "massmedierna": 1, "merkityst\u00e4": 1, "presidentti": 10, "pika-analyysi": 1, "h\u00e4nvisar": 6, "svarta": 1, "sovjetunionen": 13, "s\u00e5ledes": 10, "privilegier": 2, "2000": 5, "\u00f6kad": 5, "utmana": 1, "f\u00f6rberedelsetid": 1, "velat": 2, "kielt\u00e4": 2, "smolna": 1, "g\u00e5ngerna": 1, "metoden": 3, "l\u00e5ta": 1, "f\u00f6rr\u00e4n": 5, "blombukett": 1, "smyg": 2, "sorgsen": 1, "ask": 2, "somalier": 1, "1871": 1, "radio": 2, "2751979": 2, "bes\u00f6ktes": 1, "vecka45": 1, "kirkko": 1, "koncentrerade": 2, "f\u00f6rsvagade": 1, "memoarer": 8, "allvar": 2, "s\u00e5dana": 4, "majoritetsregering": 1, "v\u00e4rldsomfattande": 1, "narcissistisk": 1, "imse": 1, "\u00f6verhuvudtaget": 2, "kontroversiella": 1, "majander": 8, "bildar": 2, "partiledarnas": 1, "1964": 1, "zemskov": 1, "79-49154": 1, "gelikar": 2, "det140": 1, "anv\u00e4nda": 1, "marginal": 2, "trupp": 1, "presentation": 3, "1972": 1, "granskas": 1, "offentligt": 10, "hat-k\u00e4rlek": 1, "svacka": 1, "kvalitet": 2, "detalj": 1, "samtidsskildring": 1, "iltalehti": 4, "m\u00e5ls\u00e4ttningen": 2, "kung": 2, "ibland": 12, "sena": 2, "kyrkan": 4, "491981": 2, "inte": 123, "antytt": 1, "alltid\\nvilket": 1, "menestyksen": 2, "toimnnassa": 1, "hyste": 1, "l\u00f6sandet": 1, "gl\u00e4der": 1, "oki": 2, "projektet29": 1, "rastas": 8, "timmar": 2, "borgerliga": 2, "poliittisessa": 1, "n\u00e5gonting": 1, "framst\u00e4lla": 1, "zilliacus": 3, "brantare": 1, "mytologi": 1, "fungerade": 3, "sj\u00e4lva": 9, "s\u00e4v": 3, "sist": 2, "omst\u00e4ndigheterna": 1, "kekkonenkoivisto": 1, "kontextbildandet": 1, "kina": 2, "atmosf\u00e4r": 1, "tapiolan": 1, "presidenttikaudella": 2, "inf\u00f6r": 7, "pohjolan": 2, "presidenters": 1, "enast\u00e5ende": 1, "\u00e5teruppta": 1, "dock": 36, "justitieminister": 1, "k\u00e5seritecknare": 1, "stenpelare": 1, "kollegor": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 2, "stabilisering": 1, "centrala": 5, "kekkonen\\nbidrog": 1, "2013": 18, "1897": 1, "781980": 2, "forum": 1, "bevittnar": 1, "b\u00e4sta": 1, "herren": 1, "ristiriitoja": 1, "talmannen": 1, "samarbete": 2, "d\u00e4rav": 2, "konstforskning": 3, "juuria": 1, "1981243": 1, "v\u00e4sen": 1, "donationer": 1, "valtios\u00e4\u00e4nt\u00f6uudistuksen": 2, "uksta": 1, "samtida": 5, "garant": 2, "gycklare": 3, "solen": 1, "ladun": 1, "f\u00f6rhandlingsbord": 1, "lyft": 1, "kanske": 15, "granskningen": 4, "inleder": 1, "f\u00f6rlust": 1, "s\u00e4mre": 1, "uppmuntrande": 1, "t\u00e4rde": 1, "f\u00f6rmodligen": 1, "nuoruusaikaa": 1, "legitimointina": 1, "betesmarker": 1, "bildas": 4, "sjukb\u00e4dd": 1, "regeringen156": 1, "krigsherrar": 1, "karelen": 1, "notera": 3, "ture": 1, "produktion": 5, "de": 86, "yle": 1, "regeringsf\u00f6rhandlingarna": 13, "millennieskiftet": 1, "kun": 6, "h\u00e5llit": 1, "v\u00e4rdar": 1, "v\u00e4nsterpartierna146": 1, "hieroa": 1, "651979": 2, "blogit": 1, "f\u00f6rs\u00e4mrade": 4, "sl\u00e4kt": 1, "ficka91": 1, "underh\u00e5llningsindustrins": 1, "kari": 217, "svagare": 2, "omvaldes": 2, "vindar": 1, "etablerad": 7, "avtryck": 1, "fredsopposition": 1, "\u00e5ter": 2, "officiell": 2, "elamakerta-artikkelitkanerva-ilkka-armasmikael": 1, "nyfikenhet": 1, "befaller": 1, "resans": 1, "veitikka": 1, "deltar": 3, "sin": 88, "l\u00e4mna": 2, "avg\u00e595": 1, "tavastland": 1, "synvinkel": 3, "\u00e4ta": 2, "partikarakt\u00e4rerna": 3, "l\u00e5ngvariga": 2, "vinter": 3, "1994": 4, "jussila": 8, "frisk": 1, "skattekritiska": 1, "intrigant": 2, "ulkopolitiikan": 2, "simplicissimus": 1, "grad": 9, "riskerat": 1, "2351978": 1, "v\u00e4ggens": 1, "1910-talet44": 1, "val": 6, "befara": 1, "knappa": 1, "minnesm\u00e4rke": 3, "skett": 2, "gigantiska": 2, "2061979": 1, "avst\u00e5ndsh\u00e5llande": 2, "teckningar": 41, "sal": 3, "oppiaine": 1, "knackar": 1, "hovinarri": 2, "erbjudit": 2, "213235": 1, "observerade": 1, "j\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "ingenting": 1, "riktade": 1, "underl\u00e4ttade": 1, "spaltm\u00e4ngder": 1, "grunda": 2, "processen": 1, "tio": 2, "flertalet": 8, "kampgatan": 1, "den": 166, "kansallisbiografiaverkkojulkaisu": 1, "agerar": 1, "store": 1, "m\u00f6jligheter": 2, "etablerats": 3, "formellt": 2, "honom": 16, "menettelyll\u00e4\u00e4n": 1, "myter": 2, "1956": 7, "h\u00f6gergrupperingen": 1, "uppe": 5, "vilket": 18, "motionsinstitutet221": 1, "visar": 2, "p\u00e5pekar": 3, "f\u00f6rtid": 1, "suomenmaa47": 1, "folket229": 1, "tvingats": 1, "upp": 21, "driver": 1, "genrer": 1, "namn": 9, "fokuset": 1, "skulle": 37, "avancerar": 1, "v\u00e4rldskriget56": 1, "d\u00e4remot": 6, "oduglighet": 1, "fall": 3, "utgav": 2, "moskva": 1, "akronymet": 3, "hallitus": 7, "folkdemokraten": 1, "medveten67": 1, "omdiskuterad": 1, "kuuluneen": 1, "ritningar": 1, "\u00f6vert\u00e4ckta": 1, "luonnon": 1, "presidentperiodens": 1, "budskapet": 2, "anst\u00e4llningen": 1, "uppfattat": 1, "dansen": 1, "utn\u00e4mndes": 1, "gdl": 2, "presidentvalet": 12, "oftast": 3, "2008": 3, "httparkistokokoomusnetkokoomusbiografia": 1, "r\u00f6relser": 1, "ord": 3, "b\u00f6cker": 9, "filur": 1, "taget": 1, "rikspolitiken": 1, "riks\u00e4pplet": 3, "samlingspartistens": 1, "han": 96, "gallupledare": 1, "slut": 6, "finns": 7, "v\u00e4ldigt": 6, "uppgift": 1, "veta": 1, "avtalets": 1, "h\u00e4cklades": 1, "miste": 4, "kr\u00e4ver": 1, "stad": 1, "ta": 15, "g\u00e4llt": 1, "avsikten": 1, "presidentskapet": 5, "dagsaktuellt": 2, "industrialisering": 1, "regeringsduglighet": 1, "80-talen": 1, "f\u00f6rs\u00f6kt": 4, "moskva-ambassad\u00f6r": 1, "spontant": 1, "tre": 6, "internetk\u00e4llor": 2, "lauantaiseura": 5, "publicera": 2, "h\u00e5rt": 1, "hyllning": 3, "2333": 1, "h\u00e5lla": 4, "kontrollen": 2, "inkomst": 1, "\u00e4ra222": 1, "h\u00e4lsningen": 1}