{"tulevaisuuden": 1, "raa\u2019alla": 1, "kaupunkien": 6, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "distinctness": 1, "h\u00e4vitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "laajentuminen": 1, "tyypillist\u00e4206": 1, "kirjeenvaihtajan": 1, "s\u00e4llissodan": 1, "vieraasta": 1, "great": 2, "jatkuvasti": 2, "ky": 2, "torture": 1, "ruuan": 1, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 5, "yhdysvaltalaiset": 3, "kuvauksesta": 1, "1957": 2, "saksoonien219": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 2, "reached": 1, "yht\u00e4": 8, "kulttuureihin": 1, "nostavan": 1, "america": 13, "palata": 1, "kuuluu": 1, "kaivostoimin": 1, "kirjoitettu": 4, "erillinen": 2, "arvioida": 3, "historiallisiin": 1, "narratiivin": 6, "uskottavuudestaan": 1, "1996": 9, "luottavainen": 1, "kuulen": 1, "uskottavuuttaan": 4, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4ytymiselle": 1, "matkattiin": 1, "l\u00e4hes": 18, "toimintatavoista": 1, "teller-lis\u00e4yksen": 1, "antamaan": 1, "oikeu": 1, "theodore": 1, "korollaarinsa": 1, "l\u00e4hdety\u00f6skentelyyn": 1, "vaikutelma": 1, "v\u00e4heksyv\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4": 1, "tur": 1, "1878": 2, "periaatteesta": 1, "taloudellisista": 1, "perustiedot": 1, "tapaan": 12, "tietynlaisia": 1, "nostaessa": 1, "helppo": 1, "toimiminen": 1, "given": 2, "esityksen": 1, "distant": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "kannalta": 19, "vahvistettavien": 1, "ulkomailla": 2, "tiiviimmiss\u00e4": 1, "erittelin": 1, "muodostelmat": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4": 1, "ratkaisuksi": 1, "muodostuva": 1, "73-83": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "yhdysvaltalaisille": 3, "ajatusmalli": 1, "jouduta": 1, "siirtomaahistoriaan": 1, "inhimilliseen": 1, "liittyv\u00e4": 1, "stars": 1, "kunnian": 2, "dysvaltalaisilla": 1, "masta": 2, "nen": 8, "totena": 1, "rotuajattelusta": 1, "fatality": 1, "onnistuminen": 1, "hallitsee": 1, "luennoitsijana": 1, "pakkovaltaa": 1, "v\u00e4h\u00e4tteli": 1, "sotilasmatkat": 2, "lopettaminen": 1, "ruokkia": 1, "uudempien": 1, "lose": 1, "naiset": 1, "pitk\u00e4lti": 16, "routledge": 5, "muista": 7, "toimenpiteisiin": 1, "pyrittiin": 12, "rista": 1, "selvemm\u00e4st\u00e4": 1, "disinformaation": 1, "xiii-xix": 1, "toiseksi": 2, "vaikutuksia": 2, "virallisen": 1, "113-44": 1, "sulttaanin": 1, "virassa": 1, "erottautuen": 1, "189771": 1, "halsteadillakin": 1, "aiempiin": 1, "mahdottomuutta": 1, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 1, "arvonsa": 1, "j\u00e4i": 1, "alta": 1, "opened": 1, "tematiikat": 1, "ever": 2, "t\u00e4jiens\u00e4": 1, "nykyhistoriassa39": 1, "1863": 1, "konstruoituun": 1, "brunswick": 1, "olevien": 1, "127-9": 1, "siveellisyyden": 1, "torian": 1, "kyselyn": 8, "otteen": 3, "loppup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "erillisill\u00e4": 1, "valintaa3": 1, "tourism": 1, "kasteluni": 1, "renessanssiajan": 1, "mustaa": 3, "erto": 1, "tavat": 4, "kaloilla": 1, "uudem": 1, "luonteeseen": 2, "l\u00e4\u00e4n": 2, "tausta": 3, "taloudellinen": 1, "painotuksiltaan": 1, "kansanmurhana": 1, "halunneet": 1, "kehityskulku": 1, "tilastoa": 1, "huotrastaan": 1, "kaikelta": 1, "naapureihinsa": 1, "suurvalta-aseman": 1, "silloin": 3, "tarkastelin": 2, "monumentaalisuuden": 1, "kiist\u00e4\u00e4kseen": 1, "j\u00e4lkeen8": 1, "voiman": 1, "tiedonhankinnallisia": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 13, "mr": 1, "syyt\u00e4": 14, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "murat": 16, "eroavia": 1, "olevista": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "huoltoyhteyksiss\u00e4": 1, "maceo": 1, "contained": 1, "v\u00e4h\u00e4isyyteen": 1, "tarinallisesti": 1, "muiden": 23, "triviaalein": 1, "lakien": 1, "maailman": 2, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 1, "taistellessa": 1, "markkina-alue": 1, "tahon": 1, "kohdistuneita": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "kamppailu": 1, "05221903": 1, "latin": 1, "tar": 4, "ajatustavasta": 1, "linnon": 1, "sopeutumisesta": 1, "symboleita": 4, "matkakertomuksille": 1, "tuloksena": 1, "paikal": 3, "puutteesta": 3, "ajallisesti": 1, "osoitus": 1, "lehtimies": 2, "terrible": 2, "tapaa": 5, "auki": 1, "mainitsee": 1, "tyyli\u00e4": 2, "alexander": 2, "motivaationsa": 1, "anoi": 1, "varmasti": 3, "osat": 1, "taloudellisen": 9, "kannalla": 1, "kielt\u00e4": 1, "historiallisena": 1, "organismina": 1, "rooli": 2, "tulvan": 1, "uranuurtajista": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "mys": 1, "cuba22": 1, "toteamalla": 2, "perusteleminen": 1, "rowan": 82, "jr": 1, "jokin": 2, "huoltajuuteen": 1, "tapaamiensa": 2, "those": 2, "kantamaan": 1, "waxmann": 1, "waters": 1, "potenti": 1, "puuttua": 4, "sellaisia": 1, "was": 12, "muodot": 1, "tehtyihin": 4, "versity": 1, "lut": 1, "kommentin": 1, "suoriin": 1, "havainnoistaan": 1, "vieraana": 1, "kaupungeissa": 2, "hed\u00e4n": 1, "koska": 22, "orjien": 1, "voimiensa": 1, "1800": 1, "sotilasmatkakertomukset": 1, "kapinalliseksi": 1, "toiseuttamisen": 1, "sotilaita": 3, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "diskurssia": 1, "filippiinien": 1, "kustaa": 1, "mustan": 6, "propagandistina": 1, "teloitettavien": 1, "piirteit\u00e4": 11, "ase": 2, "pit\u00e4neet": 1, "\u201cviewing": 1, "yksitt\u00e4isen\u00e4": 1, "muistomerkki": 1, "verrattiin": 1, "somewhat": 1, "valtaansa": 1, "perish": 1, "j\u00e4nnite": 1, "kannattavaa": 3, "referoimi": 1, "saarelle": 3, "aihepiirivalintojen": 1, "menttin\u00e4": 1, "teenlaadusta": 1, "understands": 1, "gua": 1, "vakavasti": 1, "oppressor": 1, "imperialismin": 3, "kyet\u00e4": 1, "v\u00e4n": 1, "katsauksessaan": 1, "pinnalta": 1, "vuodessa195": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "tapahtui": 2, "nuivaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "heiden": 1, "koski": 1, "valtaisi": 1, "kertomustensa": 2, "linjauksena": 1, "sanoissaan": 1, "olevan": 24, "ana": 1, "t\u00e4rkeisiin": 1, "kohdistuu": 1, "noudattavat": 1, "rationaalisuuden": 1, "tapahtuneen": 1, "keskusteluja": 4, "varmistua": 1, "suun": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 9, "offers": 1, "ancient": 1, "vaikutukset": 5, "jaloihin": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4miss\u00e4": 1, "erin\u00e4iset": 1, "tyyli": 2, "tunteminen": 1, "kongolaisesta": 1, "tuntia": 1, "kokemuspohjaisiin": 1, "aloitti": 1, "tuki": 1, "painottaa": 1, "liseksi": 1, "kuolemaan": 1, "yl\u00e4luokkaiseen": 1, "piilottamisella": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4sti": 1, "grant": 4, "tuoman": 1, "verrattuna": 7, "mennyt": 1, "make": 3, "transformations": 2, "harmittomia": 1, "kirjoituksilleen": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "under": 2, "tiedonhankinnalle": 1, "sivuutti": 1, "vuosiin": 3, "aseman": 4, "siihen": 16, "palaan": 1, "1865-1900": 1, "havaitaan": 8, "oppineiden": 1, "aasialaisten": 1, "tl": 1, "henkil\u00f6n": 2, "destiny": 1, "tuista": 1, "mielipiteisiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 4, "materiaalia": 1, "shoes": 1, "jalta": 1, "tuksiin": 1, "titel": 1, "itsen\u00e4isyysso": 1, "mielenkiintoista": 3, "vakuuttamiseen": 1, "molempiin": 1, "huumesalakuljettajista": 1, "partially": 1, "arm": 1, "authorities": 1, "david": 1, "veller": 1, "thesis": 1, "kirjoittaminen": 1, "ymm\u00e4rretty\u00e4\u00e4n": 1, "louis": 1, "ilmaiseminen": 1, "opiskellut": 1, "keskustelu": 3, "extinct": 3, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 9, "1848": 2, "v\u00e4rillisiin211": 1, "american": 14, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 3, "9892": 1, "miellettiin": 2, "n\u00e4k\u00f6kul": 1, "luonnostaan": 1, "itsen\u00e4isyyden": 1, "domingon": 6, "soveltamisessa80": 1, "j\u00e4\u00e4r\u00e4p\u00e4isyydest\u00e4": 1, "field": 1, "ostamisesta": 1, "muita": 17, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "vaikuttaneet": 2, "luokkansa": 1, "authority": 1, "erilaisuuksia": 1, "geneva": 1, "alue": 5, "k\u00e4sit": 2, "harmless": 1, "80-83": 1, "out": 5, "joita": 23, "tuttuja": 1, "osoittaa": 5, "paikkoihin": 1, "kytem\u00e4\u00e4n": 1, "saattanut": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "jatkui": 1, "hei": 2, "roman": 1, "kolonialistisia": 1, "kysy": 2, "sotaan": 7, "silti": 3, "litrooppisena": 1, "rotukysy": 1, "nouseekin": 1, "velvollisuutta": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 4, "vaihtoehtoisen": 2, "esimies": 1, "tutkimusorientoituneisiin": 1, "todistus": 1, "itseni": 1, "tavasta": 3, "description": 1, "global": 1, "tarkoitukseen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 2, "reasons": 1, "hy\u00f6": 2, "uskottavuuden": 20, "viatonta": 1, "juoksuhauta": 1, "puolten": 1, "varhaisin": 2, "pois": 7, "valistuksen": 1, "kulttuurista": 5, "sotilaasta": 1, "siin": 3, "merkeiksi": 1, "tarkastelemi": 1, "siksi": 1, "endowments": 1, "kakertomuksia": 1, "entiteetiksi": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "voitaisiin": 3, "h\u00e4vitysten": 1, "k\u00e4sitteli": 1, "korostuessa": 1, "teknologisen": 1, "pleasant": 1, "v\u00e4litett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tappi": 1, "aluksen": 1, "propose": 1, "mahdollisuus": 3, "kakertomuksiin": 1, "hillitymp\u00e4\u00e4": 1, "matkakertomuksiin": 2, "muutensa": 1, "demonstratiivista": 1, "johon": 11, "v\u00e4est\u00f6nosaa": 2, "hidastavien": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 4, "paljon": 21, "tehokkaaseen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "k\u00e4sitteleek\u00f6": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4vin": 1, "endeavor": 1, "jokinen": 3, "auttaa": 2, "matkakirjoittajina": 1, "rakentaa": 1, "sanoilla": 1, "tutkiville": 1, "piir": 2, "ihannoidaan": 1, "ylin": 1, "bermude": 1, "synnin": 1, "monipuolisuus": 1, "permits": 1, "noussut": 2, "kylmint\u00e4": 1, "syyttely\u00e4": 1, "darwinin": 1, "k\u00e4sitelty": 2, "priorisoida": 1, "vastaavaan": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "vihamielisin\u00e4225": 1, "kirjoitukset": 4, "ker\u00e4tyill\u00e4": 1, "1800-luvulle": 1, "paikalliset": 2, "miehi\u00e4": 1, "intervention": 8, "1660\u20131840": 1, "practical": 1, "siten": 24, "peruste": 1, "erosta": 1, "answered": 1, "telmastaan": 1, "appelsiinitarhoissa": 1, "itselleen": 3, "historiallisesti": 5, "ihmisist\u00e4": 2, "rasituksista": 1, "ref": 1, "taka-alalle": 1, "kirkossa": 1, "yhteiskunnallisesti": 6, "matkaajassa6": 1, "kyll\u00e4": 2, "objektiivisuuteen": 2, "missouri": 2, "kulkuyhteyksien": 5, "upseerilta": 1, "teluidensa": 1, "l\u00e4hi": 1, "konflikteihin": 1, "yksiulotteisessa": 1, "seikkailuja": 1, "havainnoimassa": 1, "v\u00e4lttyneet": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 14, "kertomuksiin": 1, "hankinnallisen": 1, "haluavat": 1, "kertomusten": 3, "junayhteydet": 2, "salin": 1, "tapahtumaa": 1, "concluded": 1, "kuuban": 95, "yksityiskohtainen": 1, "nastamalla": 1, "joan-pau": 1, "pisten": 1, "turhautumista": 1, "j\u00e4\u00e4nteen\u00e4": 1, "alaskan": 3, "15-16": 1, "matkatessa": 1, "lisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "suorittamaansa": 1, "kohdistamaa": 1, "tiisisaarilta": 1, "polvihousuihin": 1, "platt-lis\u00e4yk": 1, "kirjoituksiaan": 1, "osavaltio": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "panjan": 3, "liikemiehet": 1, "luksiin": 1, "tizzojen": 1, "kaktusten": 1, "harmony": 1, "foreword": 1, "saatu": 2, "viisi": 3, "usean": 2, "muutamaan": 1, "energisen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 3, "class": 1, "tappamaan": 1, "84-5": 1, "puhuttiin": 1, "tilastollisiin": 1, "p\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "esitett\u00e4v\u00e4t": 1, "102-109": 1, "vertaamiseen": 1, "sotatoimien": 1, "lyhytkestoisia": 1, "liittyv\u00e4n": 4, "amerikkalaissyntyisen": 2, "vastaanottojen": 1, "figure": 2, "vastavuoroisuussopimus": 1, "vanguard198": 1, "holt": 1, "kehityskulkuna": 1, "formed": 1, "k\u00e4sityksen": 1, "fakes": 2, "keutuksen": 1, "niemimaalla": 1, "industries": 1, "kukaan": 1, "vuuttaa": 1, "pay": 1, "kasvamista": 2, "erottuvalla": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "rasistisia": 1, "matkaajajoukko": 1, "yksimielisyydest\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyn": 5, "hankkimaa": 1, "osallistuneet": 1, "ohjanneet": 1, "full": 1, "yhdess\u00e4": 5, "vastauksista": 1, "yhteiskunta-aseman": 1, "jumalan": 1, "j\u00e4lkeisiin": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "neliastei": 1, "turvaajana": 1, "jatkuivat": 1, "ihmisjoukko24": 1, "liberty19": 1, "mies": 2, "rautatieyhteydet": 1, "tarvikkeita": 1, "korostuivat": 1, "tapaamisten": 1, "tehty87": 1, "kutsumuskohtaloon": 3, "lis\u00e4ksi": 52, "kaatuivat": 1, "muokkaamaan": 1, "varmoja": 1, "poikkeavan": 2, "ryh": 1, "vaelluksiin": 1, "avainasemaan": 1, "experience": 2, "onnistuttu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misess\u00e4": 2, "l\u00f6ydetty": 1, "truthfully": 2, "am": 3, "pystyiv\u00e4t": 1, "strategiselta": 1, "ten": 8, "havainnoida": 2, "aihepiirien": 10, "historioitsijoilta": 1, "historiaan": 2, "sivuutettiin": 1, "seurauksen": 1, "keskiaikaisten": 1, "oikeudet": 1, "etel\u00e4-amerikan": 1, "espanja": 6, "kuvatuista": 1, "uutisoinnin": 3, "tapaamaan": 1, "korruptioon": 2, "juarezin": 2, "paranemaan": 1, "tehok": 2, "est\u00e4\u00e4": 1, "reaching": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "89-90": 2, "argumentteja": 2, "tiukka": 1, "columbian": 2, "kaltaiseen": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4": 1, "erittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "ehdon": 1, "palms": 1, "suu": 2, "pauksessa": 1, "tosin": 3, "pohjalta": 9, "tulkintaan": 1, "kertomuksia": 6, "n\u00e4kemi\u00e4\u00e4n": 1, "simply": 1, "presented": 2, "pyhiinvaellukset": 1, "37-52": 1, "chosen": 1, "osan": 1, "matkakertomuksissa": 21, "paikalli": 1, "necessitates": 1, "fundamentaalisesti": 1, "nostaneet": 1, "itsens\u00e4": 2, "olisivat": 3, "pakottamatta": 1, "kivaltaisuuden": 1, "peruste54": 1, "nuoremmasta": 1, "tul": 1, "v\u00e4isti": 1, "espanjalaisuuden": 1, "opinion": 1, "pyrkimys": 6, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "asemaa": 1, "rillisille": 1, "minutes": 2, "tiedostavat": 1, "liitetty": 1, "vas": 1, "it\u00e4osien": 1, "developed": 1, "koettiin": 4, "kuvailevuus": 1, "hill187": 1, "henkil\u00f6ihin": 2, "muuttaneet": 1, "ohjaten": 1, "antaa": 4, "asiaton": 1, "verenkierto": 1, "ostamaan": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "huomata": 4, "erinomaisessa": 1, "yksityiskohtaisesti": 2, "tyylilajinsa": 2, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "hankin": 1, "pages": 1, "valintansa": 1, "charg\u00e9": 1, "mahdollisuudet": 1, "jakolinjojen": 1, "tilasta": 1, "positiivisesta": 1, "kokonaisuuksiksi": 1, "sosiaalisuuttaan": 1, "edellytt\u00e4nyt": 1, "vieraisiin": 1, "kertyneen": 1, "aikalaisl\u00e4hteit\u00e4": 1, "\u201cindexing": 1, "toiminta": 4, "tinsa": 1, "kuubalaiset": 4, "yleens\u00e4": 1, "matkat": 4, "el\u00e4imen\u00e4": 1, "ristiriitoihin": 1, "hopeisella": 1, "suhtautuminen": 10, "suuremmalle": 1, "aihetta": 3, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "yorkissa": 1, "midway": 2, "crying": 1, "deal": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "symboleihin": 2, "keuksellisia": 1, "inkvisition": 1, "loamerikkalaisen": 1, "vanhoja": 1, "heessa": 1, "esitt\u00e4nyt": 4, "k\u00e4den": 4, "impulssi": 1, "kysymykselle": 1, "mu\u0308": 1, "matkaavat": 1, "kem\u00e4ll\u00e4": 1, "kaameaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiseksi": 2, "kysym\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kirkko": 1, "kiinalaiset": 1, "henkil\u00f6iden": 4, "kielen": 1, "ominaisuuksien": 4, "such": 4, "ajattelun": 2, "arkisilla": 1, "havainnointina": 1, "ennakkoluuloihin": 1, "arvoisena": 1, "irtautua": 1, "rangaistusmuotona": 1, "lehdist\u00f6\u00f6n": 1, "domingonkin": 1, "being": 1, "tavoite": 3, "kuvaavista": 1, "oheistuotteena": 1, "polttavalta": 1, "esimerkkitapauksina": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "symbolien": 7, "125-190": 1, "nitun": 1, "iloisen": 1, "nostaa": 7, "neksen": 1, "nojautuessa": 1, "ratkaisut": 2, "teita": 1, "muun": 1, "aikaisemman": 2, "tasoista": 1, "osaltaan": 4, "hallinnoimisessa": 1, "bibliografiaa": 1, "pidett\u00e4ess\u00e4": 1, "korkeaan": 1, "piilottamaan": 1, "semmin": 1, "v\u00e4h\u00e4isinkin": 1, "rukoukseni": 1, "454-456": 1, "vertailemalla": 1, "pyrkimyksiin": 1, "vetoavasta": 1, "156-7": 1, "esimerkiksi": 46, "havain": 2, "tiedonv\u00e4lityksen": 1, "theory": 1, "anneksaatioon": 1, "fair": 1, "osoittamisen": 2, "todeta": 3, "de": 2, "olennaisesti": 1, "voitto": 2, "relations": 1, "matkaajina": 1, "vastakkaisina": 1, "valikoituivat": 1, "universalismin": 1, "railways\u201c": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "jossa": 41, "toimeenpantiin": 1, "alustavan": 1, "strategiana": 3, "esitettyj\u00e4": 1, "selvitt\u00e4": 1, "osissa": 1, "jonne": 1, "symboliset": 2, "havaijin": 4, "consideration": 1, "edict": 1, "laajentamiseksi": 1, "pyrkiv\u00e4tkin": 1, "moni": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "h\u00e4vityksiin": 1, "tyvi\u00e4": 1, "delliset": 1, "tunnepitoisesti": 1, "kutsutun": 1, "yhdysvalloille": 8, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "better": 1, "watching": 1, "seurausta": 1, "vuodelta": 2, "rille": 1, "mahdottomaksi": 1, "sotatantereen": 1, "think": 1, "kertaa": 1, "judge": 2, "kan": 6, "jonkinlaisten": 1, "tarpeen": 5, "poiketen": 7, "ohjekirjallisuuteen": 1, "maantieteess\u00e4": 1, "modernin": 1, "rauhanomaiseen": 1, "julkilausu": 1, "syntyi": 1, "olevia": 2, "vallankumoukseen": 1, "kauniimmalta": 1, "syy": 3, "larger": 2, "avoimesti": 2, "valtiot": 1, "tavan": 1, "autonomi": 1, "trace": 1, "toisaalle": 2, "piety": 1, "matkakohteensa": 1, "imperiumiin": 1, "yhden": 8, "matkakirjallisuudessa16": 1, "itsen\u00e4isen": 1, "tavoitteita": 1, "yhteis": 2, "vertailun": 2, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "ote": 1, "vaikuttamisty\u00f6n": 1, "fruit": 1, "his": 13, "loivat": 1, "doktriini": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "lemmat": 1, "saamien": 1, "yl\u00e4luokka": 1, "kykenev\u00e4isi\u00e4": 1, "tauksiin": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 8, "rise": 1, "sotilaallisten": 2, "mukavuuteen": 1, "luokittelusta": 3, "havaintojensa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "kuvaan": 3, "anthropology": 2, "mes": 1, "much": 1, "johtuen": 1, "noudatettiin": 1, "tapettiin": 1, "orjuuttaminen": 1, "voimakas": 1, "tekemiens\u00e4": 1, "astinkiven\u00e4": 1, "sakuntaa": 1, "it\u00e4osissa": 1, "historiallinen": 3, "correspondents--\u201c": 1, "kirjoittaja": 2, "tapoja": 2, "uhan": 1, "mielenkiintoista100": 1, "kansakunta": 1, "kytkeytyneen\u00e4": 1, "historialliseen": 4, "tuksesta": 1, "kapinana": 1, "kohdattuja": 1, "muuksista": 1, "tasaisempi": 1, "ep\u00e4ilysten": 1, "sal": 1, "riippuvainen": 1, "puhtaasti": 1, "piirteen": 1, "vaikutusvaltansa": 1, "tutkimuksessa": 17, "auttavat": 1, "henkil\u00f6kohtaiset": 3, "valmistaa": 1, "perustuslakipuolueeseen": 1, "standards": 1, "olojen": 1, "arthur": 2, "vastaavanlaisena": 1, "tin": 1, "joka": 48, "julkilausuttujen": 1, "prone": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "kuvaukseensa": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyyk": 1, "kohdella": 1, "tropiikkien": 1, "paul\u2019s": 1, "pyrki\u00e4": 2, "pseudo-oriental": 1, "tarkastelun": 13, "rotu": 6, "alkuvaiheisiin": 1, "muuttamiseen": 1, "mahdollisuuksiensa": 1, "unionin": 2, "tyylillisi\u00e4": 1, "entist\u00e4": 1, "kirjailijaa": 1, "muksia": 1, "calixto": 1, "215-252": 2, "tutkimuksiin": 1, "kohti": 7, "merkillepantavia": 1, "tuoda": 3, "kuvaus": 2, "1993": 6, "oi": 1, "yleis\u00f6n": 2, "h\u00e4vitykselle": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "materiaalista": 1, "85-90": 1, "tiedonl\u00e4htein\u00e4": 1, "kohdentumisen": 1, "egypti": 1, "kutsunut": 1, "havaittuihin": 1, "matkalleen103": 1, "asiantuntijoina": 1, "l\u00e4hett\u00e4mi\u00e4": 1, "vaaroista": 1, "sotaa": 2, "mihin": 2, "ep\u00e4iltiin": 1, "misesta": 1, "mainintaa": 1, "lingering": 1, "kalaiseksi": 1, "asioihin": 2, "kenraaleja": 1, "argumentoitiin": 1, "tekij\u00f6iksi": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4n": 1, "julmuutena": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "jos": 14, "usealla": 1, "opettanut": 1, "komentoa": 1, "kuulemaan": 1, "territorioratkai": 1, "kulttuurillisen": 3, "conflicted": 1, "mekanistista": 1, "compassion": 1, "olennaiseksi": 2, "matkates": 1, "irtautuminen": 1, "kolumbiaanisen": 1, "\u201cour": 2, "tarkkailijan": 1, "rum": 1, "vuosina": 4, "kulumansa": 1, "cashman": 7, "uskonto": 1, "pyynn\u00f6n": 1, "narrow": 1, "parhaista": 1, "t\u00e4\u00e4": 3, "luon": 3, "v\u00e4itteit\u00e4": 1, "word": 1, "syyllisyydest\u00e4": 2, "valikoimisen": 1, "jakolinjoina": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "todellisuutta": 1, "1980": 1, "juontui": 1, "valkoisiin": 2, "kontekstista": 1, "tarjoaa": 7, "liitettiin": 1, "presi": 1, "rauhallisinta": 1, "poikkeuksellisia": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 2, "olleen": 7, "le": 1, "kaasta": 1, "palvelijoiden": 1, "arvioimaan": 1, "vihjeit\u00e4": 1, "essay": 1, "taannut": 1, "keskeisi\u00e4": 3, "meksi": 1, "tyhj\u00e4": 1, "karibianmerell\u00e4": 1, "vaihtoehtoihin": 1, "mah": 1, "i-vi": 1, "hahmolle": 1, "rajaukseen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "kansallista": 1, "matkakertomusgenre\u00e4": 1, "1858\u2013194146": 1, "moving": 1, "haavaa": 1, "ajautuisi": 1, "valtaan": 1, "ma": 1, "juutalaisia": 1, "ensi": 1, "harvoilla": 1, "staglin": 3, "pradolla": 1, "tulen": 1, "hygienias\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "minulla": 1, "menetel": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "kohtaamiseen": 2, "arvostettuna": 1, "saariryhm\u00e4": 1, "heikentymisest\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4201": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "matkakertomuk": 2, "1823": 1, "1800-luvulla": 6, "t\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "mukaan": 40, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 2, "puhunut": 1, "minnasta": 1, "1-26": 1, "muistomerkist\u00e4178": 1, "future": 2, "mahdollisuuksia": 2, "kirjallista": 3, "aikaisempien": 5, "kohteenvalintaan": 1, "fraasivalinnat": 1, "julkinen": 1, "lehtiin": 1, "muassa": 1, "turkkilaiseksi": 1, "mainintaan": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6i": 2, "keinovalikoimisesta": 1, "sotilastukikohdan": 2, "entisen": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 8, "matkustaneiden": 1, "49-57": 1, "meaning": 1, "tulkittiin": 1, "religion": 1, "sodanjulistukselle": 1, "verotuksen": 1, "kahvia": 1, "gettys": 1, "tavoitteenaan": 1, "rates": 1, "manifesti": 2, "matkoihinsa": 1, "eritell\u00e4\u00e4n": 1, "helposti": 4, "self-government": 1, "kirjallisuutta": 2, "toisaalta": 19, "taloudellisessa": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "matkoilla": 4, "pyhiinvaellusmatkoissa": 1, "been": 13, "\u201cintroduction": 2, "kirjoituksensa": 6, "l\u00e4hemmin": 1, "symboleissa": 1, "investigative": 1, "muotoa": 1, "n\u00e4iden": 29, "kesti": 1, "juontuvan": 1, "l\u00e4hdeaineistoa": 2, "syyp\u00e4it\u00e4": 1, "muodollisesti": 1, "jaottelussa": 1, "esa": 2, "sosiaalisten": 3, "\u201cunder": 1, "pidettyjen": 2, "korostivat": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "konsensusta": 1, "maston": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "itsen\u00e4isyystaisteluun": 1, "tappioon": 1, "ilmasto": 7, "sweet": 1, "oikaista": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 7, "harjoittamisen": 1, "huomiot": 2, "matkakertomus": 8, "6-30": 1, "varmistamiseksi": 1, "yli": 5, "es": 6, "vahvistamiseen": 1, "erimielisyyksiin": 1, "tuessa": 1, "tukevien": 1, "maanmiestens\u00e4": 1, "tapauksesta": 2, "takaavan": 2, "ollenkaan": 1, "pariin": 1, "ulottuvuuksia": 1, "vahvimmat": 1, "hiipui": 1, "torisen": 1, "olennaisia": 1, "sota-aikana": 2, "ajoittuu": 1, "mission": 2, "laajalle": 1, "el\u00e4vyytt\u00e4": 1, "perustelemiseen": 1, "samansuuntaisia": 1, "havainnoi": 1, "matkakertomuksissa10": 1, "kaiden": 1, "happy": 1, "tutkimuskysymykset": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "flesh": 1, "tyypillisi\u00e4": 3, "hankintojen": 3, "yksityisiin": 1, "jol": 1, "al": 1, "varustautumista": 1, "inhimillisille": 1, "edullisen": 1, "ker\u00e4tty\u00e4": 1, "korostuneina": 1, "hundred": 1, "borders": 1, "liberal": 6, "suurim": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 5, "termi": 1, "had": 4, "economic": 1, "milloin": 1, "httpbitly1mzcvi4": 1, "ilmastosta": 1, "opinahjojen": 1, "l\u00f6iden": 1, "osin": 25, "itsen\u00e4istymissodasta": 1, "hemm\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4laelleen": 1, "kirjoitettiin": 2, "korostettiin": 3, "erimielisyytt\u00e4": 1, "perustele": 1, "osalta25": 1, "kannatusta": 2, "moraalitto": 1, "kuningaspalmujen": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "v\u00e4it": 1, "linnoitusketjuja93": 1, "tyylisuuntien": 1, "24-5": 1, "kirjoitet": 1, "declare": 1, "korkeita": 1, "concordissa": 1, "bert": 1, "asi": 2, "lisi\u00e4": 1, "territorioksi": 1, "ilmastona": 1, "hankintoja": 1, "esittelee": 1, "t\u00e4ytyisi": 1, "huolellisuuteen": 1, "in": 75, "tiet\u00e4myksens\u00e4": 1, "vailla": 2, "teoksissakin": 1, "villeihin": 2, "tyylillisen\u00e4": 1, "toimintatapojen": 1, "korostami": 2, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ess\u00e4": 1, "paikoin": 5, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "realismilla": 1, "poikkeavat": 4, "painotuksissa": 1, "portoinnin": 1, "kreolit": 1, "taloudelliseen": 3, "argumentaatiota": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiksi": 1, "reagoimaan": 1, "number": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4ist\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "korostamalla": 7, "kolonisaation": 1, "menetelm\u00e4n": 2, "aktiivisuutensa": 1, "osuus": 1, "hankkinut": 1, "self": 2, "kerrottaessa": 1, "memorial": 1, "halstadilla": 1, "vitti": 1, "jakanut": 1, "sekunnissa": 1, "oppimista": 1, "rinnakkain": 2, "vien": 1, "141-2": 1, "vastustusta": 1, "paran": 1, "vahvistukset": 1, "matkaajasta": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 2, "eih\u00e4n": 1, "sanavalintana": 2, "kulkivat": 1, "valkoi": 1, "meit\u00e4": 1, "vastaavia": 1, "roolia": 1, "v\u00e4est\u00f6": 11, "suhtautumisesta": 2, "piirrett\u00e4": 1, "perinteiseen": 1, "critique": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "kertojan": 3, "yhdysvaltalaista": 3, "osaa": 7, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "maahan": 3, "julmuudella": 1, "paikalliseen": 1, "peitelty\u00e4": 2, "valtaansa86": 1, "vastustaa": 1, "paan": 1, "sell\u00e4": 1, "tutkielmani": 2, "luvattiin": 1, "tutkijoille": 1, "todenper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "hankkimisessa": 1, "ker": 6, "oranges": 1, "jumalaa50": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisesti": 1, "ulkoisesti": 2, "\u201cscience": 1, "riin": 1, "j\u00e4sent\u00e4misen": 1, "murroksessa": 1, "kaikenlaisia": 1, "mielenkiintoisen": 6, "kaikki": 19, "though": 2, "nostama": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isi\u00e4": 1, "heijastuneet": 1, "tapauskohtaisesti": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 2, "yliopistomallissa": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 8, "civilization": 1, "varauksellisesti": 1, "kuinka": 3, "sotavangeille": 1, "ulkoministerikauden": 1, "pulla": 1, "sympaattisiakin": 1, "mista": 2, "catholic": 1, "sormien": 1, "tapauskohtaiselle": 1, "koulutuksestaan": 1, "dc": 1, "1873\u201375": 1, "idealisoitu": 1, "trocha": 1, "kuvauksia": 5, "puuttuisi": 1, "eedeninkaltaisuudesta": 1, "omaisesti": 1, "v\u00e4rillisten": 1, "over": 3, "tietojen": 1, "te": 3, "k\u00e4sittelyss\u00e4\u00e4n": 3, "tukisi": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "vuosisata": 1, "tyylilajeista": 2, "ekspansionismin": 1, "ansiokseen": 1, "crisis": 1, "tapaamiset": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "amerikan": 5, "statue": 1, "l\u00e4hetyst\u00f6jen": 1, "tarkastelua": 1, "ep\u00e4vakauden": 1, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "tehdyn": 1, "kriittisin": 1, "liberaalin": 1, "luontoon63": 1, "rodullisista": 2, "tuhopoltto": 1, "sunsets": 1, "siirtomaahistoriaa": 1, "ainutlaatuisuus": 1, "kulttuurille": 1, "karikatyyrin\u00e4": 1, "kerrota": 1, "kielellinen": 1, "suhtau": 1, "made": 2, "mitata": 1, "kirjoi": 3, "spent": 1, "meentulon": 1, "paikoiltaan": 1, "\u201ckan": 1, "correct": 1, "siirtovallasta": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "vahvan": 1, "natiiviv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "l\u00e4hdekirjallisuuteen": 1, "oikeuttani": 1, "lektion": 1, "kanssaan": 2, "map": 1, "extoling": 1, "noista": 1, "erilaisten": 5, "sotilaallisessa": 1, "joutumista": 1, "loille": 1, "eleit\u00e4\u00e4n": 1, "sotatoimet": 1, "geologisen": 1, "kallisen": 1, "kiistan": 1, "tuksen": 2, "ilmenee": 1, "lazy": 1, "l\u00e4hdeaineisto": 4, "ymp\u00e4rille": 1, "yhteenkuuluvuutensa": 1, "sidoksistaan": 1, "teloi": 1, "kastelemalla121": 1, "kapinallisjoukoille221": 1, "pinneyn": 2, "v\u00e4listen": 1, "vastustajat": 1, "stick": 1, "virallisten": 1, "tyylisuuntauksessa": 1, "enabled": 1, "tosiasioista": 1, "jolloin": 13, "steven": 11, "irtautumisen": 1, "havaittiin": 15, "k\u00e4sitte": 3, "yhdysvaltalais": 2, "them": 8, "valitsemien": 1, "romaanisten": 2, "monissa": 2, "tuksena": 1, "joja": 1, "eritteliv\u00e4t": 1, "korkeampaan": 1, "bf": 1, "hen": 2, "k\u00e4ytetty": 7, "k\u00e4sittele": 3, "richmond": 1, "toteavinta": 1, "esimerkkitapauksia": 1, "toimi": 6, "kartoittaminen": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 6, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "avannut": 3, "mainin": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "kukkien": 1, "thomasin": 1, "himmilla": 1, "impulse": 1, "visit": 1, "kuvannut": 2, "4-7": 1, "books": 3, "silmille": 1, "yritt\u00e4isi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "figuration": 1, "avaa": 1, "kulttuurinsa": 1, "52-74": 1, "poliittisine": 1, "erikseen": 2, "yhteist\u00e4": 1, "west": 4, "saavuttaneita": 1, "maantieteellisist\u00e4": 1, "vahvasti": 6, "etnogra": 1, "figures": 1, "keinoin": 3, "yhteyksi\u00e4": 2, "sivistym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "edited": 10, "tehnyt": 2, "folly": 1, "kuuluisaksi": 2, "pyrkineens\u00e4": 1, "43-46": 1, "verrattoman": 1, "construction": 2, "omaksuma": 1, "jonkinasteista": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "tarkastelukohteita14": 1, "mana": 2, "lehtiins\u00e4": 1, "busses": 1, "kehitysty\u00f6t": 1, "luonteviksi": 1, "the": 243, "perusteltiin": 1, "kin\u00e4": 1, "ensik\u00e4den": 1, "kuolleiden": 2, "lainattua": 1, "hy\u00f6dyllisyytt\u00e4": 1, "cabanasin": 1, "eroja": 13, "pehme\u00e4ss\u00e4": 1, "97-99": 1, "lia": 1, "puts": 1, "tavattujen": 1, "itsen\u00e4istymiseen": 2, "tapahtuvan": 1, "tim": 4, "\u201crace": 1, "itsen\u00e4istymisen": 2, "leed": 10, "writing": 10, "alkuper\u00e4isv\u00e4": 1, "olevaa": 3, "vaatimus": 2, "contrary": 1, "tomuksessaan": 1, "by": 26, "muodostuvat": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksista": 3, "rintamalla": 1, "orjat": 1, "piilottamalla": 1, "henkisen": 2, "kaukaa": 1, "hw": 1, "luokista": 1, "defoen": 2, "houkutusta": 1, "joet": 1, "loogista": 1, "vaikuttamisen": 1, "ei-valkoisen": 1, "vertailukohtia": 1, "hyv\u00e4ksyttyyn": 1, "tyypil": 1, "park": 1, "treaty": 1, "itsereflektiota": 1, "church": 1, "slopes": 1, "moment": 1, "kunniallista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "sotilasstrategiaa": 1, "harvat": 1, "viimeisill\u00e4": 1, "yksityiskohtien": 1, "tulevien": 1, "periytyv\u00e4n": 1, "puhtaana": 2, "muualla": 1, "taloudellista": 2, "maahanmuuton": 1, "coast": 1, "132-140": 1, "maaper\u00e4n": 1, "katkelmasta": 1, "ottamatta": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n": 1, "perinteinen": 2, "tamisessa": 1, "niin232": 1, "emigrantit": 1, "own": 3, "selv\u00e4sti": 57, "tut": 2, "ulkopoliittisella": 1, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "kolmikko": 1, "ulkopuolella": 3, "kaltaisen": 4, "same": 1, "kentaneet": 1, "muodostivat": 3, "tarkasteluun": 5, "henkil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "avok\u00e4tisesti": 1, "kunniatto": 1, "taiteiden": 1, "affair": 1, "havainnoidun": 1, "virheet": 2, "suppose": 1, "kauniin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "neisyydest\u00e4": 1, "analysoi": 1, "julmuuksia": 6, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 2, "v\u00e4liset": 1, "teydess\u00e4": 1, "lillian": 1, "ylev\u00f6ityminen": 1, "tyylilajeja": 2, "ennen": 33, "riders": 1, "objektiivisen144": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "hautautuneena": 1, "syyllisty": 1, "l\u00e4hteiden": 7, "\u00e9migr\u00e9s": 1, "sitaatin": 1, "analyysin": 1, "haaveet": 1, "manifestin": 2, "teller": 2, "l\u00e4hetti": 1, "huomattiin": 6, "humboldtin": 1, "asti118": 1, "strategisen": 1, "yksiin": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "heikon": 2, "osassa": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 2, "johti": 4, "valmiina": 2, "seuranneessa": 1, "taisivat": 1, "lishers": 1, "tieto": 7, "olisikin": 1, "pyh\u00e4\u00e4": 1, "addition": 1, "p\u00e4invastaiseen": 1, "ammatissaan": 1, "sis\u00e4llyt\u00e4n": 1, "voimistamiseen": 1, "carried": 1, "tisen": 1, "mediterranean": 1, "historiakatsauksensa": 1, "irrottautua": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "orjuuden": 1, "drew": 2, "odottaen": 1, "idea": 1, "kontekstin": 4, "paitsi": 2, "elementti": 1, "pieteetin": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6reihin": 1, "rinnastetaan": 1, "putnam\u2019s": 1, "etnisyys": 1, "tarkoitushakuisesti": 2, "tyypillisesti": 4, "apart": 1, "objects": 1, "katolisesta": 1, "suoria": 1, "liikkuminen": 1, "esitti": 4, "avustamana": 1, "k\u00e4siteltiin": 3, "t\u00e4llaisia": 2, "perustuisivat": 1, "tyylilajille": 1, "smu": 1, "pineapples": 1, "kei": 2, "mainita": 2, "luontoon": 5, "rakastavaa": 1, "agents": 1, "kirjoittamassa": 1, "pallonpuoliskon": 1, "york": 21, "lehtimiehi\u00e4": 1, "vastustukseen": 1, "kehitykseen": 2, "luonnetta": 2, "olosuhteita": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "vin": 4, "korruptiosta": 1, "virallisissa": 1, "jobs": 1, "peter": 5, "huonojen": 1, "ylemm\u00e4n": 2, "saasti": 1, "camp": 1, "rintamalinjoja": 1, "\u201cfurthermore": 1, "panjalaisten": 3, "laati": 1, "tyn\u00e4": 1, "expertness": 1, "kuvauksiin": 1, "nivoutuvat": 2, "pit\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "ajatuksista": 1, "tietoteoreettisten": 1, "suljettiin": 1, "keskittyy": 2, "k\u00f6yh\u00e4t": 1, "\\n\\ntutkituista": 1, "mustasta": 2, "tiedustelupal": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "t\u00e4ydennettiin": 1, "kiist\u00e4isi": 1, "jakautunut": 1, "esitett\u00e4v\u00e4lle": 1, "samankaltaisuus": 1, "traveler": 2, "teosten": 1, "tietyt": 2, "tarjota": 2, "espanjalaisen": 7, "v\u00e4kivaltaisuudesta": 1, "rusdynamiikkaa": 1, "sovitun": 1, "beg": 1, "ero": 4, "doktriinin": 2, "sotajoukkojen": 1, "espan": 2, "sallinut": 1, "aasian": 3, "painot": 1, "tyytyneet": 1, "tessaan": 1, "brit": 1, "rikkomuksia": 1, "yksityiskohtai": 1, "tehokkaasti": 1, "veri": 1, "uhkaa": 2, "hank": 1, "tarkastelusta": 2, "kaan": 4, "ker\u00e4tyll\u00e4": 1, "kuvauksessa": 4, "northern": 3, "3-5": 1, "tekstist\u00e4": 1, "edist\u00e4\u00e4kseen": 1, "tehdyiss\u00e4": 6, "yll\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "oloissa": 1, "vieraskaan": 1, "vain": 25, "\u201ccoloured": 1, "junayhteyksist\u00e4": 1, "sym": 3, "tyylisest\u00e4": 1, "75-6": 1, "tutkijoilta": 1, "manifest": 2, "kuvattaessa": 1, "kuolema": 1, "alkuper\u00e4isv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "means": 3, "teorioiden": 2, "tutkituista": 1, "k\u00e4yv\u00e4lle": 1, "ek": 1, "julistamaan": 1, "est\u00f6t": 1, "vaarallisuuden": 1, "yhteyden": 2, "atmosphere": 1, "touring": 2, "stands": 1, "vuttamiseksi": 1, "mockery": 1, "sen17": 1, "sauden": 1, "havainnoinnin": 8, "kapinallisia": 2, "yleistajuisiin": 1, "pohjaavaa": 1, "aiheista": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e436": 1, "go-between": 1, "neisyys": 1, "vertebrae": 1, "keisemmist\u00e4": 1, "huomionarvoista": 4, "esitt\u00e4mist\u00e4": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "uskollisuuden": 1, "molemmista": 1, "nimi": 1, "kehuskelevan": 1, "eeva": 1, "impotentes": 1, "raunioiksi": 1, "toivat": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "lillisten": 1, "1876": 1, "monipuolisia": 1, "mivaatimukset": 1, "asettuukin": 1, "antoivat": 1, "tiedonhankinta": 1, "sorrettu": 1, "lista": 3, "pahtumalle": 1, "julmuudet": 7, "periaatteiden": 1, "itsen\u00e4istymissodan": 6, "siirtomaissa": 2, "yksityis": 1, "humanistisella": 1, "listauksiin": 1, "ninen": 1, "vahingossa": 1, "rotukoostumukselle": 1, "verrattain": 1, "kolme": 2, "kielellistetty": 1, "mainitusta": 1, "air": 1, "syntyneihin": 1, "laatimiselle": 1, "vapaa-ajan": 1, "merkkej\u00e4": 1, "tuottavuuden": 1, "curiosity": 1, "heard": 1, "yhteytens\u00e4": 1, "proceeded": 1, "osaksi": 4, "idealisoimiseen": 1, "naapurimaana": 1, "yhteiskuntan\u00e4kemyksen": 1, "kapinasta": 1, "k\u00e4ynnistiv\u00e4t": 1, "vuoresta": 1, "korostamia": 1, "keskit": 1, "yhteiskuntaluokkiin": 1, "sissisodank\u00e4ynnin": 1, "pohjaksi": 1, "contemplates": 1, "vanha": 2, "tiedonhankinnallisesta": 1, "luvuissa": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "teokseen": 2, "nastuksen": 1, "my\u00f6t\u00e4": 7, "l\u00e4heisyydess\u00e4191": 1, "siirtomaasodat": 1, "statuksen": 1, "vaikea": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnostus": 1, "muodoissa": 1, "collecting": 1, "artikkeleita": 1, "huhtikuun": 1, "perinteest\u00e4135": 1, "revive": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 10, "vetoaa": 3, "1895": 7, "fort": 1, "orientoituneen": 1, "tapahtuman": 3, "aihevalintojen": 1, "vastoin": 2, "tuomitun": 1, "piilottamisesta": 1, "suorista": 1, "salaisesta": 1, "tekemi\u00e4\u00e4n": 2, "mu": 3, "horror": 1, "nius": 1, "kokonaisuudesta": 1, "veti": 1, "sest\u00e491": 1, "kastella": 1, "koristesanoja": 1, "teht\u00e4viin": 1, "tarjoaminen": 1, "tuuko": 1, "antiikin": 2, "liittynee": 1, "viittaukset": 1, "seen207": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "kerrytt\u00e4\u00e4": 1, "suuntauksen": 1, "pohjimmiltaan": 3, "nan": 1, "buried": 1, "tutkijat": 3, "ette": 1, "jatkumoa": 1, "peltojen": 1, "kolumbuksen": 4, "julmuuksista": 6, "jersey": 1, "valikoitunut": 1, "21-53": 1, "uudesta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 3, "vapauteen": 1, "imperialistiset": 1, "matkakertomusten": 21, "apodemicasta": 1, "arviota": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "etnisille": 1, "k\u00e4tt\u00e4\u00e4n": 1, "neet": 2, "energy": 1, "sivuuttamista": 1, "mukaansa": 3, "saada": 5, "yhteiskunnallisiin": 1, "underlying": 1, "irrottau": 1, "muodostamiseksikin": 1, "kasvamaan": 1, "mountains": 1, "something": 1, "lylle": 1, "rajalinjojen": 1, "1801\u201372": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "rodullisia": 2, "l\u00e4hdeaineistona": 2, "alueet": 1, "who": 18, "several": 1, "liittyen": 5, "merkityksellisen": 1, "renessanssiajattelijoiden": 1, "k\u00e4aikaisen": 1, "has": 20, "alueisiin": 2, "described": 1, "sway": 1, "poh": 1, "tapasi": 1, "tilallista": 1, "tietyille": 1, "brittil\u00e4isten": 1, "sotakirjeenvaihtajana": 1, "cri": 1, "\u201cengland": 1, "kohdistamisen": 1, "tuomisessa": 2, "haisemmasta": 1, "perusteluksi": 1, "yksinkertaistaa": 1, "rakastava": 1, "luissaan": 1, "yleiskuvan": 1, "varttuneemman": 1, "rin": 2, "unscrupulous": 1, "kapteenikenraalina": 1, "moraalisen": 1, "arviot": 2, "racism": 1, "johtuvan": 2, "kirkastama": 1, "negatiivisesta": 1, "lelta": 1, "hankkia": 3, "hues": 1, "perusteluja": 3, "tosiasian": 1, "pal": 1, "matkaajalle": 3, "orientoitunut": 1, "omalle": 5, "seyn": 1, "julkisen": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "yrityksist\u00e4": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "telisi": 1, "laatimi": 1, "laadittu": 3, "omina": 1, "joutuisuuden": 1, "tilalleen": 1, "empirismin": 3, "omassa": 1, "today": 1, "omakohtaisuus": 2, "dragging": 1, "jaan110": 1, "erilaiseen": 3, "sia": 4, "matkakertomukset": 19, "iloisia": 1, "kuubasta": 21, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "tiiviit\u00e4": 1, "liitty": 1, "ylis": 1, "vallassa": 1, "haastatella": 1, "kohdistui": 1, "asiaan": 1, "tabish": 2, "vieraan": 6, "anosaisten": 1, "johtanut": 3, "xi": 2, "kokemuksillaan": 1, "kaikkein": 6, "reflektoimisen": 1, "kertomuksesta": 3, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "davey": 2, "kirjoittaakin": 1, "jommankumman": 1, "mahdollisuudesta": 3, "generous": 1, "tekeytym\u00e4ll\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4161": 1, "matkalleen": 1, "oletusta": 1, "sekulaarit": 1, "eroaa": 3, "populace": 1, "vanhentunut": 1, "saarista": 1, "heikkeni": 2, "koukkausliikkeen\u00e4": 1, "omani": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 9, "keskeisest\u00e4": 1, "tavassa": 5, "insi": 1, "ihanteellisen": 1, "painottuu": 2, "yliopiston": 3, "tapa": 7, "kertoivat": 1, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "street": 1, "tarkk\u2019ampujaosastosta": 1, "eloisasti": 1, "hallintoa": 3, "sivuista": 1, "mainitsemisen": 1, "kyseess\u00e4": 1, "bonsa": 2, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "kasvatusta": 1, "kaupungeista": 1, "tarkemman": 3, "sekoittuu": 1, "viktoriaanisilla": 1, "joskaan": 1, "1800-luvuilla174": 1, "yhteiskuntia": 1, "yhteyksiss\u00e4": 4, "alueelle": 17, "subordinates": 1, "long": 1, "k\u00e4sitteeseen": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksia": 4, "pystytett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "osoittaneet": 1, "herk\u00e4sti": 1, "siirtokuntien": 1, "painevent": 1, "ratkaisun": 4, "matkaajille": 1, "sivistyneiden": 1, "subjek": 1, "with": 19, "kantaen": 1, "trooppisilla": 1, "vuoksi": 33, "havaittava": 1, "kuvaa": 27, "tiedonhankinnallisesti": 1, "laaja": 2, "houkuttelevana": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 1, "1869\u2013193642": 1, "tapahtumissa": 1, "teoksissaan": 2, "kaupan": 3, "t\u00e4mist\u00e4": 1, "muo": 2, "pauksen": 1, "mikkeli": 1, "matkanneet": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "k\u00e4rry": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 6, "vastaisesti": 1, "symbolisista": 1, "suora": 2, "katsomaansa": 1, "vakiintuneessa": 1, "rakenteeseen": 1, "liquid": 1, "vii": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4isi": 1, "kohdistuvaan": 2, "tieteellisell\u00e4": 1, "sotineille": 1, "kien": 1, "nalaisessa": 1, "kiist\u00e4v\u00e4t": 1, "affair137": 1, "mantereilla": 1, "puhtaudesta": 1, "makkaasti": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4i": 1, "edellytykset": 2, "vuoden": 14, "muodostuivat": 1, "rajasin": 2, "mielt\u00e4": 5, "sijoitettiin": 1, "plumage": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "etel\u00e4isen": 1, "tuottavat": 1, "maa": 4, "expression": 1, "saamaan": 2, "luksi181": 1, "pyrkiess\u00e4": 2, "konfliktin": 5, "toistuivat": 1, "usei": 1, "alkuvaiheilla": 2, "paremmuudesta": 1, "et\u00e4isyys": 1, "linnasta": 1, "kulkee": 1, "best": 4, "edwin": 1, "kill": 2, "historialli": 1, "\u201cinstructions": 1, "perint\u00f6\u00e4": 1, "matkustaja": 1, "joittaa": 1, "anglosaksiseen": 2, "rauhan": 1, "teemiseen": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "michelson": 1, "huolenaiheeksi": 1, "kantoina": 1, "viktoriaa": 1, "porterin": 1, "voitiin": 5, "luonnollisia": 1, "luonnonlapsena": 1, "lincolnin": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "fellow": 1, "around": 1, "liittyvist\u00e4": 3, "valikoi": 2, "ku": 4, "cities": 1, "irrottaudutaan": 1, "salamurhaamisen": 1, "aasialaisen": 1, "186772": 1, "royal": 1, "objects\u2014due": 1, "than": 3, "progress": 1, "asetella": 1, "nost": 1, "sanontaan": 1, "piin": 1, "sympatiamme230": 1, "osalla": 1, "sattumuk": 1, "koulutuksella": 1, "sitaattien": 2, "ilmastoa": 1, "erittelemiins\u00e4": 1, "paikkansa": 6, "sosioekonomista": 1, "kirjoituksessa": 3, "liitetyist\u00e4": 1, "suhteutuu": 1, "useiden": 1, "yksityisopetusta": 1, "kymmenvuotisessa": 1, "merelliset": 1, "narra": 1, "face": 2, "esiintyv\u00e4t": 2, "xxiii-xxiv": 1, "toteavat": 2, "matka": 11, "rh": 1, "society": 1, "v\u00e4rihul": 1, "matkakohteet": 1, "tragedia": 4, "41-5": 1, "vet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "olennaisessa": 1, "141-169": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "yl\u00e4luokkai": 1, "rahaa": 1, "n\u00e4lkiintyv\u00e4n": 1, "taisiin": 1, "sointumaan": 1, "lopulliseen": 1, "palveluksessa35": 1, "erillisen\u00e4": 1, "eettisesti": 1, "sitoutuminen": 1, "sekoittui": 1, "sijoittuu": 1, "minen": 2, "utilized": 1, "sivistyneen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "kytkem\u00e4ll\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4": 1, "syytt\u00e4\u00e4": 1, "vallalla": 3, "kokemuksellisuus": 1, "lines": 1, "parempina": 1, "tuomaan": 4, "vaikutusten": 1, "selv\u00e4": 6, "suppeaksi": 1, "yhtenev\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "sallittaisi": 1, "erittelen": 1, "mainittujen": 1, "god": 1, "viattoman": 1, "pays": 1, "tukea": 1, "syntyper\u00e4\u00e4": 1, "dilla": 3, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "vaittavissa": 1, "citizens": 1, "taiteen": 1, "havaittavien": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 4, "yhdenmukaiset": 1, "vertailukohdan": 2, "pakottaa": 1, "yleisesitys": 1, "liitt\u00e4misen": 3, "spurious": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4t": 1, "ikin\u00e4": 1, "pahantahtoisuus": 1, "armollisuutta": 1, "republikaanit": 1, "matkus": 1, "huoneiden": 1, "rauhalle": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "osallisuus": 1, "ajatusta": 3, "maanp\u00e4\u00e4llisen\u00e4": 1, "siirrytty\u00e4": 1, "mahdolli": 1, "tasaisemmin": 2, "henki": 3, "selv\u00e4n": 2, "bermudezilta": 1, "uskonnon": 1, "puolelta": 1, "kuvaamiseen": 6, "pahtumien": 1, "my\u00f6t\u00e4mieli": 1, "n\u00e4kemykset": 5, "tieteelliseen": 2, "erimielisyyksi\u00e4": 1, "toteutettu": 1, "eksplisiit": 1, "selvitettyj\u00e4": 1, "harvoja": 1, "minuuttia": 2, "niiss\u00e4": 3, "kertoo": 16, "garcian": 1, "voice": 1, "opiskelleita": 1, "saapumisesta": 1, "eurooppalaisen": 3, "ja": 757, "ennakkoluuloja": 1, "selvitett\u00e4v\u00e4": 1, "kelvollinen": 1, "senhetkiseen": 1, "vertaiseksi": 1, "etel\u00e4iseen": 1, "yl\u00e4luokan": 1, "myksen": 1, "lailla": 1, "herkk\u00e4": 1, "esit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 2, "rotusuhteisiin": 1, "edess\u00e4": 2, "title": 1, "mahdollista": 7, "ways": 1, "teaching": 1, "kapinointia": 1, "havaintoihin": 2, "samankaltaista": 2, "hy\u00f6dytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "laiskuuteen": 1, "teoksista18": 1, "poor": 3, "espanjaa31": 1, "vaikutusvaltaansa": 1, "turmeltumisen": 1, "n\u00e4k\u00f6": 1, "vapauksiin": 1, "v\u00e4itteeni": 1, "sotilaiden": 3, "tuodaan": 2, "l\u00e4\u00e4kevarastojen": 1, "cha": 1, "n\u00e4kemyksen": 3, "tyy": 2, "matka1": 1, "taas": 9, "sis\u00e4ltyy": 2, "kollektiivisen": 1, "taustoista": 2, "kokonaisuuden": 1, "asettuu": 1, "ilmastoteorian": 1, "tarkasteluajankohtana": 2, "tarkasteltu": 1, "summers": 2, "some": 5, "ryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "aktiivinen": 1, "ymm\u00e4rryksen": 5, "4-9": 2, "yleisluontoisiin": 1, "1890-luvulla": 1, "ei": 97, "yhdysvalto": 4, "yleisluontoisempia": 2, "kolmella": 1, "starved": 1, "huomataan": 5, "1-16": 1, "ensisijaisesti": 4, "hu": 1, "h\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "dodo": 1, "paljastetaankin": 1, "akatee": 1, "luokasta": 1, "puistossa": 1, "aikansa": 2, "filippiineihin": 1, "kertomatta114": 1, "liiallista": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4lt\u00e4": 1, "nostamaan": 5, "hulluutensa": 1, "yhdenmukaisia": 4, "m\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "historiallisessa": 3, "yleisi\u00e4": 1, "linnoitusten": 1, "muodostamiseksi": 5, "many": 4, "legendojen": 1, "py\u00f6ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "kirjoitetaan": 1, "arvioni": 1, "ken": 1, "houses": 1, "were": 2, "mustiin": 1, "varjossa": 2, "alkupe": 1, "laajennettu": 1, "wanille": 1, "kasvin": 1, "baa": 1, "prisoner": 1, "mistamaan": 1, "muistolle": 1, "vastusti": 1, "viattomana": 2, "asuneisiin": 1, "useampi": 1, "tuhkan": 1, "piilottaa": 1, "konstruktion": 2, "johdannossa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "talonpojat": 1, "saavutetaan": 1, "heimot": 1, "vieras": 1, "causes": 1, "neutraaliin": 2, "trooppiselta": 1, "kahden": 7, "n\u00e4ist\u00e4": 12, "historiankatsauksessaan": 1, "peopled": 1, "yhteiskunnalliselle": 1, "loppuun": 2, "eriarvoisuus": 1, "omistuksiaan": 1, "kasvaessa": 1, "eroavaksi": 1, "spencer": 3, "kasvoillaan": 1, "its": 14, "tyylien": 2, "saadakseen": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisest\u00e4": 1, "l\u00f6ydettiin": 1, "kohtaista": 1, "alla": 2, "perustelut": 1, "rakenteet": 1, "tahoilta": 1, "ota": 1, "rasitusten": 2, "systemaattisen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 74, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "hierarkisesti": 1, "general": 3, "kaajista": 1, "poikkeavia": 2, "breast": 1, "kokemuksia": 1, "pohjoisesta": 1, "\u201cfacts": 1, "lukijoitaan": 1, "kaikin": 6, "osoitukset": 1, "mackenthun": 1, "humboldtille": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "puoliksi": 1, "depict": 1, "diplomaatti": 1, "kertomus": 2, "heidelbergissa": 1, "arkikokemuksiin": 1, "muutokseen": 1, "kova\u00e4\u00e4nisimm\u00e4n": 1, "protes": 1, "kirkon": 2, "kehitettiin": 1, "121-4": 1, "matkanneiden": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "asemoitumista": 1, "j\u00e4lkeisten": 1, "puolueettomana": 2, "1-3": 1, "paremmuudelle61": 1, "account20": 1, "viett\u00e4neet": 1, "\u201ccommercial": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "menee": 1, "daan": 2, "englanniksi": 3, "vaikutelmia": 2, "k\u00e4sitell\u00e4": 4, "halu": 1, "maaseudulla": 1, "toimimiseen": 2, "author": 1, "aroilla": 1, "arvostamana": 1, "midwayn": 1, "taito": 1, "kehitty": 1, "lack": 1, "olla": 14, "mahdollisen189": 1, "teurastukseen190": 1, "esim": 7, "amiaan": 1, "intoaan": 1, "pyrkii": 18, "runsaus": 1, "253-256": 1, "virginius": 7, "v\u00e4kivaltaan": 2, "orientaaliksi": 1, "anneksoimisen": 1, "viittausten": 1, "huomioitu": 1, "osoittavat": 1, "ilmeisimmin": 1, "mainit": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 2, "mink\u00e4laisten": 1, "n\u00e4kemysten": 2, "valintaan": 2, "sai": 9, "avulla": 1, "ilmakeh\u00e4n": 2, "tekemi\u00e4229": 1, "toimineen": 3, "matkaavia": 1, "muissa": 2, "mielenkiintoisena": 1, "luottavaisena": 1, "overcrowding": 1, "symbolina": 5, "terveytt\u00e4": 1, "paljastama": 1, "imperialism": 1, "samalla": 15, "believe": 1, "6-7": 1, "tutkimusmatkailun": 1, "1898\u20131934": 1, "tulevat": 2, "linnoitetun": 1, "valheellisissa": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "kantansa": 2, "sidottuja": 1, "erittelisi": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "lakonisempia": 1, "jumalallista": 1, "kokemuksellisuutta": 1, "xxiv": 1, "strategia": 1, "puolisena": 1, "throughout": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 2, "ritva": 2, "lisia": 2, "pukeutunut": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 4, "heikent\u00e4\u00e4": 2, "nut": 2, "kohdistuneen": 1, "pyrkien": 2, "egoism": 1, "saavuttamiseksi": 2, "edustaja": 3, "aineistoa": 1, "kyvyk\u00e4s": 1, "teokset": 4, "aateliston": 2, "toisintavat": 1, "tyylilajijako": 1, "asettamaan": 1, "loppupuo": 1, "tuodakseni": 1, "v\u00e4kivaltaa": 2, "asutus": 1, "l\u00e4hde": 1, "appearances": 1, "kriisille": 1, "tuoneet": 2, "virkamiehilt\u00e4": 1, "havannassa": 6, "kirjasto": 1, "wilderness": 1, "pyrkimyksille172": 1, "george": 23, "koituksenmukaista": 1, "polttamista": 2, "samanlaisessa": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "eedeniin": 2, "tilanteisiin": 1, "ny": 3, "sopivana": 1, "muuten51": 1, "turistit": 1, "poikkeuksetta": 1, "tutkielman": 1, "kaltai": 1, "kamppailun": 2, "voida": 6, "keskustelua": 4, "condition": 2, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "op": 1, "tuominen": 3, "varovaisempia": 1, "alttiiksi": 2, "nen\u00e4": 1, "tarkoitusperien": 3, "yliverottamisesta": 1, "tietoon": 2, "matkakertomustyyliin": 1, "toisaalla": 2, "vierailija": 1, "suoran": 2, "kotimaisen": 1, "accustomed": 1, "children": 1, "ristiriita": 1, "politiikkaa": 2, "et": 1, "huomionsa": 1, "k\u00e4siini": 1, "matkojen": 9, "kuubalaista": 3, "1865-195137": 1, "ramseysta": 2, "kuollut": 2, "island": 12, "sitoi": 2, "lawrence": 2, "potentiaalia": 2, "fanaatti": 1, "nopeuttamisessa": 1, "kuubalaisia": 1, "levitt\u00e4m\u00e4n": 1, "keskiajan": 1, "away": 2, "pohjaaminen": 1, "yleis\u00f6lle": 1, "muotoutumisessa26": 1, "increasing": 1, "toimeen": 1, "romahtamaan": 1, "liittyv\u00e4t": 11, "toiseu": 1, "mukainen": 1, "aristoteleen": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 7, "ehdottaa": 1, "yhten\u00e4": 2, "keksiv\u00e4t": 1, "new": 26, "tarkoitetaan": 3, "kolmeen": 1, "kaikille": 2, "ramsey216": 1, "kuvauk": 1, "osoittamista57": 1, "tyylilaji": 1, "kohdistuneista": 1, "muodos": 2, "omalta": 1, "investigations": 1, "1660-1840": 1, "vapaaehtoisjoukkojen": 1, "communication": 1, "impression": 1, "tutkimuksen": 16, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "kahteen": 2, "amerikkojen": 1, "kautta": 62, "voin": 2, "dullisiin": 1, "merkkiteokseksi": 1, "mielleyhtymi\u00e4": 1, "matkakertomuskirjallisuuden": 3, "hallintoon": 4, "n\u00e4i": 2, "positiivisia": 1, "tehdyt": 3, "vesiyhteydet": 1, "past": 2, "sosiaalista": 1, "tarkoituksena": 5, "eksplisiittisen": 1, "t\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "keskeisen": 1, "appropriate": 1, "tuomittu": 1, "tapahtuma": 3, "set": 1, "r\u00e4j\u00e4hdyksen": 2, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 5, "disinformaatiosodank\u00e4ynnin": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4nkin": 1, "kuvailee": 1, "ylist\u00e4": 1, "omakohtaisten": 1, "aktiivisina": 1, "esimerkkita": 1, "aja": 1, "tuminen": 1, "suosikkiharrastuksista148": 1, "leedin": 2, "maceoiden": 1, "t\u00e4v\u00e4mpi": 1, "tus": 1, "pe": 4, "karotuisen": 1, "vista": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 3, "konaisvaltaisesta": 1, "viittauksia": 1, "opinn\u00e4ytet\u00f6in\u00e4": 1, "suhtautuisi": 1, "hevosella": 1, "fic-hout": 1, "liiketoimintaa": 2, "lelle": 1, "vertauksen": 1, "liin": 1, "l\u00e4htei": 1, "orjuutta": 2, "henkil\u00f6kohtaisella": 1, "auktoriteeteiksi": 1, "erilaisesta": 1, "juuren": 1, "luvista": 1, "todella": 2, "kyet\u00e4218": 1, "muuttuivat": 1, "sankaritekoja": 1, "jakson": 1, "analysoida": 1, "huiputetuksi": 1, "osuutensa": 1, "osoittaminen": 1, "mintansa": 1, "republic": 2, "keaminen": 1, "itseisarvoisia": 1, "tarjoavat": 2, "kuvausten": 3, "riiston": 1, "guamin": 3, "suurempia": 1, "miehist\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 1, "arvojensa": 1, "telu12": 1, "maailmansotien": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "kumpikin": 1, "filippiineille": 1, "muokkasi": 2, "olemassa": 1, "maceosta": 1, "58-9": 1, "ostoyrityksi\u00e4": 1, "talon": 1, "suostui": 1, "esitetty\u00e4": 2, "kulkemaan": 1, "kohteen": 21, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 6, "paratiisina": 3, "itsehallinnon": 2, "rajaa": 1, "matkakertomustyylilajien": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "misfeasance": 1, "universumia": 1, "rikkaudesta": 1, "halstea": 3, "kehitys": 1, "rusteella": 1, "arbor": 1, "tuttu": 3, "kityksett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "curiositas": 1, "vihjaa": 2, "t\u00e4ysin": 9, "teens\u00e4": 1, "rikkomi": 1, "ke\u00e4n\u00e4": 1, "tekij\u00f6ihin": 2, "rule": 1, "sanani": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisempiin": 1, "protestanttisen": 1, "kunniaksi": 1, "kuvaamalla": 2, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "miehiksi": 1, "rostu": 1, "heellisesta": 1, "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "narratiivia": 3, "v\u00e4litettiin": 1, "nimelt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "k\u00e4rjen": 1, "kasvillisuus": 1, "keltaisen": 2, "liittyvien": 6, "menetelmien": 1, "balkanilta": 1, "shade": 1, "writer": 1, "puolueettomuuden": 2, "studiously": 1, "tekstiss\u00e4": 2, "realle": 1, "laivojen": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 1, "konservatiivisiin": 1, "metropolitan": 1, "teemikoihin166": 1, "aihepiirit": 3, "daffaires": 1, "yellow": 1, "tarkkuudella": 1, "periaatteidensa": 1, "haudoista": 1, "puuttumisen": 1, "kes": 3, "merkityst\u00e4": 12, "uskon": 2, "retorinen": 2, "kaajan": 2, "etteiv\u00e4tk\u00f6": 1, "putoavan": 1, "ratkaisevia": 1, "turned": 1, "chapter": 1, "tutkintorakenteisiin": 1, "ajanjaksoa": 1, "kadota": 1, "tetty\u00e4": 1, "matkustus": 1, "ristiriidassa": 1, "ottelua": 1, "approved": 1, "lahjakkuutta": 2, "symbolisten": 2, "vuodet": 2, "irti": 1, "ilmaisun": 1, "osana": 6, "tutkijoiden": 1, "kytk\u00f6ksen": 1, "interventionismin": 1, "mahdotonta": 4, "evolution": 1, "moderneimmassa": 1, "viipyileviin": 1, "pyhiinvaelluksissa": 1, "edustaa": 2, "osapuolten": 1, "tenkin": 3, "k\u00e4\u00e4nsi": 2, "masti": 1, "niin": 35, "another": 1, "vastustettiin": 1, "aaltoa": 1, "vastaava": 2, "gesa": 1, "kansalaisina": 1, "4-5": 3, "43-44": 2, "paikalliselta": 1, "asema": 4, "detritus": 1, "clark": 1, "minnan": 1, "ratkeamisessa": 1, "julkisia": 1, "korkojenkin": 1, "\u201can": 1, "joskin": 10, "menestys": 1, "edelleen": 1, "p\u00f6nkitt\u00e4miseksi": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isten": 1, "sissi": 1, "rotukysymyst\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 1, "imperialis": 1, "two": 3, "esit": 3, "kasveja": 1, "miehet": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "aukion": 1, "mer": 3, "haitallinen": 1, "paineen": 1, "kuitenkaan": 11, "poliisi": 1, "vankeuden": 1, "sa": 4, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "sesta": 1, "asiaansa": 1, "laajalti": 2, "my\u00f6t\u00e4mielisyytt\u00e4": 1, "omasta": 5, "litiikan": 1, "hygieniaoloja": 1, "kuubalaisista": 3, "sijaisesti": 1, "rean": 32, "tutkia": 1, "julkituodumpaa": 1, "kyse": 4, "ilmastoteoriaan": 2, "tilastoinnissa": 1, "japanin-kiinan": 1, "kohteliaisuuden": 1, "v\u00e4est\u00f6nrakennetta": 1, "kulkuyhteyksille": 1, "ilmastoteoria": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 2, "tuhot": 1, "monimuotoisuuden": 1, "argumentaatiolle": 1, "ryhmien": 1, "matkalla": 10, "kuubalaisen": 3, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 4, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "lat": 1, "ilmaisulla": 1, "antajiensa": 1, "paikallisia": 3, "yleistymisen": 1, "huonosta": 1, "sijaitsevat": 1, "waiter": 1, "espanjalaisia": 3, "various": 2, "troop": 2, "mahdollistikin": 1, "ajattelutapaansa": 1, "respect": 2, "kontekstissa": 3, "yksil\u00f6n": 4, "tisten": 1, "hetkisten": 1, "haitin": 4, "t\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "teeman": 1, "sylvia": 1, "virtues": 1, "signal": 1, "lukijaan": 1, "olemalla": 1, "graham": 1, "tuulahdusta179": 1, "har": 1, "aset": 1, "perustuvan": 1, "mielikuvia": 1, "l\u00f6ytyykin": 1, "ulkopuolista": 1, "puolin": 3, "tieteellinen": 3, "teoriakirjallisuudessa": 1, "ennemminkin": 2, "tarkasteltaessa": 2, "bonsalista": 5, "jonkinlainen": 1, "syyst\u00e4": 1, "tapaukset": 2, "soveltuu": 1, "do": 2, "pelilaudalla": 1, "poliittisista": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 1, "marshes": 1, "itseisarvoisiksi": 1, "kriisiss\u00e4": 1, "esitt\u00e4neet": 2, "tellen": 1, "kirjoittajan": 4, "vaikutusta": 4, "englannin": 3, "kannustavatkin": 1, "rehelliseen": 1, "histo": 1, "nointiaan": 1, "paikallista": 4, "kalkkikivimuodostelmien": 2, "kej\u00e4": 1, "resursseja": 1, "va": 4, "kirjoituksissa": 7, "symboliikan": 4, "sivukaupalla": 1, "ottaen": 1, "famishing": 1, "valo": 1, "liikkuneet": 1, "kohdanneen": 1, "synty\u00e4": 1, "kyvykkyy": 1, "meremme": 1, "juarez": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "tekstien": 1, "ratkaisu": 3, "ehtoja": 1, "nin": 3, "mediatiedot": 1, "kaupungissa": 2, "aiheuttaman": 1, "kerrottu": 1, "esimer": 2, "tiedonl\u00e4hteen\u00e4": 1, "should": 2, "l\u00e4hett\u00e4neen": 4, "t\u00e4ytt\u00e4vien": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "si\u00e4": 1, "tyksess\u00e4": 1, "hankaloitti": 1, "because": 2, "l\u00e4hestymistavan": 1, "tunnustuksensa": 1, "kertomisen": 1, "intentions": 1, "t\u00e4rkeys": 2, "httpwpspearsoncustomcomwpsmediaobjects54075537171at": 1, "parempana205": 1, "yhdysval": 8, "distaen": 1, "j\u00e4rjestykseen": 2, "year": 3, "tour": 17, "nelj\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteisiin": 1, "coming": 2, "k\u00e4sittelee": 11, "tausta-ajatus": 1, "kauppansa": 1, "tiedetyn": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "maiden": 5, "kertomuksista115": 1, "luoden": 1, "toimittajina": 1, "henkil\u00f6": 3, "down": 1, "kerroin": 3, "olettaa": 1, "kirjoituksia": 1, "oikeita": 1, "52-54": 1, "julmuudesta": 2, "demokraatit": 1, "kansasta": 2, "kiis": 1, "merki": 1, "jb": 1, "tettyn\u00e4": 1, "each": 1, "realized": 1, "natii": 1, "illinois": 1, "ajatella": 1, "sijaan": 16, "nutta": 1, "naturally": 1, "175-206": 1, "keskustelussa": 1, "lasatl_ah4_m006html": 1, "teemasta": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "aihepiiri": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viksi": 1, "matkustamista": 2, "eye": 2, "noastaan": 1, "saaren": 37, "sivuuttaen": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 1, "kulttuu": 3, "shifting": 1, "houkutuksen": 1, "therefore": 2, "alike": 2, "kaunokirjalliseen": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 1, "vaatinut": 1, "lapsille": 1, "orientalismi": 1, "muut": 6, "33-35": 1, "grantin": 2, "departure": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "noudattavan": 2, "kristinusko": 1, "toimintaa": 7, "tietoisesta": 1, "myself": 1, "oikeuden": 1, "vastaan231": 1, "politiikassa": 1, "todennut": 1, "valittu": 2, "bonsalia": 2, "bibliografian": 2, "majesteettinaan": 1, "liittyneen": 2, "bolisesti": 1, "raakuuksiin": 1, "ironisesti": 2, "kysymyksen": 5, "yleisluontoinen": 1, "valkoistenkin": 1, "arvelevat": 1, "osia": 1, "mustien": 3, "vastakkainasettelu": 1, "havainto": 4, "liittovaltiota": 1, "this": 12, "armei": 1, "chief": 1, "lainattu": 1, "matkustavia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yty": 1, "tyv\u00e4t": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ys": 1, "exposed": 1, "moamiseen": 1, "yliopistoihin": 1, "oh": 1, "kaajien": 2, "tekemisiss\u00e4": 1, "kansakunnastaan81": 1, "hidastaneet": 1, "tekev\u00e4t": 1, "205-6": 2, "siirtomaaval": 1, "puute": 4, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4n\u00e4": 1, "pyri": 1, "ilmaisee": 1, "katolisena": 1, "toimijana": 3, "tuovat": 10, "muskohtalosta": 2, "k\u00e4sittely": 3, "tapauk": 2, "korostuvat": 3, "advantage": 1, "bronson": 15, "syiden": 2, "leet": 1, "y\u00f6n": 1, "vaikutuksen": 3, "kuulluksi": 1, "teht\u00e4vien": 1, "that": 19, "omien": 12, "huolimatta": 17, "halsteadilla": 11, "omilla": 1, "ulkoisen": 2, "hankkimaan": 1, "keskitt\u00e4nyt": 1, "vihkiytym\u00e4tt\u00f6mille": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaeroja": 1, "kiinnostuksesta": 1, "vi\u00e4": 1, "pelotteeksi": 1, "linjansa": 1, "stagl": 14, "kauppasuhteiden": 2, "keskeinen": 4, "sortamaan": 1, "kuvaustapa": 1, "kiista": 4, "ananas": 1, "calcerous": 1, "osalli": 1, "kulttuurilliseen": 3, "represents": 1, "toimijan": 1, "\u201ctomorrow": 1, "juontavan": 1, "diplomaattien": 1, "n\u00e4kemykseen": 3, "kaupungit": 1, "korollaarin": 1, "muodostu": 1, "mary-louise": 5, "taamisia": 1, "monesta": 1, "menetyksest\u00e4": 1, "ansaitsevat": 2, "kristian": 1, "rinteit\u00e4": 1, "puoles": 1, "keskustella": 3, "laajassa": 1, "painoarvoa": 6, "levottomuuden": 1, "selitt\u00e4j\u00e4n\u00e4131": 1, "kapinallisista": 1, "aika": 1, "osoittama": 1, "diskursiivinen": 1, "sitoutumista": 1, "suurmiesten": 1, "tarinoiden": 1, "filippiinit": 3, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "mitk\u00e4": 4, "taisteluiden": 5, "tarkastelemisen": 1, "amendment": 2, "asiakirjat": 1, "jenkkiajattelijoiden": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "sights": 1, "rakentaakin": 1, "teoksia": 3, "tyst\u00e4": 1, "sanitation": 1, "suurin": 2, "traders": 2, "alkuvaiheiden": 1, "korruptoiva": 1, "voyage": 1, "anneksoimisesta": 1, "kauppiashis": 1, "strategian": 1, "koko": 17, "ajatuksen": 6, "surprised": 2, "kolikon": 1, "veroina": 1, "aatteellisten": 1, "kuvaile": 1, "el\u00e4imien": 1, "korostunut": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "konfliktiin": 3, "aihepiireist\u00e4": 1, "kil\u00f6kohtaisia": 1, "solmimisen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 33, "tropic": 2, "elsewhere": 1, "201-8": 1, "journalistin": 1, "sotilasteiden": 1, "1822-85": 1, "mainingeissa": 1, "kitysten": 1, "infrastruktuuria": 1, "animal": 1, "subscriptions": 1, "eurooppalaisten": 10, "rostamiseksi168": 1, "mantereen": 2, "viaton": 1, "ovat": 104, "selleen": 1, "k\u00e4sitteellisell\u00e4": 2, "paikoilla": 1, "oppression": 1, "davis": 1, "varmistamisessa": 1, "harjoittaa": 3, "houkuttelevan": 1, "hy\u00f6dynnetty": 1, "tanssin": 1, "j\u00e4l": 3, "professorina": 1, "460-461": 1, "moihin": 1, "yl\u00e4luokkaisen": 2, "muudesta": 1, "herrasmiesmatkaajan": 1, "kappaletta": 2, "omistukset": 1, "p\u00e4\u00e4llens\u00e4": 1, "luopumista": 1, "ep\u00e4onnistui": 1, "heikoksi": 1, "tukialueina": 1, "tuotantoa": 1, "uhkakuvaksi": 1, "keskittymisen": 1, "pearson": 2, "bolisten": 1, "alueen": 25, "tekemiins\u00e4": 1, "valmii": 1, "kertomisessa": 1, "aihepiirist\u00e4101": 1, "eroa": 4, "tiedekunta": 1, "said": 7, "filled": 1, "tarvitsevana": 1, "siteeraa": 1, "yleisemmin183": 1, "muotoutumisessa48": 1, "k\u00e4si": 4, "brittil\u00e4ist\u00e4": 1, "consisted": 1, "kapinallisjohtajat": 1, "lehdist\u00f6n": 6, "levottomuutta": 1, "yhteiskunnallisista": 1, "kohde": 5, "johdannon": 1, "muodostaa": 6, "promenadeilla215": 1, "periytyneiden": 1, "symboliikkansa": 1, "when": 2, "vat": 4, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "korostaa": 17, "pass": 1, "veijola": 2, "hankkiminen": 5, "alaisuudesta": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "periaatteena": 1, "listauksista": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "sis\u00e4llissodan": 2, "\u201cgaze": 1, "creation": 1, "kroonista": 1, "minnasta52": 1, "perustuvat": 1, "mustav\u00e4est\u00f6iseen": 1, "tutkimisessa": 1, "hidastanut": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "define": 2, "sesti": 3, "suddenly": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4lt\u00e4": 1, "symboleina": 1, "taustansa": 1, "tunnistettavilla": 2, "protestant": 1, "yankee": 2, "n\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "osallisuuden": 4, "kuubassakin": 1, "asuville": 1, "sanottuun": 2, "tuomitsemiselle": 1, "kulttuurin": 18, "stephen": 2, "orjav\u00e4est\u00f6\u00f6n202": 1, "laivayhteyksien": 1, "makedonian": 1, "vastaavasti": 2, "korkean": 1, "vanhojen": 1, "k\u00e4\u00e4n": 1, "puolueettoman": 3, "kertoa": 4, "havainnointia": 3, "tettiin": 2, "kea": 1, "elementtin\u00e4": 1, "asiakirjoihin": 1, "toimintaansa": 2, "spain": 4, "today21": 1, "logic": 1, "esimerkit": 1, "tuureista": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 2, "paradise": 2, "tyess\u00e4": 1, "tukevan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "perusteita": 1, "abc-clio": 1, "tieteellisten": 2, "\u201ccatalogue": 1, "tekij\u00f6iden": 3, "seurannut": 1, "conditions": 4, "oon": 1, "ominaisluon": 1, "pelinappulaksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neen": 1, "anglosak": 1, "1854": 2, "page": 2, "vuonna": 17, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 1, "ilmastoissa": 2, "yhdys": 8, "etsittiin": 1, "laatiminen": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 5, "matkaajat": 43, "omakohtaiselle": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "korosti": 7, "justin": 2, "amerikkaa": 1, "interesting": 2, "niilt\u00e4": 1, "jatkumona": 1, "ni": 2, "muistiinpanoihin": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "tukee": 1, "uskottavuu": 1, "31-2": 1, "olennaisina": 2, "ensimm\u00e4isill\u00e4": 1, "matkakirjoissa": 1, "mielikuvaa": 1, "neilt\u00e4": 1, "hetkiset": 1, "suljettu": 1, "nimit": 1, "she": 1, "viktoriaaniseksi": 1, "itsehallinto": 1, "\u201corientalism": 1, "ajatus": 16, "toimintansa": 2, "hy\u00f6tyajatteluun": 1, "loyalty": 1, "ker\u00e4ttyihin": 1, "end": 1, "kuu": 7, "vesiss\u00e4": 1, "pii": 1, "deposited": 2, "aikaisem": 1, "erect": 2, "narratives": 1, "rutgers": 1, "monimuotoisempia": 1, "samanaikaisesti": 1, "vuorovaikutus": 1, "tuuksi": 1, "indies": 1, "sekoittunutta": 1, "havana": 1, "paljonkin": 1, "validin": 1, "sissisodan": 1, "espanjalla": 1, "arvioides": 1, "rustuvat": 1, "vastakap": 1, "l\u00e4hett\u00e4neiden": 1, "tuomitsi": 1, "kulttuurillista": 1, "ollut": 44, "halsteadille": 3, "ei-valkoisella": 1, "itsen\u00e4isyyssota": 1, "kanadan": 1, "erittelee": 2, "riveill\u00e4": 1, "kiluokan": 1, "entirely": 1, "historiallisista": 1, "m\u00e4rsi": 1, "ongelmiin": 1, "interventiota": 2, "vakuuttavia": 1, "ty\u00f6l\u00e4isten": 1, "kivimuodostelmat": 1, "us": 7, "indicate": 1, "gave": 1, "dologiaan": 1, "kokemuksiinsa": 2, "mainitsin": 1, "saan13": 1, "omin": 2, "smith": 1, "muodostamisen": 10, "musiikin": 1, "edustajat": 1, "teenn\u00e4inen": 1, "kova\u00e4\u00e4nisen": 1, "rodullisiin": 3, "piikkilangalla": 1, "toisesta": 3, "omakohtaiset": 2, "jackson": 1, "avoimia": 1, "yritti": 1, "tuon": 1, "konkreet": 1, "laisia": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "defining": 1, "havainnoimista": 1, "leikkaamista": 1, "tuomisen": 1, "lisempia": 1, "tarvitsevansa": 1, "monista": 1, "ramsay": 1, "oikeudenmukaisille": 1, "omansa": 1, "matkakerto": 5, "hengitt\u00e4v\u00e4t": 1, "sis\u00e4\u00e4nrakennettu": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "kirjoituksessaan": 3, "kokemus": 1, "sovi": 1, "now": 4, "ordered": 1, "actually": 1, "keskeisiksi": 1, "youngs": 5, "constantly": 1, "heesta": 1, "mainitsemiensa": 1, "maailmasta176": 1, "mielikuvanmuodostuksessa": 1, "interventioon": 4, "310-347": 1, "avainase": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "malice": 1, "haastava": 2, "matkaajalla": 1, "kasvuun": 1, "kertomuksellaan": 1, "omaksua": 1, "singular": 1, "decade": 1, "vai": 8, "monia": 3, "lopulta": 9, "miehelle": 1, "puolelle": 2, "erilaisilla": 1, "h\u00e4vytt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "ennakkok\u00e4sityksen": 1, "sodanjulistuksen": 1, "v\u00e4kivaltaisuuden": 3, "matkakertomuksien": 1, "esitt\u00e4mistapaan": 2, "keskeiseksi": 1, "havaintojaan": 2, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 3, "todenmukaisuutta": 1, "tarkastelussa": 2, "matkakertomusta": 2, "sijoittuvan": 1, "niille": 1, "doubtless": 1, "kriit": 1, "1762": 1, "sivat": 1, "translaationa": 1, "p\u00e4\u00e4tyykin": 1, "positiivisemman": 1, "kantaman": 1, "toistuvat": 1, "etc": 2, "saarta": 5, "kakirjallisuuden": 1, "1995": 11, "painottui": 1, "tilanne": 7, "tarkastelutapaa": 1, "495-7": 1, "teurastamansa": 1, "tapaamisiaan": 1, "tyylill\u00e4": 1, "first": 1, "kertomuksissaan": 2, "tiedustelun": 1, "viittaavat": 1, "v\u00e4\u00e4ryyksiin": 1, "muodostuvaan": 1, "1880-1940": 1, "hyvien": 1, "uskoa": 2, "kahdeksi": 1, "aineis": 2, "hitt\u00e4misen": 1, "positiivinen": 1, "tutkimus": 3, "merkitt\u00e4": 2, "ker\u00e4si": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 2, "ratkaisuun": 1, "lipiteiden": 1, "esitetyt": 1, "aided": 1, "maahanmuuttajat": 1, "oli": 128, "raised": 1, "my\u00f6": 1, "bataateilla": 1, "omistama": 1, "american-born": 1, "kollektiivisten": 1, "alaiseksi": 1, "appears": 2, "alligaattoreilta": 1, "edel": 1, "harvoilta": 1, "kokoamaa": 1, "kertomiseen49": 1, "osoituksena": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "analyy": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 4, "joulukuu": 1, "dan": 2, "rotukuvauksen": 1, "muutenkin": 8, "tekemi\u00e4": 1, "pahantahtoisten": 1, "alueena182": 1, "silmin": 2, "kastelukohteen": 1, "kulttuuriin4": 1, "seconds": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "kiinnostukseen": 1, "victorian": 1, "saari": 7, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "mastoissa": 1, "bussiyhteyksill\u00e4": 1, "n\u00e4htyihin": 1, "ajattelutavan": 2, "naruilla": 1, "luonnosta": 2, "aucoin": 2, "aikaisemmilta": 1, "werner": 1, "alueeseen": 5, "biografiassa": 1, "mahdollistamalla": 1, "listista": 2, "usein": 11, "tunnettujen": 2, "so": 4, "v\u00e4est\u00f6nryhmien": 1, "kuten": 22, "nimikett\u00e4": 1, "islands": 4, "narratiivissa": 1, "race": 4, "kulkevilla": 2, "international": 1, "j\u00e4\u00e4": 4, "voittokulkuun": 1, "puerto": 7, "luonteesta": 6, "ilman": 10, "parhaana": 1, "michigan": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 1, "paikallinen": 3, "ilmenemistiheys": 1, "aseisiin": 1, "kohdistunee": 1, "kasvien": 1, "pub": 1, "maine": 1, "asettuminen": 1, "johdsta": 1, "joukon": 2, "taisten": 2, "lueettoman": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "joukosta": 2, "verottaa": 1, "matkanneet175": 1, "t\u00e4sm\u00e4llist\u00e4": 1, "wildernesses": 1, "turismin": 2, "luonnollisista": 1, "yhdysvaltalaisten": 14, "toja": 1, "n\u00e4kemyksien": 1, "limestone": 1, "rytt\u00e4misess\u00e4": 1, "vapaat": 1, "yleisluontoista": 1, "sista": 1, "huonon": 3, "\u201ctreaty": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "71-72": 1, "v\u00e4est\u00f6nosaan": 2, "rusteluja": 1, "osastoilla": 1, "ammattimaisten": 1, "professori": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "kuvailutaitojen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 4, "konfliktinkin": 1, "eroista": 3, "harvoista": 1, "nytkin": 1, "muodostuvan": 1, "iskuja": 1, "painottaminen": 1, "espanjalaisiin": 1, "kulttuurilliset": 1, "inflicted": 1, "tyyliluokittelut": 1, "shall": 2, "rintaansa": 1, "these": 4, "paikkoja": 1, "audienssitkin": 1, "et\u00e4iset": 1, "polttamalla": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 4, "kertomuksille": 2, "aikaisia": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "records": 1, "kertomusperinteeseen": 1, "annettiin": 2, "kirjoittavat": 5, "velka": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 1, "varovaista": 2, "espanjalaiseen": 2, "133-159": 1, "mukavuutta": 1, "viiteryhm\u00e4n\u00e4": 1, "bermudez": 5, "puitteissa": 4, "nen96": 1, "kysymykseen": 1, "matkoista": 7, "halsteadia": 2, "k\u00e4ydess\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 2, "teen": 3, "tuoreiden": 1, "uhriksi40": 1, "mahdollistavan": 1, "alueillaan": 1, "perusteluina": 1, "luotti": 1, "1965": 3, "\\n\\ntutkimusaineistona": 1, "sis\u00e4llissota": 1, "wonderful": 1, "laji": 1, "ostamiseksi": 1, "jonkin": 12, "laisten": 3, "tapahtuneet": 2, "kivest\u00e4": 1, "relative": 1, "no": 5, "jan": 2, "siinsa": 1, "osapuolen": 1, "rasitukset": 1, "toimien": 1, "komentaja": 2, "en": 5, "britannia": 1, "toimin": 3, "n\u00e4ihin": 2, "kyvytt\u00f6myyden": 1, "koostuisi": 1, "melko": 17, "most": 3, "sien": 1, "kokemuksen": 2, "kulttuurista9": 1, "den": 19, "events": 1, "eyes": 1, "begged": 1, "tarttuminen": 1, "open": 1, "maihin": 2, "vet\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "ep\u00e4il": 1, "esimerk": 1, "si": 4, "civilized": 2, "saatiin": 1, "james": 4, "upseeri": 2, "satamat": 1, "selt\u00e4\u00e4n": 1, "nykyisten": 2, "tapaamisistaan": 1, "mahdollistaisi": 1, "pullonkaulasijainti": 1, "useisiin": 1, "kuvata": 6, "k\u00e4sityksest\u00e4\u00e4n": 1, "toimintaan": 5, "dos": 1, "julmuutta": 2, "failed": 2, "argumenttinsa": 1, "uskottavuutta": 8, "trooppisuus": 1, "yltyminen": 1, "osoittaneet133": 1, "k\u00e4ytettyjen": 2, "muksella": 1, "suurta": 7, "liittyi": 4, "keskusteluku": 1, "kirjoitettuun": 1, "korkeakoulu": 1, "eritt\u00e4in": 9, "henkil\u00f6koh": 2, "matalammaksi": 1, "l\u00e4pik\u00e4ytyihin": 1, "noudattaminen": 2, "tutkielma": 1, "tietoisesti": 1, "merellisen": 1, "editorina": 1, "vuoristoa": 1, "toisiaan": 4, "erinomaisen": 3, "herra": 1, "ritualistisen": 1, "tentiaalin": 1, "44-5": 1, "ollen": 3, "206-7": 1, "7-24": 1, "useimmiten": 1, "39-40": 2, "kansal": 1, "poikkeuksen": 1, "kutsumuskohtalon": 6, "asiakirjoista": 2, "tekstuaalisesti": 1, "empiirinen": 1, "matkakertomustensa": 1, "ratkaisuita": 1, "paratiisianalogia": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 3, "uskomaan": 1, "elementtein\u00e4": 1, "valossa": 7, "nustaa": 1, "valitsemiinsa": 1, "malicious": 1, "kohtalo": 1, "avainasemassa": 2, "mittapuilla": 1, "resulted": 1, "yhdysvaltoihin": 15, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 5, "halsteadin": 32, "words": 1, "jokia": 1, "saidin": 7, "menomaan": 1, "paljastuu": 1, "tuodulla": 1, "v\u00e4est\u00f6nosa": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 6, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 5, "kysynt\u00e4\u00e4": 1, "kidutus": 1, "varsin": 4, "cubans\u2014by": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "yhdistyminen": 1, "havainnoimalla": 1, "senaatissa": 1, "valmiiksi": 1, "esiin": 3, "1800-luvun": 19, "ongel": 1, "trooppisten": 3, "flowers": 1, "plague-spots": 1, "puolueetonta": 1, "pehment\u00e4\u00e4": 1, "1700-luvulla": 2, "sotakir": 1, "greater": 1, "tavalliselle": 1, "henkil\u00f6kohtaisessa": 1, "real": 2, "kykenev\u00e4isyys": 1, "geopoliit": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 27, "mielenkiintoisuudesta": 1, "esimerkkin\u00e4": 10, "voinut": 2, "cruelty": 3, "teaa": 2, "sitomaan": 2, "nou": 1, "rajaamiseksi": 1, "heti": 3, "tilanteessa": 3, "otoksena": 2, "toisiinsa": 1, "el\u00e4inten": 1, "yhteiskunnallista": 4, "58-67": 1, "there": 5, "ulkopoliittiseen": 1, "least": 2, "lisuus": 1, "viisaasti": 1, "dessa": 1, "markkinoiden": 1, "kulloinkin": 1, "287-90": 1, "tuottaa": 2, "syyn\u00e4": 3, "nopeatkin": 1, "puhujat": 1, "tamaani": 1, "taja": 1, "list\u00e4": 1, "sy\u00f6t\u00e4v\u00e4": 1, "ny\u00f6kk\u00e4\u00e4n": 1, "tarkaste": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "nivomiseksi": 2, "asutuksissa129": 1, "talaisen": 1, "concerning": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "uskomus": 2, "k\u00e4ymi\u00e4": 1, "garraty": 1, "non": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 3, "puinen": 1, "muodostumista": 1, "muuttaa": 1, "kaupunkeihin": 1, "syntynytt\u00e4": 1, "cuba": 23, "150-1": 1, "lysoimiseen": 1, "kanssa": 38, "sessa": 8, "kansanmurhan": 4, "avaamisessa": 1, "matkakertomuksessaan": 1, "asianlaatuna": 1, "venttiili\u00e4": 1, "hedelmill\u00e4": 1, "keino": 13, "kappale": 1, "aiheet": 1, "timo": 1, "reflektion": 1, "sallitaankin": 1, "mielenkiintoisessa": 1, "teemat": 2, "johtaneen": 3, "universaaleista": 1, "attention": 1, "americas": 2, "kohtelusta": 1, "kehitt\u00e4mi": 1, "kokee": 1, "tappioiden": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisyyden": 1, "seip\u00e4\u00e4seen": 1, "my\u00f6nnytyksen\u00e4": 1, "ylist\u00e4v\u00e4sti": 1, "sitovat": 1, "tulleita": 1, "itsen\u00e4istymissota": 5, "kohteista": 1, "motivoineiden": 1, "seuraavaksi": 1, "kohtaisimman": 1, "rikkaana": 1, "tarkoitushakuista": 1, "veijola2": 1, "jen": 8, "metodologian": 1, "vallattuihin": 1, "soldiers": 1, "2015": 3, "240-248": 1, "keskeiset": 1, "kasvat": 1, "presidentin": 1, "toiminnassakin": 1, "beautiful\u2014deep": 1, "huomioida": 4, "ammat": 1, "tarinankertojana": 1, "kittyv\u00e4t": 1, "aiemmin": 14, "be": 14, "kysymykset": 8, "tavoitteista": 2, "hatariin": 1, "vella": 1, "gomezin": 3, "demanding": 1, "neekerin": 1, "ilmas": 1, "republikaanipuolueen": 1, "kotimainen": 1, "emergence": 2, "l\u00e4hdeaineiston": 2, "sijoituskohteena": 1, "paikallisesta": 1, "karibianmeren": 2, "samanlaisista": 1, "nancy": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "consequence": 1, "appearance": 1, "ajankoh": 1, "miseksi": 3, "karibian": 2, "vaintojen": 1, "heid\u00e4t": 6, "ajaa": 1, "orientalismin": 1, "joutumatta": 1, "moro": 1, "vetoaminen": 1, "taistelussa": 2, "1890": 1, "kohteeksi": 1, "kysymyksess\u00e4": 1, "sotkuksi180": 1, "tiusanen": 2, "muus": 1, "pyrin": 2, "johtaneet": 2, "pyrkineet": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "laiminly\u00f6mi": 1, "huhut": 1, "vaikutelmaan": 2, "lyhyesti": 2, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 6, "v\u00e4\u00e4ryyksiksi": 1, "coppery": 1, "aluehankintoja": 2, "rodulliseen": 1, "\u201camerica": 1, "diskurssi": 1, "vangu": 1, "matkaajista": 12, "senhetkisen": 3, "kummeksuu": 1, "savuaviksi": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miskelpoisia": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "teoksessaan": 5, "aktiivisen": 1, "richard": 1, "aluetta": 2, "kanssa74": 1, "tourissa": 1, "1997w": 1, "vi": 4, "tehokkuutta": 1, "sivut": 1, "toimittajien": 2, "vuosisatojen": 1, "remarkable": 1, "kaunis": 1, "kaltaisia": 1, "sodank\u00e4ynnille": 1, "perusteluissaan": 1, "vaikutelmaa": 2, "havainnointiin": 2, "lytt\u00e4\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 1, "iloisuuttaan": 1, "our": 6, "pu": 2, "ilmastoihin": 1, "muodostami": 2, "distisen": 1, "jotain": 5, "kuuballe": 2, "vetoavia": 1, "edward": 2, "amerik": 1, "kiinnostuksen": 2, "havaitsinkin": 1, "komentajana": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "yhdenmukaisia217": 1, "useaan": 1, "p\u00f6nkitt\u00e4viss\u00e4": 1, "alueista": 1, "2003": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "kiinnittyy": 2, "encyclopedia": 2, "dwelling": 1, "matkakohteiden": 1, "yhteiskun": 2, "eri": 39, "mainittuun": 1, "tulevaisuudesta": 1, "notuksesta": 1, "inc": 3, "persoonassa": 1, "soveltavat": 1, "ihmisrotujen": 1, "toiseuk": 1, "accusers": 1, "turismiin": 1, "kattavan": 1, "yleisemmiss\u00e4": 1, "rajaten": 2, "sovitetaan": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "luonnonj\u00e4rjestelmien": 1, "koulutetulle": 1, "matkakirjal": 1, "aikaisempaan": 1, "poliittista": 3, "ajaneen": 1, "vegetable": 1, "pitkien": 1, "later": 1, "cuticle": 1, "nyt": 4, "sis\u00e4maan": 1, "sessien": 1, "\u201che": 1, "hieman": 7, "tunnustivat": 1, "tuvat": 1, "disoriented": 1, "virgi": 1, "kuolonkamppailuun106": 1, "asuttamaton": 1, "saus": 1, "tyylisuuntaukseksi112": 1, "keskiaikaiseen": 1, "chris": 3, "persoonatonta": 1, "keskeisess\u00e4": 3, "negatiiviset": 2, "aihe": 1, "punishment": 1, "1-18": 1, "irlannista": 1, "avusta": 1, "penguin": 1, "varsinkin": 1, "nosta": 2, "eritellen": 1, "kapinoitiin": 1, "roduissa": 1, "esitt\u00e4miins\u00e4": 1, "huomioiden": 5, "2005": 4, "cultures": 2, "johtuvat": 1, "meet": 1, "guards": 1, "graphic": 1, "tuu": 2, "sotilaallisesti": 2, "mustaan": 3, "ti\u00e4": 1, "suoraa": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 1, "assa": 2, "meid\u00e4n": 3, "t\u00e4rkeim": 1, "luultavimmin": 4, "havaitsemansa": 1, "i-iii": 1, "suorittamia": 1, "alueella": 21, "soveltuvuudesta": 1, "irvokasta": 1, "ulkoministeri\u00e4": 1, "yhdysvaltalaisen": 8, "kartoitta": 1, "tapauksen": 1, "kirjallisten": 7, "kertonut169": 1, "xxvi-xxx": 2, "25a": 1, "julmuuksiin": 3, "silloinkin": 4, "espanjalta": 2, "tulkinnanvaraisemmat": 1, "carolina": 2, "valojen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "yksityisopettaja": 1, "linjakeskustelu": 1, "grounds": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "rooliin": 2, "uusi": 3, "muodostaessaan": 1, "korkeakoulusta": 1, "sotiminen": 1, "border-crossers": 1, "matkakertomusteoriakirjallisuuden": 1, "1700-lukujen": 1, "kasvaa": 1, "itsen\u00e4isyystaistelu": 1, "lapsia": 1, "luokitte": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "ni\u00e4": 2, "25-30": 1, "mielenkiintoon": 1, "suosiota": 1, "niihin": 7, "jamaikassa": 1, "kest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "taustaolettamuksensa": 1, "l\u00e4hteisiin": 2, "aihevalinnat": 1, "statuksensa": 1, "painoarvolle": 1, "saattavat": 1, "tuntunutkaan": 1, "placed": 1, "kirjallisuudessa": 1, "el\u00e4imen": 1, "avoimilla": 1, "vapauttamaan": 1, "taloudelliset": 2, "tarinoita": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "amerikkalaisten": 2, "sodank\u00e4ynnin": 3, "voimaa": 1, "majoittumisestaan": 1, "kysymyslistoissa": 1, "capitalist": 5, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 5, "charity": 1, "kirjaa": 2, "alkuper\u00e4st\u00e4208": 1, "laborantes": 4, "omistustensa": 1, "lempe\u00e4n": 1, "kuubalaisilta": 1, "selvyytt\u00e4": 1, "osuuk": 1, "valkoisten": 2, "pienempi": 1, "kohdista": 2, "mainitsevat": 1, "sotilasintervention": 1, "linkittyv\u00e4n": 2, "tarkoi": 3, "syit\u00e4": 3, "sellaisenaan": 1, "mieli": 1, "kunnia": 1, "suusvaatimuksilla": 1, "kimusta": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 1, "ep\u00e4onnistuu": 1, "persoonattomasti": 1, "1500-luvulta": 1, "pohjois": 1, "varhain": 1, "eroavat": 1, "national": 3, "kallistu": 1, "kykenee": 1, "taisteluita": 1, "jewish": 1, "sublime": 1, "ratkaiseva": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "effect": 1, "laajempaan": 1, "tua": 2, "tietoisia": 1, "muuden": 1, "sitomiseen": 1, "alaska": 1, "siirtyneet": 1, "toteuttajista": 1, "kantaa": 5, "matkakirjallisuuteen": 2, "parhaimmillaan": 1, "perusteltavissa": 1, "korkein": 1, "vandaalien": 1, "maailma": 3, "nojaa": 1, "vard": 1, "uskonnollisiksi": 1, "1800-luvusta": 1, "amerikkalaisista": 1, "symboli": 3, "pelotteeksi223": 1, "muinaisegyptil\u00e4iseksi": 1, "jonkinlaisena": 3, "vihollista": 1, "taivuttua": 1, "119-121": 1, "osoittanut": 1, "rajojemme": 1, "johdannossaan": 2, "kokonaisuutensa": 1, "67-68": 1, "kulttuurin\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "melville": 1, "\u201culkomailla": 1, "lemaa": 1, "picturesque": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "eri\u00e4vien": 1, "keskeisiin": 1, "jatkuu": 1, "viiveell\u00e4": 1, "aali": 1, "objektiivisesti": 3, "paikoi": 1, "teoreettiseen": 1, "viittaavia": 2, "tyylilajia": 1, "suuren": 7, "monipuolisesta": 1, "kansallisen": 1, "pit\u00e4isi": 2, "alueena": 3, "tyrehtyiv\u00e4t": 1, "vuoret": 2, "teloitusten": 2, "taisteluihin": 1, "lisoiminen": 1, "implisiitisti": 4, "tuurin": 1, "kannattajia": 1, "tiiviset": 1, "toimeksi": 1, "t\u00e4p\u00e4r\u00e4sti": 1, "voimakkaasti": 7, "luomaan": 5, "life": 3, "rotumurhaksi": 1, "kulkeneet": 1, "koskevan": 1, "tulokkaat": 1, "yleistyminen": 1, "yhdysvaltojen-espanjan": 2, "eksotiikkaa": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "vadilla": 1, "etel\u00e4": 2, "toimimisesta": 2, "tuomittavan": 1, "kopuolisia": 1, "syntyhistoria": 1, "smile": 2, "lehti\u00e4": 1, "nostuksen": 1, "suurena": 3, "t\u00e4l": 1, "alamaiset": 1, "vakavuudesta": 1, "kutsu": 3, "onnistuneiden": 1, "kasvattamisen": 1, "keinoja": 14, "verottaminen": 1, "h\u00e4vityk": 1, "ohjannut": 1, "silvotaan": 1, "puutteita": 1, "teoriakirjallisuuden": 2, "rakentamisen": 3, "event": 1, "1988": 4, "re": 1, "toimivuudessa": 1, "menett\u00e4\u00e4": 3, "yliopisto": 2, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "mink\u00e4laisia": 2, "santo": 9, "1899": 10, "kakertomuksissa": 1, "edustamaan": 2, "32-54": 2, "vastaisia": 1, "v\u00e4ltty\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4": 1, "ahneus": 1, "arvo": 1, "henkil\u00f6ilt\u00e4": 1, "taustaolettamuksia": 1, "kokemuksiin": 2, "havainnointi": 5, "aiemman": 3, "hataralla": 1, "kokonaan": 3, "inhabitants": 3, "khair": 4, "vararikon": 1, "tietol\u00e4hteiden": 3, "yksioikoisin": 1, "symboliikkaa": 4, "matkasta": 2, "trooppisissa": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "rien": 1, "vaikuttunut": 1, "kirjoitetun": 1, "\u201cin": 2, "syihin": 1, "puhutaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "parrakas": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "sorron": 1, "osoittamasta": 1, "demokraattinen": 1, "palettaan": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "sytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "antithesis": 1, "viimeistelem\u00e4\u00e4n": 1, "official": 1, "kiersiv\u00e4t": 1, "kynnet": 1, "african": 1, "asettama": 1, "eksplisiitisti": 2, "roomalaiskatolilaisuus": 1, "bonsal": 63, "energisyyden": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "saaressa": 1, "v\u00e4lietappina": 1, "vetoavan": 1, "t\u00e4neet": 1, "green": 1, "linen": 2, "neekerille": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "apodemica55": 1, "protesteista": 1, "westport": 2, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "lakonisuus": 1, "asiana": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "kunniattomuuden": 2, "m\u00e4\u00e4": 3, "kuubalainen": 1, "teellisen": 1, "tarinaa": 1, "mainittu": 2, "luultavasti": 3, "kuvitella": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 2, "nime\u00e4": 1, "sis\u00e4\u00e4nrakennettuna": 2, "havai": 1, "tyypilli": 1, "outward": 1, "l\u00e4hitaisteluita": 1, "tallominen": 1, "sivistysta": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "v\u00e4liintulon": 1, "escort": 1, "tuomit": 1, "syv\u00e4n": 1, "ignorant": 1, "kuvaami": 2, "suhteessa": 5, "ilmeisest\u00e4": 1, "itsetietoisuutta": 1, "generally": 1, "kiinni": 4, "2009": 1, "er\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "vapaaehtoisesti": 1, "including": 1, "extent": 1, "varauksella": 1, "rowa": 4, "ajoista": 1, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 16, "kahdelle": 1, "ajatukseen": 4, "suuksien": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "matkakirjallisuudelle": 1, "united": 8, "mckinley": 1, "ideaalien": 1, "kyyninen": 1, "havainnoimiseen": 1, "kutsumuskoh": 1, "matkakertomustyyppi\u00e4": 1, "seu": 1, "johtohahmot": 1, "joten": 6, "tojen": 4, "hallinnollisesta": 1, "tapahtumiin": 3, "kaikilla": 2, "tekisi": 1, "weyler": 5, "yll\u00e4t": 1, "v\u00e4lkkeess\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4sen": 1, "republikaani": 1, "sadekaudella192": 1, "rodullisten": 3, "asti": 1, "sanoa": 2, "geography": 1, "matkassa": 2, "scovelin": 1, "chur": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 2, "kansan": 11, "j\u00e4rjestel": 2, "esimerkki\u00e4": 1, "aktiivisesta": 1, "luontoku": 1, "valheellisuudesta": 2, "mukaisesti": 2, "analysoitaessa": 1, "hallitus": 1, "periy": 1, "kulkuyhteyksi\u00e4": 3, "konsulin": 1, "matkasi": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4nyt": 1, "kennettava": 1, "sissisodank\u00e4ynti\u00e4": 1, "taisen": 1, "jared": 1, "ainoa": 1, "kotikulttuu": 1, "tusti": 1, "arvoiseksi": 1, "kuvauksiaan": 1, "sumterin": 1, "v\u00e4itteelleen": 1, "potentiaaliin": 1, "pit\u00e4minen": 1, "marquis-whos": 1, "their": 10, "mielenkiintoisesti": 1, "julkilausutummin": 1, "teit\u00e4": 3, "luotettavuus": 1, "vastakkaiselle": 1, "konnollista": 1, "excited": 1, "laiskuuden": 1, "huomion": 6, "hetke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "havainneet": 1, "moja": 1, "strateginen": 1, "operaatioiden": 1, "vaikuttamaan": 3, "perheiden": 1, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "kunniakkaasta": 1, "rebels": 1, "selvi": 1, "perustelematta": 2, "miksi": 7, "julmuuden": 2, "raportoinnin": 1, "asetetaan": 1, "puolueettomampaan": 1, "r\u00e4isv\u00e4est\u00f6n": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "population": 1, "kiistet\u00e4": 1, "yhteiskunnalliseen": 3, "reisiin": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "tyssanat": 1, "teis\u00f6t": 1, "aikaisempaa": 3, "education": 3, "p\u00e4invastai": 1, "themselves": 1, "ajalta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "tilastojen": 1, "sanan": 2, "osiltaan": 1, "johnson": 3, "methods": 2, "perustelujen": 2, "accelerate": 1, "matkakertomuksen": 3, "kokemaan": 1, "tunteellisella": 1, "task": 1, "il": 3, "halsteadista": 6, "kerrottuun": 1, "katsaus": 1, "matkoissa": 2, "vaikutelmat": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "i\u00e4n": 2, "avainsis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 3, "tunteisiin": 6, "herrasmiesm\u00e4iseen": 1, "able": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 5, "kappaleesta": 1, "charged": 2, "goottien": 1, "vanhaan": 1, "nor": 1, "linjasta": 1, "yhteiskunnallisen": 9, "heijastui": 1, "arvostetun": 1, "34halstead": 1, "jollei": 1, "kulttuuria": 5, "tyylillisesti": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 3, "back": 1, "huomenta": 1, "energisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "liittyy": 3, "role": 1, "kapinallisille": 1, "hopeakannua": 1, "hyveellisest\u00e4": 1, "aikaisemmat": 2, "kommentoiden": 1, "volume": 2, "uskottavuus": 4, "pi": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 6, "helda": 1, "yleisen\u00e4": 2, "53-85": 2, "raa\u2019asti": 1, "mi": 1, "teki": 2, "tamaan": 2, "orien": 1, "ensin": 2, "kuvauksissa": 1, "j\u00e4se": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 1, "viitekehyksest\u00e4": 1, "but": 8, "judged": 1, "veysey": 3, "teliv\u00e4t": 1, "nostavat": 2, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "omista": 1, "inspired": 1, "kuvaustyylit": 1, "toiminnassa": 3, "tekiv\u00e4t": 3, "sissitaktiikka": 1, "huutoja": 1, "tion": 1, "rotujen": 4, "joissa": 6, "harva": 2, "kaupallisia": 1, "v\u00e4lillet\u00e4r": 1, "oppressed": 1, "political": 2, "loving": 1, "muuhun": 2, "ep\u00e4luotettavaa": 2, "colonies": 1, "triumph": 1, "kahta": 1, "idealisoitua": 1, "academy\u2019ssa": 1, "tarinan": 2, "vytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "variance": 1, "3-10": 1, "1895-1898": 1, "taustaa": 2, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "kokemuksistaan": 1, "sodassa": 6, "perehtyneet": 1, "vanhempien": 1, "siirtomaavallan": 1, "nottuvat": 1, "kenkiin": 1, "pohtivat": 1, "sopi": 1, "kenteita": 1, "archives": 1, "tie": 4, "platt": 2, "henkil\u00f6kohtaisesti": 3, "osavaltiossa47": 1, "viidakko": 1, "jotka": 34, "toimineet": 1, "kuuluvaksi": 1, "vallan": 4, "henkil\u00f6n\u00e4": 3, "toiseuteen": 1, "hahmojen": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "ehdoilla": 1, "remained": 2, "insulares214": 1, "lausuu": 1, "upon": 2, "alone": 1, "1890-luvun": 3, "teos": 11, "kvantitatiivinen": 1, "ilmaisutavalla": 1, "toteuttamista": 1, "n\u00e4kemys": 6, "alkuper\u00e4isv\u00e4est\u00f6n": 3, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 2, "kire\u00e4\u00e4n": 1, "tropical": 1, "tanttien": 1, "toisena": 5, "tell": 1, "experiences": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4160": 1, "n\u00e4in": 4, "rinnastamaan": 1, "tason": 1, "kaasti": 3, "ca": 1, "jollain": 7, "n\u00e4k\u00f6kulman": 7, "soveltu": 1, "imperiumi": 1, "saaneille": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "tiukasti": 1, "viidakoihin": 1, "nauttineet": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 2, "social": 2, "yl\u00e4luokkainen": 1, "tymisen": 1, "l\u00e4hitaisteluista": 1, "vuoren": 1, "denmukaisia": 1, "motivaationa": 3, "tribes": 1, "poikkeuksellisuuden": 1, "toisessa": 1, "raamatullisia": 1, "sotilashistoriaa": 1, "eurooppalaiseen": 1, "born": 1, "otettu": 1, "\u201cimperial": 1, "erityinen": 3, "jaotellut": 1, "eurooppalaiset": 4, "hankittuja": 1, "ylist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "liit": 4, "paid": 1, "teloitettiin": 2, "olikin": 1, "enemmist\u00f6n": 1, "munro\u2019s": 1, "koti": 2, "ricon": 1, "presidentti": 5, "osapuol": 1, "jenneta": 1, "vanki": 1, "miehen": 3, "manitaariselle": 1, "opposite": 1, "orientalisoitiin": 1, "perustuvia": 2, "tillisiin": 1, "matkansa": 6, "kapinalliset": 7, "sotatilanteeseen": 1, "kohtuuttoman": 1, "lainauksesta": 1, "argumentti": 3, "ar": 1, "pelkoa": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "poliittisten": 2, "luonnollista": 6, "n\u00e4ille": 1, "santiagon": 1, "tunteva": 1, "viimein": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "co": 2, "teuttamien": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "vaivoihin": 1, "expecting": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "korostavana": 1, "selkeit\u00e4": 1, "vaikuttavan": 1, "lukemisen": 1, "kiivasta": 1, "still": 1, "weylerin": 10, "vetoamisen": 2, "johtunee": 2, "domingo": 1, "selitt\u00e4nev\u00e4t": 1, "delliseen": 1, "indikaattoreita": 1, "t\u00e4llainen": 2, "rico23": 1, "auktoriteettia": 1, "tapahtumat": 1, "36-37": 1, "erin\u00e4k\u00f6isiin": 1, "square": 1, "wanton": 1, "ylit": 1, "ul": 3, "sivistyneeseen": 2, "palkallisena": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 2, "yksiselitteisesti": 1, "motivaation": 5, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "muutti": 1, "saatavilla": 5, "sena": 2, "pallonpuoliskolla": 1, "jalainen": 1, "tra": 1, "ulkopolitiikka": 3, "diplomacy": 1, "sanottu": 3, "odottamista": 1, "ymp\u00e4ri": 2, "v\u00e4kival": 1, "kuolleelle": 1, "health": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "exorbitant": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksist\u00e4": 1, "muuttoliikkeeseen": 1, "englanti": 2, "tarkastelemiseen": 1, "k\u00e4det": 1, "tuhoamista94": 1, "perustelevat": 1, "percival": 5, "esill\u00e4": 4, "voitoksi": 1, "perimm\u00e4isen": 1, "kunnianloukkausten": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "teht\u00e4": 2, "liitettyj\u00e4": 1, "tulkinnoista": 1, "voisi": 2, "sitookin": 1, "hallinto": 3, "h\u00e4mm\u00e4styst\u00e4\u00e4n": 1, "kirjalliseen": 2, "ajautunut": 2, "luotettavimmasta": 1, "opiskelleet": 1, "poikkeavaa": 1, "tietoa": 14, "k\u00e4sitys": 2, "promise": 1, "jaottelemalla": 1, "havaiten": 1, "2013": 2, "symbolista": 1, "salaa": 1, "exploration": 1, "roolin": 3, "orga": 1, "ep\u00e4rehellisyys": 1, "lippaan": 1, "tun": 2, "kasvaneeseen": 1, "vaikuttanut": 5, "annoitte": 1, "pystyy": 1, "sotilasosastojen": 1, "etnograafikoiden": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6lleen": 1, "odotettuihin": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "hyveisiin": 1, "rinnastuksia": 1, "todellinen": 1, "molempien": 2, "afrikkalaistumisen": 1, "liittiselle": 1, "huomaisivat": 1, "1861": 1, "keskittyv\u00e4": 1, "huomioon": 2, "huomioidaan": 1, "virallisesti": 1, "neither": 1, "kuubalaiseen": 1, "oikeusistuntoa": 1, "rekonstruktiopolitiikkaa": 1, "formation": 1, "kerrottuaan": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 3, "vaikeammin": 1, "pyhiinvaelluksia": 1, "gaze": 3, "rikkomuksena": 1, "juutalaiset": 1, "viidakkoveitsi\u00e4\u00e4n228": 1, "tarkastelleet": 1, "muutkin": 1, "mon": 2, "piirteiden": 2, "henkil\u00f6kohtais": 1, "makas": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 4, "tiedossa": 2, "union": 2, "kun": 32, "laatiman": 2, "helppoa151": 1, "tu": 1, "rinnalle": 2, "oikean": 2, "sotakirjeenvaihtajia": 2, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "\u201ccontradictory": 1, "identiteetin": 2, "yhdenmukaisella": 1, "erot": 4, "power": 1, "xxx": 1, "v\u00e4kivallalla": 1, "hankaliksi": 1, "yksinomaan": 7, "lo": 1, "transparency": 2, "muodostamisessa": 5, "kuolleisuuden": 2, "k\u00e4site": 5, "joustavuuden": 1, "yhtey": 2, "syyt\u00f6kset": 3, "kolonialististen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4lle": 1, "platt-lis\u00e4yksell\u00e497": 1, "etsitty": 1, "1994": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "kuvauksellisia": 1, "samat": 1, "goes": 2, "rules": 1, "project": 2, "perustelua": 2, "ricossa": 1, "ominaisuutena": 1, "kuukautta": 1, "joutui": 1, "osaamista": 2, "strategioista": 1, "poikkeamiseen": 1, "tuna": 1, "ominaisiin": 1, "ohjekir": 1, "sill\u00e4": 32, "eksplisiittisyys": 1, "koh": 5, "pysyv\u00e4st\u00e4": 1, "mielenkiintoisimmaksi": 1, "lyn": 1, "recently": 1, "orchards": 1, "maissa": 1, "koettelemuksen": 1, "oppiaine": 1, "homogeeni": 1, "teoksista": 4, "sijaisena": 1, "guileless": 1, "vuosia": 2, "1858\u2013194327": 1, "kulusta": 1, "liitty\u00e4": 1, "kohdistettu": 1, "fish": 1, "puoluepolitii": 1, "perustelun": 4, "tilastoja": 2, "varakasta": 1, "pohjoiseurooppalaisiksi": 1, "kelpoisuuden": 2, "arjesta": 1, "vaikuttavuuden": 1, "vihjasi": 1, "sentiment": 1, "castron": 1, "nineteenth": 3, "samaa": 6, "enlighten": 1, "eksotiikan": 1, "philippine": 2, "rohkeuden": 1, "suosimiseen": 1, "glittering": 1, "suvereeni": 1, "tiedettiin": 1, "caba\u00f1as": 7, "oma": 10, "osioistaan": 1, "mittasuhteisiin134": 1, "vinkin": 1, "nostettujen": 1, "poliit": 1, "\u201ctourists": 1, "morris": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "uutisoinnilla": 1, "mahdollisimman": 6, "maansa": 2, "tiques": 1, "37-66": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "osanottajana": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtineen": 1, "considered": 1, "rodulleen": 1, "puritaanisesta": 1, "laista": 2, "naissotilaitakaan": 1, "k\u00e4nikamat": 1, "americas\u201c": 1, "114-115": 1, "est\u00f6n": 1, "muodostettava": 1, "virheelliseksi210": 1, "struggles": 2, "lienee": 5, "seem": 1, "henkeni": 1, "miseen": 1, "edustajina": 1, "prof": 1, "hevalikoiman": 1, "biography": 2, "kokonaiskuvasta": 1, "amerikkalainen": 1, "sotilaallisiin": 1, "matkakertomuksella": 1, "kansakunnastaan": 1, "seurasi": 2, "sorrettava": 1, "sivilisaation": 1, "l\u00e4pikantavana": 1, "harjoittaisi": 1, "2008": 4, "kolumbus": 1, "yhteinen": 2, "tosiasiallisesti": 1, "tilanteesta170": 1, "minimoimaan": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "kokemusten": 2, "neutraalia": 1, "tavoitettaan": 1, "london": 9, "rakentamaan": 1, "rivers": 1, "artist": 1, "coffee": 1, "discourse": 1, "toimintakulttuurin": 1, "maineen": 1, "kasvillisuuden": 1, "yksityiskoh": 1, "vuoroin": 1, "ulkopolitiikan": 3, "toimensa": 1, "sodanjohdon": 1, "yleis\u00f6ns\u00e4": 1, "nee": 1, "eurooppalaista": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "syyksi": 1, "kuvaaminen": 6, "4-6": 1, "interventions": 1, "kuutta": 1, "saariin": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "saavuttaa": 1, "k\u00e4ytiin": 5, "customs": 1, "veyseyn": 3, "entisten": 1, "tiukemmin": 1, "siirtomaina": 1, "linjauksista": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 31, "omiksi": 1, "tavallaan": 3, "tista": 1, "ajattelua": 1, "soveltuminen": 1, "kysym\u00e4tt\u00e4": 1, "paikallisen": 5, "erikoinen": 1, "neesta": 1, "kohtaamisten": 3, "ehdottavat": 1, "suhtautumista": 3, "huomattavasti": 5, "laiskuudesta": 1, "mannaa": 1, "harmittelevat": 1, "guam": 1, "tekij\u00e4t": 1, "historiallisten": 3, "loosening": 1, "kommentteja": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mielenkiintoinen": 8, "tule": 5, "j\u00e4ljess\u00e4": 1, "voisin": 1, "havainnoijana": 1, "convey": 1, "ym": 2, "development": 2, "havaittavat": 1, "tiisissa": 1, "filosofian": 2, "vangittuihin": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "elollistamiset": 1, "suinkaan": 1, "tapahtumissa5": 1, "pohjaavat": 2, "sen": 131, "etel\u00e4isi\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "s\u00e4isi": 1, "taloudellisesti": 1, "per\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "possible": 1, "turmelevasta": 1, "wieniss\u00e4": 1, "muotojen": 1, "grand": 20, "hyvin": 64, "vanhakantaisuutta": 1, "v\u00e4itteen": 5, "taa": 5, "rajoitteet": 1, "matkaajaa": 2, "v\u00e4lisen": 3, "asemaansa": 1, "1991": 17, "sole": 1, "tapahtumien": 8, "suunni": 1, "merkitt\u00e4vyyden": 3, "asiayhteyksiin": 1, "saidilaiset": 1, "antama": 1, "mielikuvan": 3, "veroista": 1, "how": 1, "it\u00e4osiin": 1, "grinding": 1, "osiossa": 2, "omistuksessa77": 1, "luoda": 2, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 2, "joitusten": 1, "pit\u00e4\u00e4": 15, "itsen\u00e4inen": 1, "menestyst\u00e4\u00e4n": 1, "texasin": 1, "kontekstia": 1, "kuvausta": 2, "tiedot": 1, "translaatiosta": 1, "virheit\u00e4": 1, "kohdemaasta122": 1, "freedom": 1, "houkuttelevamman": 1, "seuraavalla": 1, "tavoista": 1, "meksikon": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "kokonaisuuksista": 1, "\u201ccuba": 3, "suureksi": 1, "paljastamaan": 1, "valtiovallan": 1, "constitutional": 1, "tuonut": 4, "roduille": 1, "atlan": 1, "exhausted": 1, "arsenio": 1, "altistaa": 1, "kielel": 1, "found": 3, "l\u00e4nsipuolella15": 1, "tyylillist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4": 1, "ars": 13, "v\u00e4est\u00f6nosuuksilla": 1, "aihepiiri\u00e4": 3, "olisi": 28, "toimija": 1, "luokitteluihin": 1, "dynt\u00e4misen": 1, "samanarvoisiksi": 1, "luultavammin": 1, "matkakohteesta": 1, "seen": 12, "ominaisuuksista": 2, "avasin": 1, "kuuba": 16, "tukemisesta": 1, "dysvalloissa": 1, "jana": 1, "valinnalla": 1, "mielenkiin": 1, "raken": 1, "silt\u00e4": 4, "tribute": 2, "eliminoimaan": 1, "kahdesta": 2, "mitattiin": 1, "pystyttiv\u00e4t": 1, "toitumisena": 1, "pots": 1, "koulutustaustansa": 1, "valitsemat": 1, "muodostettua": 1, "sor": 1, "kulttuurillisena": 1, "lucha": 1, "heill\u00e4": 6, "matkaamisen": 2, "aineistojen": 4, "problem": 1, "academic": 1, "huolena": 1, "h\u00e4isyys": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "imperialistisiksikin": 1, "obtainable": 1, "muodostuu": 4, "kein": 1, "s\u00e4hkeviestint\u00e4yh": 1, "alussa": 1, "commerce": 2, "verrokkina": 1, "ollessaan": 2, "n\u00e4hneet": 1, "toteuttaa": 2, "li": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 1, "\u201cwhile": 1, "graves": 1, "asiasis\u00e4lt\u00f6": 1, "rg": 1, "valitsemansa": 1, "v\u00e4est\u00f6nluokkaan": 1, "person": 1, "whose": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 1, "otollinen": 2, "voitoksi75": 1, "aikaa": 3, "pyhiinvael": 1, "starr": 2, "kaamein": 1, "ko": 6, "may": 3, "moneen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 2, "aikana": 15, "ang": 2, "vieraaseen": 1, "fyysinen": 1, "espanjalaista": 2, "halsteadiakin": 1, "sis\u00e4lle": 1, "aikoihin": 1, "lainattaessa177": 1, "l\u00e4hteet": 3, "tietouteen": 1, "v\u00e4lineellist\u00e4": 1, "\u201cwhen": 2, "sokeripeltojen": 3, "hyvinkin": 4, "death": 2, "tarinansa": 1, "kriisitilanteen": 1, "kuljetusyhti\u00f6n": 1, "heikent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "harvemmin": 1, "offner": 3, "kor": 1, "lopputuloksin": 1, "rakentamiseen": 4, "affairs": 1, "mustille": 1, "t\u00f6ss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "eksoottisilta": 1, "impe": 1, "kattavasti": 3, "miesmatkaajat": 1, "utilitaris": 1, "monella": 1, "oikeastaan": 3, "tiedosta": 1, "huomio": 3, "\u201cit": 2, "companion": 4, "row": 1, "kansallisvaltioiden": 1, "urryn": 3, "juurikaan": 2, "tarkas": 2, "julmuu": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 4, "paluu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "1500": 1, "muudestaan": 1, "yhdenmukaista": 2, "valittuja": 1, "erilaisista": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "viittausta": 1, "valkoisen": 3, "endeavored": 1, "virginia": 2, "v\u00e4h\u00e4n": 5, "perustelu": 1, "sotilasvarusteiden": 1, "koskaan": 2, "sopivissa": 1, "xxii": 1, "v\u00e4est\u00f6lle": 1, "nster": 1, "st": 2, "kulttuuritoimintaa": 1, "kyvykkyyteen": 1, "osoittamiseksi59": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "olen": 19, "erilaisia": 2, "kirjallisuuden": 2, "tunteetonta": 1, "muodollisessa": 1, "remnant": 1, "linnaan": 1, "bastian": 1, "lis\u00e4ttiin": 1, "piti": 3, "rakentamiseen186": 1, "l\u00f6yt\u00e4miselle": 1, "kapinallisjouk": 1, "kasvoi": 2, "suhtautumisestaan": 1, "vaitaan": 1, "kulunut": 1, "supervisor": 1, "viiteen": 1, "mukavuuden": 1, "mielleyhtym\u00e4t": 1, "publishing": 1, "iv-v": 1, "121-2": 1, "vaikuttaisi": 2, "ramseylle": 1, "strategisesti": 1, "vahvistaa": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaeron": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 5, "retoriikkaa": 1, "37-59": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisyys": 1, "if": 2, "ilment\u00e4\u00e4": 3, "hana": 1, "yhteiskunnassa": 4, "matkustamisessa": 1, "tukset": 1, "1901": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4mi": 1, "mahdolliseksi": 1, "robert": 14, "teena": 2, "saapuneet": 1, "teloituksesta": 1, "arkistoaineiston": 1, "yleistyksi\u00e4": 2, "labore": 1, "vakiintuneita": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "tutkimusta": 1, "virvoittamisen": 1, "autoritatiivisen": 1, "seuranneiden": 1, "opettajan": 1, "kyselyyn": 1, "onkin": 15, "palmujen": 1, "tumisesta": 1, "alarmed": 1, "ongelmat": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 5, "laisen": 1, "climate": 1, "yht\u00e4l\u00e4isesti": 1, "oikeellisuuden": 1, "would": 7, "nimell\u00e4": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "satoja": 1, "heikki": 1, "inhimil": 1, "201bonsal": 1, "tulkinnal": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 12, "havainnoimisessa": 1, "vapaus": 2, "ramseyll\u00e4": 2, "preserved": 1, "keskustelemalla": 1, "mill\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 15, "avoid": 1, "yrityksen": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 1, "valtamerta": 1, "ratkaisujen": 1, "sanoinkuvaamattomiksi": 1, "toimimattomuus": 1, "mary": 1, "trooppisen": 4, "ennemmin": 4, "sotijoina": 1, "korkeilta": 1, "tautien": 1, "pitki\u00e4kin": 1, "viktoriaaninen": 1, "niist\u00e4": 9, "kansalaistensa": 1, "kansalle": 1, "frederick": 2, "saidilaista": 1, "laajem": 1, "going": 2, "arvoista": 3, "jakauman": 1, "kaupank\u00e4ynnin": 2, "vastasivat": 1, "uuden": 6, "tutkimisen": 1, "mets\u00e4styksest\u00e4": 1, "tutki": 2, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 1, "t\u00e4minen": 1, "kuvaukseen": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "halut": 1, "rinnakkaiseloon": 1, "puolueellisuudesta": 1, "luokittelivat": 1, "k\u00e4sitellyiss\u00e4": 1, "asetettu": 1, "weylers": 1, "arvella": 2, "kaikkea": 27, "loukkausta": 1, "k\u00e4yty": 6, "erityisesti": 38, "valkoisesta": 1, "yksitt\u00e4iselt\u00e4": 1, "productive": 1, "imperialistisesta": 1, "t\u00e4y": 1, "ulkopoliittisen": 3, "osapuoleen": 1, "loputtomasti": 1, "eroihin": 1, "worst": 1, "suotuisa": 1, "symbolisen": 2, "tourists": 1, "texts": 1, "company": 1, "esiintyy": 1, "having": 2, "myksen\u00e4": 1, "massa": 4, "tutkintoaan": 1, "todistamaan": 1, "varioi": 1, "tutkimusaineistona": 1, "possessions": 1, "100-103": 1, "asiaa": 2, "gradu": 3, "roolien": 2, "poikkesi": 3, "muutokset": 1, "amerikkalaiseen": 1, "skeptisyytt\u00e4": 1, "opinn\u00e4ytteet": 1, "moraalisista": 1, "schmidt": 2, "mielens\u00e4": 1, "vakiintunut": 1, "pyritty": 1, "tuomista": 2, "ollaan": 1, "bulgariassa": 1, "matkaajia": 2, "ame": 1, "sage": 1, "paikalla": 1, "where": 3, "pohjana": 2, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 2, "matkaajien": 69, "yksipuolisen": 1, "joukkojen": 4, "desperado": 2, "koissa": 1, "tellyt": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kaa": 1, "big": 2, "kummemmin": 1, "vaihtelua": 1, "liikuttava": 1, "rian": 1, "kuvattiin": 1, "amerikkalaisen": 2, "matko": 1, "point": 1, "139-40": 1, "minimoivan": 1, "1867": 2, "lahjaa": 1, "korkeakouluja": 1, "on": 373, "kuuman": 1, "ty\u00f6voimaansa": 1, "rattuna": 2, "omaksumaan": 1, "v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "mukset": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "havainnoiminen": 1, "asukkaat": 2, "tarjoamasta": 1, "britannian": 2, "an": 11, "travel": 20, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 2, "kaktuksilla": 1, "yhdist\u00e4en": 1, "kaltaisiaan": 1, "todettiin": 1, "tuntemuksensa": 1, "pohjoisamerikkalaisten": 3, "een": 1, "kolmannen": 1, "esille": 78, "puutteisiin": 1, "piilossa": 1, "maastakarkoitukseen": 1, "konfliktissa": 1, "arvioin": 1, "ei-valkoiset": 1, "kulttuurien": 6, "which": 17, "kiinnitettiin": 1, "porvariston": 1, "kuvaavalla": 1, "jaottelun": 1, "kokemassa": 1, "empiirisesti": 1, "matkaajilta": 1, "saidilainen": 2, "k\u00f6yh\u00e4": 1, "her": 7, "l\u00e4ntisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "asiakirjaa": 1, "scientific": 5, "press": 16, "suvaitaan": 1, "olevat": 2, "labor": 1, "teoksensa": 10, "aloittamaansa": 1, "geological": 1, "soldier": 1, "guantanamon": 2, "verotukseen": 1, "ulkopolitiikkansa": 1, "pepper": 1, "ty\u00f6kaluista": 1, "mil": 1, "len": 1, "identiteetil": 1, "tarkasteltavaa": 1, "v\u00e4h\u00e4isess\u00e4": 2, "liitt\u00e4miselle": 1, "only": 7, "retarded": 1, "mini": 1, "humboldtilaista": 1, "sanoo": 3, "sivun": 2, "haarana125": 1, "taitamattomien": 1, "sopimuksessa": 1, "para": 2, "opportune": 1, "guerra": 2, "kaiken": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 1, "kaikista": 1, "nelj\u00e4ntoista": 2, "lukuisista": 1, "nopeasti": 3, "falangeihin": 1, "miell\u00e4": 1, "mullistus": 1, "seuranneesta": 1, "esi": 2, "gumenttia": 1, "kahvilakes": 1, "olevasta": 2, "tyyliin": 3, "antiteesi126": 1, "estimates": 1, "art": 1, "195-7": 3, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 1, "koulutuksen": 1, "yhdysvallat": 17, "wan": 7, "matkustamisesta": 1, "rajaseudut": 1, "waved": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "osuuden": 1, "aktiivisemman": 1, "imperiumin": 2, "matkoilta": 1, "resurssit": 2, "kapinallisilla": 1, "englannista": 1, "helen": 1, "pinney": 6, "lis\u00e4tietoa": 1, "jatku": 1, "176-7ymm\u00e4rryksen": 1, "tarkkaan": 3, "v\u00e4heksym\u00e4ll\u00e4": 1, "asuvia": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "matkakertomuksia": 7, "kulmat": 1, "yleiselle": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 2, "color-mad": 1, "\u201ctourist\u2019s": 1, "k\u00e4ynnistyneen\u00e4": 1, "opaalien": 1, "integroituneena": 1, "sympatiaa": 2, "lopputy\u00f6ksi58": 1, "vaikutelman": 5, "yhten\u00e4isess\u00e4": 1, "tiota": 1, "erittelem\u00e4\u00e4n": 2, "merkiksi": 2, "tuotuihin": 1, "persoonamuotojen": 1, "matkustaminen": 2, "perustuu": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "time": 2, "monimuotoisia": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 3, "viimeist\u00e4": 1, "maaseudulle": 1, "arjen": 1, "prosessi": 1, "tapahtuneita": 1, "pohjalta116": 1, "laelleen": 1, "hegelil\u00e4inen": 1, "elementit": 1, "neksaatioon": 1, "hairy": 1, "7-9": 1, "huma": 1, "maksi": 1, "toimivat": 5, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "brittil\u00e4isill\u00e4": 1, "matkustajan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "viestint\u00e4yhteydet": 1, "periaatetta": 1, "tehty": 8, "western": 1, "heikko": 2, "toi": 11, "saksasta": 1, "rikkaudet": 1, "formations": 1, "kuvaten": 5, "boyle": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 3, "suojella": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisyyden": 1, "vessels": 1, "sidentti": 1, "tavoit": 2, "rodulle": 1, "keskeisilt\u00e4": 1, "selv\u00e4st\u00e4": 1, "sidottiin": 1, "brief": 1, "dangers": 1, "skolastiikkaan": 1, "kiteytt\u00e4v\u00e4t": 1, "verensekaiseksi": 1, "rajausten": 1, "aiheuttivat": 1, "kasvun": 2, "p\u00f6nkitt\u00e4\u00e4": 1, "saatavuus": 2, "kyselyll\u00e4": 1, "kaksijakoa": 1, "daniel": 2, "requirements": 1, "tiikin": 1, "retard": 1, "kansanosan": 1, "rojek": 4, "nostettiin": 2, "kokeilua": 1, "railroads": 1, "vankeuteen": 1, "kiilt\u00e4v\u00e4sulkaisisten": 1, "tavoitteen": 3, "upottamisen": 1, "analogioi": 1, "98-99": 1, "simple": 1, "viktoriaanisissa": 2, "ottaako": 1, "kohdistamia": 1, "dedication": 3, "myn": 1, "habana": 1, "t\u00e4m\u00e4nlainen": 1, "faktuaalista": 1, "uskottavuudesta": 2, "hehkussaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimmiss\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "law": 1, "lukijalleen": 1, "muuttajien": 1, "lahjojensa": 1, "orientaaleina": 1, "kiristyvill\u00e4": 1, "propagan": 1, "merits": 1, "vaadittavan": 1, "seurallisuutta": 1, "kirjoittamisessa": 2, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "ethesishelsinkifi": 1, "critical": 2, "saadut": 1, "cubans": 3, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 1, "kustelujensa": 1, "ep\u00e4ill\u00e4": 6, "merkkihenkil\u00f6iden": 3, "ruutta": 1, "esitellyss\u00e4": 1, "sodan": 41, "rakennettiin": 2, "correspondent": 1, "varsinaisen": 1, "tarkastele": 1, "yhteiskunnalli": 1, "mielest\u00e4": 6, "uni": 1, "tilastollisia": 1, "infrastruk": 1, "henkil\u00f6kohtaisille": 1, "mullistuksen": 1, "julki": 5, "kohtelemaan": 1, "havainnoille": 1, "todettava": 1, "toutumattoman": 1, "luonnollisestikin": 1, "menet\u00e4": 1, "matkustajille": 1, "toteamme105": 1, "n\u00e4ke": 2, "jatkumoon": 1, "monilla": 1, "maurien": 1, "merkit": 1, "kunnioittaminen": 1, "2-3": 1, "siis": 50, "gilded": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kottavuutensa": 1, "historiank\u00e4sityksens\u00e4": 1, "j\u00e4lkeens\u00e4": 3, "luonnonvarat": 2, "rotunsa": 1, "yksi": 13, "kriittisen": 1, "vakiinnutetun": 1, "everywhere": 1, "scrib": 1, "vegetation": 1, "potentiaalisesti": 1, "bianin": 1, "ep\u00e4ile": 1, "asukkaita": 1, "h\u00e4rk\u00e4vankkureilla": 1, "translaation": 1, "osalta": 49, "lost": 1, "soveltuvuus": 1, "omiin": 5, "50-56": 1, "voimakeinona": 1, "44-45": 1, "points": 1, "taisesti": 1, "tamallin": 1, "maantieteelliset": 1, "holland": 3, "tai": 83, "luonne": 1, "n\u00e4lkiinnytt\u00e4misen": 1, "kulttuurillinen": 1, "marsseihinsa": 1, "tiedostettuun": 1, "yhteydess\u00e4": 16, "toistuvasti": 2, "arvioidaan": 1, "verrat": 1, "julkilausuttu": 2, "sekin": 2, "tultua": 1, "aka": 2, "irtisanoutui": 1, "kehityksist\u00e4": 1, "must": 1, "valmiita": 1, "kytk\u00f6ksest\u00e4": 1, "takia": 5, "marathon": 5, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "1897-8": 2, "kirjoittajien": 5, "yhdenmukai": 1, "empire": 4, "kaupungin": 3, "uutisoimaan": 1, "olennaisena": 7, "havannan": 4, "kreolikansan": 1, "my": 7, "veljesmurhana": 1, "n\u00e4kemystens\u00e4": 1, "expect": 1, "korostamisesta": 1, "jonka": 39, "hygienic": 1, "esineiden": 1, "n\u00e4hty": 7, "luettelomaisten": 1, "vet\u00e4yty\u00e4": 1, "30-5": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "mahdollistaessa": 1, "itseisarvoisena": 2, "thermopylaen": 1, "vihjaten": 2, "ty\u00f6": 1, "taustassa": 1, "l\u00e4hi-id\u00e4st\u00e4": 1, "sintavat": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "manipulointina62": 1, "lukijoille": 6, "casey": 4, "vauksella": 1, "elollistavaa": 1, "lain": 3, "yleis\u00f6lleen": 2, "toimijoita": 1, "hill\u2019ssa": 1, "kapinallisten": 17, "ep\u00e4onnen": 1, "mahdolliseen": 1, "v\u00e4rinen": 1, "kanssareportterin": 1, "voitosta": 1, "aihepiireille": 1, "carr": 3, "charges": 1, "assassinated": 1, "erityisen": 13, "havaintoja": 3, "tavoitteena": 6, "amedment": 1, "speak": 1, "\u201cany": 1, "toistuminen": 1, "edelt\u00e4jien": 1, "kanadaan73": 1, "from": 12, "se": 72, "aan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 1, "osallistuen": 1, "kaik": 2, "avata": 1, "l\u00f6yt\u00e4misen": 1, "knife": 1, "climes": 1, "talous": 1, "toissijaisia": 1, "ostendin": 2, "pumatarvikkeiden": 1, "tarkoittaa": 2, "tekij\u00e4": 6, "t\u00e4llaista": 2, "koettelemuksiensa": 1, "t\u00f6st\u00e4203": 1, "varmimmin": 1, "sanottua": 1, "teoksiin": 1, "blanton": 8, "rajaseutu": 2, "kohtaisten": 1, "harvoissa": 1, "erinomaisesti": 1, "v\u00e4est\u00f6nosat": 1, "sey": 2, "kvinii": 1, "kirjoitustensa": 1, "viktoriaanista": 1, "tuomisesta": 1, "kauppiaiden": 1, "jossain": 8, "cent": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 4, "hankkimiin": 1, "ilmaston": 6, "joituksille": 1, "heid\u00e4n": 60, "manzonin": 1, "hekin": 2, "v\u00e4est\u00f6n": 28, "grim": 1, "vakiintuneiden": 2, "yhteiskuntaluokasta": 1, "sidonnaisuus": 1, "command": 1, "p\u00e4ivien": 1, "hienostelua": 1, "rauhaisasti": 1, "superficially": 1, "potatoes": 1, "tilanteen": 11, "1899-1900": 1, "lun": 1, "regular": 1, "mainen": 4, "selvemmin": 2, "espanjalaiset": 4, "ajankohtaiseksi": 1, "mielenkiintoisimman": 1, "joko": 4, "feeling": 1, "distributed": 1, "taking": 1, "vertauksia": 1, "sortoa": 3, "petollisuutta": 1, "auktoriteettihahmojen": 1, "omistukseen95": 1, "espanjalais-amerikkalaisten": 1, "length": 1, "julmuutta234": 1, "states": 9, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "yksimielisyys": 2, "neen\u00e4": 1, "nousseet": 1, "nousemalla": 1, "mink\u00e4": 11, "siirtomaahistoriasta": 1, "yleisesti": 7, "luokittelujen": 1, "osal": 1, "kontrastin": 1, "kaksikon": 2, "v\u00e4lttelem\u00e4\u00e4n": 2, "rink\u00e4yt\u00f6ksi\u00e4": 1, "times": 3, "kirjeenvaihtajien": 1, "luontokuvauksissa": 1, "cremin": 5, "piilotetulla": 1, "erityist\u00e4": 2, "imperialistinen": 3, "kapinaan226": 1, "\u00e4lymyst\u00f6n": 1, "parts": 1, "rallisiin": 1, "handsomely": 1, "\u00e4\u00e4n139": 1, "comply": 1, "n\u00e4htiin": 37, "vastentahtoisuudelle": 1, "nojaaminen": 1, "edistyst\u00e4": 1, "ilmastora": 1, "k\u00e4sittelyni": 1, "uudet": 2, "lem\u00e4\u00e4ni": 1, "mark": 1, "osioiden": 1, "syyl": 1, "enemm\u00e4n": 14, "unfounded": 1, "neen": 2, "kreolilla": 1, "matkaajilla": 12, "chapel": 2, "opportunities": 1, "toiminto": 1, "vetoava": 1, "saakka": 2, "identities": 1, "laaja-alaisempi": 1, "kuvattuun": 1, "mikseen": 1, "integroitua": 1, "kuubalaisiin": 3, "symbolinen": 1, "ymm\u00e4r": 1, "traveller": 2, "kapteenikuvern\u00f6\u00f6rin": 1, "remote": 1, "tarkoitushakuisuutta": 1, "state": 1, "puhuvat": 1, "is\u00e4nmaallisuuden": 1, "oikeutuksesta": 2, "havainnoitava": 1, "v\u00e4ss\u00e4": 2, "yritykset": 2, "peitt\u00e4minen": 1, "onnistuneesti": 1, "portaisia": 1, "teoksen": 12, "n\u00e4k\u00f6kulmia138": 1, "suutta": 1, "muutamaa": 2, "arvioonsa": 1, "suhtautumistaan": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kertomuksen": 4, "poikkeuksina": 1, "doctrines": 1, "eric": 3, "kerrottavan": 1, "tiedonhankintamatkojen": 1, "voimak": 1, "reporters": 1, "historical": 3, "onnistunut": 3, "kapteenikenraalin": 1, "government": 6, "oikeuksien": 1, "fulfilled": 1, "milla": 1, "espanjalai": 2, "nassa": 1, "matkustamiselle": 1, "kaappauksen": 1, "osavaltiona": 2, "central": 1, "sotatoi": 1, "niit\u00e4": 15, "katsottiin": 2, "puolestaan": 11, "kunin": 1, "water": 1, "pyhiinvaellusmatkat": 2, "haaveita": 1, "luottavaisemmin": 1, "osittain": 3, "implisiittisesti": 2, "vaara": 1, "itse": 16, "auktoriteetteihin": 1, "tragedy": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "joitain": 1, "lyyni": 1, "against": 1, "musiikki": 1, "tappioita": 1, "ol": 3, "luontokuvaa": 1, "journalistien": 1, "desta": 1, "todellisuudessa": 1, "huomioitavia": 1, "kasvatti45": 1, "pariin7": 1, "sukupuuttoon": 3, "trooppisille": 1, "kunnioitusta": 1, "tapahtumia": 7, "march": 1, "vedelliset": 1, "liitt\u00e4misyritykset": 1, "party": 1, "voittaa": 1, "l\u00e4nsimaisten": 1, "santiago": 1, "century": 4, "sanotun": 2, "viimeaikaisessa": 1, "oikeus": 2, "villi": 1, "puolueetto": 2, "matkakirjallisuudessa": 2, "centuries": 1, "hallinnollisten": 1, "rakenteita": 2, "frustrated": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 3, "aineistoihin": 2, "analogiaan": 2, "altavastaajan": 1, "l\u00e4nsi-intian": 1, "tulkita": 6, "ep\u00e4rehel": 1, "\u2018other": 1, "kannustetaan": 1, "muodosti": 3, "nostetaan": 6, "syylisyydest\u00e4": 1, "luonnollisilta": 1, "kenraaleiden": 1, "kysymysten": 4, "ignored": 1, "kenties": 2, "matkoille": 1, "matkakertomuksensa28": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 4, "keskittynyt": 2, "valitettavasti": 2, "ajoilta": 1, "akateeminen": 1, "surutta": 1, "yhdysvaltain": 1, "eksplisiittisi\u00e4": 1, "kansojen": 4, "havanan": 1, "m\u00e4llisyyteen": 1, "371908": 1, "korkeasta": 1, "scovel": 1, "connection": 1, "nallisesta": 1, "suspicion": 1, "kertomuksella": 1, "innocent": 1, "ep\u00e4onnistumiset": 1, "liioitteluksi": 1, "trust": 1, "j\u00e4ljilt\u00e4": 1, "tieteellisesti": 2, "k\u00e4ytt\u00e4": 2, "proposal": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "toiminnasta": 2, "added": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 3, "lopun": 2, "valkoisuutta": 1, "pyrkimyksens\u00e4": 2, "fanciful": 1, "laajasta": 1, "muodostumisen": 1, "sivuuttaminen": 1, "tarpeettomasta": 1, "helsinki": 1, "pyhiinvaellusmatkoista": 1, "lopuilla": 5, "asioista": 2, "sopivaa": 1, "meri": 1, "kriteerist\u00f6n": 1, "spanish-american": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "equivalent": 1, "kristinuskoon": 1, "roksen": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "en\u00e4\u00e4": 3, "teollisessa": 1, "pohdin": 1, "v\u00e4litetty\u00e4": 1, "luottaa": 1, "apodemican": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "historiassa": 1, "huoneita": 1, "symboliarvosta": 1, "tekeekin": 1, "valmiutta": 1, "ennakkovaroitusta": 1, "l\u00f6kohtaiset": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "toimintana": 1, "statusta": 1, "more": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "rimm\u00e4isen": 1, "tehtyjen": 4, "samanlaisia": 1, "nasta": 1, "return": 1, "ominai": 1, "muuttuvan": 1, "kauden": 2, "tappamista": 1, "ylitse": 4, "hillista": 1, "yhteisi\u00e4": 1, "erilaiset": 3, "exterminate": 2, "47-111": 1, "pid\u00e4": 2, "ellei": 2, "sadonkorjuun": 1, "joukoille": 1, "kuubanmatkaajien": 1, "lahja": 1, "kehityk": 1, "havaintona": 1, "suunnattu": 2, "moamaan": 1, "sujuvasti": 2, "objektiiviseen": 1, "tiettyjen": 1, "pyrki": 5, "1550-1800": 1, "veneill\u00e4": 1, "sitaatit": 1, "toista": 5, "story": 3, "sanon": 1, "ominaisuuksiin": 2, "k\u00e4": 2, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pienell\u00e4": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 2, "auringonlaskut": 1, "yleinen": 3, "we": 4, "v\u00e4st\u00e4": 1, "paikoitellen": 1, "matkakertomuksissaan": 1, "asemassa": 4, "towns": 1, "paikan": 1, "hierarkiassa": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen90": 1, "julmuus": 2, "tarjoamaan": 1, "laajemmista": 3, "ostoyritysten": 1, "juontuvat": 1, "omaan": 10, "j\u00e4lleen": 2, "tarmoaan": 1, "ban": 3, "kertomatta": 2, "patriotism": 1, "kirjeenvaihtaja": 1, "lieneekin": 1, "matkaaja": 6, "is\u00e4n": 1, "uskollinen": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "laajuuden": 1, "jefferson": 1, "tiettyj\u00e4": 2, "columbianissa": 1, "kerrotaan": 4, "vaaraan": 1, "menetelm\u00e4mme": 1, "kuvaavan": 1, "selvitettiin": 1, "nostatetusta": 1, "havaintoa": 1, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "greed": 1, "aiheuttama": 1, "selv\u00e4\u00e4": 6, "keskeisten": 2, "data": 1, "mantereella": 2, "korostavasta": 1, "muussakin": 1, "est\u00e4misest\u00e4": 1, "ylimielisyys": 1, "eu": 1, "department": 1, "mykseen": 1, "kaikissa": 3, "johdettu": 1, "interest": 1, "kirjallisiin": 2, "erityislaatuisesta": 1, "keskell\u00e4": 1, "jota": 27, "rehellisyydest\u00e4": 1, "ilmaista": 1, "vihoviimeiseksi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 12, "indeed": 1, "viiteryhm\u00e4": 1, "kristilliset": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 3, "jolla": 26, "koitellen": 1, "anglosaksinen": 1, "kannattamaan": 1, "washingtonista": 1, "heit\u00e4": 3, "todistusaineistona": 1, "viittaamaan": 1, "samanlaista": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 1, "valinnastaan": 1, "riet": 1, "totesin": 2, "korostama": 1, "ylistettyyn": 1, "gentle": 1, "mielipiteenmuokkaukseen": 1, "like": 5, "kuttamiseen": 1, "kapinallisjoukkojen": 2, "1999": 1, "policy": 3, "tutkimuskirjallisuuden": 1, "vuoteen": 4, "koivat": 1, "teesta": 1, "mahdollisesta": 2, "ty\u00f6kaluna": 1, "135-6": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle146": 1, "omistuksen": 1, "omaksi": 2, "discharge": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4n": 1, "valitsemista": 1, "kolumbukseen": 3, "v\u00e4h\u00e4nkin": 1, "rpb": 1, "heille": 3, "katse": 4, "kapea": 1, "pratt": 16, "ilment\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "orientaali": 1, "piireist\u00e4": 1, "kirjoittaa": 12, "satamassa": 1, "murtautua": 1, "doktriinien": 1, "takaaminen": 1, "halutaan": 1, "tead": 2, "siirtomaaherruus": 1, "pyrkivien": 1, "rakenteiden": 2, "ei-valkoista": 1, "v\u00e4limeren": 1, "nykyisen": 1, "nojen": 1, "toisen": 11, "humboldtiin": 1, "kytkeytyy": 1, "harjoittamaansa": 1, "levied": 1, "vaikutuksesta": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "voidaankin": 4, "v\u00e4est\u00f6rakenne": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4173": 1, "tarkoitettu": 2, "skies": 1, "kansoihin": 1, "kanta": 1, "siboney": 1, "ep\u00e4suoremmin": 1, "varmuudella": 3, "raja-alueille": 1, "johtajina": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "kronologinen": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "harvoin": 1, "imperialismi": 3, "h\u00e4nkin": 1, "seuraavasta": 1, "maininnat": 2, "peninsulares": 1, "ainakin": 11, "sotakirjeenvaihdon": 1, "hidastamaan": 2, "n\u00e4": 2, "kustamista": 1, "heilautti": 1, "79-88": 1, "kirjoitushet": 1, "huomionosoituksia": 1, "hyveit\u00e4": 1, "osallisuuteen": 1, "pinttyneiden": 1, "kansanvalistusperiaatteet": 1, "sitten213": 1, "omakohtaisen": 5, "yorktownin": 1, "rakkuuden": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "tulkittaviin": 1, "yliopistossa": 1, "postmoderniin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "ty\u00e4": 1, "146-155": 1, "luotettavuuden": 2, "helpompaa": 1, "rathon": 1, "helsingin": 2, "roolinsa": 2, "ainoastaan": 26, "yhdenmukaisuuden": 1, "faktapohjaista": 1, "min\u00e4": 1, "111-112": 1, "arveli": 1, "saarella": 3, "gran": 1, "you": 6, "vietyn\u00e4": 1, "olennai": 1, "tuolloin": 3, "mutta": 72, "leen": 2, "my\u00f6skin": 1, "pelottivat": 1, "meksikonlahden": 3, "rinnas": 1, "halusi": 1, "vastakkainaset": 1, "sodan88": 1, "enjoying": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4": 1, "taan": 6, "vastaisena": 1, "h\u00f6yrylaivoilla": 1, "dylliseksi": 1, "1896": 50, "p\u00e4\u00e4ttyi": 1, "grown": 1, "hartman": 1, "ulkopuolelle": 7, "koulutustausta": 1, "selitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "samoja": 1, "or": 12, "negatiivisempaa": 1, "opal": 1, "tutkin": 1, "haasteellisuutta": 1, "lopulla": 1, "my\u00f6t\u00e4tunnon": 1, "yhteiskunnallinen": 7, "kauniina": 2, "keywords": 1, "viihdytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "laatimisen": 2, "ajatuksia": 2, "mustia": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 3, "tapauksissa": 1, "metamorfisesta": 1, "poikkeuksellisesta": 1, "ensimm\u00e4isten": 4, "kireyteen": 1, "vaeltava": 1, "viestint\u00e4yhteyksi\u00e4": 1, "korostuneita": 1, "kertomuksista": 1, "pyyd\u00e4n": 1, "kauas": 1, "clique": 1, "primaaril\u00e4hteet": 1, "kielitaito": 1, "linkittyv\u00e4t": 1, "laatimista": 1, "implisiitti": 2, "kuvaamista": 3, "yleistyksille": 1, "lis\u00e4ys": 5, "place": 1, "edess\u00e4kin": 1, "v\u00e4ns\u00e4": 1, "kyseisten": 1, "musta": 4, "utilitaristiseen": 1, "americann": 1, "hall": 2, "erolla": 1, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 1, "selvitti": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tarjous": 1, "yliopistokoulutus": 1, "printers": 1, "siteeraamiseen": 1, "pussia": 1, "absolutismin": 1, "yleistynyt": 1, "syv\u00e4llisemm\u00e4n": 1, "ritualistisesti": 1, "muutamia": 2, "havaijilainen": 1, "asettaminen": 1, "mulattien": 1, "heraldin": 1, "poliittisesti": 1, "maininnan": 1, "kenraalit": 1, "-a": 1, "hankinnaksi70": 1, "esihistoriallisista": 1, "kuubaan": 22, "l\u00e4hialueilla": 1, "sijainnin": 2, "allenin": 5, "olettaisi": 1, "joskus": 1, "proposes": 1, "el\u00e4en": 1, "saan": 1, "kunnianosoitusten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahap\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "tarvittaessa": 1, "lainaamiensa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "piirre": 3, "rikkomuksina": 1, "suuri": 7, "ajan": 4, "kollektiiviseen": 1, "osoittamiseen": 1, "johtui": 4, "termi\u00e4": 3, "tietoinen": 3, "paratiisimaisuuden": 1, "aikalaisiinsa": 1, "hankkimista": 1, "tee": 3, "varten": 3, "\u201cus": 1, "matkakirjallisuuden": 18, "23-51": 1, "mahdollistavat": 1, "pohjoisamerikkalaiset": 1, "tarjoamalla": 1, "provi": 1, "k\u00e4ytyjen": 1, "todellisuudesta": 1, "kansa": 7, "jalosta": 1, "teemaa": 1, "esitys": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "burgin": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "ra": 3, "pohjoisen": 2, "luokkana": 1, "astetta": 1, "kuolleen": 2, "h\u00e4nen": 68, "etel\u00e4n": 4, "claim": 1, "l\u00f6yt\u00e4ess\u00e4": 1, "rock": 1, "raiskauk": 1, "fullest": 1, "valkoisissakin": 1, "perusjoukosta": 2, "tukialueensa": 1, "n\u00e4kee": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "afrikkalaiseen": 1, "muistuttaessaan": 1, "vastakappaleestaan60": 1, "ylei": 1, "1868\u201378": 1, "kasvattaa": 1, "pai": 6, "yhdis": 1, "n\u00e4h": 2, "system": 3, "etel\u00e4-euroopasta": 1, "hankittua": 1, "nations": 2, "totuuden": 1, "iskos": 1, "minua": 1, "poikkeava": 3, "ker\u00e4\u00e4mien": 1, "ot": 1, "loukkaukseksi": 1, "aihepiirist\u00e4": 2, "minimoida": 1, "irrallaan": 1, "joutuivat": 1, "espanjassa": 1, "nautinnot": 1, "approval": 1, "orjaosavaltion": 1, "tutkimukseni": 2, "sodanjohtoa": 1, "conservative": 1, "maasto": 1, "osiksi": 1, "teurastuksen": 1, "selittynee": 1, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksien": 5, "vahvistavaa": 1, "orjav\u00e4est\u00f6n": 1, "kansanosalle": 1, "liberaalien": 1, "kokivat": 1, "dilaista": 1, "earth": 2, "liennytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "pyrkiv\u00e4t": 18, "kyselem\u00e4ll\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 6, "l\u00e4hett\u00e4neist\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni": 1, "tuhoamasta": 1, "marinin34": 1, "analyysiinsa": 1, "infrastruktuuriin": 1, "alemman": 1, "fourth": 1, "tinkers": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 6, "pahoit": 1, "turk": 1, "todettu": 1, "lati": 1, "maantieteellisiin": 1, "hengenvaarallista": 1, "koskivat": 1, "t\u00e4llai": 1, "vertaus": 2, "kuitenkin": 90, "institution": 1, "koostuu": 1, "historiasta": 2, "gome": 1, "sellaisiin": 1, "johdanto": 3, "kansiin": 1, "suurimmat": 1, "promulgate": 1, "tulkinnalleen": 1, "wooden": 1, "1992": 11, "world": 5, "tarkastelijan": 1, "1868": 1, "flora": 1, "1890s": 1, "2007": 2, "reflections": 1, "til\u00e4inen": 1, "41-3": 1, "saisi": 2, "kuiten": 2, "hy": 5, "tematiikkaa": 1, "analysoitavaksi": 1, "sytty": 1, "matkustavat": 1, "ro": 11, "haluttiin": 1, "esteit\u00e498": 1, "paremman": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "min": 2, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyy": 1, "agassiz\u2019n": 4, "genre": 2, "mukaisessa": 1, "eduksi": 1, "pilkottavat": 1, "presidenteist\u00e4": 1, "vuosien": 3, "dip": 1, "tekemist\u00e4": 1, "kuljetusv\u00e4lineiden": 1, "valintaa": 2, "wisdom": 1, "spies": 1, "aktiivisuus": 1, "50-1": 2, "surroundings": 1, "creole": 1, "deportation": 1, "alihy\u00f6dynnet": 1, "valkoihoisia": 1, "aiheutuneita": 1, "vapaudenkaipuuta": 1, "esitetty": 6, "ajaksi": 1, "\u201cafrican": 1, "tutkimuskohteena": 1, "kuvaamistavan": 1, "vet\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "campoksen": 2, "vallankaappauksesta": 1, "kuulunut": 1, "aiheenvalintoja": 1, "tapaamisen": 1, "kulttuurihistoriallisia": 1, "j\u00e4hmey": 1, "atrocities": 1, "valloissa": 2, "roosevelt-korollaari": 2, "taistelusta": 1, "translaatiota": 1, "pohjaa": 2, "alueille": 1, "allen": 17, "tyiskohtainen": 1, "historiallisuudesta": 1, "taloudellisesta": 2, "dattelee": 1, "ed": 3, "liity": 1, "kirjoitti": 4, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "kannattavat": 1, "kuvauksen": 12, "mahdollisuuteen": 1, "esik\u00e4sitystens\u00e4": 1, "ohjatessa": 1, "different": 1, "luonnonvaransa": 1, "kattaen": 1, "alkaen": 4, "edetess\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4heisyys": 3, "sensaatiohakuisen": 1, "vaikutusvaltaisena": 1, "college": 2, "selle": 3, "laa": 1, "kohdata": 1, "edun": 2, "johdonkin": 1, "kasvillisuudelta": 1, "tuuriin": 1, "alkuvaiheissa": 2, "aineiston": 4, "ensyklopedisen": 1, "kertovat": 7, "haluaa": 2, "apparent": 1, "yhteiskunta": 8, "kuubalaisten": 13, "aina": 9, "pyrit\u00e4": 2, "pyrkiminen": 2, "nottavat": 1, "uudessa": 1, "oikeuttaen": 1, "n\u00e4ki": 2, "prosessia": 2, "fairly": 1, "vuodesta": 1, "27-72": 3, "sotilaskampanjan": 1, "samankaltaisten": 1, "region": 3, "sis\u00e4lt\u00f6kes": 1, "itsen\u00e4iseen": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "\u201ctravel": 1, "valtatasapainoa": 1, "muodossa": 3, "paa": 1, "koputuksen": 1, "itsek\u00e4st\u00e4": 1, "ruo": 1, "tarkastelu": 4, "jo": 37, "johtua": 1, "korostuvista": 1, "hand": 4, "raha": 1, "rakensivat": 4, "l\u00e4nsipuolelle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "yhdysvalloissa": 9, "pittoreskia": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 1, "perusteella": 21, "taipuvaisia": 1, "rubies": 5, "ricoon": 2, "nopeuttavien": 1, "hankkimalla": 1, "aa": 1, "especially": 2, "pitkin": 2, "naisesti": 1, "piiriss\u00e4": 1, "ylpein\u00e4": 1, "voimakkaimmin": 1, "kansainv\u00e4lisen": 2, "kel": 1, "piilotteli": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kaltaista": 3, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kset": 2, "piilot": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "kolonialistinen": 1, "embodying": 1, "ensimm\u00e4isen": 1, "analogioilla": 1, "samanlaisin": 1, "tyylisuuntausten": 1, "yhteiskuntaan": 1, "my\u00f6hemmin227": 1, "peitellymmin": 1, "raportointivelvollisuuden": 1, "peilaamaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "tunnuksenomainen": 1, "countries": 5, "ajanjakson": 2, "alusta": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 1, "leve\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyyn": 1, "matkustajilla": 1, "reata": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallan": 1, "normista": 1, "puuttumisesta": 1, "kyseinen": 2, "linkitt\u00e4\u00e4": 1, "yrittiv\u00e4t": 1, "huolet": 1, "imperiumia": 1, "kytk\u00f6ksen\u00e4": 1, "lua": 1, "\u201cchronic": 1, "rowanin": 27, "samaan": 3, "porto": 3, "t\u00e4lle": 4, "datan": 1, "luvussa": 17, "luontoa": 7, "aiheenvalinnan": 2, "eurooppalaisilla": 1, "\u00e4\u00e4rimmilleen": 1, "apo": 2, "turvin": 1, "luonnonvarojen": 3, "kapinoimiseen": 1, "todellisuudesta154": 1, "objektiivista": 1, "humanistinen": 1, "tekstin": 2, "lehdist\u00f6": 2, "asiantuntevuutemme": 1, "liitt\u00e4misest\u00e4": 4, "luonnolliseksi": 1, "arviointiprosessiin": 1, "historiaa": 4, "arveltavaa": 1, "sota": 3, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 1, "kirjoitettuja": 1, "tusmallin": 1, "ilmesty\u00e4kseen": 1, "lyhyist\u00e4": 1, "tavalla": 38, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "latinalaisten": 1, "kivaltaisuuksien": 1, "liittyvi\u00e4": 4, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "liev\u00e4sti": 1, "olennaisimpia": 1, "aiheuttamasta": 1, "v\u00e4kivaltaisuuksissa": 1, "suoraan": 9, "matkustamiseen": 4, "kertoja": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "yhdysvaltalaiselle": 1, "misen": 2, "eritelless\u00e4\u00e4n": 1, "sivistys": 1, "aikaisemmin": 13, "toimia": 3, "lessa": 1, "kehittym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "sytytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "bibliografi": 1, "johtuu": 5, "2001": 4, "linjaan": 1, "places": 2, "vuttamiseen": 1, "vastaavan": 1, "joiden": 12, "kulminaatiopisteeseens\u00e4": 1, "kyseenalainen": 1, "muksissa": 3, "l\u00e4nsimaisilla": 1, "poikki": 1, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "joisamerikkalaiset": 1, "puolueettomuutta": 1, "halliten": 1, "asemansa": 1, "keen": 3, "vastaa": 3, "tarkemmat": 2, "parhaasta": 1, "useat": 1, "voitavan": 1, "vangin": 1, "tahdon": 1, "last": 1, "1850-luvulla": 1, "sotilaista233": 1, "luo": 6, "mukana43": 1, "oikeutuksen": 1, "muoto": 1, "ongelman": 1, "stood": 1, "taloudel": 4, "harpercollins": 1, "joutilain": 1, "voivat": 3, "n\u00f6\u00f6riksi": 1, "rodullisesti": 1, "n\u00e4hnyt": 2, "seuraavasti": 4, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "aiheuttaa": 2, "huhuttuja": 1, "prado": 1, "kohdemaan": 3, "strategiaa": 1, "kirjeenvaihtajat": 1, "phy": 1, "dead": 1, "jne": 1, "valtion": 1, "boasted": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "aloittavat": 1, "laatuisen": 1, "p\u00e4invastaisen": 1, "painoarvo": 2, "el\u00e4": 1, "aikaan": 10, "pointin": 1, "antillaksi": 1, "poikkeuksellisen": 4, "osallisuudesta": 1, "koituisi": 1, "k\u00e4ydyn": 3, "ker\u00e4siv\u00e4t": 1, "tyyty\u00e4": 1, "kirjaamisten": 1, "rajaseutuihin": 1, "tourist": 3, "muodostaminen": 1, "winthrop": 1, "ehdottomat": 1, "pientilallisista": 1, "tisotilas": 1, "nod": 1, "arvoinen": 2, "2002": 16, "tulkintoihin": 2, "osaamisen": 2, "sek\u00e4": 92, "satoa": 1, "muodostavat": 12, "varied": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "does": 1, "kokonaisuudessaan": 2, "kannattavuudesta": 1, "keskusteluosapuolen": 1, "30-9": 2, "kohtaamisistaan": 1, "teoksessa": 8, "huono": 1, "veljeksiin": 1, "l\u00f6kohtaisen": 1, "symbo": 1, "rikkomaan": 1, "123-128": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "pian": 2, "puuttuminen": 4, "alessandro": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4miseen": 1, "ravinnolla": 1, "suurista": 1, "tuloa": 1, "tyynt\u00e4": 2, "marokosta": 1, "ibid": 25, "kutsuttiin": 1, "jaottelu": 2, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e485": 1, "tiivistyi": 1, "k\u00e4sitteleekin": 1, "seissyt": 1, "mielikuvat": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "otos": 1, "asuinolojaan": 1, "kerran": 3, "persoonattomana": 2, "telee": 1, "sen\u00e4isemp\u00e4n\u00e4": 1, "kirjalliset": 1, "siteiden": 1, "espanjalainen": 2, "analogiat": 1, "varassa": 1, "interventiosta": 6, "texas": 1, "opistoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "limit": 1, "katso": 2, "overtaken": 1, "kutsui": 1, "teoksissa": 7, "sissaan": 1, "kiteytt\u00e4neet": 1, "basic": 2, "valitsemani": 1, "kulttuuripiiriin": 1, "muodostamiseen": 1, "pilkkaa": 1, "kunkin": 1, "perustelemisen": 1, "laadittuja": 1, "kidutustekniikoita": 1, "liikemiehi\u00e4": 2, "dasta": 1, "totesi": 1, "tourilla": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "lipun": 1, "osa-alueilla": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 2, "pasta": 1, "v\u00e4istyi": 1, "josta": 2, "tuskin": 3, "toaaltojen": 1, "territoriona": 1, "tiet": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 3, "paul": 2, "herkemmin": 1, "k\u00f6kulmiksi": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "tullessa": 1, "broad": 1, "matkaajan": 30, "l\u00e4pi": 3, "kauaskantoisempi": 1, "merkitt\u00e4vien": 2, "silm\u00e4\u00e4teke": 1, "syrine": 2, "otettiin": 1, "tekij\u00f6ille": 1, "jumalallinen": 1, "suuden": 1, "running": 2, "half": 1, "sitoo": 1, "saariryhmiin": 1, "spanish": 3, "tyrehdytettiin": 1, "aineistoilla": 1, "five": 1, "kirjaaminen": 1, "layer": 1, "naapuri": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "kohtaisia": 1, "1700": 3, "tiivin": 1, "siteltiin": 1, "1868\u20131878": 1, "sama": 5, "muistomerkist\u00e4": 1, "toteava56": 1, "suurimmaksi": 2, "hedelmien": 1, "anna": 3, "kohteena": 6, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "sekarotuisiin": 1, "jakolinjaa": 1, "yll\u00e4": 2, "ohiolaisessa": 1, "l\u00e4nsi": 1, "rooppalaisten": 1, "sotilaallinen": 1, "klikin": 1, "kolmannessa": 3, "etenkin": 2, "viss\u00e4": 2, "alkuper\u00e4iskansalle": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "erilaisiin": 1, "luopumaan": 1, "havainnollistaakseen": 1, "raa": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "kulttuurillisia": 2, "objektiivisempaan": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "yhdysvaltalaisessa": 4, "m\u00e4\u00e4ritty": 1, "resursseihin": 1, "suhtautumisen": 2, "small": 1, "siirtomaa-ajan": 1, "jeenvaihtajat": 1, "worthy": 1, "kulttuurille113": 1, "hegelil\u00e4isen": 1, "tyylisuuntaeroja": 1, "diplomaattisesti": 1, "aiheutti": 1, "nousivat": 1, "luokin": 1, "seuraavassa": 1, "amerikkalaisesta": 1, "toa": 1, "muilta": 1, "edellytykseksi": 1, "\u201cthis": 1, "sivuilla": 2, "kakohteena": 1, "valinta": 7, "valinnassaan": 1, "yhteiskunnassaan": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "taivas": 1, "mainittakoon": 1, "fyysiseen": 1, "teiskunnalleen": 1, "ole": 32, "laajentaa": 1, "voimakkaan": 2, "liberty": 2, "kohdemaasta": 2, "muodostua": 1, "beautiful": 3, "toistuvia": 1, "korkeakoulussa": 2, "baconin": 1, "semaan": 1, "omatoimisesti": 1, "n\u00e4hden": 6, "uusia": 3, "espanjassa38": 1, "erojensa": 1, "tapojemme": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 2, "johto": 1, "indolent": 1, "adressissa": 1, "dressed": 1, "dostuvat": 1, "tiedonkappaleen": 1, "tiedonhankinnallisen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "kumota": 1, "impotence": 1, "voimavarat": 1, "t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "miesten": 2, "taistelut": 2, "kartta": 2, "v\u00e4est\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "edustajia": 1, "unwanted": 1, "syntyneisiin": 1, "tutkimuskirjallisuuteen": 1, "1820": 1, "arvioimalla": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 3, "ranskalaisten": 1, "tieteenlajina": 1, "roomasta": 1, "taosin": 1, "keskusteluissa": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4ni": 1, "olostaan": 1, "ratkaisi": 1, "current": 1, "yh": 14, "taantuen": 1, "vaatetusta": 1, "gilgamesh": 1, "kertomaan": 1, "temaattisesti": 1, "after": 4, "kutsutulle": 1, "\u201con": 1, "osoittamalla": 2, "marinin": 1, "tuho": 1, "muotteihin": 1, "l\u00f6ysi": 1, "eksplisiittisesti": 3, "ep\u00e4rehellisyydelle": 1, "granted": 1, "rotua": 1, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "hetkell\u00e4": 2, "havainnoimiselle": 2, "kustannus": 1, "ram": 3, "joihin": 6, "142-3": 1, "kehittyneit\u00e4": 1, "pohjalla32": 1, "hapuli": 3, "jakolinja": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "savannien": 1, "korkea-arvoisimpana": 1, "v\u00e4kivaltaisuuteen": 3, "pidettiin": 8, "ajattelussa": 1, "historia": 5, "memory": 1, "r\u00e4hj\u00e4isen": 1, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 4, "keskittyv\u00e4t": 1, "olennainen": 2, "question": 1, "selittyy": 1, "between": 4, "puhtauden": 3, "hallinnasta": 1, "ramseylla": 3, "etulinjojen": 1, "lukijalle": 2, "kymme": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 2, "katkelmassa": 1, "krimin": 1, "alikehitty": 2, "favorite": 1, "toimitaan": 1, "kittyminen": 1, "kuo": 1, "kirjoittama": 1, "onko": 1, "kaukana": 1, "dysvaltojen": 3, "orjina": 1, "sanoin": 1, "tuottavuudesta": 1, "tutkimuksellisesti": 1, "nattajan": 1, "matkaajana": 1, "muodostamaan": 10, "pysyv\u00e4sti": 1, "ei-valkoiseen": 1, "v\u00e4istymisen": 1, "t\u00e4": 2, "valheista": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4linpi": 1, "johdannossani": 1, "vauksiin": 1, "eik\u00f6": 1, "trooppinen": 2, "puutarhaa": 1, "kertomuksissa": 4, "brothers": 2, "pyrkimyksell\u00e4": 1, "piirteit\u00e4156": 1, "n\u00e4hneens\u00e4": 3, "oikea": 1, "alas": 1, "sotilaisiin": 1, "donneet": 1, "kuvatessa": 2, "tyypillisen": 1, "tarvinnut": 1, "gigantic": 1, "kuvitteellisissa": 1, "ki": 1, "johtaneita": 1, "luonnollisesti": 3, "neutraalimmalla": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "argumenttiin": 1, "perspectives": 1, "kokevat": 2, "yhdistettiin": 3, "valtojen": 5, "fanklin": 1, "lehtien": 1, "aikaisempiin": 2, "eighteenth-century": 1, "incomparably": 1, "voi": 16, "pit": 1, "omakohtaiseen": 2, "incompetent": 1, "t\u00e4sment\u00e4nyt": 1, "results": 1, "selvit\u00e4n": 1, "kiistassa": 1, "kysely": 2, "rialistisesta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4kin": 1, "sympatiansa": 1, "nisaatioista": 1, "washingtonin": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6inen": 1, "tulkitaan": 1, "kirjallisuus": 1, "seess\u00e4": 1, "tyhj\u00e4\u00e4": 1, "resources": 2, "ty\u00f6n": 5, "ebbing": 1, "jokainen": 1, "luokkien": 1, "2006": 3, "toiminnastaan": 2, "kohdistettuja": 1, "konkreettisimmat": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4\u00e4n": 1, "mooseksen": 1, "kuvailevampia": 1, "omana": 1, "hy\u00f6dykseen": 1, "selta": 1, "wars": 1, "kasvoilleen": 1, "hankinnoista": 1, "soile": 1, "toimintatapoja": 1, "t\u00e4yteen": 1, "successfully": 1, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 1, "vilkas": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "est\u00f6nrakenne": 1, "valkoinen": 3, "tarkastelussaan": 1, "koskevat": 1, "joissain": 1, "21-48": 2, "uudistuksia": 1, "others": 1, "l\u00e4nsiosat": 1, "aihepiirej\u00e4": 6, "merkityst\u00e4\u00e4n": 3, "suhteesta": 1, "ylv\u00e4ytt\u00e4": 1, "tappanutta": 1, "vuosi": 4, "catalogue": 1, "sopimuksella": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "liene": 1, "pisena": 1, "kannattavaksi": 1, "kokemusta": 2, "merkitt\u00e4vin": 2, "perinteisen": 2, "luonto": 8, "t\u00e4ydellist\u00e4": 3, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 2, "too": 6, "potentiaaliseksi": 1, "hayti": 1, "raaka": 1, "products": 1, "hot-blooded": 1, "sensa": 1, "ominaiseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 3, "3-48": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "n\u00e4lkiinnytt\u00e4": 1, "vallat": 2, "monin": 2, "e-thesis": 1, "l\u00e4hetetyn": 1, "arbetets": 2, "korostava": 2, "kokemukset": 3, "kritisoimiseen": 1, "stockes": 1, "sitten": 2, "vottomasta": 1, "havaiji": 1, "roolissa": 6, "vertaaminen": 2, "tuohtu": 1, "ulkopuo": 1, "akateemiseen": 1, "arvon": 3, "tietonsa": 1, "asettaa": 2, "covering\u201c": 1, "osalta120": 1, "hie": 1, "kukkivien": 1, "jakaa": 4, "m\u00e4ll\u00e4": 2, "vaiheessa": 2, "kokemuksensa": 1, "sympathy": 2, "nelj\u00e4nnes": 1, "\u201cfather": 1, "korostukset": 1, "miguel": 2, "tarkastella": 5, "toimintamallit": 1, "ramsey\u2019n": 1, "1893": 2, "tunnustamaan": 1, "victims": 1, "edist\u00e4miseksi": 1, "tulisi": 8, "toteutetaan": 1, "tekstej\u00e4": 1, "v\u00e4est\u00f6ll\u00e4h\u00e4n": 1, "keskitty": 1, "turkki": 1, "yhdysvalta": 2, "ainoan": 1, "ankarammalla": 1, "suoralla": 1, "rakentaminen": 2, "muilla": 8, "tumaan": 1, "enemmist\u00f6": 2, "aiheita": 2, "esitt\u00e4": 1, "t\u00e4htien": 1, "raavassa": 1, "v\u00e4litt\u00e4misess\u00e4": 1, "pit\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "matkanneita": 1, "lipumassa": 1, "avanneet": 1, "toriallisiin": 1, "sit\u00e4": 47, "seitsem\u00e4nvuotisen": 1, "rostamiseksi": 1, "finish": 1, "kuvan": 5, "brilliant": 1, "kepe\u00e4n": 1, "liikkuvuuden": 2, "merkityksest\u00e4": 6, "kohdemaassa": 1, "vauksen": 1, "tavoillaimperialistinen": 1, "v\u00e4rikkyys": 1, "man": 7, "kumoamaan": 4, "kohteella": 1, "tulkittu": 1, "pienill\u00e4": 1, "kajoihin": 1, "day": 1, "rubi\u00e9s": 1, "muuttuvia": 1, "n\u00e4kemiens\u00e4": 1, "mahdollisuuksiin": 2, "transportation": 1, "suurten": 1, "hilton": 2, "teiden": 9, "havaitsin": 4, "johdosta155": 1, "sotilaallisesta": 2, "myslistan": 1, "tolerated": 1, "mie": 5, "kylmyydess\u00e4": 1, "use": 1, "mit\u00e4": 20, "tyypillisempi": 1, "olot": 1, "painotuksen": 2, "uskottavuutensa": 4, "taisuuksia": 1, "pose": 1, "\u201cthe": 24, "bouvier": 2, "vet\u00e4\u00e4": 1, "pohjoiset": 1, "kymmenen": 1, "valtoihin": 1, "miensa": 1, "l\u00e4nsirannikon": 1, "typewriters": 1, "puuttumiselle": 1, "vedett\u00e4v\u00e4t": 1, "kontekstina": 1, "symbolit": 3, "yleisiksi": 1, "arvioihin": 2, "further": 1, "mist\u00e4": 6, "kyvytt\u00f6m\u00e4n": 1, "symboleista": 1, "uudempiinkin": 1, "odotuksia": 1, "tapoihin": 2, "henkil\u00f6kohtaisiin": 1, "kaupal": 1, "annettu": 2, "osioissa": 1, "viimeinen": 3, "ulkopuolisten": 2, "usually": 3, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 2, "j\u00e4ni153": 1, "kaltaisella": 1, "bridge": 2, "linnoitusketjuja": 1, "argumentoiman": 1, "rooliaan": 1, "nimellisen": 1, "vottomuuteen": 1, "tavoitteeseen": 1, "kohtelu": 1, "eiv\u00e4t": 18, "h\u00e4ik\u00e4isev\u00e4\u00e4": 1, "suhtautunut": 1, "h\u00e4nelle": 1, "korottanut": 1, "lukuun": 2, "huomioita": 1, "kahdestakymmenest\u00e4": 2, "tosiaan": 1, "auringolta": 1, "vihre\u00e4n": 1, "53-5": 1, "resurssien": 1, "muille": 3, "muuttuneet": 1, "tottelevaisuuteen": 1, "paratiisiin": 1, "tenkaan": 1, "accounts": 2, "j\u00e4tettyj\u00e4": 1, "havaintojen": 5, "\u201cmodernism": 1, "alkuper\u00e4isv\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "maihinnousulla": 1, "ulkopo": 1, "nostamista": 1, "predecessors": 1, "see": 1, "aikojen": 1, "luonteista": 1, "yksioikoista": 1, "subject": 3, "viita": 2, "luomisessa": 2, "symbolisesti": 1, "h\u00e4n": 131, "kal": 1, "olentoina": 1, "intercession": 1, "rota": 1, "tory": 1, "liha": 1, "kerto": 4, "mediassa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 4, "olleet": 4, "v\u00e4lille": 8, "julistuksen": 1, "cuban": 6, "kuvatessaan": 1, "age": 2, "journal": 1, "h\u00e4neen": 1, "sijainti": 1, "korruptoivana": 1, "t\u00e4miseen": 1, "valmistuttuaan": 1, "poikkeaa": 9, "huolellisesti": 1, "guamiin": 1, "negatiivisen": 1, "k\u00e4sittelen": 4, "roosevelt": 3, "might": 1, "valinnassa": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "kuolleena": 1, "ideas": 1, "kittelemisen": 1, "havainnot": 3, "yhdysvaltalaisilta": 1, "organisaatioiden": 1, "takaisin": 2, "katsottavilta": 1, "tettavuuden": 2, "aineistona": 1, "obsolete": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "tapauksia": 1, "roe": 1, "puutteen": 3, "negroes": 1, "kerijoukkiona": 1, "miin": 1, "travellers": 1, "mielenkiinnosta": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "aikuistumisrituaaleja": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 2, "perustuen": 1, "n\u00e4ht\u00e4ville": 2, "mallisuuden": 1, "monarkian167": 1, "keinoista150": 1, "selvitt\u00e4minen": 2, "pit\u00e4misen": 1, "puolella": 2, "periaatteellinen": 1, "have": 18, "dramaattisuuden": 1, "apua": 2, "rannikon": 3, "bataatti": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "myksi\u00e4\u00e4n": 1, "vaatimattomuus": 1, "huonoon": 1, "kirjoitusten": 7, "ensyklopedinen": 1, "v\u00e4kivaltai": 1, "argument": 1, "mainitulla": 1, "ihmisi\u00e4": 1, "tehtiin": 5, "aiemmat": 1, "otan": 1, "valheellisen": 1, "katutanssia": 1, "conceptions": 1, "sivistyneisyyden": 1, "molemmat": 2, "just": 2, "imperialisti-ulkopoliittisten": 1, "teeseen": 1, "kuvaavaa": 1, "sis\u00e4ltyi": 1, "luotettavuu": 1, "true": 1, "phd": 1, "lilla": 1, "nostamalla": 1, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "ylivoimaista": 1, "huomioitava": 2, "14-15": 1, "suudesta": 2, "muutkaan": 1, "barbaarisiin": 1, "harjoittivat": 1, "suuntaus": 1, "nestem\u00e4isten": 1, "kirjoittaneet": 1, "old": 2, "poikkeuksella": 1, "veluissa": 1, "kohteliaisuus": 1, "laajemmin": 1, "imprisonment": 1, "tentiaalia": 1, "pohjaisi": 1, "signed": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4ni": 1, "saattaa": 1, "arts": 3, "tekem\u00e4t": 3, "antonio": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "johdon": 1, "suuntaan": 1, "hemm\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 6, "little": 1, "ottavan": 2, "henkil\u00f6kohtaisten": 4, "sektorin": 1, "balance": 1, "suhtautua": 1, "sean": 1, "mold": 1, "rationaalisena": 1, "otetta": 3, "ep\u00e4onnistumisestani": 1, "statistics": 1, "mittapuulla130": 1, "linjan": 5, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "aluehankinnat": 2, "oikeutti": 2, "k\u00e4sitteisiin": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "kannalle": 2, "edut": 1, "albert": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "cam": 3, "konkreettisempia": 1, "huomioi": 2, "amerikassa": 2, "taustan": 1, "mainitut": 3, "14\u201315": 2, "kaksi": 5, "elollistaminen": 1, "toimintatavoissa": 2, "eritellyt": 2, "suburbs": 1, "itsehallintoon": 3, "kohdistuvat": 1, "kielt\u00e4\u00e4n": 1, "osaamiseen": 1, "karvapeitteen200": 1, "kartoittamisen": 1, "perustelemaan": 3, "linkitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "osavaltiot": 3, "koettujen": 1, "historiallisen": 7, "lisena": 1, "rasituksia": 1, "nalliseen": 1, "saman": 7, "nojalla": 1, "v\u00e4h\u00e4ll\u00e4": 2, "ett\u00e4": 226, "kolmas": 1, "tahansa": 1, "good": 1, "luomalla": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaansa": 1, "ele": 1, "kohtalona": 1, "loissa": 2, "kumotessaan": 1, "oppiin": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6ns\u00e4": 1, "mo": 2, "ylemm\u00e4st\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 8, "outside": 2, "jakautuvan": 1, "viittaavaa": 1, "korostamisena": 1, "vali": 2, "konkreettisessa": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "mediators": 1, "act": 1, "hallin": 1, "hawaii": 1, "kopolitiikkaansa": 2, "viattomuuden": 3, "opintomatkojen": 1, "maceon": 3, "matkustaessani": 1, "tapahtunei": 1, "living": 1, "itsekin": 2, "k\u00e4ytti": 8, "teolliset": 1, "olennaiset": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohdassa": 2, "anglosaksisten": 1, "k\u00e4sittelemisest\u00e4": 1, "laajasti": 2, "geology": 1, "sis\u00e4isiin": 2, "highest": 2, "rej\u00e4": 1, "pieni\u00e4": 3, "upottaneen": 2, "2111": 1, "simman": 1, "kuolemantuomiona": 1, "symboliikka": 4, "erityisi\u00e4": 1, "luku": 15, "rautateiden": 2, "ajatusten": 1, "veista": 1, "yksityiskohtaisemmista": 1, "julkisena": 1, "puolisko": 1, "every": 1, "laskeneet": 1, "tarkoita": 2, "valtioiden": 2, "apode": 1, "sosioekonominen": 1, "linnaansa": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "1778": 1, "kitt\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "kokonaisuuksina": 1, "louise": 1, "ohimennen": 2, "t\u00e4st\u00e4": 17, "runsaasti": 5, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 3, "espanjalaisista": 1, "demica": 2, "poksen": 1, "lapsen": 3, "soottisia": 1, "sea": 2, "tuomalla": 1, "peitellymp\u00e4\u00e4": 1, "logiikka": 1, "kontrastia": 1, "kaikkia": 3, "v\u00e4\u00e4ryyden": 2, "fast": 1, "est\u00e4minen": 1, "tulee": 14, "raastavinta": 1, "kahtiajako": 1, "aluejaosta": 1, "1900": 5, "hallinnollisia": 1, "liian": 8, "ehk\u00e4": 2, "kiksi": 2, "sijasta": 1, "beede": 2, "pohjata": 1, "tilanteeseen": 5, "politikoilta": 1, "tilastotietojen": 1, "kuumaverinen": 1, "appear": 1, "topography": 1, "kohdistunutta": 1, "kirjoituksella": 1, "1959": 1, "selvemp\u00e4\u00e4": 1, "kappaleita": 1, "sks": 1, "v\u00e4rillisen": 2, "kokonaisuus": 1, "taustaa165": 1, "1998": 2, "declared": 1, "samankaltainen": 1, "erittelev\u00e4t": 1, "demanded": 2, "tapaus": 2, "tapahtumista": 2, "esihistoriallisten": 1, "tena": 1, "v\u00e4limaastoon": 1, "taistelukenttiin": 1, "veloitukset": 1, "handle": 1, "rikokseen": 1, "johdantokappaleisiinsa": 1, "tieteellisess\u00e4": 3, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 3, "puuttumiseen": 1, "depart": 1, "imperia": 2, "kirjallisuusteorian": 1, "luonnonvaroja": 3, "sotilasihanteisiin": 1, "poik": 2, "t\u00e4rkeiksi": 2, "van": 1, "asiantuntevaksi": 1, "asiat": 2, "korkeammin": 1, "sensaatiohakuisella": 1, "voidakseen": 1, "h\u00e4vinneen": 1, "yhten\u00e4isen": 2, "takavarikoitiin": 1, "vaikutteita": 1, "valla": 2, "keskustelleensa": 1, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "sanasta": 1, "tulla": 1, "proportion": 1, "sekaantumisen": 1, "aiheuttavan": 1, "valtaa": 1, "kineet": 1, "tekee142": 1, "kistettua": 1, "v\u00e4liaikaisena": 1, "cultural": 4, "monroeism": 1, "vaan": 23, "nousi": 2, "alueiden": 5, "muillekin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4kin": 1, "mahdollistanut": 2, "nuhjui": 1, "282-3": 2, "lestaan": 1, "vangittu": 1, "sissitaktiikoita196": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "north": 4, "l\u00e4h": 1, "suojalla": 1, "yhteis\u00f6n": 2, "fakta": 1, "saariryhm\u00e4t": 1, "voimakkaitakin": 1, "dess\u00e4": 1, "sentti\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "balaisten": 2, "levitt\u00e4yty\u00e4": 1, "applied": 1, "mingoon": 1, "progress\u201c": 1, "eurooppalainen": 1, "1997": 9, "paikoissa": 1, "hallinnossa": 1, "trooppista": 1, "raikasta": 1, "statements": 1, "suhtautuvan": 1, "kulttuuripiirin": 1, "kist\u00e4": 1, "luvattuja": 1, "worship": 1, "var": 4, "siirtomaidensa": 1, "viidakkoveitsill\u00e4": 1, "samankaltaisina": 1, "taistelu136": 1, "heilt\u00e4": 1, "vaatineet": 1, "k\u00e4vi": 1, "transculturation": 2, "vierasta": 1, "saatettiin": 1, "vangitsemisesta": 1, "duties": 1, "koostumus": 1, "mannan": 1, "asemoi": 1, "tieteelli": 1, "kreolin": 2, "metamorphic": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "coldest": 1, "entuudestaan": 2, "ne": 13, "vataan": 1, "siirtomaihin": 1, "vapaaseen": 1, "huusi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 1, "natural": 3, "h\u00e4vityksen": 1, "xvii-xix": 1, "apodemica": 7, "rough": 1, "avainasemassa107": 1, "tavoilla": 5, "toimimaan": 4, "tueksi": 1, "men": 4, "pelastuksen": 1, "180-191": 1, "kuvainnollista": 1, "tyyleill\u00e4": 1, "liikaa104": 1, "opin": 5, "matkustamisen": 6, "rodullisen": 5, "syyt": 6, "ann": 1, "alueita66": 1, "edistyksell\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4siteltyjen": 3, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "mainitun": 1, "luotettavuutta": 3, "me": 4, "yhteisen": 1, "mahdolliselle": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 5, "tutkimuskirjallisuus": 4, "kerrytt\u00e4neen": 1, "ners": 1, "k\u00e4sittelemisen": 3, "kirjoituksellaan": 1, "mukana": 6, "valtaisen": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "eedenin": 4, "ready": 1, "hyv\u00e4ntahtoinen": 1, "liseen": 1, "edelt\u00e4neist\u00e4": 1, "sekarotuisten": 1, "tella": 1, "k\u00e4ym\u00e4t": 2, "imperialismista": 3, "alttiudesta": 1, "kokemukseen": 1, "raamatullisen": 1, "varhaisemmat": 1, "jatkuvana": 1, "aiheuttavina": 1, "kulttuuriin": 1, "maailmasta": 1, "olekaan": 2, "t\u00e4ytetty": 1, "painotuserot": 1, "oikeutta": 2, "vaikuttamiseksi": 1, "kukkana": 1, "myy": 1, "few": 2, "fact": 1, "matkakertomuksesta": 2, "vapauttaa": 1, "telev\u00e4st\u00e4": 1, "nature": 1, "tutkiessaan124": 1, "off": 1, "brooklyn": 1, "poiketa": 3, "osallisuutta": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 3, "allowed": 1, "telusta": 1, "kymmeni\u00e4": 1, "1800-luvuilla": 2, "classifying": 1, "meto": 1, "koontamaan": 1, "oletusarvoisena": 1, "years": 4, "congress": 1, "thick": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "uss": 2, "imperialistisilla": 1, "kuuba-neitoa": 1, "trumbull": 1, "kaupallisen": 1, "vaikeaa": 3, "kertomuksensa": 4, "luovat": 1, "vedotaan": 1, "paremmiksi": 1, "suurempi": 4, "kunnassa": 1, "91-102": 1, "orient": 2, "imperialistiseen": 2, "70-86": 1, "kykenisiv\u00e4t": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 2, "harteille": 1, "rist\u00f6ll\u00e4": 1, "suhteuttavat": 1, "raakalaismainen": 1, "kielten": 2, "encounters": 1, "tavanomainen": 1, "saamisessa": 1, "wrongdoing": 1, "country": 1, "kokemuksestaan": 1, "tyypillinen": 9, "vetoomus": 1, "joi": 3, "huggan": 3, "oletettiin": 1, "etteik\u00f6": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti209": 1, "muodostui": 4, "irrottautuminen": 2, "totuuksien": 1, "etel\u00e4-amerik": 1, "omak\u00e4tisten": 1, "kohteet": 2, "recall": 1, "muodostamista": 1, "villin": 1, "\u201cvaikka": 1, "junilla": 1, "aluejaoista": 1, "kahva": 1, "paheksuntansa": 1, "vanginvartijoina": 1, "glow": 1, "represented": 1, "saarten": 5, "molemmissa": 2, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "malla": 3, "lantilaisen": 1, "kuus": 1, "teok": 5, "tilanteesta": 7, "puutteellisen": 1, "pohjanneen": 1, "rakentamisessa": 1, "perusteella145": 1, "aluelis\u00e4yksist\u00e4": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "harwood": 1, "linkitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "lang": 1, "komennon": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "monien": 2, "kyvytt\u00f6myytt\u00e4": 1, "juhlavuu": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 1, "merkityk": 2, "humane": 1, "vastaan": 10, "kir": 5, "22-7": 2, "valtaoikeuksien": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 2, "talouskasvun": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "vertauk": 1, "kohtaaminen": 2, "asiakysy": 1, "halsteadlainaa": 1, "ilma": 1, "prayers": 1, "julkaistut": 1, "t\u00e4rkeill\u00e4": 1, "aikoina": 1, "toon": 2, "surely": 1, "listen": 3, "pin\u00e4st\u00e4": 1, "traveling": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "sions": 1, "kiinnostavan": 1, "tahtoessa": 1, "matkakohteena": 1, "seurauksena": 4, "perinteeseen": 1, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "harrastelijamatkaajien": 1, "vertailemista": 1, "diabolical": 1, "korostaen": 2, "merkityksen": 10, "rajojen": 1, "kunnan": 1, "vuoristoista": 1, "teollistuvassa": 1, "deterministisen": 1, "kiistakysymykseksi": 1, "journalisteja": 1, "kaivaminen": 1, "provokaationa": 1, "tieteel": 2, "lisesti": 1, "kohteita": 2, "vihollisuudet": 1, "rodullisessa": 1, "already": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 8, "kaltaisiksi": 1, "william": 2, "as": 13, "suhtautuu": 4, "sekoittaa": 2, "olennaista": 2, "ottamaan": 3, "teksti": 1, "luottamuksen": 1, "tieteellisen": 10, "keskusteleminen": 1, "buzard": 4, "individual": 3, "teoksesta": 2, "bonsalilla": 10, "demokratiaan": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "tuun": 1, "ulkopolitiikkaan": 1, "koulutuksensa": 1, "siteeraamiensa": 1, "kirjoittajat": 2, "teloittamistilan": 1, "brands": 2, "lainaa": 1, "ilmeni": 1, "esimerkkien": 2, "n\u00e4it\u00e4": 11, "rikkaampaa": 1, "perus": 1, "johtajat": 2, "selitt\u00e4misess\u00e4": 1, "kuubaa89": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isyys": 1, "yhdeksi": 1, "diskurssin": 2, "kuvauksella": 1, "julkilausuttuja": 1, "todetessaan": 2, "jakautuu": 2, "matkakertomuksestaan": 1, "haisempien": 1, "aikakauteen": 1, "\u2018machete": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "viktoriaaniseen": 1, "faculty": 1, "kaduilla": 1, "luottamukselle": 1, "konsensus": 1, "tosiasia": 1, "kumoamiseen": 2, "teht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "lintujen": 1, "keinot": 3, "thought": 1, "tunnettuihin": 2, "asian": 6, "julmasti": 1, "spaniards": 1, "kantaan": 1, "tulkkina": 1, "vuo": 1, "poliittisen": 5, "1976": 2, "joukot": 3, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "kasvattanut": 1, "silver": 2, "\u201cnot": 1, "viekkaista": 1, "organisaation": 4, "rajattu": 3, "anglosaksisen": 3, "101-2": 1, "raakuuksia": 1, "tuoden": 2, "esimerkkiasiakirjojen": 1, "dick": 1, "unsanitary": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "pandoran": 1, "jaavan": 3, "kotiseudun": 1, "mainitsemani": 1, "painostaa": 1, "luontokuvaukset": 1, "hillityimmist\u00e4": 1, "mansa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "fun": 1, "lippincott": 1, "ker\u00e4\u00e4mi\u00e4ni": 2, "otteeseen": 2, "rico": 5, "tyjen": 2, "rajauksen": 2, "fakultet": 1, "asukkaille": 1, "tyypillisest\u00e4": 1, "xxix-xxx": 1, "lomaatteja": 1, "luokitelleet": 1, "bearded": 1, "\u201cyksik\u00e4\u00e4n": 1, "standard": 1, "vahva": 3, "osoittamaan": 3, "aktiivisesti": 2, "konflikteja": 1, "raskaudesta": 1, "vaatimuksiin": 1, "tapahtu": 2, "alkuper\u00e4isasukaskansasta": 1, "sodanjulistettuun": 1, "lienev\u00e4t": 1, "kovin": 1, "kysymyk": 1, "possibilities": 1, "verratessaan": 1, "aikaisten": 1, "kuvaamisessa": 1, "lincoln": 1, "difficult": 1, "rea": 86, "hillille": 1, "viittaamalla": 1, "alkua": 1, "puolustamisesta": 1, "ke": 1, "hautunut": 1, "kaupallisiin": 1, "fighting": 1, "levottomuuksiin": 1, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "matkusti": 1, "kunnianosoituksien": 1, "yritys": 1, "jallisuuden": 1, "kapinan": 1, "valmistautuessa": 1, "tyylisuuntauksella": 1, "rauhallinen": 1, "vertaileva": 1, "taivaalta164": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 6, "auktoriteettiin": 2, "yksityiskohtaista": 1, "itsen\u00e4isyys": 1, "havainnoinnille": 1, "odotukseen": 1, "lukea": 1, "1700-luvun": 4, "291-300": 1, "mustalle": 1, "\u2018hyv\u00e4\u00e4": 1, "korostu": 1, "ker\u00e4tty": 2, "contemporary": 2, "vuokraamaan": 2, "yhdysvaltalainen": 3, "osavaltioina": 1, "kaukaisten": 1, "kumottiin": 1, "yhdiste": 1, "matthews": 1, "taista": 1, "sotakirjeenvaihataja": 1, "rostaa": 1, "bulgarian": 1, "pyrkiv\u00e4ns\u00e4": 1, "kiroukseen": 1, "rakentamien": 1, "suhteen": 5, "my\u00f6nt\u00e4isi": 1, "suuresta": 4, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "laiva": 2, "uskonnollinen": 1, "kirjoituksiin": 1, "pro": 4, "imperialistisen": 4, "vedota": 1, "kehityst\u00e4": 4, "moraalittomuuteen": 1, "v\u00e4itteet": 1, "kehityksen": 4, "makedoniassa": 1, "sivu": 1, "kenraali": 13, "visitor": 1, "mahdollisuuksista185": 1, "siviileihin": 3, "butchered": 1, "siell\u00e4": 1, "uskotta": 1, "julkisesti": 1, "ep\u00e4tar": 1, "friend": 1, "kokemuksiaan": 1, "benjamin": 1, "kuvattu": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "vetoamalla": 1, "toisin": 1, "ziin": 1, "kasvussa": 1, "pidetty": 1, "impressions": 1, "osallistumattomista": 1, "eurooppalaisesta": 3, "edus": 1, "tulokseen": 1, "muihin": 13, "edustavana": 2, "pahoittaa": 1, "corn": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "porter": 10, "perimm\u00e4inen": 2, "mainitaan": 1, "noudatti": 1, "wis": 1, "\u00e4\u00e4nestysoikeudet": 1, "tarjoamista": 1, "ristiriitaisuus": 1, "yhdysvalloissa78": 1, "pohjautuvista": 1, "virkamiesten": 1, "pitikin": 1, "tuottavana": 1, "kyky": 1, "valistaa": 1, "kammottavilta": 1, "book": 1, "teoreettiselle": 1, "tieteellisest\u00e4": 2, "pelko": 1, "kansakuntien": 1, "olette": 1, "montrose": 3, "eurooppalaisista": 1, "praeger": 2, "viitattaessa": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "strategialla": 1, "kiusaa": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4v\u00e4t": 2, "tiukentumista79": 1, "puhumattakaan": 1, "kitsee": 1, "what": 3, "taessaan": 1, "helmikuussa": 1, "nation": 5, "tunnistaa": 1, "up": 3, "vanguard": 3, "kuvaamaan": 4, "not": 17, "viime": 1, "mahdottomia": 1, "edusta": 1, "aluspaitaan": 1, "seurauksena220": 1, "pakkaa": 1, "tulisina": 1, "ulko": 1, "sociable": 1, "mahdol": 2, "toamiseen": 1, "tarkastelen": 5, "miehist\u00f6": 1, "h\u00e4vitt\u00e4minen": 1, "havaita": 9, "kirjan": 1, "kuvauksensa": 3, "developing": 1, "pacifico": 2, "kuva": 3, "suorapuheisuuden": 1, "descriptive": 3, "elollisen": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 2, "samankaltaisuuden": 1, "lehdet": 1, "nineteenth-century": 2, "can": 4, "kuparisten": 1, "1870": 1, "pautettuun": 1, "avoimen": 2, "tuotiin": 1, "henkil\u00f6llisyyden": 1, "peculiar": 1, "61-65": 1, "journalism": 2, "69-70": 1, "vallasta": 1, "uudelleentarkastelun": 1, "reference": 1, "yhteiskunnalliset": 2, "filippiineill\u00e4": 2, "siveett\u00f6myydest\u00e4": 1, "pyhiinvaellusten": 1, "protestanttisia": 1, "sanitaatiota": 1, "l\u00e4hetettyjen": 1, "metsiin": 1, "m\u00e4n": 3, "aihepiirein\u00e4": 1, "allegations": 1, "mai": 1, "scribners": 1, "n\u00e4kyvilt\u00e4": 1, "luonnollisestikaan": 3, "korosta": 1, "k\u00e4ytettiinkin": 1, "harper": 4, "kulutussodank\u00e4ynti\u00e4": 1, "alan": 4, "vedoten": 2, "valittelee41": 1, "v\u00e4heksynyt": 1, "satamalahden": 1, "trip": 1, "dent\u00e4\u00e4": 1, "mind": 1, "asuttama": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 14, "1903": 2, "ulkopolitiikkaa": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 11, "etuja": 1, "kritiikki": 1, "noin": 2, "permitted": 1, "andrew": 4, "write": 1, "pirullinen": 1, "narratiiviin": 1, "yhteyshenkil\u00f6n\u00e4": 1, "yllytt\u00e4v\u00e4t": 1, "1895-97": 1, "softly": 1, "tyyliset": 1, "pel\u00e4t\u00e4": 1, "vertaukset": 1, "rajaan": 2, "lais": 1, "aktiivisena": 3, "elinpiirimme": 1, "paddys": 1, "presidentilt\u00e4": 1, "kohteiden": 1, "veljesten": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "keskeiseen": 1, "nautinnollisuus": 1, "pintapuoliseen": 1, "lisuuden": 1, "platt-lis\u00e4ysten": 1, "yl\u00e4luokkaisten": 2, "perustyypin": 1, "julkilausutusti": 2, "paikallisiin": 1, "parempia": 1, "arvioon": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 9, "notun": 2, "hahmoihin": 1, "henkil\u00f6kohtai": 2, "237-8": 1, "handledare": 1, "latinalaisessa": 1, "says": 1, "mat": 18, "rakentumisessa": 1, "yhdysvaltalaisia": 2, "pakkokeinojen": 1, "viitt\u00e4": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "tuhoisuus": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 5, "j\u00e4rjestelm\u00e4tasoa": 1, "yhdysvaltoja": 4, "maksaa": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "net": 1, "valikoitui": 3, "kulttuurillisiin": 2, "t\u00e4rkeyden": 3, "puhuttaessa": 1, "haittaavat": 1, "osoitettuun": 1, "vedett\u00e4vist\u00e4": 1, "talou": 2, "ilmastoltaan": 1, "paratiisinomai": 1, "introduc": 1, "n\u00e4kyy": 4, "yl\u00e4puolelle109": 1, "1895-1900": 2, "yh\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 2, "matkakirjoittajat": 1, "yhdysvaltojen": 82, "vedettiin": 1, "resources\u2014a": 1, "aihe163": 1, "valtasivat": 1, "v\u00e4itettyyn": 1, "resta": 1, "kokemani": 1, "tarkasteltavaksi": 1, "silla": 1, "he": 54, "enemmis": 1, "often": 1, "moraalien": 1, "veitsen": 2, "maan": 13, "toiset": 1, "laajalla": 1, "tyylilajin": 7, "kuubaa": 6, "washington": 2, "puolueeseen": 1, "taisuudenkin": 1, "alkoi": 3, "suppeammin": 1, "olennaisim": 1, "tiedostivat": 2, "kui": 4, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "dantoa": 1, "vastakohdaksi": 1, "kunnallista": 1, "confident": 1, "vakuuttaa": 2, "pyrkimyksest\u00e4": 3, "kulkevan": 1, "tulisiko": 2, "teon": 1, "consinin": 1, "ramseyn": 36, "weight": 1, "osapuolena92": 1, "taustaorganisaation": 1, "j\u00e4rvi\u00e4": 1, "viktoriaanisen": 2, "kolonisoijiin": 1, "korruptiotapauksiin": 1, "v\u00e4t": 1, "siirtokuntansa": 1, "rajaseutujen": 1, "tyypillisist\u00e4": 1, "toimijoiden": 3, "pitk\u00e4lle": 1, "tapausta": 3, "koros": 4, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "death-sentence": 1, "kaivostoimintaa": 1, "aihepiireiksi": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "kohteensa": 1, "present": 3, "ratkaisuvallan": 1, "vaihtelee": 3, "syist\u00e4": 5, "luottavaisesti": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "hankkimiseen": 1, "joh": 1, "havaittavissa": 12, "radikaalisti": 1, "abstrakt": 1, "chafic-hout": 5, "m\u00e4\u00e4rittelemiseen": 2, "l\u00e4hi-it\u00e4\u00e4n": 2, "asioita": 7, "wounds": 1, "erityiseen": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "kuvauksena": 1, "overholser": 1, "aktiivisuutta": 1, "muskohtalo": 1, "soft": 1, "aiemmista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 3, "kasvit": 1, "viksi": 1, "k\u00e4siteltyn\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 5, "varallisuudestaan": 1, "vaikka": 30, "marttyyritarinasta": 1, "aseita": 1, "tap": 1, "opinnot": 1, "toiminut": 5, "tapaamisista": 1, "keinoissa": 1, "lukien": 1, "nostamiseen": 1, "ominaisuu": 1, "ilmastoon": 8, "pikkuserkku": 1, "suuntaista": 2, "l\u00e4ntinen": 1, "el\u00e4m\u00e4nohje": 1, "olivat": 23, "t\u00e4ydet": 1, "kij\u00f6it\u00e4": 1, "korostavat": 2, "j\u00e4sentelij\u00e4n\u00e4": 1, "tarkoitti": 1, "bears": 1, "suppeampia": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "beyond": 1, "paikallisten": 9, "jalompina": 1, "kon": 1, "koloniaalinen": 1, "one": 9, "personal": 1, "ha": 5, "ihmisille": 1, "kaisemmin": 1, "k\u00e4sitteellisesti": 1, "kyvykkyydest\u00e4": 1, "ohjeistuksia": 1, "truth": 1, "reckless": 1, "manzoui\u2019n": 1, "sitoutunut": 1, "menetelm\u00e4t": 1, "toihin": 2, "l\u00f6ink\u00e4\u00e4n": 1, "alkuper\u00e4iskansasta": 1, "laatia": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "europe": 2, "neemmassa": 1, "aiempaa": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6sten": 1, "t\u00e4m\u00e4": 78, "samankaltaisia": 2, "1829\u2013190833": 1, "white": 1, "sallii": 1, "ilmeit\u00e4\u00e4n": 1, "kuljettaessa": 1, "asiakirjoja": 1, "symbolii": 1, "muotoon": 2, "tanssista": 1, "kritiikille": 1, "lakkauttamista": 1, "trade": 1, "osoittamisessa": 1, "s\u00e4i": 1, "liittovaltioon": 2, "kalkinkaltaista": 1, "aalloista": 1, "facts": 1, "esitell\u00e4": 1, "subjektiivisena": 1, "hillin": 37, "alkuper\u00e4isl\u00e4htein\u00e4": 1, "rodun": 6, "v\u00e4sti": 4, "ohjaaja(t": 1, "all": 9, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "joista": 5, "pohdintaa": 2, "ruttoalueilla": 1, "tisesti": 2, "osallistumisen": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "kilpailijoiden": 1, "vaikutus": 2, "luetteloiden": 1, "right": 2, "perustella": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neisyydest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "k\u00e4sitellyt": 6, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "teoriassa": 1, "considerable": 1, "lunge": 1, "edess\u00e4mme": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "imperialistisenakin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "maximo": 2, "suuremman": 1, "voidakseni": 1, "hy\u00f6tyminen": 1, "mare": 1, "jaottelut": 1, "collegeen": 1, "yl\u00e4luokkaisuuden": 2, "indikoi": 1, "muuten": 6, "pelkoja": 2, "rotuna": 1, "tiilin": 1, "sanookin": 1, "overcrowded": 1, "k\u00e4delle": 1, "tarvittavia": 1, "tourin": 1, "havannaan": 2, "todettaisiin": 1, "ylitett\u00e4ess\u00e499": 1, "j\u00e4lkeen": 20, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "representing": 1, "vuuden": 1, "sotilaallisen": 7, "juontuva": 1, "v\u00e4rilliset": 1, "oltaessa": 1, "aikalaisille": 2, "valitsivat": 1, "toward": 1, "irrottamaan": 2, "maantieteellisi\u00e4": 1, "tava": 1, "edell\u00e4": 13, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 1, "iii": 2, "puolueettomuuteen": 3, "voidaan": 27, "perustua": 1, "eedenin\u00e4": 1, "kasvattamaan": 1, "objektiivisen": 2, "kaikkien": 6, "vetoamiseen": 1, "vaikut": 1, "arvioinnin": 1, "ylistyspuheen": 1, "tarkoitus": 3, "debt": 2, "pre": 1, "1014": 2, "nalta": 1, "unioniin": 2, "sointuvat": 1, "kiintoisia": 1, "kanso": 1, "don": 2, "kulkea": 1, "yksinker": 2, "thomas": 9, "asianhoitajana": 1, "pyrkimyksen": 1, "brittil\u00e4isen": 1, "kaisen": 1, "loudellisesti": 1, "to": 72, "1895-98": 3, "valtiolla": 1, "veijarimaiseksi": 1, "kuvasivat": 2, "esimerkki": 3, "iskostaisi": 1, "sotilasakatemiasta": 1, "kontekstiin": 6, "joitukset": 1, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "t\u00e4smenn\u00e4n": 1, "hepiirien": 2, "siirto": 1, "pohjalle": 1, "merta": 1, "laajemmasta": 1, "tarkasteltavien": 1, "loksista": 1, "ant\u00f3n": 1, "halstead": 75, "meille": 1, "irrallisuus": 1, "mellow": 1, "tyylisuun": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "tiedonhankinnal": 2, "2004": 10, "tarpee": 1, "tyylilajeihin": 2, "liittyiv\u00e4t": 1, "sidotaan": 1, "alueelta": 6, "kovasti": 1, "sosioekonomiset": 1, "koostumuksen": 2, "tehtaiden": 1, "list\u00e4en": 1, "kohdekulttuurista": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "v\u00e4nkin": 1, "viimeiseen": 1, "kiteytyy": 2, "potentiaaliin197": 1, "independence": 1, "toimijaksi": 1, "saarinaapuriinsa": 1, "philadelphia": 1, "kulutettu": 1, "teorian": 1, "tervention": 1, "n\u00e4yt\u00f6n": 2, "ilmeen": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "\u2019kuninkaan": 1, "toteavaa": 1, "alaisuudessa": 1, "anglosaksisiin": 1, "asukkaiden": 5, "s\u00e4ilyy": 2, "k\u00f6kulmien": 1, "nautintojen": 1, "your": 1, "dysvaltalaisesta": 1, "vakavan": 1, "utilitaristisiin": 1, "rakentamalla": 1, "tuhon": 1, "next": 1, "paksun": 1, "laajan": 1, "koen": 1, "harjoittavat194": 1, "17112015": 1, "pit\u00e4en": 1, "yll\u00e4tt\u00e4": 1, "keskiajalla": 2, "rajaviivoja": 1, "tehostaa": 1, "is": 28, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksi\u00e4": 4, "toiseuden": 2, "kertomukset": 3, "puo": 2, "matkakohde": 3, "erillisiksi": 1, "lis\u00e4\u00e4mi": 1, "yhdistettyn\u00e4": 5, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 10, "huolissaan": 1, "osallisuudestaan": 1, "mainitussa": 1, "rakennettu": 2, "v\u00e4ke\u00e4": 1, "143-4": 1, "tukemiseksi": 1, "kattava": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmansa": 1, "night": 1, "saatikka": 1, "k\u00e4sitteellistetty": 1, "tuo": 21, "johtaa": 4, "yksinkertaisesti": 1, "hankkeen": 1, "elementtej\u00e4": 1, "tarkoituksenhakuisuus": 1, "kuusi": 2, "perustelee": 2, "illustration": 1, "matkaa": 4, "toimeliaisuuden": 1, "mielipide": 1, "merkitys": 22, "hals": 3, "asemaan": 2, "suosiossa": 1, "t\u00e4ten": 4, "evanston": 1, "1898": 43, "toinen": 8, "yleist\u00e4v\u00e4t": 1, "soita": 1, "ricolla": 1, "havaittu": 1, "manifestation": 1, "putuloksen": 1, "h\u00e4lvent\u00e4miseen": 1, "viel\u00e4": 10, "ratkaise": 1, "uppoamisen": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "kirjoituksissaan": 3, "vaalin": 1, "tyylin": 1, "k\u00e4ski": 2, "tapahtuvaan": 2, "yhteydess\u00e4159": 1, "k\u00e4sittelyns\u00e4": 2, "kautta123": 1, "lisen": 4, "kohtaan": 9, "aikakauden": 3, "merk": 1, "lisv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "espanjalle": 1, "l\u00e4hialueisiin": 1, "ratkaistavanaan102": 1, "parissa": 2, "sanotuille": 1, "miss\u00e4": 4, "perspektiivi": 1, "mahdoton": 1, "168-9": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "zanj\u00f3nin": 1, "arvion": 1, "aivan": 3, "tapahtuneeseen": 1, "kritiikkins\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "tyylilajinaan": 1, "amerikoista": 1, "yleisempi": 1, "koinen": 1, "kiin": 3, "maastolla": 1, "cynical": 1, "ongelmaksi": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "anglosaksisuuden": 1, "1887": 1, "tui": 1, "liitt\u00e4misyrityksen": 1, "murhaan": 2, "samansuuntai": 1, "tulkitsi": 1, "tapojen": 1, "tuksista": 1, "taminen": 1, "matkakertomuksista": 3, "kuubalaisille": 3, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "pyrittii": 1, "kuvattujen": 1, "conclusion": 1, "request": 1, "saaneet": 1, "blade": 1, "henkil\u00f6kohtaisissa": 1, "charles": 4, "breeches": 1, "teys": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "yleistet\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "yk": 1, "tajiin": 1, "p\u00e4\u00e4": 2, "gomez": 3, "tuli": 10, "tarkoitetut": 1, "t\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 3, "jyrkkyyden": 1, "tottuneille": 1, "parhaita": 2, "lest\u00e4ni": 1, "alun": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "vaikeasti": 1, "piiriin": 1, "puuttuu": 2, "rikkalaisten": 1, "toivovat": 1, "varhaisen": 1, "ii": 3, "\u201cacross": 1, "k\u00e4y": 2, "vakautta": 1, "minnastaan": 1, "keskustelun": 8, "stereotypioita": 1, "lenkiintoinen": 2, "salle108": 1, "and": 124, "alkuper\u00e4isv\u00e4est\u00f6": 1, "kehitt\u00e4misen": 2, "ratkaiseminen": 1, "dun": 1, "ihanne": 1, "onnistuu": 1, "stick68": 1, "it": 9, "ihmeellinen": 1, "falangi": 1, "ansiokkaasti": 1, "engl": 1, "k\u00e4yt\u00f6stapojen": 1, "tukemiseen": 1, "henry": 1, "v\u00e4h\u00e4isest\u00e4": 1, "rikkaus": 1, "poliittiseen": 1, "taustalla": 7, "kirjoittajilla": 1, "sis\u00e4poliittisessa": 1, "edustajana": 1, "sewardin": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vist\u00e4": 1, "alueella76": 1, "taivaat": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "narratiivi": 4, "amerikkalaiset": 1, "kuvaamisen": 3, "hallinnon": 12, "alueilla": 1, "ilmaantuu": 2, "kimppuun": 1, "kenraaleista": 1, "pa": 2, "teknologiseen": 1, "matkakertomuksessa": 1, "korostui": 4, "monet": 3, "kevyen": 1, "tyypillisemmin": 1, "toiminnan": 10, "tasavalta": 1, "odotukset": 2, "sest\u00e4": 1, "poliittisesta": 1, "valtioissa": 1, "implisiit": 1, "laajuudessa": 1, "lop": 1, "seuraa": 3, "yksimielisi\u00e4": 2, "toisintavasta": 1, "kohdetta": 2, "sheath": 1, "korostetaan": 3, "john": 5, "him": 6, "tavoin": 17, "keripellot": 1, "vartijat": 1, "syyn": 2, "kyvytt\u00f6myydest\u00e4": 1, "matkalta": 1, "poike": 1, "porvaristo": 1, "teht\u00e4ville": 1, "maininta": 2, "ostaa": 1, "reflected": 1, "piiloon": 2, "kunnianosoituksia": 1, "puuttumista": 4, "todenmukaisuuden": 2, "28-33": 1, "regions": 1, "rodullinen": 2, "taudeista": 1, "hillill\u00e4": 4, "laitos": 3, "oleva": 1, "maksaminen": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 10, "yliopistoissa": 1, "siirtomaasotia": 1, "toiminnalla": 1, "paineventtiilin\u00e4": 1, "kapinal": 1, "ajattelutapaan": 1, "silloista": 1, "linkittyminen": 1, "pyrkimyst\u00e4": 1, "gauged": 1, "arvattavaa": 1, "mui": 1, "argumenttia": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "commemorate": 1, "strife": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "siirtomaasuhteiden": 1, "esikolumbiaanisiin": 1, "vallankumousliikkeen": 1, "pystyisi": 1, "other": 6, "hyv\u00e4ksytty": 1, "kietoutui": 1, "polveilevien": 1, "kallio": 1, "siirtomaavaltojen": 2, "tarkemmin": 6, "ve": 1, "routes": 1, "ettei": 4, "aiheuttamalle": 2, "p\u00e4\u00e4ttymisen": 1, "lyhytkestoinen": 1, "lottamat": 1, "esikris": 1, "ilmeisen": 1, "vaikutti": 2, "kuka": 1, "kuuluvat": 1, "kysymyksi\u00e4": 3, "muistomerkki\u00e4": 1, "her\u00e4tti": 1, "puhua": 1, "m\u00e4stytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaman": 1, "interven": 1, "nimetyss\u00e4": 1, "linkittyy": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lliseen": 1, "for": 18, "k\u00e4sittelylle": 1, "selkeydest\u00e4": 1, "korkeita152": 1, "luonnon": 15, "sananvapauden": 2, "tarpeelliseksi": 3, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "korostuu": 10, "of": 169, "sekoittumisesta": 1, "tanut": 1, "yhteiskuntaan128": 1, "n\u00e4kemykselle": 1, "tasapuolisesti": 1, "aikakausien": 2, "hedelm\u00e4llisyydest\u00e4": 2, "exciting": 1, "k\u00e4\u00e4nnyttiin": 1, "yleisesityksen": 1, "esitettiin": 1, "bolien": 1, "toverillinen": 1, "kuttamiselle": 1, "laiskoja204": 1, "vallatun": 1, "tietoiseksi": 1, "analyysiin": 1, "tekem\u00e4n\u00e4": 1, "alkuvaiheissaan": 1, "edes": 2, "aiheuttamaan": 2, "t\u00e4t\u00e4": 25, "ker\u00e4t\u00e4": 1, "ulkoasun": 1, "orientoitumisesta": 1, "tropics": 2, "mittaluokan": 1, "1895-1899": 3, "vararikkoon": 1, "brutaaliutta": 1, "valinnan": 5, "sopuisuuteen": 1, "toteaa": 5, "alistumaan": 1, "rajaavat": 1, "sissa": 1, "painoarvon": 2, "olivatko": 1, "sokaistuneita": 1, "matkaajiin": 2, "valittiin": 4, "\u201cwho": 1, "merkki": 1, "diplomaattina": 1, "vaihtelevat": 1, "sulkea": 1, "oletetaan": 2, "toisella": 4, "tuttujen": 1, "vahvistavan": 1, "denmukaisuutta": 1, "helmikuuhun": 1, "kaajilla": 1, "tyylivalinnoista": 1, "aikaisemmista": 1, "muodostamisesta": 1, "ks": 18, "peruste143": 1, "tarvetta": 2, "samanlaisen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kysymyksiin": 4, "mainetta": 2, "tusta": 1, "kuvat": 1, "ajoittain": 2, "saivat": 1, "ulkopolitiikassa": 4, "sanaa": 1, "monument": 2, "aiem": 1, "niit": 1, "kartoittaa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ison-britannian": 1, "katsottuna": 3, "koettu": 3, "keskuudessa": 1, "matkakertomuslajien": 1, "vaivalloiset": 1, "propagandasta": 1, "uudelleen": 4, "people": 12, "keskusteua": 1, "lehden": 1, "syntyhistorian": 1, "line": 1, "s\u00e4vyin": 1, "lievitt\u00e4\u00e4": 1, "siin212": 1, "pahtumia": 1, "kapitalistien": 1, "sis\u00e4llisso": 1, "d\u00e4n": 1, "creoles": 1, "niiden": 31, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "hankkeita": 1, "saadaan": 1, "kirjallisesta": 1, "rakentei": 1, "rodut": 2, "arvoa": 2, "miten": 50, "s\u00e4ilytt\u00e4misess\u00e4": 1, "perinteen": 2, "kolumbiaanisten": 1, "taitekohdan": 1, "valtio": 1, "kompi": 1, "\u201cindustrial": 1, "h\u00e4isemm\u00e4lle": 1, "dysvaltalaisen": 1, "knock": 1, "lights": 1, "muusta": 4, "sille": 9, "jista": 2, "sidottua": 1, "joituksensa": 1, "esitet\u00e4": 2, "h\u00e4": 2, "etel\u00e4isiin": 1, "destiny69": 1, "l\u00e4helle": 1, "kutsuttu": 1, "tunut": 1, "diplomaattinen": 2, "muinainen": 1, "uskonnolliseen": 1, "suosiollisesta": 1, "vol": 9, "toteutuvan": 1, "h\u00e4pe\u00e4ll\u00e4": 1, "ovatko": 2, "yliopistot": 1, "sess\u00e4": 4, "alkuper\u00e4iskansaan": 1, "ajastaan": 2, "sis\u00e4syntyisen": 3, "samoin": 9, "material": 1, "kirjoituksillaan": 1, "turner": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 1, "veitsell\u00e4": 1, "huoltoyhteyksien": 1, "viljellyll\u00e4": 1, "orientoitunutta": 1, "taisteluosastojen": 1, "edustivat": 1, "sitaatti": 1, "arise": 1, "nousemiseen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "carry": 4, "emme": 2, "vivahteikkain": 1, "ihmisrodut": 1, "n\u00e4htiinkin": 1, "osoit": 1, "hymy": 1, "eliminate": 1, "taloudellisten": 2, "patrick": 2, "tiedonhankinnan": 6, "taneet": 1, "keskeisist\u00e4": 1, "taisteluista": 2, "kirjallisen": 2, "publishers": 5, "siviileist\u00e4": 1, "nististenkaan": 1, "taloudellisia": 3, "tyylilajit": 3, "pohjoismaista": 1, "reflekti": 1, "rekonstruktiokauden": 1, "rotukysymysten": 1, "liikenneyhteyksist\u00e4kin": 1, "teloittanut": 1, "mellen": 1, "ollessa": 2, "muutaman": 1, "kirjoittavansa": 1, "t\u00e4hd\u00e4nneiden": 1, "yksityisopistossa": 1, "pacificon140": 1, "siirtomaaherruuteen": 1, "tavoitteella": 1, "k\u00e4yt\u00f6sten": 1, "alemmista": 1, "once": 1, "oxford": 2, "makkaammin": 1, "ratkaisuna": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "3-4": 2, "ylimielisyydest\u00e4": 1, "successful": 1, "roe-doktriiniin": 1, "matkoja": 4, "teknologista": 2, "occupations": 1, "j\u00e4rkev\u00e4n\u00e4": 1, "tarina": 2, "val": 2, "matkustajia": 1, "ajattelutapojen": 1, "luokakseen": 1, "siviiliuhrien": 1, "propagandistiseen": 1, "aste": 2, "are": 20, "puhuivat": 1, "mittaisen": 1, "sisesta": 1, "native": 1, "kongressin": 3, "humanitaarisen": 1, "oikealle": 1, "joilla": 7, "olennaisimmista": 1, "leita": 1, "suhteiden": 1, "kimaan": 1, "toteuttamisessa": 1, "far": 4, "ominaisena": 1, "analogian": 2, "pitt\u00f6m\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4rittyneen": 1, "paljastaa": 1, "sky": 1, "hankala": 1, "keinoihin": 2, "eeppisiin": 1, "moraalittomuutta": 2, "liittyviin": 3, "kohteessa": 1, "luonteenpiirteist\u00e4": 1, "rowanilla": 3, "eli": 5, "ties": 1, "kaltainen": 5, "kuvaava": 1, "laan": 1, "ennakkoluuloisesti": 1, "empiirisiin": 1, "hyvi\u00e4": 1, "arvioivat": 1, "neutraalilla": 1, "saarialueiden": 1, "vertausra": 1, "ratkaisemiseen111": 1, "kappaleista": 2, "henkil\u00f6kohtaisuudella": 1, "ai": 7, "lakkauttamisen": 1, "lemisest\u00e4": 1, "hill": 76, "luotettavampia": 1, "paljoa": 1, "tapauksessa84": 1, "vietti": 1, "kindly": 1, "seikkoja": 1, "vertailu": 1, "asioina": 1, "espanjan": 15, "asuvat": 2, "my\u00f6hemmin": 7, "vaiennut": 1, "arvostelukriteerin\u00e4": 1, "yhdenmukaisen": 3, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "121-124": 1, "edelsi": 1, "hulme": 7, "todenmukaisesti": 2, "luoliin": 1, "\u201ca": 3, "ominaisuuksia": 3, "positiivisesti": 1, "sijaitsevan": 1, "ep\u00e4sopivia": 1, "lilajin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "ajankohdasta147": 1, "at": 8, "kutsumansa": 1, "antaakin": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4n": 1, "hankinnan": 1, "v\u00e4linen": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4n\u00e4": 1, "teosta": 2, "kaikkiaan": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "painostuksen": 1, "organisaatiolle": 1, "laativat": 1, "huolenpidossa": 1, "muuta": 1, "yhteiskunnasta": 2, "tekemien": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "negro": 2, "tyylisten": 1, "siirtomaahistorian": 1, "kin": 6, "laajaa": 3, "yleisten": 2, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "kaupank\u00e4ynti\u00e4": 1, "elementtej\u00e430": 1, "symboliksi": 1, "hienostuneisuuteen": 1, "kykenev\u00e4\u00e4n": 1, "everybody": 1, "anyway": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 2, "symboliikkaan": 1, "l\u00e4hett\u00e4neelle": 1, "t\u00f6puoli": 1, "light": 4, "julman": 2, "pyrkiv\u00e4n": 1, "kotimaan": 2, "jopa": 25, "toimintatapoihin": 1, "historiallisia": 3, "mus": 1, "noudattamalla": 1, "kentt\u00e4taisteluihin": 1, "schlesinger": 2, "historian": 9, "valmiin": 1, "veronker\u00e4\u00e4jien": 1, "korkea-arvoisten": 1, "strategiaan": 1, "my\u00f6s": 175, "painottivat": 1, "chicago": 6, "mielest\u00e4\u00e4n": 9, "erottamista": 1, "will": 3, "taiteilijan": 1, "equal": 1, "carnes": 1, "vakavaan": 1, "viereisess\u00e4": 1, "tapauksessa": 4, "kertomusta": 1, "sanojensa": 1, "ryhm\u00e4kseen": 1, "erilai": 1, "belated": 1, "luki": 1, "kuvaukset": 3, "hin": 1, "muutoksesta": 1, "oman": 45, "perillisten": 1, "poimittu": 1, "kauppamahdollisuuksien": 1, "ryhmille": 1, "teydet": 2, "k\u00e4ytettiin": 11, "impressed": 1, "mineraaleja": 1, "luonteestaan": 1, "kasvatuksessa": 1, "virginiusta": 1, "passiivisten": 1, "yrityst\u00e4": 1, "kunnioittavansa": 1, "interventiolle": 2, "ilmaisemisessa": 1, "kojen": 2, "vaikuttaa": 4, "selvimmin": 4, "espanjaa": 1, "muistoesineisiin": 1, "omai": 1, "assosiaation": 1, "menness\u00e4": 4, "aikamme": 1, "tulkintamahdollisuuksia": 1, "omia": 1, "matkoihin": 2, "matkaltaan": 1, "altistettuani": 1, "tusper\u00e4t": 1, "siviilej\u00e4": 1, "vaittiin": 1, "urry": 5, "mielenkiintoa": 1, "ep\u00e4onnistunut": 2, "monroe": 7, "perimm\u00e4isen\u00e4": 2, "kehityst\u00e4193": 1, "pohjoisissa": 1, "sodasta": 2, "pyrkinyt": 1, "ihmisten": 5, "sosiaalisesti": 1, "pohjautuvaa": 1, "luokittelun": 2, "vaaran": 1, "kest\u00e4neist\u00e4": 1, "\u00f6isin": 1, "say": 1, "asuk": 1, "run": 4, "hol": 1, "havainnoista": 2, "mart\u00ednez-campos": 1, "luonteen": 3, "account": 4, "polveutuvaa": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "lukutaitoisiksi": 1, "kohteiksi": 1, "skeptisesti": 1, "t\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "orientalismiin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "pantu": 1, "samansuuntaisesti": 1, "asia": 3, "jotta": 14, "k\u00e4sitellyist\u00e4": 3, "eik\u00e4": 11, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svallasta": 1, "iloisista": 1, "r\u00e4meikk\u00f6in\u00e4": 1, "peitell\u00e4": 1, "gregarious": 1, "halusivat": 2, "ensimm\u00e4inen": 1, "ensisijaisena": 1, "78-82": 2, "kaksikymment\u00e4": 1, "loogisessa": 1, "bon": 2, "tyylist\u00e4": 3, "turkkilai": 1, "epistemologisista": 1, "perusteettomia": 1, "tutkijoita": 2, "valtaamisesta": 1, "indian": 2, "tulkintojen": 3, "eron": 2, "keinojen": 5, "yleist\u00e4": 5, "mainintoihin": 1, "valtavan": 1, "linnollisia": 1, "vastaavanlaisia": 3, "eurooppalaisilta": 1, "edustajien": 1, "arvoisina": 1, "j\u00e4lkeen127": 1, "yhdysvalloilla": 2, "olosuhteista": 2, "julmuuksien": 9, "hy\u00f6dyn": 1, "pus53": 1, "twilight": 1, "colum": 1, "teadin": 1, "kirjoituksistaan": 1, "toimiva": 1, "k\u00e4sitteleminen": 2, "tulkinnat": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 2, "partaalla": 1, "empiirisen": 1, "birds": 1, "alueesta": 11, "oletuksen": 3, "luettelointia": 1, "nostusta": 1, "pitk\u00e4aikaisen": 3, "kaajat": 2, "ulottuu": 2, "kaltaisena": 1, "suuksiin": 1, "olleensa": 1, "tapahtumienkin": 1, "vaikuttaakseen": 1, "kysely\u00e4": 2, "kunniakkaina": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "kuin": 68, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 2, "valta": 2, "sanoista": 1, "\\n\\ntutkimuksessa": 1, "alaisena": 1, "yhtenev\u00e4": 1, "naissoti": 1, "maantieteellisess\u00e4": 2, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4n": 1, "tempted": 1, "trench": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 2, "tucker": 1, "laajempaa": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiskuntaa": 4, "naisen": 1, "precautions": 1, "hal": 2, "kansanosaan": 1, "koommin": 1, "kirjoit": 3, "industrial": 2, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "rajaus": 1, "rotukysymyksen": 1, "sons": 4, "keskustelusta": 1, "confidently": 1, "mielipide-eroista": 1, "kohtaisena": 1, "lukijan": 5, "kalliiksi": 1, "sitaatista": 1, "ratkaisevat": 1, "f\u00f6rvaringsst\u00e4lle": 1, "nitt\u00e4v\u00e4t": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "saataisiin": 1, "laajempien": 1, "juuret": 2, "38-9": 2, "etel\u00e4isemm\u00e4n": 1, "muodollisen": 1, "rinnastettuna": 1, "tyypillisell\u00e4": 1, "reilusti": 2, "liitt\u00e4minen": 3, "linnansa": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "brittil\u00e4iset": 1, "bisnesmahdollisuuksien": 1, "maininnut": 1, "huomat": 1, "yksiselitteinen": 1, "korostaminen": 7, "pahtuvaan": 1, "ihmiskunnan": 2, "perusteet": 1, "maissilla": 1, "nevertheless": 1, "modernia": 1, "voitu": 1, "rotukiistojen": 1, "poikkesivat": 1, "todistettavista": 1, "ainut": 3, "kansanmurhat": 1, "tain": 1, "tarkoitushakuisia": 1, "armeijan": 3, "argumentoineet": 1, "come": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 2, "my\u00f6t\u00e4mielisen\u00e4": 1, "thus": 1, "tulkittavissa": 2, "environment": 2, "heikkenemist\u00e467": 1, "riippumatta": 2, "arvokkuutta": 1, "kuulemiin": 1, "vanhentuneena": 1, "luokitteluja": 1, "while": 2, "tunnustettuun": 1, "erillisen": 1, "antanut": 1, "katsoen": 1, "morning": 1, "sel": 6, "hyvin\u00e4": 1, "keskityt\u00e4": 1, "l\u00e4hetet": 1, "l\u00e4heisyyden": 1, "vastakkainen": 1, "kohdis": 1, "teorialle": 1, "mahdollisesti": 2, "lewiston": 1, "valtioilla": 1, "siin\u00e4": 17, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "funktiota": 1, "variaatioita": 1, "kiinasta": 1, "muodostelmia199": 1, "matkakertomuksensa": 2, "hierakiassa": 1, "l\u00e4nsiosien": 1, "aikaisempi": 1, "muodostaneet": 1, "julkista": 1, "esther": 9, "1869-77": 1, "pyhiinvaelluskertomusten": 2, "hankalampaa": 1, "kaltaiseksi224": 1, "kohtelee": 1, "huomiota": 9, "media": 1, "tulkintaa": 1, "miesparka": 1, "kysymys": 3, "v\u00e4\u00e4": 1, "liittyneeseen": 1, "symboleiksi": 1, "tuovan": 1, "koulutetusta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 3, "kirvoitti": 2, "yhteiskunnallisia": 2, "battles": 2, "verran": 6, "espanjalaisten": 21, "nautiskellen": 1, "argumentoimista": 1, "ulkopuolisena": 1, "opiskelijoiden": 1, "sotatilanteiden": 1, "juuri": 22, "bonsalin": 29, "lonialistinen": 1, "h\u00e4vityst\u00e4": 1, "aloittaa": 1, "tyystin": 1, "linjaa": 3, "n\u00e4lk\u00e4\u00e4n": 1, "kanssa119": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 1, "maantie": 1, "nelj\u00e4": 1, "finished": 1, "kuivan": 2, "muodostaakseen": 2, "julkituotuun": 1, "tarkasteltiin": 3, "realla": 7, "edist\u00e4\u00e4": 1, "vissa": 1, "kotiyhteiskunnan": 1, "315-320": 1, "hahmottamaan": 1, "keskusvallan": 1, "tullut": 1, "yhtei": 1, "sadan": 1, "l\u00e4nti": 1, "julmudet": 1, "aihepii": 1, "rakennettava": 1, "sufficient": 1, "sanottujen": 2, "keinona": 4, "kielt\u00e4ytyisi": 1, "teoriakirjallisuus": 1, "tyylilajien": 5, "ei-val": 1, "ottaa": 4, "mik\u00e4": 20, "telua": 1, "teknologis-taloudellisen": 1, "selittyv\u00e4n": 1, "vertaileminen": 1, "mielen": 1, "alkuper\u00e4iskansan": 1, "kulkuyhteydet": 1, "mican": 1, "kulttuurillisesti": 2, "laskea": 1, "omat": 3, "ti\u00e4\u00e4n": 1, "kontrasti": 1, "korostamisen": 1, "tana": 1, "buchanania": 1, "saa": 12, "teknisen": 2, "aktiivisuuden": 3, "poliitikon": 1, "korostuvan": 1, "siit\u00e4": 58, "pitk\u00e4n": 1, "painoarvoa64": 1, "negatiivisia": 1, "tieteen": 2, "tyypillist\u00e4": 4, "sotaak\u00e4yv\u00e4n\u00e4": 1, "kansakunnalle": 2, "ajanjakso": 1, "osa": 7, "christopher": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4\u00e4": 1, "hillist\u00e4": 1, "un-dershirt": 1, "korostuneempaa": 1, "molemminpuo": 1, "itsen\u00e4istymissodassa": 1, "2000": 2, "vil": 1, "asiassa": 1, "kirjoittivat": 2, "\u201camerican": 2, "prattin": 5, "suunnitelmansa": 1, "sitoutua": 1, "edellinen": 1, "kaltaisista": 2, "v\u00e4hitellen": 1, "veljeskan": 1, "auktoriteettien": 2, "colonial": 3, "selvi\u00e4": 3, "older": 1, "narratii": 1, "toimittaja": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "retoristen": 1, "never": 2, "havainnoimisen": 3, "painotuksesta": 2, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "5-19": 1, "ren": 1, "northwestern": 1, "fallen": 1, "yhdysvaltalaisesta": 3, "kaltaisilla": 1, "kuullut": 1, "457-8": 1, "sotilaalliseen": 6, "part": 5, "yleis\u00f6\u00f6n": 1, "ongelmallisiksi": 1, "vastuulleni": 1, "el\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "yhteen": 7, "qnea-tion": 1, "presentation": 1, "suuntiin": 1, "v\u00e4kivalta": 1, "kontekstilla": 1, "mielenkiintoisia": 1, "farmers": 1, "culture": 3, "matkakirjallisuus": 4, "luvalla": 1, "uhkaamassa": 1, "develop": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6k": 1, "todis": 1, "tuleekin": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "reaktion": 1, "sijoittaa": 1, "fossiilit": 1, "konfliktia": 1, "yleisest\u00e4": 2, "laajemman": 1, "h\u00e4net": 10, "sinomaan": 1, "raportoivat": 1, "ramseynkaan": 1, "alu": 1, "egoisminsa": 1, "omakohtainen": 2, "asettaneet": 1, "kahdestakymmenest\u00e4yhdest\u00e4": 1, "teemoista": 2, "kertomuksessa": 2, "vertaamalla": 5, "love": 10, "keskeisimpien": 1, "ensisijaiset": 1, "ment\u00e4\u00e4": 1, "rakennuksista188": 1, "pelk\u00e4\u00e4n": 1, "paremmin": 3, "ramseyta": 1, "puut": 1, "tahona": 1, "vastalausei": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisen": 1, "\u00e5r": 1, "huijaamaksi": 1, "seisoo": 1, "ard": 1, "they": 5, "himself": 1, "erottaa": 1, "kysymyst\u00e4": 3, "kyvytt\u00f6myys": 1, "luotiin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 24, "julkisuuskampan": 1, "vasta": 4, "maakaistale": 1, "kuluu": 1, "tale": 1, "antoi": 1, "83-84": 1, "joidenkin": 1, "n\u00f6yryytt\u00e4": 1, "montaa": 1, "ratkaisemaan": 1, "tyyppi": 1, "symbolisia": 5, "travelogue": 1, "edelt\u00e4jilleen": 1, "about": 2, "could": 2, "tavoitteensa": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "fear": 1, "name": 1, "nautiskelua": 2, "tiedon": 22, "asiajoukkoa": 1, "poikkeuksiksi": 1, "military": 1, "eniten": 1, "helpommin": 1, "siirtomaansa": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "tamiseksi": 1, "toki": 8, "tunnusti": 1, "vastenmielisyytt\u00e4": 1, "laajentaisi": 1, "virheellisen": 2, "esitetyn": 2, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 2, "eritell\u00e4": 2, "ajatusmallia": 1, "rotuun": 13, "minulle": 1, "suomalaisnaisten": 1, "sielt\u00e4": 1, "matkakirjallisuudessakaan": 1, "muutama": 1, "siirtyminen": 1, "suhtautu": 1, "yl\u00e4luokkaisista": 1, "kuvataan": 5, "history": 7, "alle": 2, "erilaisine": 1, "coasting-steamers": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 4, "tista171": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "senaattoreita": 1, "plains": 1, "pienet": 1, "varrella": 2, "raakuutta": 1, "v\u00e4rikk\u00e4impi\u00e4": 1, "cambridge": 8, "otosta": 1, "vaikkakin": 3, "vahvistamaan": 1, "kuubassa": 17, "maltillisesti": 3, "noudattaa": 6, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "aiempien": 2, "h\u00e4nell\u00e4kin": 1, "ramsey": 73, "havannaa": 2, "v\u00e4est\u00f6lt\u00e4": 1, "dollistavan": 1, "kuvaavat": 5, "vesist\u00f6jen": 1, "dentti": 1, "it\u00e4-euroo": 1, "losaksiseen": 1, "kovinkaan": 2, "kymmenvuotisen": 3, "ohjeistettu": 1, "koskemaan": 1, "yleist\u00e4minen": 1, "kuvailevammista": 1, "kirjoituksista": 3, "rooseveltin": 1, "yll\u00e4ttynyt": 1, "valeriano": 1, "oikeutensa": 1, "kyvykkyyden": 1, "kult": 2, "jaksoja": 1, "liitt\u00e4": 1, "kirjeenvaihtajana": 1, "type": 1, "vapaita": 1, "siirtomaais\u00e4n": 1, "luokkaan": 1, "esitin": 1, "virheelliset": 1, "kirjoittaessaan": 3, "paikkaansa": 2, "runsauden": 2, "propagandan": 1, "tasolla": 4, "alkuper\u00e4isen": 1, "quickening": 1, "hallinnosta": 3, "huomattava": 2, "kunnianosoituksiin": 1, "matkakirjallisuutta": 1, "teokseensa": 1, "university": 15, "siteeraamalla": 1, "persoonallisen": 2, "aihepiirin": 2, "nilla": 1, "viittaa": 5, "aluehankinnoissa": 1, "pohjaten": 1, "taloudesta": 1, "roomalaiseen": 1, "toimittiin65": 1, "puolesta": 7, "osoitetun": 1, "v\u00e4h\u00e4i": 1, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "remain": 1, "pyrkimykseen": 1, "l\u00e4hi\u00f6iden": 1, "etel\u00e4valtioista": 1, "h\u00e4m": 1, "reunustavat": 1, "\u201chow": 1, "matkakohteen": 6, "osallistuminen": 2, "hand-book": 1, "very": 3, "pel\u00e4tty": 1, "synteesien": 1, "suotavaksi": 1, "maahallinnosta": 1, "kirjoitetusta": 1, "asiasta": 7, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisell\u00e4": 1, "vapaudesta": 1, "niill\u00e4": 1, "trooppisemmissa": 1, "heist\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "established": 1, "edelt\u00e4": 1, "havainnoimisenkin": 1, "myksi\u00e4": 1, "hidastumista82": 1, "paratiisista": 1, "saariryhmien": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 2, "75-77": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 2, "kokemustensa": 1, "ohjeita": 1, "kreoliv\u00e4est\u00f6n": 1, "paikalle": 1, "sotatilan": 1, "tuoreesta": 1, "liittovaltion": 3, "doubt": 1, "jul": 6, "solmittu": 1, "toimii": 2, "war": 6, "teknologian": 3, "itseisarvoisen": 1, "luotettavuuttaan": 1, "rinta": 1, "kritee": 1, "vertaa": 2, "suhtautuvat": 1, "keskittyv\u00e4n": 2, "mulattiv\u00e4est\u00f6n": 1, "valtalaisten": 2, "kreikkalaisten": 1, "siivottomilla": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kohteessaan": 2, "tekee": 9, "tapauksista": 1, "1897": 37, "varmoihin": 1, "tappaminen": 1, "neoplatonistiseen": 1, "otti": 1, "poikettiin": 1, "jolle": 2, "sitaatissa": 2, "page\u201ci": 1, "matkan": 10, "asioiden": 3, "ta": 10, "po": 3, "ver": 2, "johdosta": 1, "business": 3, "soidessa222": 1, "maltillisempaa": 1, "valmistuneisiin": 1, "luotettava": 1, "omaa": 16, "teloituksia": 3, "kymmenvuotinen": 1, "positiivisessa": 1, "kutsumuskohtalo": 2, "ennakko-odotuksia158": 1, "called": 2, "v\u00e4": 11, "asteikon": 1, "rabble": 1, "teit\u00e444": 1, "muksiin": 1, "kokeminen": 1, "dodon": 1, "keskustelut": 1, "kulttuurillisten": 1, "hyv\u00e4k": 1}