{"tulevaisuuden": 6, "kaupunkien": 1, "olemassaoloon": 6, "johtavana": 1, "mielteit\u00e4": 1, "itseens\u00e4": 15, "laajentuminen": 1, "hoitavan": 1, "lause": 2, "taloudellisista": 1, "henkisen\u00e4": 1, "ky": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "hintikan": 2, "odotuksiin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4ksi": 1, "iskostamista": 1, "yht\u00e4": 19, "veli-matti": 2, "este": 1, "avautuvana": 1, "kieleen": 7, "deskriptiivisest\u00e4": 1, "kirjoitettu": 4, "kognitiivs-strukturaalisen": 1, "roolikokemukset": 1, "abstrahoida": 1, "suomalaista": 3, "1996": 39, "yleisemm\u00e4n": 1, "perim\u00e4mme": 1, "tuloksista": 1, "merkityksi\u00e4": 27, "educationg": 1, "harhan\u00e4ky": 1, "ilmi\u00f6muodossa": 1, "arvostamisen": 2, "2462010": 1, "tahtomattamme": 1, "discontinuities": 1, "jaetaan": 1, "asiantuntijoiden": 1, "cornerstones": 2, "tur": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "selitysmallit": 1, "noemojen": 2, "antamaan": 4, "oikeudenmukaisuus": 24, "kunnallisessa": 3, "helppo": 4, "ilmaisujen": 2, "arvovalintojensa": 1, "osittaa": 2, "eettiseen": 25, "useampilapsisissa": 1, "ohjelmissa": 1, "luovuuden": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 2, "vaurastumiseen": 1, "interpersoonallinen": 1, "ulkomailla": 2, "positiiviseen": 1, "perinnearvot": 1, "based": 3, "aaltoyliopiston": 1, "erotella": 2, "osoittaa": 15, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "satunnaisuuden": 1, "hoivateht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "kielifilosofiaa": 1, "machiavellismi": 1, "19921994": 1, "itseisarvosis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 1, "analyysikehyst\u00e4": 2, "nen": 3, "liitettyn\u00e4": 1, "tirri": 6, "hyv\u00e4ksyminen": 3, "toimintatapaan": 3, "rakennetekij\u00e4t": 1, "ontologiasta": 1, "olemuksessa": 1, "saks": 3, "alkaneen": 1, "n\u00e4ky": 1, "vet\u00e4ytyminen": 1, "26\u201328": 1, "v\u00e4litt\u00e4minen": 1, "aviosuhteen": 1, "allen": 1, "1927": 3, "poteva": 1, "muista": 6, "pyrittiin": 1, "korostamien": 1, "oppiaineissa": 2, "kehityspsykologisessa": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "suhteutuvat": 2, "schemas": 1, "yhteisty\u00f6taidot": 2, "subjektiivisesta": 1, "ilmene": 2, "intentionaalinen": 7, "valittuina": 2, "vuosi": 1, "itsetuntemus": 1, "j\u00e4i": 3, "nous": 1, "aivokuoren": 2, "kriittisi\u00e4": 2, "suvuissa": 1, "america": 1, "vaille": 1, "maailmankuvia": 2, "lutherin": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "keh\u00e4m\u00e4iseen": 1, "syntyv\u00e4": 2, "normatiivisuutta": 1, "hetki": 5, "kyselyn": 1, "hajaantui": 1, "otteen": 2, "meadillakin": 1, "kasvatustietoisuuttamme": 1, "abstrakti": 1, "aktivoitumisen": 2, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "tavat": 14, "lukiolain": 2, "pitk\u00e4kestoisia": 1, "ii": 8, "420112010": 1, "tausta": 6, "taloudellinen": 3, "intrapersoonallinen": 1, "kehityshistoriassa": 1, "kehityskulku": 1, "harmoniset": 1, "mieltymyksen": 1, "tarkastellessani": 1, "katkaisua": 1, "\\n\\nit": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6jens\u00e4": 1, "usassa": 1, "aihekokonaisuus": 5, "voiman": 2, "nettikiusaamista": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 8, "molin": 1, "hyveet": 19, "syyt\u00e4": 2, "persoonallisuuden": 23, "taustaa": 5, "dimension": 2, "maslow": 2, "korkeammasta": 1, "oikeudenmukaiseksi": 1, "pystyv\u00e4t": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "opetus": 34, "kokiessaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 1, "olemuspuolten": 2, "muiden": 18, "erillisten": 1, "standardien": 1, "jallinoja": 2, "lakien": 4, "eksistentiaalis-fenomenologisten": 1, "poiketa": 1, "konstruoitunut": 1, "j\u00e4lkimoderni": 7, "kolb": 1, "situaatiok\u00e4sitteen": 1, "eksistentiaalis-fenomenologiseen": 5, "kokemaa": 1, "t\u00e4ytyy": 12, "hyvinvointi": 4, "book": 1, "kumpuaa": 1, "26\u201340": 1, "menetell\u00e4": 1, "el\u00e4myksellinen": 3, "vapaa": 13, "julkilausuttujen": 1, "tujen": 1, "suuntautumiset": 1, "m\u00e4\u00e4rittelin": 1, "hetkest\u00e4": 1, "huolenpidon": 1, "kyennyt": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaarta": 1, "psyykkisest\u00e4": 1, "pit\u00e4miseen": 1, "vastustamisen": 1, "eettisyydest\u00e4": 2, "osat": 2, "moraalij\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "historiallisena": 2, "katolilaiset": 1, "ositettu": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "kristinuskossa": 1, "perusteissa1994": 1, "kohdalta": 1, "akatemiaprofessori": 1, "generalised": 1, "jokin": 26, "aiemman": 1, "tietojen": 3, "perustalta": 1, "pohtineet": 1, "puuttua": 1, "autenttinen": 2, "was": 3, "muodot": 4, "tehtyihin": 1, "aiempien": 1, "nuoruuteen": 1, "kirkastaminen": 1, "essentiaa": 2, "yhteyksien": 3, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "koska": 40, "omaksuttavaksi": 1, "loistoon": 1, "vaiheiden": 4, "tovereiden": 1, "itseohjauksellisen": 2, "arvioineen": 1, "rahalle": 1, "arvostellessaan": 1, "tiivistyy": 1, "piirteit\u00e4": 7, "viransijaisuuksia": 1, "kasvatukselliseen": 1, "vuorovaikuttava": 1, "yhteiskuntatieteisiin": 1, "tutkimuksiaan": 1, "motivaatio": 2, "ulla": 5, "paitsi": 3, "syntyneet": 3, "vaihtuvat": 1, "yksil\u00f6\u00f6n": 4, "laitos": 2, "alkupuolella": 1, "yksisuuntainen": 1, "tied\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6lle": 1, "itseisarvojen": 4, "yhteyksiss\u00e4": 1, "kalle": 1, "pojilla": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "primaariset": 1, "tasolle": 12, "waal": 7, "rauste": 3, "kielt\u00e4\u00e4": 2, "theoretical": 1, "kohdistuvista": 1, "suomalaisten": 3, "vaihtokulttuuri": 1, "olevan": 46, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "yleismaailmallisesti": 1, "yhteiskuntaan": 5, "arvosteleekin": 1, "eksistentiaalis-fenomenologisesta": 2, "turvaamaan": 1, "empiristeihin": 1, "koteja": 2, "hyve\u2013etiikkaan": 1, "el\u00e4m\u00e4nvoiman": 1, "opetusmonisteita": 1, "tulkitseva": 1, "tunsi": 1, "vaikutukset": 2, "jakoa": 1, "11\u00a7": 2, "luonnontieteellinen": 1, "vastakkainasettelun": 1, "cognitive-structural": 2, "kumpaakaan": 1, "ajatteluprosessin": 1, "summerhillin": 1, "perspective": 6, "vanhan": 3, "persoonallisuuspsykologiassa": 2, "itsetajuisuuteensa": 1, "puhuttu": 3, "ohjelmalle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistie": 1, "nopeassa": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 2, "vuosituhannen": 1, "oletusta": 1, "vertikaalisina": 1, "perinteist\u00e4": 1, "frege": 1, "6-vuotiaana": 2, "pohdinnat": 1, "meditatiivinen": 1, "t\u00e4ydellistett\u00e4v\u00e4": 1, "moraalikehityst\u00e4": 4, "utoya": 1, "das": 5, "merkityksellisten": 1, "maailmasuhde": 2, "ainutkertainen": 1, "normaalin": 1, "vastaamaan": 2, "siihen": 83, "varhaiskasvatuspalvelujen": 1, "palaan": 1, "ei-kielellinen": 1, "opetustilanteissa": 2, "ulkopuolellaan": 1, "tavoitteisto": 1, "rintamaidon": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "mediated": 1, "vuorovaikutusta": 22, "yhteis\u00f6llisi\u00e4": 1, "ulottuvuutena": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 2, "gustafsson": 1, "tieteiden": 2, "sosiaalistavia": 1, "7\u201317": 1, "arvomittareissa": 1, "vitaaliaffektin": 3, "hetkess\u00e4": 2, "kantilaisen": 1, "periferinen": 1, "221\u2013288": 1, "l\u00e4hihistoriassa": 1, "tavoitteesta": 1, "kasvatustoimintaa": 2, "aprioriseen": 2, "kirjoittaminen": 1, "situaatio": 18, "heteronomisesta": 1, "kokonaisuuden": 11, "niemi": 4, "psykoanalyyttisen": 4, "uuteen": 1, "yhteisvastuuseen": 1, "198553\u201360": 1, "american": 1, "itsesuhteissa": 1, "kehityspsykologiaa": 1, "huomattava": 4, "pelin": 1, "siveysopin": 1, "yksinoikeus": 1, "symboleiden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 1, "alueellista": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "muodostuva": 1, "hidas": 1, "kasvatuksesta": 12, "alkuper\u00e4isesti": 2, "tietotoimintamme": 1, "s\u00e4\u00e4telij\u00e4n\u00e4": 1, "hedonistiseen": 1, "socialium": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyjen": 1, "levottomuus": 1, "painoasia": 1, "analyysimalliin": 1, "vastaavat": 2, "muidenkin": 1, "joita": 27, "tuttuja": 1, "opettajaksi": 1, "oksala": 3, "sinne": 3, "ehdotettiin": 1, "kehitysvaiheina": 3, "termit": 1, "l\u00e4hestymistapana": 1, "maailmank\u00e4sityksest\u00e4": 1, "nouseekin": 2, "pahensi": 1, "tiedostamistapahtuma": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 17, "aikeen": 1, "olioina": 2, "laitokset": 2, "ker\u00e4\u00e4": 1, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "psyykkiseen": 3, "kehittelyprosessi": 1, "konstruktionismin": 1, "generation": 1, "l\u00fascher": 1, "inhimilliseen": 1, "luokitukseen": 1, "menetet\u00e4\u00e4n": 1, "empathy": 4, "vaikuttaja": 1, "monikerroksisemmin": 1, "aseteta": 1, "hiljaisen": 1, "valistuksen": 2, "eksistentiaalis-fenomenologiselle": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "innoitin": 1, "siin": 3, "siksi": 75, "tieto-opin": 1, "er\u00e4\u00e4n": 3, "moraalisena": 9, "voitaisiin": 2, "aggressiolla": 1, "tajuntansa": 1, "online": 2, "etiikkaa": 13, "mm": 116, "olemiset": 1, "myll\u00e4ri": 1, "heikompana": 1, "voimakkainta": 1, "tarkoituksemme": 1, "moniarvoisuuden": 3, "varhaiskasvatussuunnitelmaan": 1, "mahdollisuus": 18, "kielellisen": 8, "osaajana": 1, "johon": 25, "muodostamisen": 1, "mediakasvatus": 1, "useissa": 5, "kehittyneempien": 1, "jokinen": 1, "esi": 2, "tapahtuisi": 1, "orgaanisen": 9, "kiltti": 2, "rehtoreita": 1, "vaikuttavuutta": 1, "transsendenttia": 1, "sartrella": 2, "harkinnan": 1, "olemuksensa": 2, "mika": 1, "toteuteta": 2, "virkkunen": 2, "keskeisen\u00e4": 2, "ajatteleminen": 5, "moraaliarvion": 6, "replay": 1, "kiinte\u00e4sti": 3, "vaikutuksen": 3, "kuulluksi": 1, "alkuper\u00e4": 3, "siten": 34, "erosta": 1, "mietint\u00f6\u00e4": 1, "ans": 1, "tuksen": 3, "samaistavat": 1, "dilemma": 1, "arvomaailma": 3, "moraalisessa": 6, "panostuotos": 1, "erilaisina": 1, "intellektuaaliset": 3, "norwich": 1, "washington": 1, "moraalissa": 4, "yhteisel\u00e4m\u00e4n": 1, "irrottautuu": 1, "esiobjektiivisen": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 52, "ihmisill\u00e4": 4, "1\u201365": 1, "laadullisesti": 1, "empiiristen": 1, "eksistentiaalisesti": 1, "tapahtumaa": 3, "lopullisten": 1, "n\u00e4yt\u00e4isi": 1, "nurmi": 1, "ytimen\u00e4": 4, "ik\u00e4isen\u00e4": 2, "sosiaalipsykologiassa": 2, "teleologista": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "sivistysk\u00e4sitteet": 1, "motiivi": 3, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "huoltajansa": 2, "perspektiiviin": 1, "kehollisuudessa": 1, "introduction": 2, "rahalla": 1, "kilpailevia": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 4, "ideaoppinsa": 1, "rooman": 1, "foreword": 1, "painottuva": 1, "individualismissa": 1, "valtakunnallisiin": 2, "sis\u00e4ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "vastuuttomaksi": 1, "j\u00e4lki": 1, "velvoitetta": 2, "sosiaalipsykologian": 5, "kolmivuotiaalla": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "perustelen": 3, "ihmisen": 233, "elinkeloisuuden": 1, "koulukunta": 1, "valemin\u00e4\u00e4": 1, "itsekuria": 1, "rajoitu": 1, "liittyv\u00e4n": 4, "kurottavia": 1, "merkit": 1, "n\u00e4kyyk\u00f6": 1, "lopuksi": 6, "heteronominen": 1, "1\u00a7ss\u00e4": 1, "prosessit": 10, "kehityspsykologia": 1, "kokemuksellisena": 1, "oppijoina": 1, "tutkija": 3, "pussissa": 1, "puolustautumisen": 3, "ylioppistutkinto": 1, "omille": 1, "oppimisensa": 1, "201220011435": 1, "tapahtuvaa": 2, "muutoksen": 6, "tuntuu": 2, "jumalan": 15, "puheluihin": 1, "toiminnastaan": 1, "luokitellaan": 2, "lopputulosta": 1, "varhaiskasvatussuunnitelman": 3, "indoktrinoitava": 1, "jokaisen": 14, "keltikangasj\u00e4rvinen": 3, "multi-construct": 1, "porvoowsoy": 3, "virallisen": 2, "ep\u00e4virallisia": 1, "yhdess\u00e4oloa": 1, "kukin": 1, "luonteva": 1, "annettuna": 2, "pysyviksi": 1, "psychoanalysis": 2, "sivistyksellinen": 1, "experience": 3, "onnistuttu": 1, "olleessa": 1, "kohtalokkaat": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 3, "radikaaleihin": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "aggression": 6, "j\u00e4senten": 2, "163\u2013196": 1, "johdetussa": 1, "oikeudet": 13, "arvoristiriidat": 1, "moraalis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "psykoanalyysin": 2, "subjektiivin": 1, "j\u00e4sent\u00e4isi": 1, "oppinut": 4, "\u00e9thos": 1, "taitavana": 1, "hakeuduin": 2, "tuntevat": 1, "anttonen": 1, "\u00e4lyn": 4, "standartoidut": 1, "sosialisaatioprosessin": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 7, "subjektiivinen": 26, "normeihin": 7, "oletuksien": 1, "monistisia": 1, "tiedonhankintaa": 2, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "tiukka": 2, "liittyvi\u00e4": 13, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytynytt\u00e4": 1, "kasvatustilanteisiin": 1, "vaarat": 3, "luettelo": 1, "ehdon": 1, "merkityssuhteittensa": 1, "suhdej\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "directly": 2, "toiminan": 1, "martti": 1, "individuaalisesti": 1, "roger": 1, "l\u00e4hden": 1, "perusopetuslaissa": 3, "v\u00e4\u00e4ristyneit\u00e4": 1, "kes\u00e4yliopistoon": 1, "tuntisikaan": 1, "pystysuoralla": 1, "oikeudenmukaisesti": 1, "tasa-arvoistuminen": 1, "l\u00e4hteet": 6, "hedoninen": 1, "neil": 1, "loukkaaviin": 2, "meill\u00e4": 5, "filosofiaan": 6, "haluista": 1, "moraaliohje": 1, "maksutta": 1, "kokonainen": 1, "olemuksien": 1, "pienell\u00e4": 3, "approach": 6, "luonteenlaatua": 1, "asemaa": 3, "kuvittelun": 2, "karaktaarikasvatukseen": 1, "liitetty": 1, "koneisto": 4, "muuttamaan": 4, "viestint\u00e4": 1, "itsetiedostuksessaan": 1, "ovatkin": 3, "henkil\u00f6ihin": 1, "diltheylle": 2, "anu": 1, "kannanottoa": 1, "eriasteisesti": 2, "tiukasta": 2, "luonteenkasvatuksen": 1, "ajallisuus": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "uskoon": 1, "kulttuurellisia": 2, "atjonen": 3, "misen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 4, "doby-mind": 1, "kielien": 1, "ilmaisuun": 2, "kokonaisuuksiksi": 2, "murheista": 1, "yleisiss\u00e4": 2, "kuljetusta": 1, "syv\u00e4llisen": 1, "facebook": 1, "porthanian": 1, "normaalioloissa": 1, "moraalikysymysten": 1, "ajattelevaksi": 1, "suloinen": 1, "nuorisolle": 1, "kasvuun": 28, "aihetta": 2, "materialistinen": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 1, "langettavat": 1, "muuhun": 6, "sanaan": 1, "main": 1, "states": 1, "opiskelijoille": 2, "1948": 1, "women\u2019s": 1, "edelliseen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "kasvattavat": 1, "koskeneiden": 1, "vuorovaikutussuhteet": 2, "perustaminen": 1, "manipulointi": 1, "struction": 1, "tuosta": 2, "1926": 1, "intentionaaliset": 4, "emotiivisia": 1, "palauttaminen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "pedagogiikkana": 2, "uusaristotelismi": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kompetenssin": 3, "tytt\u00f6n\u00e4": 1, "naturalistisen": 2, "vaikuttanutta": 1, "oxford": 5, "hegeli\u00e4": 1, "kauneuden": 6, "ilmi\u00f6t\u00e4": 6, "nostaa": 7, "noemalla": 1, "ratkaisut": 1, "82\u201389": 1, "muun": 4, "kasvunsa": 3, "yliopistolta": 1, "vygotsky": 2, "muisti": 2, "rajautuneen": 1, "esteettist\u00e4": 5, "sovinnainen": 3, "perustelemattoman": 1, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "fallacy": 2, "puolelle": 1, "kronosysteemin": 1, "todellisia": 6, "esimerkiksi": 23, "sis\u00e4istymist\u00e4": 1, "kulttuureissa": 7, "h\u00e4pe\u00e4n": 5, "yhteisiin": 1, "todeta": 7, "helkama": 22, "olennaisesti": 1, "laatinut": 2, "luonnollisen": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 4, "needed": 2, "tutkijaliitto": 4, "friends": 2, "vaikein": 1, "juhlapyhiin": 1, "vastuullisia": 1, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "kilpel\u00e4inen": 1, "tavoitelauseita": 1, "2462010642": 1, "arvostelma": 1, "nettikiusaamisen": 1, "learning": 3, "maailmankuvaa93": 1, "ominaisuuksiltaan": 1, "hy\u00f6ty": 1, "k\u00e4ynyt": 1, "kirjo": 2, "english": 1, "ominaisuus": 3, "yksil\u00f6iksi": 1, "hyvinvointiyhteiskunnissa": 1, "teorioilla": 1, "kasvatusinstituutioissa": 1, "persoonia": 1, "systeemit": 3, "maailmankansalainen": 2, "my\u00f6hempien": 1, "\u00e4\u00e4rilaidan": 1, "messages": 1, "j\u00e4sentymisess\u00e4": 1, "poiketen": 5, "el\u00e4m\u00e4npiirin": 2, "subjektiin": 2, "analysoidaan": 3, "k\u00e4ytin": 2, "laatuja": 1, "tutkimussuuntauksia": 2, "olevia": 5, "tehdyist\u00e4": 1, "muutoksesta": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "wm": 2, "situaatiok\u00e4site": 1, "kartoituksen": 1, "haarautuu": 2, "avoimesti": 1, "leikattu": 1, "pysy\u00e4": 2, "stereotypiat": 1, "1978": 12, "ainutkertaisia": 1, "suhteita": 10, "perustasta": 2, "havaintonsa": 1, "centure": 1, "kotiseudun": 1, "pelien": 1, "laws": 2, "eksistentialistisessa": 2, "tukeminen": 31, "yhteis": 2, "yhteis\u00f6llisist\u00e4": 1, "weiling\u00f6\u00f6s": 3, "normik\u00e4ytt\u00e4ytymiselle": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "kytee": 1, "avautumisena": 1, "t\u00e4llaisen": 3, "muovaa": 1, "hahmottaa": 3, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4n": 1, "slaavilaisista": 1, "elinkelpoisuuden": 1, "valmiissa": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "kokonaisuudeksi": 2, "empaty": 2, "1990-luvulla": 1, "luoja": 1, "tulevaisuus": 4, "ammatti": 2, "killen": 4, "keskustellaan": 1, "111\u2013130": 1, "her\u00e4\u00e4": 2, "ylivoimaisella": 1, "rationaalisen": 12, "moraalisesti": 17, "filosofialle": 3, "7421": 2, "alkaisi": 3, "syyllisyyten\u00e4": 1, "1-4": 2, "sis\u00e4istymisen": 1, "concrete": 2, "\\n\\ntutkimuksen": 2, "asiantilat": 2, "tapahtumisessaan": 1, "ainakaan": 1, "relativism": 1, "edesauttavat": 1, "valinnoillaan": 2, "tutkimuksessa": 51, "priorisella": 1, "auttavat": 5, "kouluik\u00e4\u00e4n": 1, "vastaamme": 2, "toimintatutkimuksessa": 1, "dialogi": 2, "l\u00e4hitieteisiin": 1, "tapahtumaksi": 1, "hyvinvointiarvoihin": 1, "joka": 162, "lapsiin": 4, "83\u201384": 3, "criteria": 1, "verbit": 1, "pf": 1, "kehittyv\u00e4\u00e4n": 1, "perinteisiksi": 1, "yksil\u00f6ill\u00e4": 3, "maallistuneena": 1, "134\u2013143": 1, "ohjelmajulistuksessa": 1, "dialogisessa": 10, "tarkastelun": 9, "siirtymist\u00e4": 1, "hengentieteen": 1, "bichard": 1, "hartaus": 1, "spiritualistisissa": 1, "ilmeisemmin": 1, "issues": 5, "evoluutio": 1, "entist\u00e4": 8, "realisoitumista": 1, "monimutkaistavat": 1, "cognition": 3, "englewood": 1, "eurooppalaista": 1, "moraalista": 33, "kohti": 26, "kajaanin": 3, "kattavammin": 2, "sosialisaatioteoria": 9, "character": 8, "validiteetin": 2, "rauma": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "kumoutumattomina": 1, "mahdollisuuden": 15, "p\u00e4\u00e4oma": 1, "ristipaineessa": 1, "itseytymiseen": 2, "psykologien": 1, "lohduttamaan": 2, "situationaalisessa": 1, "tiettyj\u00e4": 3, "moraaliperspektiss\u00e4": 1, "subjektiiviset": 2, "pelkkien": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 2, "luokalta": 1, "korostamiseksi": 1, "suljettuna": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 2, "ilmenneet": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 3, "tietona": 4, "nouseva": 1, "jos": 79, "tarkoitettu": 2, "kuulemaan": 1, "zeidner": 1, "ihmisryhmien": 1, "pohdinnassa": 1, "kaikkiin": 1, "kauttaan": 1, "hylk\u00e4\u00e4minen": 1, "tietyst\u00e4": 1, "reiman": 2, "seuraavasti": 12, "vastaista": 2, "akselilla": 5, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "vanhemmilleen": 1, "ajateltuna": 1, "kausaalisen": 1, "rakenneosa": 1, "her\u00e4\u00e4misen": 1, "psychol": 1, "samankaltaisuutta": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "metafyysiset": 1, "erottelukyky": 1, "etiikalla": 1, "been": 4, "kasvanutta": 1, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 2, "edellytt\u00e4en": 1, "heideggerilla": 2, "teossa": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "valintaprosessissa": 1, "kahdeksi": 1, "kyn\u00e4": 1, "aktiviteettia": 1, "kirjapaketeilla": 1, "mia": 1, "mcintyre": 2, "ziehe": 2, "lipman": 4, "omalakisuuteen": 1, "neural": 1, "ideaali": 4, "ensi": 4, "yhteensopivuutena": 3, "monilta": 2, "depression": 2, "suunnittelulle": 1, "vieraantuessaan": 1, "maapallomme": 2, "rationaalisuuteen": 1, "hyv\u00e4nk\u00e4sitett\u00e4": 1, "jne": 35, "abstraktioita": 1, "itsest\u00e4mme": 3, "systeemej\u00e4": 1, "sanoilla": 1, "yksil\u00f6st\u00e4": 7, "perusmuotona": 1, "mukaan": 279, "tulkitsen": 3, "opettajille": 2, "katkos": 3, "kielellis-looginen": 1, "mittauksista": 1, "personalismille": 1, "vanhempiin": 2, "jeesuksen": 2, "k\u00e4ytetyt": 1, "katsoo": 27, "maailmakuvassa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 20, "olemisestamme": 3, "muassa": 4, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4ni": 1, "tunsivat": 1, "mahdollisuutta": 7, "perustavat": 1, "kokemusaineksia": 1, "nykyiset": 3, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "samoina": 1, "haste": 8, "yleisemp\u00e4\u00e4": 2, "erityislaatua": 1, "kuvitteluleikeiss\u00e4": 1, "testaa": 1, "individuation": 1, "moore": 21, "persoonakohtainen": 1, "goodnow": 1, "mead": 12, "perustuvassa": 1, "etiikkansa": 1, "arvopohdintaa": 1, "arvomaailmaa": 7, "filosofiassaan": 4, "muotoa": 8, "tarkasteluksi": 1, "saneltu": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemist\u00e4": 2, "thinking": 2, "kasvatustoiminnan": 1, "muotoihin": 1, "pelokas": 1, "ideaalisia": 5, "korostivat": 3, "york": 28, "yleisimmin": 2, "fenomenologisesti": 1, "wilson": 1, "ymm\u00e4rrys": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 21, "mielellisyys": 2, "mahwah": 2, "syntyyn": 1, "sanoin": 6, "psyykkis-henkinen": 3, "orgaanisessa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallit": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 1, "universalismi": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 3, "lis\u00e4t\u00e4": 2, "kehitt\u00e4minen": 7, "ulottuvuuksia": 1, "narva\u00e9z": 3, "symbolisesti": 1, "aikuistumisen": 1, "klassista": 1, "integroivia": 1, "suhteesta": 12, "itsest\u00e4\u00e4n(vuorinen": 1, "toiselle": 7, "antavaksi": 1, "p\u00e4\u00e4see": 2, "ilmaus": 2, "viimeist\u00e4\u00e4n": 3, "tieteenfilosofian": 7, "motiiveista": 1, "aivoja": 3, "valituille": 1, "kognitiiviseen": 5, "dunn": 3, "lisensiaattity\u00f6ss\u00e4ni": 4, "positiivisella": 1, "valmistelu": 1, "muitten": 1, "vuorovaikutustapahtumia": 2, "montessorin": 1, "perehdyin": 1, "termi": 3, "asenteet": 1, "amodal": 1, "perspektiivin\u00e4": 2, "kuulumalla": 1, "child": 3, "\\n\\npersoonan": 1, "1329": 1, "157\u2013176": 1, "jyrk\u00e4t": 1, "\u00e4idist\u00e4": 1, "yksityist\u00e4": 1, "asenteen": 2, "kehitysvaiheen": 1, "osallistuvat": 2, "kuntatieteiden": 1, "ihmiselle": 14, "empiirisi\u00e4": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 42, "korkeita": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 10, "teoreettisuus": 1, "internet": 5, "ihimisi\u00e4": 1, "moraalikasvatuksen": 14, "ethics": 16, "mep-persoonallisuuden": 1, "ennusteet": 1, "absoluuttisena": 2, "vailla": 1, "perustelemaan": 4, "157\u2013158": 1, "toteutumisen": 1, "pysyi": 2, "86\u201388": 1, "edennyt": 2, "havainnoiminen": 1, "arvomittari": 1, "edellisten": 1, "sukupuolista": 1, "r\u00e4s\u00e4nen": 12, "korostamalla": 1, "taloudellisen": 2, "menetelm\u00e4n": 1, "aktiivisuutensa": 1, "osuus": 8, "merkitsev\u00e4ksi": 1, "prosessoimaan": 1, "koskevilla": 1, "uhkailu": 1, "kuvioon": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 2, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 5, "itsest\u00e4\u00e4n": 19, "ihmiskuvan": 1, "johtoteht\u00e4viss\u00e4": 1, "j\u00e4rjen": 11, "kasvatussosiologiaan": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "toimintarakenteita": 1, "uhkaavat": 3, "roolia": 3, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "legitimointiin": 1, "tuntijakoesityksess\u00e4": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "koulutetun": 1, "osaa": 11, "educa-tion": 1, "ohjaaminen": 2, "nykytutkimuksessa": 1, "ilmestynyt": 1, "apodiktisen": 1, "keskustellen": 1, "suzuki": 1, "erityiskiitokseni": 1, "vastustaa": 2, "tuntijaosta": 5, "kokonaisuudessaan": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 4, "globaaleja": 1, "universals": 1, "selkeytt\u00e4misest\u00e4": 1, "kuuluville": 1, "kronologista": 1, "kasvatus86": 1, "tutkimusvalintojani": 1, "kaikki": 50, "totuudelle": 1, "varhaiskasvatuksessa": 6, "arviolta": 1, "arvopohjana": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6": 11, "lapinyliopiston": 1, "peruoikeudet": 1, "yleismaailmallisia": 1, "etumme": 1, "universaalit": 2, "universaalikategorioihin": 1, "toimintoa": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "ekologiaa": 1, "kulttuuriset": 1, "cliffs": 1, "sukupuolieroa": 1, "eksistenssi": 8, "el\u00e4inryhmien": 1, "el\u00e4mykselliset": 1, "perinne": 8, "kritiikki\u00e4": 1, "realismi": 2, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4tkin": 1, "oheiskasvattajilla": 1, "l\u00e4nsi-suomen": 1, "vastapainoksi": 1, "tarkastelua": 1, "kos": 1, "haluttu": 1, "kansalaisia": 1, "huomioisi": 2, "mielelliset": 2, "kehyksen": 5, "poika": 1, "vertaisryhm\u00e4n": 2, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 1, "passini": 1, "ainutlaatuisuus": 1, "kelluu": 1, "k\u00e4skytoimintaa": 1, "piirteilt\u00e4\u00e4n": 2, "kielellinen": 7, "ainedidaktiikan": 1, "kapasiteetti": 2, "tajunnassaan": 2, "hyve-etiikka": 8, "omantunnon": 12, "valinnasta": 1, "kolmea": 1, "tajunnassamme": 4, "collectivism": 1, "avautuu": 3, "kosmos": 1, "asuinpaikalla": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "vuosituhat": 1, "argumentteihin": 1, "ykseys": 7, "vygoskin": 1, "oscanyan": 2, "erilaisten": 6, "oppilaista": 2, "kirjapaino": 9, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 3, "wilsonin": 1, "differentioitumista": 1, "siegel": 3, "ymp\u00e4rille": 1, "koskevissa": 1, "kantajia": 1, "vuorovaikutustapahtumaa": 1, "responsipility": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "j\u00e4\u00e4kiekkoilija": 1, "v\u00e4listen": 1, "suuntautuneisuutta": 1, "sources": 2, "karrikoituja": 1, "derrida": 2, "hallitsemaan": 2, "ep\u00e4onnistunutta": 1, "toisen-puolesta-olemiseen": 1, "menneisyyteens\u00e4": 1, "monissa": 1, "maksimaalisen": 1, "mukaantutkimus": 1, "esitt\u00e4vien": 3, "sellaiseksi": 3, "weltanschauung": 1, "mahdollisiin": 1, "k\u00e4ytetty": 4, "peer": 1, "yht\u00e4l\u00e4inen": 1, "ulkoap\u00e4in": 7, "ristiriitojen": 3, "tajuaminen": 3, "v\u00e4est\u00f6ntutkimuslaitos": 2, "didaktista": 1, "muovata": 1, "yhdy": 1, "kahdenkymmenen": 1, "tunnistamamme": 1, "systematic-holistic": 2, "rajala": 1, "eksistentialismiin": 2, "identiteettins\u00e4": 2, "kurkotus": 1, "170188": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 3, "kehitysulottuvuutena": 1, "suomalaisesta": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4vin\u00e4": 1, "monikulttuuristunut": 1, "sosiaaliseen": 11, "keskusteleminen": 1, "monet": 15, "tieteelliseksi": 1, "valtakunnallisen": 3, "yhteis\u00f6\u00f6ns\u00e4": 2, "vahvasti": 11, "huostaan": 1, "societies": 1, "conference": 1, "opetushallitus": 44, "ty\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "uskonnot": 2, "ijzendoorn": 3, "virhep\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "sh": 3, "ihmistutkimus": 1, "vaikeampaa": 2, "mallit": 3, "harrastusryhmiss\u00e4": 1, "luontaisten": 1, "v\u00e4itteist\u00e4": 1, "tarkastelemme": 3, "hyv\u00e4luontoisuus": 2, "suuretkin": 1, "identiteettity\u00f6t\u00e4": 1, "tunnistaminen98": 1, "tajuta": 3, "pyysi\u00e4inen": 1, "moraalikehitystasoa": 2, "tulkinnalle": 2, "survey": 1, "ajattelussaan": 2, "testamenttia": 1, "kehitetty": 2, "ohjaavilla": 1, "tarjottava": 1, "risk": 1, "vauvat": 1, "tuloksellisuus": 1, "lukion": 21, "\u00e4idinkieleens\u00e4": 1, "merkitysten": 17, "tiedostetusti": 2, "fyysisyys": 1, "luotettavimmat": 1, "normatiivisen": 1, "arvoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "roolinotto": 1, "v\u00e4\u00e4ryys": 2, "n\u00e4ytetty": 1, "ep\u00e4suorasti": 3, "ge": 1, "teoriaa": 20, "henkisen": 14, "publications": 2, "kaukaa": 1, "rationaalisessa": 3, "esitti": 2, "\u00e4lykkyysosam\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "pohjaavan": 1, "houkutusta": 1, "kasvatusty\u00f6t\u00e4": 2, "lapsley": 3, "akteihin": 1, "monipuolinen": 3, "ik\u00e4": 1, "juuristaan": 1, "koskettaa": 3, "ontologian": 2, "kognitiotieteiden": 1, "hallittavissa": 1, "ehdottoman": 1, "asettuminen": 2, "uudistaa": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "vy\u00f6hykkeell\u00e4": 1, "avoparit": 1, "kasvatussuuntauksia": 1, "kanttilaisen": 1, "tulevien": 1, "suuntautuvaa": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 14, "todettavien": 1, "kiteytt\u00e4en": 1, "reaalinen": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4": 1, "opetushallituksen": 8, "lapsensa": 2, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4n": 1, "selit\u00e4": 1, "arvorakenteesta": 1, "el\u00e4mys": 2, "pelossa": 1, "j\u00e4rki": 5, "tut": 1, "edustaviin": 1, "kurt": 3, "ulkopuolella": 7, "panoksen": 1, "indoktrinoi": 1, "l\u00e4heiskasvattajien": 1, "herkkyytens\u00e4": 1, "tarkasteluun": 11, "100\u2013129": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mien": 1, "vastuuta": 6, "tyyppimallit": 1, "hankittuja": 1, "motivationaalinen": 1, "simlab": 1, "1161993": 1, "t\u00e4rkein": 7, "my\u00f6h\u00e4istuotannossaan": 1, "esiymm\u00e4rryksess\u00e4": 1, "siki\u00f6vaiheessa": 1, "arvottava": 1, "opetussuunnitelmassamme": 1, "perheet": 2, "tekem\u00e4n": 4, "vastuullaan": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "emotonaaliset": 1, "faktisesti": 1, "oikeata": 1, "perhetutkimus": 1, "kognitiivis-kehityksellisen": 1, "hoffman": 5, "metafysiikka": 1, "my\u00f6h\u00e4isnuoruudessa": 2, "toimijasta": 1, "ei-tajuisen": 1, "manion": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 3, "erityiseen": 2, "intuitiossa": 1, "apodiktinen": 3, "pysty": 9, "johti": 2, "persoonaksi": 17, "kehittymisen": 11, "elimen\u00e4": 1, "riippuvaksi": 1, "perustelemisen": 1, "horckheimer": 1, "fyysisess\u00e4": 2, "ilmi\u00f6maailmamme": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "itsens\u00e4s\u00e4ilytt\u00e4mis": 1, "sitoudu": 1, "koskeviin": 2, "opiskelijalla": 1, "korkeammat": 2, "verkostoineen": 1, "arvofilosofinen": 1, "aikaisempien": 2, "oleviin": 1, "oikeuksin": 2, "kirkkaana": 2, "1889\u20131976": 1, "ekologisen": 19, "tyypillisesti": 2, "herkkyytt\u00e4": 1, "jatkuvasti": 2, "reaktiot": 2, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "muistaminen": 1, "kokosi": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "piilee": 2, "etsiess\u00e4\u00e4n": 1, "evoluution": 3, "hedeggerin": 1, "etiikassaan": 2, "l\u00e4nsimaiseen": 2, "soveltavana": 5, "luontoon": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "luonnontieteellisin": 1, "104\u2013110": 1, "selitysvoima": 1, "laissa": 1, "rakentuneesta": 1, "tasoiksi": 1, "olevien": 9, "kehitykseen": 20, "suoritustasot": 1, "alkuvaiheessa": 3, "erlbaum": 2, "materiaalin": 1, "macintyre": 1, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 1, "roles": 1, "kekseist\u00e4": 1, "kehitysymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "peter": 1, "deskriptiivinen": 1, "keskin\u00e4isten": 2, "rakentajiksi": 1, "ontologinen": 3, "toimintasuunnitelman": 4, "pahe": 1, "valintojani": 1, "tarjoaman": 1, "ihmiseen": 9, "sukupuolten": 2, "operointina": 1, "tunnusomainen": 1, "heidegger": 40, "harvan": 1, "arvokkaiksi": 1, "mink\u00e4laista": 1, "eksistentialismissaan": 2, "tapahtui": 1, "relativistisilta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 4, "olemiselle": 1, "pikkulapsitutkimuksista": 1, "kehittymisen\u00e4": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "professori": 14, "tietyt": 6, "tarjota": 4, "pelastaa": 3, "monikulttuurisuuden": 2, "ero": 9, "viittaussuhde": 1, "hurme": 2, "kytket\u00e4\u00e4n": 1, "vuotta": 9, "m\u00e4\u00e4rittyv\u00e4t": 3, "kausalismi": 2, "viehtymyksi\u00e4\u00e4n": 1, "johtuvat": 1, "l\u00e4hestymistapa": 23, "tarjotaan": 1, "henkisiksi": 1, "irmeli": 1, "tutkimiseen": 2, "toteutettavan": 1, "koulutusasteiden": 1, "tajunnallisuudessa": 2, "opetussuunnitelmiin": 2, "oppilashuollon": 3, "kuvauksessa": 1, "kehittyy": 30, "tehdyiss\u00e4": 2, "syrjint\u00e4\u00e4n": 1, "vain": 124, "absoluuttisen": 1, "hy\u00f6tynyt": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "vastuut": 3, "ty\u00f6paikan": 1, "tavoitteisiin": 6, "vapautetulle": 1, "toteuttamisessa": 2, "tunnesitoutuminen": 1, "ohjaavuus": 1, "pystyv\u00e4n": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4sent\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "lojaalisuus": 1, "ter\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "lingvistiset": 1, "meid\u00e4t": 2, "pohjaavaa": 1, "toimintaohjeista": 1, "myk\u00e4ll\u00e4": 2, "kuuluvalla": 1, "reaalistumisehtoina": 1, "oikeudentajuun": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoja": 1, "17\u201322": 1, "kontrolloidaan": 1, "hylk\u00e4\u00e4misen\u00e4": 1, "self-affectivity": 1, "321\u2013332": 1, "tietojaan": 2, "reaktioissaan": 1, "toivat": 4, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 25, "meaning": 2, "arkiajattelussa": 1, "huovisen": 1, "selitysvoimaisena": 2, "grusec": 1, "aristotelisen": 1, "perheekseen": 1, "periaatteiden": 9, "asia(hintikka": 1, "pysyvyyteen": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "wdroos": 1, "tuetaan": 12, "finkel": 1, "kolme": 18, "reflexivity": 1, "minimoimaan": 1, "moraalifilosofiseen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t\u00f6n": 2, "levels": 2, "sekaannusta": 1, "k\u00e4ytetyss\u00e4": 1, "objektiivisesta": 1, "kasvatusp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "kaltaisiin": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "syntym\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4sentymisest\u00e4": 1, "osaksi": 26, "pehmeisiin": 1, "merkitysm\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "toimit": 3, "avarampi": 1, "arvom\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "tietorakenteita": 1, "347\u2013480": 1, "pohjaksi": 3, "suun": 1, "lajin": 1, "perusrakenne": 3, "barnesteoksessa": 1, "merkityskokemukset": 1, "mittaamista": 1, "vuorovaikutustapahtumana": 2, "hkarnac": 1, "research": 15, "individualismcollectivism": 1, "jatkuvuuteen": 2, "tiedoista": 1, "arvostamista": 1, "tutkimusongelmani": 2, "akteissa": 4, "muodoissa": 3, "talidomilapset": 1, "nuo": 3, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 1, "toteutumia": 2, "mahdollistaa": 18, "normatiivisia": 1, "takana": 7, "ajatuksensa": 1, "opetuksessaan": 1, "sade": 1, "prosentille": 1, "moraalikehitysteorioiden": 1, "yksinomaisesti": 1, "evolutionaaliseen": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "ajankohtaisiin": 1, "selitysmalli": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 19, "teknologian": 2, "kokonaisuudesta": 2, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "auktoriteetin": 9, "teoriansa": 3, "kuinka": 13, "oneself": 2, "itsetiedostuksen": 3, "toimivaa": 5, "arvoarvostelmaa": 1, "toimimiseni": 1, "297\u2013343": 1, "kasvatustiedett\u00e4": 2, "perhe-el\u00e4m\u00e4": 1, "reschly": 1, "metodivalintaa": 1, "maailmankatsomuksellinen": 2, "platoniin": 2, "sama": 24, "dualistisia": 1, "valikoitunut": 2, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n": 1, "sidosryhmien": 1, "marxilaisuudesta": 1, "sanoessaan": 2, "johdakaan": 3, "ajattelijoita": 1, "vuorovaikutustilannetta": 1, "k\u00e4yt\u00f6stapoja": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4": 1, "kapinaa": 1, "mukaansa": 11, "saada": 10, "diego": 2, "pohdintaan": 5, "34\u201335t\u00e4ss\u00e4": 1, "mielt\u00e4minen": 1, "esiintyviin": 1, "131\u2013139": 1, "selitysvoimaisiksi": 1, "noemat": 5, "hyv\u00e4ksynyt": 2, "jonkin": 18, "toisenasteen": 1, "voittaminen": 1, "kulminaatiopisteess\u00e4": 1, "palkinnon": 3, "kehitellen": 1, "schwartin": 1, "kohlberg\u00b4s": 2, "alueisiin": 1, "ratkaisee": 2, "moraalitieto": 2, "6\u20139luokilla": 1, "ihmistajunnan": 1, "rajata": 1, "ainutkertaisuutta": 1, "parisuhteiden": 1, "sijoittuvat": 1, "auttava": 1, "sosiaalieettisyydess\u00e4": 1, "perusteltua": 4, "etiikka": 54, "kulttuurellisesti": 1, "kronotason": 1, "pisteet": 1, "oppiainetason": 1, "k\u00e4sitysten": 3, "kasvatetaan": 5, "l\u00e4hestymistavan": 5, "merkitystentoimintakentt\u00e4": 1, "perusteluja": 2, "murtumista": 1, "ratkaista": 5, "opetussuunnitelma": 8, "turku": 4, "aistien": 2, "vuorovaikutussuhdetta": 1, "relativistisesti": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 5, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiss\u00e4": 1, "laskennallinen": 1, "fenomenologis-hermeneuttiseksi": 1, "vastuulliseksi": 2, "omina": 2, "huomiointi": 1, "autonomiseksi": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 3, "maailmansa": 1, "mukaisena": 1, "aikaisemmissa": 3, "kasvaako": 1, "tasoissa": 1, "vahvistamista": 1, "huolehtien": 1, "itsetiedostusta": 3, "teoriaksi": 1, "joen": 1, "loogisuudelle": 1, "puolustella": 1, "perusteltu": 2, "vaikeutensa": 1, "with": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 4, "kasvatusoppina": 1, "kaikkein": 2, "ristiriitatilanteissa": 1, "kehittymisteoriassa": 1, "representaatioilla": 1, "kamelontin": 1, "palaamme": 1, "maailmasuhteessa": 1, "kietoutunut": 1, "dialektisessa": 1, "yhtenev\u00e4ksi": 1, "jakoi": 3, "suhteellista": 1, "tulkitaan": 8, "kontrolleja": 1, "ilmenemistapa": 1, "ihmisk\u00e4sityst\u00e4": 12, "rakennelma": 3, "koulukiusaaminen": 1, "v\u00e4lineeksi": 2, "luokilta": 1, "hiipuminen": 1, "tuotu": 1, "konkreettiset": 5, "yliopiston": 29, "perhek\u00e4sitykseen": 1, "tapa": 30, "ep\u00e4moraalisesti": 1, "muodostumisessa": 1, "eastern": 1, "mainituissa": 1, "reduktioon": 1, "sex": 3, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustietoa(lukiolaki": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6stasolla": 1, "kielelliselle": 1, "puuttumatta": 1, "arvo-apriorismin": 1, "soveltamisesta": 1, "mahlerin": 3, "k\u00e4sitteeseen": 6, "fallis-oidipaalisen": 1, "6301998": 4, "huolenpito": 2, "objektialueella": 2, "luokitellut": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 2, "s\u00e4ilyneet": 1, "kolmanneksi": 1, "caring": 1, "orgaanisten": 1, "vuoksi": 3, "1970": 10, "monimutkaisuudesta": 1, "ennakkoymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "kuvaa": 25, "evidenssi\u00e4": 1, "laaja": 12, "toiselta": 7, "perustellusti": 1, "siveelliset": 2, "irrottautuvan": 1, "hyv\u00e4ntahtoisuusarvojen": 2, "moraalisiksi": 1, "sopusoinnussa": 1, "vertaisryhmill\u00e4": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 3, "personalismin": 2, "vahvalla": 1, "vastaisesti": 2, "tamperensis": 2, "tw": 1, "tietyin": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "t\u00e4llaisina": 1, "sulkeutuvat": 1, "vii": 1, "linjauksen": 1, "liiallinen": 2, "tarkimmin": 1, "mahdollisuutensa": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "velvollisuuteensa": 1, "tarkoituksena": 6, "edellytykset": 5, "suvaitsevaisuus": 3, "tasoittaa": 1, "mielt\u00e4": 7, "developmental": 6, "puheeseen": 2, "tasona": 10, "tarkka": 2, "1\u20135-luokille": 1, "systemaattisessa": 1, "siirtynyt": 1, "menetelmien": 4, "hart": 1, "merkityksin\u00e4": 8, "kotikasvatus": 2, "katsa": 1, "osoitti": 1, "moraalipsykologia": 1, "evankelisluterilaisen": 1, "aikaisemmat": 2, "selkeytt\u00e4mismenetelm\u00e4st\u00e4": 2, "pyrik\u00e4\u00e4n": 1, "lehtovaaran": 5, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 5, "kannattelija": 1, "samaistutaan": 1, "s\u00e4hk\u00f6isiss\u00e4": 1, "survey-tutkimuksen": 1, "kuulua": 3, "v\u00e4lineit\u00e4\u00e4n": 1, "kouluyhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "kehittyneill\u00e4": 1, "kiergegaardille": 1, "harjoittelee": 1, "opetettavakseni": 1, "toimitteita": 1, "k\u00e4sittein": 3, "suomalaisnaisten": 1, "ongelmansa": 2, "harper": 3, "maailmankuvaa": 12, "tiet\u00e4mis": 1, "than": 2, "nykyisi\u00e4": 1, "orgaaniseen": 1, "seurantatutkimus": 1, "todistaa": 1, "puberteetti-i\u00e4ss\u00e4": 1, "lastensuojelu": 1, "puheenvuorosta": 1, "normatiivinen": 5, "susi-ihmiset": 1, "niemen": 1, "yhdistelm\u00e4t": 2, "vygotskyn": 2, "hegelin": 3, "objekteja": 2, "situaatiomme": 1, "ojentautuminen": 1, "tiettyyn": 4, "lukes": 1, "valinta": 15, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "kutsun": 1, "kasvatukselliset": 1, "pitkitt\u00e4istutkimuksessa": 1, "asettui": 1, "kind": 2, "nuorisoty\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "puitteet": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "kommunitarismi": 1, "mukaisesti": 19, "alempaa": 1, "suvun": 1, "oppiaineet": 1, "mahdollisuusrakenteet": 1, "antavana": 1, "ammattikasvattajien": 5, "society": 8, "l\u00e4nsimaissa": 3, "kasvatusk\u00e4sitykset": 1, "classical": 1, "reittej\u00e4": 1, "suuntaisesti": 1, "vaikkakaan": 2, "perhep\u00e4iv\u00e4hoidossa": 3, "satunnaisuus": 1, "joukkoviestimet": 7, "huolen": 4, "tunnusmerkki": 3, "erittelyll\u00e4": 1, "vastaavasti": 1, "sijoittuu": 2, "minen": 1, "arvokkuuden": 2, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "odottavasta": 1, "demokratian": 1, "\u201ckonemalleihin": 1, "muodolliset": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 2, "jl": 2, "erityistieteet": 1, "tarkoituksellisuuden": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "demokratiassa": 2, "toivo": 1, "systemaattis-holistinen": 1, "laiksi": 1, "mahdollisia": 3, "kiellet\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "sosiaalistumisteoriassaan": 1, "zen-buddhalaisuus": 1, "tehdyill\u00e4": 1, "seuraavien": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 8, "k\u00e4yt\u00f6ksen": 2, "hierarchical": 1, "varhainen": 5, "tiedontie": 1, "ter\u00e4v\u00f6ityi": 1, "tulkintani": 2, "v\u00e4hiten": 1, "vanhemmilla": 2, "sanoen": 3, "tuntemusta": 3, "toisarvoisia": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 4, "westermarkin": 1, "amoraalisena": 1, "ehdoillamme": 1, "henki": 6, "1990\u20132000-luvuilla": 1, "mittaristoa": 1, "kompetenssista": 1, "beautiful": 1, "n\u00e4kemykset": 3, "tieteelliseen": 2, "ideoita": 4, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 9, "jumalaa": 5, "niiss\u00e4": 10, "ilmastonmuutoksen": 1, "kategorioita": 1, "kuulumattomalle": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "eurooppalaisen": 2, "ja": 3750, "aletaan": 1, "eksistentiaalisessa": 4, "maailmaa": 14, "intuitiivisesti": 5, "tarpeistaan": 1, "fenomenologiaan": 4, "esiobjektiivinen": 1, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6": 1, "representaatioiden": 1, "korrelaatin": 1, "orientaatiomme": 1, "neuvosto": 1, "toteamukset": 1, "toiminnalle": 4, "uusia": 8, "kuvata": 18, "eettisyyden": 7, "tuntevan": 1, "ateena": 1, "havaintoihin": 1, "itsetajuisuus": 1, "uskomme": 1, "nykyajan": 1, "tajunnalle": 4, "sis\u00e4ist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mielihyv\u00e4\u00e4": 1, "symptoneiksi": 1, "muodoista": 4, "modaliteettiin": 1, "arvostuksiksi": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "materian": 3, "kehitystasolla": 4, "sivilisaatio": 1, "persoonat": 1, "suotavana": 1, "yhteiskunnallisena": 5, "sis\u00e4ltyy": 21, "kollektiivisen": 1, "uutterana": 1, "sielullisiin": 1, "vahingon": 1, "yhteiskun": 1, "tilat": 2, "ammattitaitoa": 3, "kokemista": 3, "aktiivinen": 7, "post-industrial": 1, "nyt": 29, "asetettuja": 2, "samojen": 1, "ei": 492, "reinen": 1, "kolmella": 1, "sein": 7, "ihmettely": 1, "uskonnollis-katsomuksellisen": 1, "sosialisaatioprosessille": 1, "tere": 1, "aihekokonaisuuden": 4, "fennica": 1, "johtavaksi": 1, "kahdeksassa": 1, "mittaa": 1, "43\u201345": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "soseet": 1, "kuuluvilla": 1, "tyydytyskokemuksessa": 1, "psykofyysisen\u00e4": 1, "prosesseja": 4, "alain": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "historiallisessa": 1, "nusbaum": 1, "katsottiin": 3, "suhteeseen": 8, "seuraukset": 5, "ratkaisussa": 1, "arkeologia": 1, "ulkopuolinen": 1, "subjektilta": 1, "ajattelusta": 6, "tuntemus": 3, "schaffer": 1, "filosofi": 6, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 1, "kustannuksella": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4": 2, "ortodoksiseen": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "sukupuoliroolit": 1, "arkity\u00f6t\u00e4": 1, "subjektille": 1, "kasvaneet": 3, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4nsimainen": 4, "useampi": 1, "viimeisill\u00e4kin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "pedagogiikkaa": 1, "arkeen": 2, "varhaislapsuus": 2, "puoleensavet\u00e4vi\u00e4": 1, "asiasta": 5, "toiseus": 2, "sukupuolella": 2, "suo": 2, "vuotiaana": 3, "n\u00e4ist\u00e4": 14, "k\u00e4ytt\u00e4miseen": 1, "adolescent": 1, "psykologisesti": 2, "loppuun": 5, "v\u00e4lineellisess\u00e4": 2, "laki": 15, "tietty\u00e4": 4, "kasvaessa": 4, "toiminnallisten": 2, "pohdinnasta": 1, "el\u00e4m\u00e4npiiri": 2, "beavour": 1, "syd\u00e4nalassa": 1, "valehdella": 2, "huomioimisesta": 1, "tarkoittavat": 2, "alla": 1, "perustelut": 3, "rakenteet": 4, "kohtalonomaisesti": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 91, "lep\u00e4si": 1, "2007a": 2, "suuria": 2, "suomalaisessa": 43, "tutkimuskohteen": 4, "poikkeavia": 2, "suunnassa": 3, "kokemuksia": 13, "uskontotieteen": 1, "merkityssis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "sosiologisesta": 1, "syyllisyytt\u00e4": 7, "toom": 1, "aktiiviseksi": 2, "eksistentialismista": 2, "190\u2013194": 1, "continuities": 1, "oravanpy\u00f6r\u00e4\u00e4n": 1, "sosialisaatiolla": 1, "sanktioin": 1, "testaamaton": 1, "luettavissa": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 3, "perusopetusik\u00e4isen": 1, "kiivasta": 1, "j\u00e4rjelliseen": 1, "kamppinen": 2, "eksistentiaalis-fenomenologista": 5, "materiana": 1, "maailmoihin": 1, "heitteillej\u00e4tt\u00f6\u00e4": 1, "situaatiossa": 10, "tajunnallisuus": 17, "tapahtuvaksi": 1, "tiedosta": 4, "tee": 6, "yhteisist\u00e4": 1, "rationaalisia": 2, "mennyt": 1, "itsetunnon": 11, "keh\u00e4": 1, "tahtoisuusarvoja": 1, "kulttuurissa": 6, "toiminnat": 2, "avoliitossa": 1, "kasvatustietoisuuden": 2, "califor": 1, "hengest\u00e4": 2, "vastuulliselta": 1, "heist\u00e4": 5, "tutkimusteht\u00e4vi\u00e4": 1, "judgement": 4, "tajunnallisen": 9, "fallis-oidipaalisessa": 1, "koskevia": 1, "189\u2013194": 1, "alue": 5, "hermeneutiikkaa": 1, "ope": 1, "solasaari": 3, "pyrkii": 22, "ideaalia": 2, "potentiaalinen": 1, "viestimien": 1, "identiteetist\u00e4": 2, "kehitystason": 3, "kognitiivisiin": 1, "kasvatustapahtumaan": 3, "mahdollisuuksiinsa": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyydeksi": 1, "ilmeisimmin": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 8, "olleeseen": 1, "pet-kuvaus": 1, "avulla": 142, "oikeudellisten": 1, "haastettelujen": 1, "selv\u00e4sti": 10, "pit\u00e4misv\u00e4itett\u00e4": 1, "muissa": 6, "toteutumisessa": 1, "kehys": 2, "terveytt\u00e4": 3, "ongelmanratkaisua": 1, "havaitsemisaktin": 1, "out": 1, "narsistista": 1, "syntynytt\u00e4": 2, "v\u00e4lineen\u00e4": 6, "l\u00e4himm\u00e4isten": 1, "konstituoimisen": 1, "kehittyv\u00e4ksi": 2, "sisaruksia": 1, "sijoittamana": 1, "pitk\u00e4l\u00e4": 1, "kohdelluksi": 1, "sidottuja": 1, "tutustuminen": 1, "ongelmaratkaisukyvyn": 1, "k\u00e4sikirjan": 1, "kokemuksellisuutta": 2, "kokemiseen": 1, "alkaneet": 1, "kuuluisin": 1, "identtiset": 1, "kloonauksen": 1, "l\u00e4hestyin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyssuhdetta": 1, "kietoutuneisuutta": 1, "ryhdy": 1, "ilmenemismuotoja": 1, "altruismia": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 12, "laajemmankin": 1, "pyrkien": 1, "suunnittelussa": 1, "kritiikin": 1, "aineistoa": 1, "lop": 1, "menetelm\u00e4t": 1, "kategorioissa": 1, "henkisyyteens\u00e4": 1, "vastasivat": 1, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hde": 2, "itseohjauksellisuuteen": 2, "elo": 1, "110\u2013111": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "vaihtoehtoiseksi": 1, "oppikirjojen": 1, "zenin": 1, "act-being": 1, "kasvatusyhteis\u00f6t": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "kuuluvaa": 1, "tajutun": 1, "pakolla": 1, "yliyksil\u00f6llisyys": 2, "keskustelua": 5, "vastuuntunto": 4, "condition": 1, "kartoittamattomana": 1, "parents": 2, "tavoitekirjaukset": 1, "op": 1, "kehittyv\u00e4": 2, "arvoja": 59, "yhdistelm\u00e4n\u00e4": 1, "van": 3, "tests": 1, "tietoon": 4, "koti": 6, "koulukasvatuksen": 1, "suuntaavat": 4, "toisaalla": 6, "2010b": 1, "lukivikana": 1, "suoran": 1, "tietoyhteiskunta-asenteet": 2, "aikuisuuden": 1, "universaalisuudesta": 1, "historian": 7, "psyykkisyys": 2, "nyberg": 2, "k\u00e4yt": 1, "ohjaajana": 1, "situaatiokin": 1, "merkityksett\u00f6myytt\u00e4": 1, "sitoi": 1, "7\u201313": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 20, "christina": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "muillakin": 1, "uskontoon": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 5, "laajentumisen": 1, "vastataan": 2, "valikoituneet": 1, "psykonalyysiin": 1, "espoo": 5, "kognitiivis-strukturaalista": 5, "identifioituu": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e4(baumann": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 12, "tasa-arvoon": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "principia": 3, "moraalityypin": 1, "joutuvat": 2, "kolmeen": 2, "kaikille": 23, "jean": 1, "185\u2013186": 1, "kunnallishallintoon": 1, "129\u2013130": 1, "j-p": 3, "hyvinvointiaan": 1, "lauma": 1, "eriytyv\u00e4t": 2, "l\u00e4himm\u00e4isest\u00e4": 1, "kontekstissaan": 2, "kesken\u00e4\u00e4n": 5, "muotoutumiselle": 1, "funktiot": 2, "makrotasolle": 3, "kautta": 238, "genetic": 1, "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4": 1, "itsellesi": 1, "suuntautuvana": 1, "vaatimuksilla": 1, "sonality": 1, "tehdyt": 3, "opetusmenetelm\u00e4oppiin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "ajattelutavassa": 1, "strongly": 2, "tutkimusprojektissa": 1, "uskonnollis-katsomuksellisesta": 1, "kodin": 15, "kokemuksesta(mead": 1, "ps\u2013kustannus": 1, "holhoojan": 1, "viidest\u00e4": 1, "el\u00e4imen": 1, "yleistettyj\u00e4": 1, "ominaisuuksistaan": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4n": 1, "kuntiin": 1, "selosteita": 1, "hetkeen": 1, "transendentaalisesta": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 3, "suhdettaan": 2, "aivotoiminnoissa": 1, "principals\u00b4councill": 1, "s\u00e4\u00e4telyn": 1, "taitoina": 2, "frans": 3, "n\u00e4ill\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vist\u00e4": 1, "riisti": 1, "min\u00e4kokemustaan": 1, "dialektinen": 4, "dilthey": 1, "kokonaisuutena": 15, "toteutuma": 1, "samaistuvat": 1, "valintoihin": 3, "arvotajunnassa": 2, "ainutlaatuisessa": 1, "konstituointi": 1, "analysoida": 4, "arvotutkimuksen": 1, "ohittavan": 1, "ethical": 24, "14\u201327": 1, "itseisarvossa": 1, "howe": 2, "ohi": 3, "arvokasvatukseen": 1, "fenomenologialla": 1, "52\u201353": 1, "tulevista": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "tuntemaan": 5, "olisikaan": 1, "leikki\u00e4": 1, "1800": 1, "socialization": 8, "olemassa": 52, "oy": 31, "opetettua": 1, "kw": 1, "kokonaisvaltaisesti": 3, "min\u00e4keskeinen": 1, "vaatimuksina": 1, "ajallista": 1, "kulkemaan": 2, "t\u00e4": 2, "kohteen": 5, "kulttuuriministeri\u00f6\u00f6n": 1, "el\u00e4mismaailmaamme": 1, "rajaa": 3, "merkitse": 1, "hitaasti": 3, "reaalisen": 2, "systeemin": 10, "kaksijako": 1, "ideaalisina": 1, "uusperheet": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuodoilla": 1, "tarkasteltavia": 1, "sis\u00e4lt\u00e4isi": 2, "paineellaan": 1, "t\u00e4ysin": 10, "erillisiin": 1, "yl\u00e4k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "change": 3, "moraalip\u00e4\u00e4ttely": 1, "v\u00e4lisin\u00e4": 1, "between": 7, "aineelliseen": 1, "varoittavia": 1, "metafyysisist\u00e4": 1, "tutkimuksessani": 10, "narratiivia": 1, "paheksumisen": 1, "katsoa": 8, "transaktioprosessissa": 1, "todellistava": 1, "diskursiiviseen": 1, "v\u00e4liseen": 4, "useamman": 2, "nahistelussa": 1, "alaiselle": 1, "pahasta": 2, "kasvatustraditio": 3, "muistuttavaa": 1, "valek\u00e4sitteit\u00e4": 1, "esineit\u00e4": 1, "kunnioittavasta": 1, "jerusalem": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "oppiaine": 3, "arvotajuntaan": 1, "kentt\u00e4n\u00e4": 1, "komponenetteihin": 1, "moraaliajattelu": 5, "oikeudenmukaisuuteen": 4, "kunnon": 1, "tieteist\u00e4": 1, "airaksinen": 6, "seuraava": 1, "rajapinnat": 2, "kokemuksille": 1, "\u201cpahan": 1, "13\u201318": 1, "varsinaista": 2, "tavoitteistaa": 1, "vaikuttamiseen": 1, "suomessakin": 1, "valtiosta": 1, "posofinenliitto": 1, "tutuiksi": 1, "opettajien": 5, "osana": 42, "tutkijoiden": 1, "filosofioiden": 1, "my\u00f6h\u00e4isempi": 1, "isoimman": 1, "valinnut": 1, "hyvinvoinnille": 1, "tavoitteeksi": 1, "perhe": 14, "niin": 65, "resonanssi": 1, "merkitysmaailmoista": 1, "puolustajana": 1, "asetettiin": 1, "pystyt\u00e4": 1, "kansalaisina": 1, "nuoresta": 1, "aineellinen": 1, "analyysi\u00e4": 1, "esimerkkin\u00e4": 7, "kaavion": 1, "yhdistiv\u00e4t": 1, "attaining": 1, "verifioitavissa": 2, "sosiaalisista": 2, "taivas": 1, "ideoitten": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 2, "sellaiseen": 1, "kaikelle": 1, "lisensiaattity\u00f6h\u00f6ni": 1, "keskustelunomainen": 1, "himmeneek\u00f6": 1, "paineen": 1, "it\u00e4maiset": 1, "sa": 2, "aggressiivisuutta(huesmann": 1, "16-vuotias": 1, "talonmiehineen": 1, "oikeudenmukaisuusoperaatioiden": 3, "intuitiivisesta": 2, "dialogisuuden": 1, "hermeneutiikan": 2, "oikeaksi": 4, "j\u00e4rkeen": 2, "tutkia": 8, "integroivat": 1, "oikeuden": 1, "autenttisia": 1, "auttamisesta": 1, "ep\u00e4kohtia": 1, "autonomista": 1, "tehostamisen": 1, "havaittuja": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 11, "ihmisyytt\u00e4mme": 3, "olentona": 5, "flood": 2, "pedagogiikan": 3, "yst\u00e4v\u00e4piirin": 1, "mielihyv\u00e4arvot": 1, "samanarvoisuus": 1, "moraalis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 9, "yleistetymmin": 1, "instituutioista": 1, "kasvateta": 1, "zeit": 3, "suunnaton": 2, "uskonnollisia": 1, "pragmaattisen": 1, "merkityksiss\u00e4": 3, "yksil\u00f6n": 207, "kiitollisuus": 1, "oppikokemusten": 1, "terveyden": 4, "durkheim": 3, "toivovat": 1, "hoikkala": 2, "yhteiskunnallista": 2, "adekvaattia": 1, "arvioiva": 1, "sosialization": 1, "monipuolisesti": 3, "perustuvan": 5, "mielikuvia": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustietoa": 3, "turvalliset": 1, "sosiaalitutkimukseen": 1, "haaparanta": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "\\n\\nin": 1, "merkityssuhteiden": 7, "sukupuoli": 7, "jonkinlainen": 1, "annettua": 1, "tahtotoiminnassa": 1, "poliittisista": 2, "k\u00e4sitteist\u00e4\u00e4": 1, "ongelmissa": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "tulkkiutuvat": 1, "mo": 2, "tieteenfilosofisesti": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "gender": 4, "ph\u00e4nomenologie": 1, "muodostuneiden": 1, "yhdist\u00e4misell\u00e4": 1, "oppimiskokemusten": 1, "itsetietoisuuden": 1, "496tampere": 1, "kokonaisuuteen": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 8, "lasta": 23, "kinesteettiset": 1, "ottaen": 6, "normiymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "j\u00e4sen": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 13, "suuntautuneita": 1, "kypsyminen": 1, "steinerkoulu": 1, "askeleen": 1, "moraalikehityksen": 4, "hiukkasena": 1, "kausalismin": 2, "perjantaina": 2, "15\u201329-vuotiaasta": 1, "turvalliseen": 1, "eik\u00f6": 3, "arvokasta": 2, "kotikasvatuksen": 2, "vuorisaarnaa": 1, "sanelee": 1, "riippumattomia": 3, "1\u00a7": 1, "pre-understanding": 2, "etteiv\u00e4t": 2, "intuitiota": 3, "capra": 1, "sairauksilta": 1, "cul": 1, "muutkin": 1, "luentoa": 1, "nelj\u00e4n": 3, "1843": 1, "intuitionismia": 1, "valikoivan": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4\u00e4n": 2, "olsoni": 1, "191197336": 2, "tiedetyn": 2, "halujen": 2, "intersubjektiivisuudessa": 1, "alkul\u00e4hde": 1, "ilmi\u00f6n": 6, "sokean": 1, "periaatteille": 1, "v\u00e4est\u00f6liitto": 5, "holistisesti": 2, "auttamistapahtumaksi": 1, "ylin": 1, "keskipisteeseen": 1, "organisminsa": 1, "mielensuunta": 1, "yleist\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "subjektivismissa": 2, "iskostaminen": 1, "kehollisuuteen": 3, "sosiaalisuuteen": 6, "universalismija": 1, "psykologiaa": 1, "tutkiessaan": 1, "arvokeskustelulle": 1, "modernina": 1, "tutkimuskulttuurin": 1, "erottamaan": 3, "olemassaolossa": 3, "aktiivisesti": 4, "sis\u00e4istyminen": 1, "konkretisoituu": 2, "takaa": 9, "seurakunnat": 1, "keskustelussa": 1, "pohjautui": 1, "aistiminen": 1, "voiko": 3, "faktisena": 1, "mittaan": 2, "useisiin": 1, "perusarvoihin": 1, "aiken": 3, "p\u00e4\u00e4dymme": 2, "moraalik\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 2, "pelko": 6, "individualistiseen": 1, "hyveteoriat": 3, "lapsille": 6, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 10, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "selkiytt\u00e4minen": 1, "luokituksista": 1, "autenttisuus": 4, "tutkimusorientaatiota": 1, "tietoisesta": 2, "tutkimussuunta": 1, "l\u00e4hestyminen": 3, "itsen": 18, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "valittu": 3, "poikien": 11, "terapeuttinen": 1, "objektiarvo": 2, "arvokkuuteen": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 2, "mikrotason": 22, "alkuper\u00e4isin": 1, "moraalisella": 1, "tarkasteltavalle": 1, "psyykkist\u00e4h\u00e4n": 1, "transsendentaalisten": 1, "persoonina": 1, "huollosta": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 6, "uteliaisuutta": 1, "this": 16, "monille": 3, "monistuskeskus": 2, "perusopetulain": 1, "vanhempi\u2013lapsi": 1, "biologisen": 9, "jokamiehen": 1, "programming": 1, "instituutiot": 3, "olemuspuolien": 2, "information": 4, "1217-vuotiaiden": 1, "suuruuteen": 1, "merkityksett\u00f6myyten\u00e4": 1, "tekemisiss\u00e4": 1, "lohdutukseen": 1, "kasvuajatteluni": 1, "41\u201351": 2, "arvioinnissa": 2, "kohlbergin": 70, "opettajuuteen": 1, "pyri": 1, "selittiv\u00e4t": 1, "guilt": 2, "kupiainen": 3, "intensiot": 1, "identtisyytens\u00e4": 3, "syiden": 3, "l\u00e4p\u00e4isyperiaatteella": 3, "viel\u00e4kin": 1, "uskonnolliset": 5, "peruskiven": 1, "prosesseihin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n\u00e4": 1, "substantiaalinen": 1, "valmiudet": 4, "that": 4, "ulkoiseen": 1, "omien": 13, "omilla": 3, "mintakulttuurin": 1, "voimakasta": 2, "kaunista": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4mme": 1, "tutkittu": 6, "metafysiikkaan": 1, "hiljaa": 1, "maailmankaikkeuden": 1, "katu": 1, "lapselle": 22, "previously": 2, "harrasteryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "moraali-ajattelun": 1, "aivan": 3, "k\u00e4sitt\u00e4mien": 1, "reaalistunut": 1, "tietysti": 1, "esimerkill\u00e4": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 1, "ihmistajunnassa": 2, "levi\u00e4\u00e4": 1, "keskustelun": 3, "and": 188, "n\u00e4kemykseen": 2, "vastuuntuntoinen": 1, "nuorelle": 1, "cdbroad": 1, "altruistisempia": 1, "hyveteorioista": 1, "monesta": 1, "tavallisen": 3, "siirrymme": 1, "hoivaa": 1, "perhek\u00e4sityksen": 1, "hitaita": 1, "tavoiteltavista": 1, "kiusaamista": 1, "kasvatusteoissaan": 2, "laajassa": 5, "62\u201380": 1, "k\u00e4velemisen": 1, "gh": 5, "erityinen": 1, "ihmisist\u00e4": 3, "yhteytt\u00e4": 5, "laajuudeltaan": 1, "asuvat": 1, "tavoitelauseiden": 1, "tavallisesti": 1, "suvaitsevaisuuskasvatus": 1, "itsek\u00e4s": 1, "itsehallinnan": 1, "ammatillisesta": 7, "kohdattavan": 1, "oivaltamiseen": 1, "hyve-etiikkaa": 1, "positivistiseksi": 1, "el\u00e4imell\u00e4": 1, "aiheuttavat": 1, "maailmank\u00e4sityksess\u00e4": 1, "snareyn": 1, "taka-alalle": 1, "tajun": 1, "ihmistiede": 1, "liittyvien": 1, "eksitentiaalis-fenomenologisen": 3, "n\u00e4it\u00e4": 17, "yhteiskunnallisesti": 5, "tumma": 1, "ajatuksen": 3, "ehji\u00e4": 1, "emme": 8, "haasteen": 1, "aatteellisten": 1, "korostunutta": 1, "puhalainen": 3, "pitk\u00e4sen": 1, "j\u00e4lkiteollisessa": 2, "situationalisuus": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "ajattelemme": 2, "arvojaan": 3, "itses\u00e4\u00e4ntelyn": 1, "psykologisia": 1, "bridge": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "sosiaalipolitiikan": 1, "ovat": 378, "oikeutus": 3, "sukupuolisuutensa": 2, "opetusp\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "mukaiseksi": 1, "tutkimustulosten": 3, "luonnontieteellisen": 1, "yleisen\u00e4": 2, "pakosta(piaget": 1, "harjoittaa": 3, "asetutaan": 1, "kasvatetusta": 1, "moraaliteoreettinen": 1, "psychological": 6, "kiinnitt\u00e4v\u00e4t": 1, "identiteettiin": 2, "j\u00e4sent\u00e4misess\u00e4": 1, "kasvatuksellisia": 1, "olemistapojen": 1, "suuntautuvan": 1, "vitaaliaffektille": 1, "kasvattamiseen": 4, "min\u00e4kokemus": 1, "totuudet": 2, "tutkituissa": 1, "suojella": 1, "syyllinen": 1, "lopullinen": 2, "kysymyksiins\u00e4": 1, "voimakkaina": 1, "ep\u00e4itsekkyytt\u00e4": 1, "piikoineen": 1, "karjalaisen": 1, "koistinen": 2, "tietyss\u00e4": 2, "\u00e4iti": 4, "sis\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "kaupungeissa": 1, "ep\u00e4varmuutta": 1, "haasteeseen": 1, "soini": 1, "rakenteellisesti": 1, "tavoiteltavaa": 1, "muuttuvaa": 1, "velvoite": 2, "rajojaan": 1, "yhteiskunnallisista": 1, "el\u00e4ytymist\u00e4": 1, "kohde": 10, "luonnollisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismuotojen": 1, "edist\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "eettisyytens\u00e4": 1, "269\u2013280": 1, "persoonaa": 15, "ydinosa": 1, "ideologiassa": 1, "korostaa": 36, "yksil\u00f6kohtaista": 1, "tukivat": 1, "kasvatusty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "lemisen": 1, "yleisist\u00e4": 1, "pienelle": 3, "horisontit": 1, "perustuvat": 1, "kotona": 2, "tuntenut": 2, "t\u00e4llaiset": 3, "johtamisen": 1, "infant": 2, "loputtua": 1, "elollisissa": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "siirtymisen": 2, "polity": 3, "tunnusomaiset": 3, "vaikeus": 1, "merleau-ponty": 2, "akvinolainen": 1, "kulttuurin": 28, "uudistuvat": 1, "intentionaalisen": 1, "kytketty": 1, "akteja": 2, "moraalifilosofiaa": 1, "manfred": 1, "macciavellismi": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "aivoilla": 1, "tiiviimmin": 2, "asenne": 4, "hyv\u00e4ntahtoisuusarvoiksi": 1, "perusk\u00e4site": 1, "elementtin\u00e4": 3, "pluralististen": 1, "8\u20139": 1, "reflektiota": 1, "alkuper\u00e4isen": 4, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 25, "bakermans-kranenburg": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 5, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4t": 1, "huomioineet": 1, "vaikuttavia": 6, "intuiton": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "kes\u00e4yliopistossa": 1, "kohtaamani": 1, "aktilla": 1, "kohtaamaan": 5, "objekteihin": 2, "teleologisiksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "kasvavan": 24, "arjessa": 3, "kehittyess\u00e4": 3, "tunteena": 2, "suunnataan": 1, "korosti": 2, "erittelev\u00e4": 1, "kapinakirja": 1, "\u201cmeksi": 1, "sana": 1, "vilkas": 1, "kokeilla": 1, "deskriptiivisen": 1, "karamelleja": 1, "tukee": 18, "psykoana": 1, "katsomusaineiden": 10, "aikuinen": 3, "analysis": 3, "vauvatutkimuksessa": 1, "nallisista": 1, "nopeampaa": 1, "t\u00e4llaiseksi": 1, "kuuluvasta": 1, "mik\u00e4": 50, "toimintansa": 8, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 13, "kategorioihin": 1, "sopineet": 1, "concerning": 2, "perusteleminen": 3, "tutkiminen": 9, "keskeisimpi\u00e4": 2, "taso": 28, "samanaikaisesti": 4, "tukeva": 2, "laajasti": 5, "muodostetaan": 1, "opettajankoulutus": 1, "kanadassa": 1, "varhaiskasvattajalla": 1, "tietotulvaa": 1, "situationaaliseen": 3, "p\u00e4\u00e4se": 2, "tarinat": 1, "kognitiivisessa": 2, "ollut": 36, "tosiolemuksesta": 1, "luontoper\u00e4isten": 1, "painosalama": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "luettelon": 1, "erittelee": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisess\u00e4": 2, "innostaisi": 1, "hyv\u00e4kseen": 2, "jatkuvan": 3, "instrumenttinsa": 1, "sidota": 2, "moraali100": 1, "valtioneuvoston": 14, "itsen\u00e4isyyden": 2, "waxman": 1, "huomioita": 1, "us": 1, "uskonnollista": 4, "\u00e4l\u00e4": 2, "sovellutuksia": 1, "intrapsyykkisen\u00e4": 1, "pasanen": 1, "psyykkeen": 1, "rekister\u00f6idyss\u00e4": 2, "teleologisen": 3, "t\u00e4ni": 1, "min\u00e4kuvaansa": 2, "vanhin": 1, "kristinuskon": 5, "edustajat": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4n": 1, "empaattisuutta": 2, "toisesta": 1, "hyvink\u00e4\u00e4": 1, "kasvatustavalla": 1, "avoimia": 1, "silent": 1, "ammatillisena": 1, "tulkintakehys": 6, "kysymyksen\u00e4": 1, "lauseilla": 1, "unigrafia": 1, "lauri": 21, "arvokas": 4, "monista": 2, "hermeneutiikassa": 1, "1982": 42, "el\u00e4m\u00e4ni": 1, "perimm\u00e4iseksi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6pohdinta": 1, "k\u00e4sitteen": 28, "j\u00e4lkisanat": 1, "yksiselitteist\u00e4": 1, "puhtaus": 3, "kokemus": 23, "ekologiassa": 1, "positivistinen": 2, "yleistetyn": 3, "sosiokulttuurisesta": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 17, "tiet\u00e4isik\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 2, "tutkimme": 1, "temperamenttinsa": 4, "ehdottanut": 1, "kognitiivisten": 5, "p\u00e4teneet": 1, "perspektiiviksi": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "jektin": 1, "kasvattamisesta": 1, "tarkoituksen": 5, "saavutettu": 2, "ideaalisilla": 1, "teoreettiset": 3, "keskusteltavaksi": 1, "luokittelee": 3, "temperamenttipiirteineen": 1, "empaattisuus": 10, "itseytyisi": 1, "ihmissuhteet": 6, "keskeiseksi": 17, "moraaliv\u00e4itteen": 1, "siivenisku": 1, "itsehillinn\u00e4n": 1, "wittgensteinin": 1, "kokemusta": 10, "arvoymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "kokemuskonstellaatioksi": 1, "el\u00e4myslaadun": 1, "hus": 1, "niille": 5, "liitettyjen": 1, "978-952-10-9532\u20130": 1, "riippumattomilla": 1, "kohdalle": 2, "voimakas": 4, "arvokasvatus": 3, "luonto": 6, "voo": 1, "koskevaan": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 5, "yksil\u00f6llisiin": 1, "teoreettista": 1, "guiding": 2, "tilanne": 7, "muutetuissa": 1, "kuvaavassa": 1, "individualisaatiota": 1, "virheellist\u00e4": 1, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "moniarvoisessa": 3, "littererarum": 1, "lapsivanhempi": 1, "arvorakenne": 1, "opetussuunnitelman": 60, "perustason": 1, "hyvien": 4, "uskoa": 3, "pit\u00e4m\u00e4t": 1, "mikrosysteemi": 1, "aineiden": 3, "ehdoksi": 2, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6": 9, "positiivinen": 1, "tutkimus": 36, "aidoista": 1, "repo": 2, "ratkaisuun": 1, "kriisitilanteissa": 1, "palata": 1, "oli": 85, "sidoksissa": 6, "basic": 1, "teologiasta": 1, "moraaliarviointiin": 1, "arvomaailmaan": 3, "laskelmoivaa": 1, "ontologia": 1, "j\u00e4lkianalyyttisesti": 1, "ideoiden": 1, "kriminaalisesti": 1, "intersubjektiivisen": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "vakaumusta": 3, "asetuksen": 2, "\u201craaka-aineeksi": 1, "tunnistamiseen": 1, "kunnianhimoista": 1, "kokonaisvaltaisempi": 1, "eksistentiaalisen": 6, "tutut": 2, "aitoa": 1, "n\u00e4k\u00f6kantojen": 1, "selke\u00e4sti": 18, "selkeimmin": 2, "todentuu": 2, "aistittavina": 1, "silmin": 3, "edist\u00e4v\u00e4sti": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaksi": 2, "joutui": 1, "viro": 1, "yksil\u00f6llisess\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4ss\u00e4": 1, "maatilan": 1, "nimess\u00e4": 1, "johanna": 1, "tasa-arvo": 11, "didaktisen": 1, "edistyksen": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitoa": 3, "kognitiivisina": 2, "alueeseen": 1, "educa": 2, "esiopetusta": 1, "voimme": 26, "pohdinnan": 1, "aktiivista": 2, "astutaan": 1, "1998628": 1, "tarvittua": 1, "hallitsevin": 1, "hoitaa": 1, "nuorisobarometrin": 2, "p\u00e4\u00e4tyy": 3, "ethoksen": 1, "rationaalisena": 2, "orgaanisena": 3, "1950": 2, "k\u00e4yt\u00e4mme": 2, "sosioemotionaalisia": 1, "itsekeskeinen": 1, "holocaust": 1, "meihin": 3, "her\u00e4nnyt": 1, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "ihmetteleekin": 1, "valmistumisesta": 1, "originaalisesti": 2, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksia": 1, "areopagus": 1, "tavoitteiseksi": 1, "joukon": 1, "organisoituu": 2, "tajuinen": 2, "moraalitajunta": 1, "boekaerts": 1, "nuoret": 22, "sartre": 13, "tutkimusote": 1, "valintamme": 1, "toimintakulttuurilla": 1, "tasa-arvoisessa": 1, "torsti": 1, "vanhempiensa": 3, "73\u201394": 1, "yhteistoiminnalle": 1, "huonon": 2, "valoissa": 1, "k\u00e4sityksen": 5, "vaihtuminen": 1, "pellikka": 1, "aktissa": 1, "puhutaan": 11, "internetist\u00e4": 1, "j\u00e4lkimoderniksi": 6, "aisti\u00e4rsykkeiden": 1, "interpersonal": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 2, "sulkeistaa": 2, "dialogue": 1, "hiljentyminen": 1, "keltikangas-j\u00e4rvisen": 6, "ihmisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "tunnustetaan": 2, "\\n\\nsuomalaista": 1, "kokemuksemme": 1, "vastuullisuuteen": 3, "tarjoutuneet": 1, "dasein": 30, "ratkaisuja": 2, "el\u00e4misen": 2, "temperamentin": 9, "katsottava": 1, "hermeneutic": 4, "aihekokonaisuudet": 2, "ahkeruutta": 1, "sis\u00e4lt\u00f6kriteeri": 1, "virikkeisyytt\u00e4": 1, "tapaamme": 1, "88\u201398": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 2, "kiroilevaksi": 1, "keskushermosto": 1, "major": 1, "puuttumisena": 1, "itsekasvatuksen": 1, "tyypitell\u00e4": 1, "alistumisena": 1, "puitteissa": 4, "valitse": 1, "tulkintana": 1, "tarkkaa": 3, "julkisen": 1, "6-vuotiaasta": 1, "jatkumona(kotkavirta": 1, "tekij\u00e4lle": 1, "k\u00e4sitykselle": 1, "oletukset": 3, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 2, "1965": 8, "kohteet": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4kin": 1, "onnekseni": 1, "kutnick": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "valehteluksi": 1, "eritasoinen": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "premisseille": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "jan": 1, "muodostuneet": 2, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 16, "ajattelun": 70, "kuolleet": 1, "n\u00e4ihin": 5, "osa-alueita": 1, "moraaliarviomalleihin": 1, "kokemuksen": 24, "japaino": 1, "singin": 1, "sis\u00e4istyv\u00e4n\u00e4": 2, "881993": 1, "vaiheittain": 3, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "mooren": 8, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4ksi": 1, "utilitaristisia": 1, "sukupuoleton": 1, "suorempaa": 1, "si": 2, "yleissivistys": 3, "puolustus": 1, "yhdess\u00e4": 15, "kolbergin": 4, "sis\u00e4ltyyk\u00f6": 1, "inhimillisyyteen": 1, "v\u00e4lillisesti": 3, "filosofien": 4, "tiedoksi": 3, "vieraantuneita": 1, "syventynyt": 1, "eksistoivaa": 1, "bantam": 1, "laajennettuna": 1, "muodostuminen": 12, "1989": 26, "perhepoliittiset": 2, "suurta": 4, "valmiuksista": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "selityksest\u00e4": 1, "when": 2, "avaran": 1, "medialla": 2, "velvollisuuksien": 3, "noudattaminen": 3, "tutkielma": 1, "tietoisesti": 5, "pihoilla": 1, "puhtaammin": 1, "maailmassaoleminen": 1, "kirkon": 2, "orientaatioksi": 1, "vapauksia": 1, "2000-luvun": 2, "ollen": 11, "useimmiten": 2, "rakennelmia": 1, "asiakirjoista": 1, "tajunnalliseen": 1, "strukturaalisena": 1, "yhteiskuntatieteiden": 2, "muuntuvuuden": 1, "neuvottomuus": 2, "uskomaan": 1, "predikaatista": 1, "j\u00e4lkimodernille": 1, "nut": 1, "110\u2013115": 1, "aktiivisen": 2, "avainasemassa": 1, "opettajankoulutuslaitoksesta": 1, "etuna": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4lle": 1, "nj": 3, "johdatus": 10, "aluetta": 3, "intersubjektiivisuuden": 1, "monikulttuurellisessa": 1, "tieteeksi": 1, "laajuuteen": 1, "asetti": 2, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 1, "katkonainen": 1, "tarkasteltavaa": 1, "stakesin": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "1700-luvulta": 1, "191\u2013211": 2, "oletuksia": 4, "sis\u00e4lt\u00f6ineen": 1, "ankkureina": 1, "moraaliseen": 12, "oppijat": 2, "hollon": 2, "eettisyydell\u00e4": 2, "maailmalla": 1, "riippumattomina": 1, "j\u00e4senen": 1, "objektivoituneen": 1, "rungoltaan": 1, "pystyneet": 1, "monipuolisuudessa": 1, "toisenlaiseksi": 1, "synty": 9, "ainutkertaisena": 1, "negatiivinen": 1, "liberalismi": 1, "hallitsi": 1, "observed": 1, "1958": 8, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 15, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "rajaamiseksi": 1, "heti": 12, "todellistumisesta": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "tajutaan": 1, "haluja": 2, "reiluuteen": 1, "el\u00e4inten": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 6, "tilaa": 5, "rationaliteetti": 2, "\\n\\nvuorovaikutustapahtuma": 1, "itsehillint\u00e4": 2, "2631985": 1, "p\u00e4ivi": 2, "non-formal": 1, "kulloinkin": 2, "arvioiden": 1, "tuottaa": 6, "t\u00e4ydennykseksi": 1, "lapsettomat": 1, "oikeutettu": 1, "sven": 3, "unipress": 2, "uskonnonvapaus": 1, "oltava": 2, "psyko-fyysisen\u00e4": 1, "totuttu": 1, "deutschland": 1, "muuttaa": 12, "l\u00e4hivuorovaikutuksen": 1, "kiistelev\u00e4t": 1, "esiinny": 1, "kanssa": 109, "sessa": 1, "ohjautumisen": 1, "oppimistavoitteisiin": 2, "lapsitutkimuksessa": 1, "lakata": 1, "media\u2019s": 1, "aika": 18, "reflektion": 3, "raja-aitojen": 1, "muistuttavat": 1, "teemat": 1, "kannattaja": 2, "alkukantaisuuteen": 1, "olemus": 8, "6291998": 5, "tasaarvoa": 1, "tammi": 3, "l\u00e4heiset": 1, "vier": 1, "peruskoulua": 1, "arvoilmapiiri": 2, "building": 3, "luotu": 2, "yliopistosta": 5, "seuraavaksi": 3, "rohkeutta": 7, "intellektuaalista": 1, "edustavien": 1, "yksin": 14, "metodinen": 1, "brandit": 1, "kehofilosofi": 1, "astuu": 1, "huomioida": 14, "pimisen": 1, "olemassaoloa": 14, "deontologisena": 1, "aiemmin": 12, "be": 4, "kysymykset": 6, "sopimuksellisia": 1, "sis\u00e4lly": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4isen": 2, "tasoa": 5, "toista(dunn": 1, "ei-olemisen": 1, "pystyn": 1, "hekman": 2, "114\u2013115": 2, "curricular": 1, "luontiin": 1, "muumioi": 1, "sis\u00e4ist\u00e4misen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6i": 1, "normiprinsiippej\u00e4": 1, "rajoitusten": 1, "ty\u00f6skentely": 1, "harhauttaa": 2, "minun": 2, "moninaisuudessa": 2, "40\u201364": 1, "taylor": 15, "mcgraw": 1, "loukkaamattomuus": 1, "painottunutta": 1, "mohanty": 3, "pirttil\u00e4-backman": 4, "pid\u00e4n": 7, "samuutta": 1, "alkaa": 51, "kehitystasonsa": 1, "l\u00e4hestymistapani": 2, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 3, "kysymyksess\u00e4": 2, "kokemisen": 18, "tunnustuksensa": 2, "uskonnollisuus": 1, "science": 1, "huonomman": 1, "kuvan": 1, "sitoutuva": 1, "autistisen": 1, "valmistelun": 1, "sin\u00e4kin": 1, "asiakasl\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "lyhyesti": 1, "virhep\u00e4\u00e4telm\u00e4n": 1, "vertailu": 1, "moraalifilosofia": 3, "rakenteellisesta": 1, "levinas": 6, "factors": 2, "teoksessaan": 15, "9-vuotiaat": 1, "lajityypillisen\u00e4": 1, "zen-buddhalaisuuden": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "materiaalis-esineellist\u00e4": 1, "millenium": 1, "helsinkitammi": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 3, "turvallisuusarvoja": 1, "huolehtimiseksi": 2, "koulua": 3, "yst\u00e4v\u00e4piirist\u00e4": 1, "luonnekasvatukseen": 1, "arvopohjan": 2, "kasvatustieteen": 20, "onnistu": 4, "tasot": 7, "behavioristinen": 2, "kristilliseen": 1, "kiinnostuksen": 1, "peruskoulutuksessa": 1, "ehtoihin": 4, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "24\u201336": 1, "2003": 11, "ep\u00e4aito": 1, "pitk\u00e4kestoinen": 1, "tappan": 2, "suorttia": 1, "psykoanalyyttiseen": 2, "koetun": 2, "rationaliteetin": 1, "eri": 152, "rationaalisuuden": 2, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "eksistentiaalis-fenomeno-logisen": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kokijana": 1, "ilmaisevat": 4, "pirstaloituvat": 1, "ihmisjoukolle": 1, "tunnusta": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 4, "nucci": 3, "vastaamisena": 1, "merleau": 1, "v\u00e4est\u00f6liiton": 1, "k\u00e4yn": 1, "laadullisina": 1, "feminist": 4, "suuntaukset": 2, "aikaisempaan": 1, "helve": 3, "mietiskelev\u00e4ll\u00e4": 1, "luonnontieteen": 4, "nk": 20, "na": 1, "sivistysihanteen": 1, "arvioimiseen": 1, "mielekk\u00e4iksi": 1, "ohjaajalle": 1, "miest\u00e4ni": 1, "v\u00e4list\u00e4": 15, "illoinois": 2, "thousand": 2, "kielsi": 1, "end": 1, "viittaaminen": 1, "muuttuvuus": 1, "keskeisess\u00e4": 5, "negatiiviset": 1, "freud": 7, "persoonassa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "el\u00e4m\u00e4nprosessin": 1, "ajatuksiin": 1, "kyvyss\u00e4": 3, "poistaa": 1, "kir": 2, "emotionaaliseen": 1, "cultures": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 2, "menetykseen": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisena": 1, "ylist\u00e4en": 1, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 4, "kaksivuotias": 2, "ajattelustaan": 1, "harmoniaan": 1, "olematonta": 1, "my\u00f6t\u00e4tuntoa": 1, "uudenlaisten": 1, "aho": 3, "sukupolvelta": 1, "luokittelua": 1, "puutteet": 1, "piiloutua": 1, "suodattamana": 1, "rikkominen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistutkimusten": 1, "ilmaisunsa": 1, "sosiaalisesta": 5, "sidokset": 1, "tosin": 1, "ensin": 9, "kohden": 1, "toimivuudesta": 1, "partly": 2, "suoranaisen": 1, "sopimuksia": 1, "ideologiset": 5, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 1, "poutiainen": 3, "\u00e4\u00f6": 2, "katsauksia": 3, "takes": 2, "ty\u00f6paikka": 1, "fenomenologisissa": 1, "useimpien": 1, "vanhemmilta": 2, "japanese": 1, "uusi": 15, "asettamisen": 2, "hyvekasvatuksesta": 1, "maallistuneina": 1, "ongelmanratkaisutapaa": 2, "3\u20135": 1, "omaksumat": 1, "karteesiolaisen": 1, "v-m": 1, "sallivan": 1, "puhdas": 9, "teoreettisesti": 2, "moniarvoisuus": 2, "empiristinen": 1, "maailmoista": 1, "huolettomuutenakin": 1, "reflektio": 2, "selvitett\u00e4v\u00e4": 1, "muutoinhan": 1, "langenneen": 1, "unohduksissa": 1, "jack": 2, "tunnemme": 4, "avuttoman": 1, "kuvaavat": 7, "hoitavaan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 5, "identiteetin": 19, "ep\u00e4inhimillisyyteen": 1, "parhaiten": 5, "min\u00e4k\u00e4sityst\u00e4": 1, "sosiomoraalisena": 2, "conerstone": 1, "vastuulle": 1, "lisensiaattitutkielma": 1, "makrotasolla": 5, "1933": 3, "k\u00e4sitt\u00e4misest\u00e4": 1, "puolilta": 2, "ampuja": 2, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 1, "rohkeuden": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelmist\u00e4": 1, "kokoaa": 2, "airi": 1, "nykyihmisen": 1, "kansainv\u00e4lisyyden": 1, "der": 4, "alitajuista": 1, "omainen": 1, "content": 2, "ajattelutapoja": 1, "perustansa": 1, "struktuurista": 1, "ekologinen": 11, "tayn": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksen": 1, "tavallaan": 22, "ongelmassa": 1, "ohjaa": 14, "el\u00e4imet": 1, "filosofian": 34, "sellaisenaan": 3, "vaihteluita": 1, "virtaisi": 1, "stories": 1, "kuuntelemalla": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4iden": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 2, "verkostoyhteiskunnan": 1, "nykytutkimusten": 1, "moraalinormisto": 1, "tulevaisuuteen": 1, "eroavat": 3, "lopullisesta": 1, "101\u2013113": 1, "review": 3, "kykenee": 3, "varjostuksia": 1, "maskuliininen": 1, "ryhmiin": 1, "tietoisia": 4, "lev\u00e4nnyt": 1, "according": 2, "tiivis": 1, "sivistykseen": 1, "kuultuna": 1, "kehitys": 51, "parhaimmillaan": 3, "puutteita": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "normatiivisesta": 2, "koulutuksesta": 9, "per\u00e4t\u00e4\u00e4nk\u00f6": 1, "motiivia": 1, "maailma": 25, "nojaa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neille": 1, "tavoittelevia": 1, "n\u00e4e": 1, "katsomuksia": 2, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 3, "esineen\u00e4": 2, "vastaavaksi": 1, "kognition": 10, "k\u00e4sitett\u00e4(rauhala": 1, "eidos": 4, "konkreetin": 1, "alaan": 2, "kunnioitetaan": 5, "kunnes": 1, "kasvatus": 149, "luonnollisten": 1, "nykyisin": 7, "laajaksi": 1, "jatkuvat": 1, "kuvaukseen": 2, "oikeudenmukaisuusk\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "suoranaisia": 1, "objektiivisesti": 3, "vastaavuutena": 1, "teoreettiseen": 1, "tekij\u00f6ittens\u00e4": 1, "ilmenemisess\u00e4": 1, "kouluissa": 9, "eri-ik\u00e4isten": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neen": 1, "nykyihminen": 2, "hoitamisen": 1, "oppivelvollisuusi\u00e4ss\u00e4": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 2, "nais": 1, "taustamuuttujat": 1, "seikoista": 1, "legitimoida": 1, "muotoiltujen": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 1, "ylioppilastutkinnot": 1, "tahtona": 2, "tavaroista": 1, "muuttumiseen": 3, "luomaan": 2, "perehdytt\u00e4\u00e4": 1, "hankki": 1, "ahonen": 1, "finland": 2, "moraalilla": 2, "myk\u00e4st\u00e4": 1, "kasvulle": 12, "alku": 11, "motiiveineen": 1, "mann": 4, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00e4en": 1, "moraaliarvioinneissa": 1, "velvollisuus": 10, "suurena": 2, "syrj\u00e4l\u00e4n": 1, "ajattelijana": 1, "itseisarvoina": 1, "ohjetta": 2, "ilmaisu": 2, "keinoja": 3, "fyysisesti": 3, "limbisen": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "apinoiden": 3, "koviin": 1, "teeseihin": 1, "arvostukset": 1, "vaikuttamisen": 1, "problematisoi": 1, "journal": 12, "prosessina": 5, "siveysopillisissa": 1, "realistiseen": 1, "subjektiiviseksi": 1, "didaktiikka": 3, "kiusaaminen": 1, "anteeksiantaminen": 1, "konstruoimiseen": 1, "vollisuuden": 1, "uskaltaisi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vien": 1, "ohjauksessa": 1, "social-moral": 1, "kaverien": 1, "ristiriitatilanteita": 1, "birth": 3, "huomioitiin": 2, "paikantaa": 1, "kuulumisesta": 1, "tulkintakehyksen": 8, "taking": 3, "omat": 14, "viimeinen": 4, "vertaisten": 2, "erityispiirteet": 2, "vuorovaikutuskentt\u00e4\u00e4": 1, "perusopetuksessa": 6, "moraalikoodia": 1, "soille": 1, "kirjoitetun": 1, "ruonakoski": 2, "kulloiseenkin": 2, "j\u00f6in\u00e4": 1, "yleist\u00e4vi\u00e4": 1, "huipussaan": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "kohtalonomaisia": 1, "koululait": 1, "hyv\u00e4tahtoisia": 2, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "construc": 1, "suoritetun": 1, "ajatteleva": 2, "perimm\u00e4isten": 1, "tietoisuutemme": 1, "influenced": 2, "essentian": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "k\u00e4sitteellist\u00e4mist\u00e4": 1, "asettama": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteeseens\u00e4": 1, "miessukupuoleen": 1, "rakentamassa": 1, "eksistentiaalis-fenomeologisessa": 1, "merkityssuhteeksi": 2, "yhteenkuuluvuutta": 3, "kivun": 1, "laajentunut": 5, "westport": 1, "el\u00e4minen": 1, "erilaisissa": 4, "luominen": 4, "niemeyer": 1, "minuuskeskipisteist\u00e4": 1, "vieraassa": 1, "avartumiseen": 1, "koskevista": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "merkitysulottuvuuksia": 2, "ohjeissa": 1, "contemporaly": 1, "rewiew": 1, "tanssi": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isist\u00e4": 1, "valintansa": 2, "aggressiivisuus": 7, "opiskelijana": 2, "pystyttiin": 1, "korostetaanko": 1, "yll\u00e4pidet\u00e4\u00e4n": 2, "suhteessa": 66, "kehitysvaiheissaan": 1, "luonteenhyveist\u00e4": 1, "el\u00e4mismaailmasta": 2, "merkitysyhteyksien": 1, "voimakkaaseen": 1, "kokeilemaan": 1, "fenomenologiasta": 3, "soveltanut": 1, "toimintap\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "ollila": 3, "kristillinen": 3, "pohti": 1, "yhteiskunnan": 73, "sillan": 1, "kiusataan": 1, "globalisoituvassa": 3, "konkreettisiin": 7, "tutkiva": 1, "toiminnassaan": 5, "taitoja": 19, "tukemaan": 6, "opiskelijan": 6, "itsereflektio": 1, "rajauksensa": 1, "tilasta": 3, "kuvaavan": 2, "kykyns\u00e4": 1, "syyseuraus": 1, "asetukseen": 1, "joten": 2, "valhe": 1, "kognitiivis-strukturaalisen": 4, "mahtuu": 1, "towards": 4, "muotona": 3, "auktoriteettisidonnaisuus": 1, "tiedekunnan": 7, "asti": 8, "olemassaolon": 28, "j\u00e4tt\u00e4minen": 4, "kaikesta": 3, "tarkoittavan": 2, "pohjau": 1, "talouden": 3, "k\u00e4sitett\u00e4v\u00e4": 1, "psyykkist\u00e4": 7, "idean": 7, "konstruktiivinen": 1, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 7, "sisarusten": 2, "pohdinta": 10, "isovanhempien": 1, "noudattamisen": 1, "vaihtoehdoksi": 1, "kohtelet": 1, "rehellisyytt\u00e4": 5, "simone": 1, "psykologisten": 1, "luonnonedellytyksiin": 1, "nivoutuu": 1, "pahan": 13, "ilmapiiri": 1, "alkuper\u00e4n": 1, "loppu": 2, "eurooppalaisessa": 1, "kulkuri": 2, "knowledge": 5, "toiminnallista": 1, "outoa": 1, "pienten": 3, "muodostaman": 1, "eksistenssins\u00e4": 2, "vuorovaikutustilanteessa": 2, "kulttuuristen": 1, "vaalia": 1, "huomion": 1, "v\u00e4liin": 2, "vastaa": 7, "useat": 1, "1\u201312": 1, "imitaatiossa": 1, "toiminta": 27, "aletaanko": 1, "tajuamisesta": 1, "kansakunnat": 1, "valitettavaa": 1, "yleens\u00e4": 22, "relevantteja": 1, "mahdollisuutena": 3, "kasvustaan": 2, "j\u00e4senen\u00e4": 3, "moraalis\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "vaikuttajasta": 1, "kietoutuvat": 3, "kiinnostui": 1, "toteutuksessa": 1, "hoitop\u00e4iv\u00e4t": 1, "westermarck": 4, "hellsten": 8, "tavoitteistoa": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 3, "intersubjektiivisuus": 1, "tasalaatuisen": 2, "analyysiyksik\u00f6ksi": 1, "intentionaalisesti": 2, "kokemaan": 2, "tarkoituksellisuus": 1, "merkitysvalintoina": 1, "osasto": 1, "i\u00e4n": 9, "7\u201312": 1, "tunteisiin": 3, "jakamalla": 1, "ammattikasvattajat": 1, "jatko-opiskeluun": 1, "vanhaan": 1, "totuuteen": 3, "yhtyy": 1, "\u00e4iti\u2013tyt\u00e4r-suhteessa": 1, "sanoman": 1, "luonnollisesti": 2, "ihmisiin": 4, "individualisaation": 2, "v\u00e4l\u00e4hdyksenomaisesti": 1, "jokainen": 25, "role": 2, "superego": 2, "itse\u00e4": 6, "uskottavuus": 2, "representaatio": 1, "arvioituihin": 1, "v\u00e4linearvoille": 1, "k\u00e4yminen": 1, "tasolta": 6, "jakaa": 8, "synnytt\u00e4mi\u00e4": 1, "totutut": 1, "cortex": 1, "tervonen": 2, "suvaitsemattomuuden": 1, "891993": 1, "taipumuksiin": 1, "normatiivista": 3, "nostavat": 6, "organisoitumista": 2, "omista": 4, "annettu": 9, "lewinin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 8, "nine": 1, "joissa": 16, "harva": 6, "freudilla": 1, "kielell\u00e4": 4, "por": 1, "luokitella": 2, "fogeler": 1, "asettumista": 1, "pettymysten": 2, "silloinkin": 1, "tehdyss\u00e4": 1, "symbols": 1, "sosiaalistavassa": 1, "primaarisesti": 1, "moraalisuhde": 2, "series": 3, "olemisehtojen": 3, "itseisarvoihin": 2, "kokemuksistaan": 1, "muotonsa": 3, "vanhempien": 35, "itsen\u00e4inen": 1, "universaaliset": 2, "auttamisen": 1, "surun": 1, "kohlberg": 77, "terroristit": 1, "66\u201376": 1, "toimiakseen": 2, "united": 1, "ethosta": 1, "toimineet": 1, "itseksi": 10, "huonontunut": 1, "yleisempi\u00e4": 1, "suomalaisen": 46, "yleisen": 7, "toiseuteen": 1, "moraalisia": 12, "henkitieteen": 1, "eksistenssiss\u00e4": 1, "ent\u00e4": 1, "henkil\u00f6\u00f6n": 1, "oikeudenmukainen": 1, "objektin": 7, "vitikka": 6, "toteuttamista": 2, "tarvitse": 6, "molemminpuolisen": 1, "v\u00e4lille": 6, "apriorinen": 1, "kritisoidaan": 1, "erillistymis-yksil\u00f6itymiskehitys": 1, "n\u00e4in": 156, "osatekij\u00e4t": 1, "heitettyn\u00e4": 1, "flynn": 2, "brandt": 1, "model": 6, "yksil\u00f6lliseen": 4, "tulkintakehykseksi": 5, "merkitystasoihin": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 3, "riippuvuussuhteessa": 1, "subjektivismin": 1, "tiukasti": 3, "perceptions": 1, "pyhyys": 3, "merkityssis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "samana": 6, "wright": 20, "julistuksen": 2, "1799-2508": 1, "kosmisten": 1, "oppivat": 5, "nautintofilosofia": 1, "childhood": 4, "todellistumiseen": 2, "palautetta": 2, "eurooppalaiseen": 1, "puhutaankin": 1, "otettu": 1, "aikuiseksi": 3, "temperamenttipiirteittens\u00e4": 1, "dorbrecht": 1, "mietiskelev\u00e4st\u00e4": 1, "ilmauksista": 1, "tilalle": 1, "l\u00e4heisiss\u00e4": 1, "yhteisesti": 1, "arvofilosofiaan": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "itsekunnioitusta": 1, "1977": 18, "fysikaalinen": 1, "erityistieteiden": 3, "lapsia": 6, "ylitt\u00e4\u00e4": 5, "sivistyksen": 2, "hyveelliseksi": 1, "kaksivuotiasta": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iksi": 1, "luovia": 1, "intentionaalisille": 1, "psykoanalysis": 1, "kuvastuu": 2, "dore": 1, "kahdelle": 1, "v\u00e4line": 3, "huolestuneita": 1, "luonnollista": 5, "huippuna": 1, "laajoihin": 1, "persoonallisuush\u00e4iri\u00f6iksi": 1, "tuntua": 1, "sis\u00e4lt\u00f6alueiksi": 1, "yhdistyy": 2, "askarruttivat": 1, "superegon": 2, "mallintamisena": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "emotionaalinen": 1, "vaikuttavan": 2, "concept": 5, "moraalinen": 43, "problematiikkatyyppien": 1, "syist\u00e4": 2, "ty\u00f6suhteiden": 1, "arvokkaan": 3, "auktoriteettiasemaansa": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 14, "into": 5, "1964": 12, "monipuolista": 3, "nousevaa": 1, "et\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "kupianien": 1, "1972": 3, "olemassaolosta": 9, "critique": 1, "yksiselitteisesti": 1, "kausaaliyhteydess\u00e4": 1, "vertaisryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "karatepotkut": 1, "katsomusten": 3, "niihin": 23, "loki-kirjat": 1, "tutkimukset": 13, "mi\u00e4": 1, "olemisessa": 5, "intensionaalisuuden": 1, "rakentuvalla": 1, "eheytt\u00e4": 1, "tiedetyksi": 1, "naturalistiset": 3, "vaatimalla": 1, "entiteettin\u00e4": 1, "tajunnasta": 4, "ilmassa": 1, "annettuja": 3, "korkeamman": 1, "anneli": 1, "suunnittelun": 2, "382\u2013385": 1, "auttamistapahtumana": 1, "yksitt\u00e4iset": 3, "kokemukseensa": 1, "strukturoituvat": 1, "tulkinnoista": 1, "voisi": 9, "asetu": 1, "huomisen": 1, "kunnioittamista": 6, "raivo": 2, "kasvavana": 2, "arvioinnin": 6, "arvostelun": 1, "oppilaan": 23, "autistisilla": 1, "temperamenttitutkimuksen": 2, "mahler": 2, "suomalaisissa": 1, "mitaksi": 1, "saatetaan": 1, "roolin": 9, "vaiheen": 13, "moraaliset": 10, "kriittisen": 3, "tuloksen": 2, "erottelu": 2, "suuntautuu": 2, "tuloksia": 3, "kanada": 1, "arvoarvottamisen": 2, "j\u00e4lkeenkin": 1, "katsottu": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodeissa": 3, "opettajuuden": 1, "ilmaisutyyliin": 1, "tein": 3, "t\u00e4ydennyskoulutuksella": 1, "varjoon": 1, "ton": 1, "oikeudelliset": 1, "x-xiii": 1, "luoma": 4, "onnistumisesta": 1, "huomioon": 24, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 3, "symbolisaatioita": 1, "kulttuuriolentona": 1, "j\u00e4tt\u00e4mien": 1, "maalla": 3, "forsberg": 1, "siologian": 1, "sosialisaatio": 11, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "primitiivisyys": 1, "pitk\u00e4selle": 1, "henry": 1, "taustalla": 25, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisell\u00e4": 1, "maapallon": 4, "fysiksest\u00e4": 1, "painotuksin": 1, "kehoon": 2, "ideological": 2, "de": 14, "kun": 115, "itsest\u00e4": 10, "tu": 1, "ensisijainen": 11, "kuuluminen": 2, "ulkoisen": 2, "niikko": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 2, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "ulkoistus": 1, "egon": 9, "selke\u00e4lt\u00e4": 1, "tukijan": 1, "yksinomaan": 3, "ilmennytt\u00e4": 1, "sanaa": 2, "kangas": 1, "nussbaumin": 1, "moraaliarviointien": 2, "tarkastellessamme": 1, "merkitsev\u00e4": 1, "olemistapaan": 1, "tasavertaisuutta": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 5, "soveltaen": 1, "tavoitteistojen": 2, "kasvokkain": 7, "empaattisesti": 1, "avoimet": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "arvoarviointina": 2, "131985": 1, "mahdolliseksi": 9, "ominaisuutena": 7, "pahaan": 2, "reaktiivisen": 1, "sellaisen": 5, "merkityksist\u00e4": 2, "osaamista": 4, "kumman": 1, "kestoa": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "sill\u00e4": 76, "kasvatusyhteis\u00f6jen": 1, "formalismus": 1, "tietoista": 5, "pystytty": 4, "horisonttia": 1, "larrabee": 3, "ongelmiin": 1, "oletuksensa": 1, "vaihtoehtoista": 1, "suunnitelmien": 1, "eriasteisena": 1, "oraalisessa": 1, "muokataan": 2, "ajattelenkin": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 7, "32\u201344": 1, "launonen": 2, "moraaliseksi": 2, "tio": 1, "koetaan": 9, "perheit\u00e4": 2, "oppilaiden": 21, "asema": 12, "luonteenpiirteen\u00e4": 2, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 1, "ideaaliseen": 4, "tavoita": 1, "sosio-kulttuurellisesta": 1, "huoltajat": 1, "ryhm\u00e4paine": 3, "bronfenbrenner1981": 1, "oma": 39, "eetillinen": 1, "alaisena": 1, "rikastuttavat": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "sitoutuneena": 2, "mahdollisimman": 3, "osakseen": 1, "parantaa": 2, "suomalaisuutta": 2, "austral": 1, "kannan": 1, "tunneilmaisua": 1, "yliopistopaino": 14, "free": 1, "merleay-ponty": 4, "muuttamisen": 1, "tulkintaa": 2, "airaksisen": 1, "olemassaololle": 2, "henkil\u00f6st\u00e4": 1, "school": 1, "aristoteleelle": 3, "k\u00e4sityksess\u00e4\u00e4n": 1, "perusk\u00e4sitteit\u00e4": 4, "tutkimuksessaan": 1, "suurelta": 2, "piagetia": 1, "lis\u00e4si": 2, "monin": 1, "loukkaamattomuuden": 1, "kaksijakoisuuteen": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "arvostruktuurit": 1, "irronneet": 1, "synnytt\u00e4": 1, "seurasi": 2, "sivilisaation": 2, "taantumaa": 1, "otin": 1, "2008": 26, "auttamista": 2, "ahrendt": 3, "rality": 1, "eksistentiaaliseen": 2, "hylk\u00e4\u00e4misen": 1, "kirkollisen": 1, "referenssin": 1, "ainesta": 1, "kategorisen": 1, "kasvattajalle": 1, "arvolauseina": 1, "yleist\u00e4v\u00e4": 1, "arvom\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "toimintakulttuurin": 2, "suunnitellusti": 1, "skaalojen": 1, "koulut": 1, "kasvatuksellisesti": 1, "normeineen": 1, "7311999": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 8, "nykyk\u00e4sityksen": 1, "oikeudellisesti": 1, "kuvaaminen": 1, "utilitarismin": 1, "57\u201358": 1, "olosuhteet": 2, "yleisiin": 2, "empatia": 8, "joukko": 6, "linjauksista": 3, "omiksi": 1, "kokemustiede": 1, "suhteellisuusteoreettinen": 2, "kateus": 3, "yksimielisyytt\u00e4": 2, "arvioida": 9, "1112": 1, "relativismi": 1, "mielenkiintoinen": 1, "sy\u00f6v\u00e4ns\u00e4": 1, "mahdollinen": 8, "huonoon": 2, "development": 42, "pahoja": 2, "leslie": 3, "hull": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "kannanottoja": 1, "pienest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4teoksissaan": 1, "pohjaavat": 2, "sen": 305, "seurassa": 3, "1985": 50, "opettajuudesta": 1, "yksil\u00f6t": 9, "herkistyy": 1, "materiaaliseen": 1, "muotojen": 1, "understanding": 4, "huomaamatta": 1, "hyvin": 30, "rooli": 5, "samanarvoisina": 2, "pirstaloitunut": 2, "nonformaalisia": 1, "monta": 6, "v\u00e4lisen": 7, "nallisuutta": 1, "sanomalla": 1, "alkusolujen": 1, "vitikan": 2, "foucault": 3, "voisimme": 3, "antama": 4, "tehdess\u00e4ni": 1, "analyysissaan": 1, "uusilla": 1, "kantamisen": 1, "opiskeltu": 1, "puolet": 2, "kausaatiota": 1, "enk\u00e4": 2, "luoda": 11, "kokemastamme": 1, "maamme": 1, "pit\u00e4\u00e4": 55, "vastuuntuntona": 2, "tapahtumisesta": 1, "seassa": 1, "kouluoppiminen": 1, "vallisuuden": 1, "purpel": 1, "lehtovaara": 11, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 3, "monipuolisemmin": 1, "kokevana": 4, "tavoista": 1, "sukusidosten": 1, "kehomme": 1, "olon": 2, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "paljastamaan": 1, "kohdun": 1, "tajuntaa": 5, "tuonut": 5, "vrt": 6, "filosofisesti": 5, "itsetuntemusta": 1, "found": 2, "v\u00e4kivaltaisesti": 1, "pelkistetymm\u00e4ll\u00e4": 1, "ideaaliset": 3, "holistista": 1, "tapahtunut": 3, "argumentit": 1, "circuit": 1, "sosialisaatiopyrkimyksi\u00e4": 1, "velvoitusta": 1, "esiymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "seen": 2, "northeastern": 1, "ominaista": 2, "luonteeksi": 1, "seiende": 2, "vaalitaan": 2, "valinnalla": 1, "egosentrisesti": 1, "descartes": 2, "kirjallisuuden": 3, "emotivismille": 1, "uskomuksia": 1, "itsen\u00e4isty\u00e4": 1, "systemaattisesti": 1, "ratkaiseva": 2, "valitsemat": 1, "opeteta": 1, "h\u00e4d\u00e4n": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4kin": 1, "jaettavissa": 1, "otoksella": 1, "heill\u00e4": 7, "kirjoittaa": 2, "mesosysteemi": 1, "etenev\u00e4n": 2, "epistemologiaan": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 11, "sis\u00e4ltyi": 1, "edelle": 1, "muodostuu": 29, "samaistanut": 1, "alussa": 5, "vaaditaan": 1, "1994b": 1, "toteuttaa": 11, "piaget\u00edn": 1, "sijoittuvalle": 1, "kasvavaa": 4, "tavan": 9, "orientoituivat": 1, "9\u201318": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "ltd": 3, "sis\u00e4medisiinaa": 1, "toiminnot": 7, "aikaa": 12, "henkisyyteen": 2, "luonnollisilla": 1, "siirtyneet": 1, "metafyysisin": 1, "invariant": 2, "moneen": 1, "uskontokuntiin": 2, "arvotietoa": 1, "globaali": 4, "pelosta": 1, "p\u00e4ihteiden": 1, "taiteellisen": 2, "reflektoivan": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "tekoihin": 2, "moraalitutkimus": 1, "eettisyyteen": 3, "itsekontrollin": 1, "economic": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 3, "muokkasivat": 1, "jatkua": 1, "itsetietoisuus": 4, "ik\u00e4vuoteen": 1, "seurattu": 1, "todellistuvat": 1, "ulkoryhmiin": 2, "varhaiskasvatussuunnitelmaa": 1, "toiminnallinen": 3, "kulttuuriperint\u00f6\u00f6mme": 1, "merkitysrakenteensa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vin": 2, "kehitystulokset": 1, "analyysikehys": 2, "mielenfilosofian": 1, "laajentuneen": 1, "sanallisesti": 1, "teleranta": 1, "spontaanisesti": 2, "huolimaton": 1, "spiritualismin": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4": 2, "nro": 13, "krokforssille": 1, "huomio": 7, "kollektiivisuuden": 1, "lisensiaattity\u00f6": 1, "ristiriitaisuuksien": 2, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "tampere": 27, "olemuksen": 8, "teoistaan": 3, "vahvat": 1, "anaali": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 3, "karkeat": 1, "katoamista": 1, "perusarvon": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytymisen": 1, "erilaisista": 3, "sukupuolisten": 1, "sustainability": 1, "praktiselle": 1, "laajemmin": 6, "ajatelussa": 1, "paikkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 3, "perustelu": 4, "ilmaisujemme": 1, "freudin": 5, "makrotasosta": 1, "hoffmanin": 1, "virikkeit\u00e4": 2, "prerequisites": 1, "erilaisia": 13, "1971": 12, "yhteisty\u00f6n": 1, "ep\u00e4autenttisuuden": 1, "totuttautua": 1, "avuttomuutta": 1, "1231": 2, "piti": 5, "merkitysyhteyksiss\u00e4": 1, "subjektiivisuus": 1, "eksosysteemi": 1, "seurausta": 1, "itsen\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4": 3, "kehityspsykologian": 1, "priima-offset": 2, "vahvistaa": 3, "tuotteeksi": 1, "teemojen": 1, "asenteita": 4, "kotien": 12, "yhteiskunnassa": 31, "asennoituvat": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 16, "kielill\u00e4": 1, "fysiologiset": 2, "orientaatioilla": 1, "theology": 1, "rakennelain": 2, "vaimoa": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "409\u2013412": 1, "mielteill\u00e4": 1, "antaneet": 2, "pedagogiikassa": 2, "omakohtaiseksi": 1, "vuorovaikutusprosessi": 1, "affektiivisten": 1, "pyhi\u00e4": 1, "kertaa": 1, "wienin": 1, "fundamentaalisella": 1, "steinerin": 1, "ongelmat": 12, "olemukseltaan": 1, "\u00e4lyllisi\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidosta": 2, "jumalankielt\u00e4j\u00e4n": 1, "tutkinutta": 1, "vuorovaikutteisia": 1, "min\u00e4ns\u00e4": 2, "nimell\u00e4": 2, "kauppinen": 4, "tavoittelusta": 1, "tunne-kylpy\u00e4": 1, "kokemuksiamme": 1, "seura": 3, "capacity": 4, "humanistiseen": 2, "laaja-alaisuutta": 1, "pragmatismin": 2, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "tehokkaammin": 1, "palauttamaan": 1, "triangulaatio": 1, "autonomisia": 2, "suhteet": 9, "tietomme": 1, "aggressio": 1, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "hakea": 1, "vaihekuvaus": 1, "1800luvulla": 1, "erottamiseksi": 1, "ilmapiirinmuodosteet": 1, "substantiaalisen": 1, "maailmansis\u00e4isesti": 2, "kehityksest\u00e4": 16, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "reaalisten": 2, "raisa": 1, "rangaistuksen": 2, "tutkittaessa": 2, "188\u2013189": 1, "uskontotieteellist\u00e4": 1, "uuden": 23, "tutkimisen": 4, "popper": 2, "bou": 1, "tutki": 2, "kokemusmaailmassa": 1, "ajattelemaan": 1, "jatkuu": 2, "kulttuurinen": 2, "1990": 26, "kehitt\u00e4\u00e4": 18, "kehkeytymisen": 1, "kehitt\u00e4miskeskus": 1, "merkitsev\u00e4t": 3, "painotalo": 2, "ajatteluaan": 1, "vaikea": 16, "a-m": 6, "ml": 1, "rationaalisutta": 1, "eimoraaliset": 2, "metodologit": 1, "sanotaan": 2, "ravinto": 1, "yksinkertainen": 1, "vastavuoroisista": 1, "suotuisa": 1, "arvokysymyksi\u00e4": 1, "37\u201343": 1, "pelkk\u00e4": 8, "jatkuvaa": 2, "imperatiivi": 4, "p\u00e4tevyysinstansseihin": 1, "kasvatustutkimuksen": 1, "als": 1, "esiintyy": 2, "hyve": 11, "maailmankatsomus": 4, "tulkintamallia": 1, "sataa": 1, "tunteiden": 30, "l\u00f6yt\u00f6n\u00e4\u00e4n": 1, "espoossa": 2, "sosiaalipolitiikka": 1, "vauvojen": 1, "taustana": 1, "gradu": 1, "mainittujen": 2, "ehdottomuuksina": 1, "muualta": 1, "oulun": 16, "liikkuu": 1, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4tely\u00e4": 1, "laajenee": 8, "6\u201313": 2, "feminism": 1, "viittaavia": 1, "kyvytt\u00f6mi\u00e4": 1, "merkitsevyys": 2, "kantamaan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "ahdistuneisuutta": 1, "tuloksella": 1, "sorma": 1, "vahvasta": 1, "kapeaan": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 5, "el\u00e4mykset": 1, "ruumismieli": 1, "495500": 1, "esineellist\u00e4nyt": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "matemaattinen": 1, "vastuulla": 1, "benderly": 3, "omaksumista": 1, "saadakseen": 1, "hy\u00f6tyyn": 1, "pit\u00e4isi": 6, "itsens\u00e4(sarte": 1, "rakentumiselle": 1, "lait": 12, "reflektoida": 3, "rationaalista": 9, "ecology": 2, "amerikkalaisen": 1, "saattamaan": 1, "sivulla": 2, "tavassa": 1, "76\u201381": 1, "on": 1600, "sings": 1, "mcnay": 1, "edustamassa": 1, "tessa": 1, "suljettua": 1, "opetuksella": 3, "reaalistumisehtoja": 1, "arvoihinsa": 1, "sis\u00e4ss\u00e4": 1, "haluamme": 1, "monikulttuurellisuus": 1, "olenko": 1, "kolmannen": 9, "esille": 60, "vaikuttavassa": 1, "kolmevuotiaan": 1, "loogista": 1, "h\u00e4rk\u00f6selle": 1, "vatajalle": 1, "kulttuurien": 5, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 1, "perusehdot": 1, "tavoitteissa": 10, "cam": 1, "vastakaikua": 1, "kokemassa": 1, "t\u00e4htinen": 1, "oppijan": 1, "katsomukseen": 1, "toimijana": 2, "kokemusper\u00e4isest\u00e4": 1, "erilaiseksi": 1, "avautuisi": 1, "universita": 1, "suomalaiskansallinen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyt": 1, "mei": 1, "tunnealueet": 1, "suoriutumisen": 2, "autoritaarinen": 2, "edennytk\u00e4\u00e4n": 2, "kollektiivista": 1, "responsibility": 2, "koskee": 3, "kyseenalaistanut": 1, "14\u201315": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 10, "pysyv\u00e4\u00e4": 3, "paul": 4, "natsi-saksa": 1, "mahdollisti": 1, "yksipuolisesti": 3, "selitett\u00e4vien": 1, "sanoo": 1, "relatiivisesta": 1, "vertaisryhm\u00e4": 1, "worcester": 1, "lapsilla": 6, "syyllisyys": 7, "kapeaksi": 2, "kaiken": 15, "situaatiossaan": 1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 9, "tarkoituksensa": 1, "perusrakenteeksi": 3, "nopeasti": 2, "luontoper\u00e4inen": 2, "va": 1, "takasi": 1, "kansallisuutta": 1, "heideggerin": 24, "kommunikoimaan": 1, "metafyysisest\u00e4": 1, "in-teraffektiivisuutta": 1, "nousivat": 3, "valmistuttua": 1, "art": 4, "pienyhteis\u00f6jen": 1, "opetussuunnitelmassa": 6, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 4, "liikaa": 1, "ammattikasvattajilla": 2, "koskevat": 11, "situaatiotaan": 1, "kasvatusilmastoa": 1, "kokemisessa": 1, "syntyminen": 4, "tietorakenteensa": 1, "kadottaako": 1, "t\u00e4ytyi": 1, "valmiutta": 2, "opiskelleiden": 1, "syyllisyysetiikka": 1, "kiintymisen": 1, "kuuluvalle": 1, "pojissa": 1, "ed": 15, "muutoksina": 1, "28\u201335": 1, "eheytt\u00e4misess\u00e4": 1, "elmandjra": 1, "k\u00e4sitteist\u00e4": 3, "alkavat": 8, "mittausta": 1, "sosialisaatiossa": 1, "akteille": 1, "reiluuden": 2, "vaikutelman": 1, "yhteenkuuluvuudesta": 1, "v\u00e4lineest\u00e4": 2, "arvonihilismin": 1, "eksistentiaalis-fenomenologisen": 14, "nopeammin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mill\u00e4": 1, "min\u00e4kin": 1, "itses\u00e4\u00e4telyn": 3, "kokonaisrakenne": 1, "ihmist\u00e4": 39, "ks": 4, "absoluuttisesti": 1, "8\u201333": 1, "anger": 1, "situaatioon": 20, "intersubjektiivisuutta": 1, "vaikutusalue": 1, "vapaammin": 1, "7-9": 1, "sopivana": 1, "sosiaalipsykologisten": 1, "tarkoitusper\u00e4isen": 1, "toimivat": 8, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miseen": 1, "muuttamiseksi": 1, "tutkittavana": 1, "vaadi": 1, "laajentavat": 3, "est\u00e4v\u00e4t": 4, "tehty": 5, "toi": 8, "ilmauksensa": 1, "aivosidonnaisen": 1, "peruskouluissamme": 1, "perinteisesti": 2, "lopulta": 9, "sosiaalisen": 56, "menetelmi\u00e4": 2, "aggressiota": 1, "tarjottavaa": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "sironen": 5, "uskotaan": 1, "tuottamana": 2, "ihmisyyden": 3, "levitt\u00e4\u00e4": 1, "hyv\u00e4ntahtoisuutta": 1, "eurooppalainen": 1, "liitt\u00e4v\u00e4t": 2, "ett\u00e4": 420, "peruspilari": 1, "kohdeviittaus": 1, "kasvun": 121, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "kanavat": 1, "miehiin": 1, "tunteeseen": 2, "daniel": 2, "transferin": 1, "t\u00e4ytymistieteellinen": 1, "kummastakin": 1, "suostumuksella": 2, "ik\u00e4vuotta": 1, "asteittain": 1, "841983361": 1, "vaatimuksia": 1, "kriittinen": 4, "toistuva": 1, "dk": 1, "puhkeaa": 1, "maailmankansalaisen": 1, "laajemmat": 3, "pohtiminen": 4, "oikeudenmukaisuutta": 5, "makrotasojen": 1, "toimintaan": 37, "glasgow": 1, "deontologisiin": 1, "luokka": 1, "aktivoida": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "law": 1, "tukevaa": 2, "millainen": 6, "tapahtuvat": 1, "universities": 1, "kielellisell\u00e4": 2, "meiss\u00e4": 3, "sosiaalistaa": 2, "a4": 1, "valtakunnallisista": 6, "rationaaliseen": 3, "vincent": 2, "ryhm\u00e4": 5, "nousevaan": 1, "l\u00e4nsimaisessa": 8, "tutkimusmenetelmi\u00e4": 1, "tajunnallinen": 4, "individualisaatio": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "143\u2013165": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 1, "husserlilla": 2, "juhani": 3, "henkitieteess\u00e4": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "antropologian": 2, "salaisuudelle": 1, "ydinitseydest\u00e4": 1, "tunnistavan": 1, "kokemuksessamme": 1, "reaaliontologiset": 1, "todettava": 1, "perinteet": 2, "95\u201396": 1, "lab": 1, "tiedostamattomasti": 1, "olemme": 8, "moraalinkin": 1, "kunnioittaminen": 3, "ponnahduslaudaksi": 1, "hyl\u00e4ttiin": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "haetaan": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 2, "jyv\u00e4slyl\u00e4n": 1, "syntym\u00e4n": 8, "monimutkaisempi": 1, "den": 1, "syvent\u00e4viin": 1, "iloita": 1, "julistuksista": 1, "roolileikit": 1, "doctoral": 2, "ymp\u00e4r\u00f6ivien": 1, "horisonttibasiksen": 1, "50\u201352": 1, "rakentamisen": 1, "kasvatustieteellisen\u00e4": 2, "ehk\u00e4isemisen": 1, "korkeakoulun": 2, "oivaltamisen": 2, "seuraamaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "rakentajaksi": 1, "ajoint": 1, "omiin": 1, "prob": 1, "t\u00e4rkeiksi": 1, "psykopaatit": 1, "koski-j\u00e4nnes": 3, "kolmoisk\u00e4sky": 1, "normi": 4, "bain": 1, "ongelmatonta": 1, "1988": 18, "luonne": 8, "v\u00e4litt\u00f6mien": 1, "kulttuurillinen": 1, "97(2": 1, "toisten": 35, "h\u00e4ivytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kasvatettavan": 7, "tyydytt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "hebarometri": 1, "suuntautuneena": 1, "tyyppeihin": 1, "platonistisiksi": 1, "sekin": 1, "1342007417": 1, "j\u00e4yk\u00e4ksi": 1, "comenius": 2, "merkitt\u00e4vyytens\u00e4": 1, "lakiin": 1, "apua": 3, "kuviolle": 1, "kiinni": 6, "muutu": 3, "posteriori": 2, "selfconscious": 1, "kutsuvat": 1, "fysikaalisiin": 1, "ajattelee": 6, "erikoislaatua": 1, "arvoluokkaan": 2, "korostamisesta": 1, "roolinkuvan": 1, "psykologiassa": 6, "erilaisuuden": 2, "oliomaailman": 1, "relation": 2, "kentt\u00e4": 1, "tukahduttamaan": 1, "yhteis\u00f6llinen": 3, "et\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "sosialisaatioon": 4, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "antik\u00e4sitteet": 1, "suhteissa": 7, "taustassa": 3, "puun": 1, "rakenteina": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "otteesta": 1, "arvoarvioinneissa": 1, "puranen": 1, "reality": 1, "hengeksi": 1, "\u00e4itin\u00e4": 2, "n\u00e4kemyseron": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "perusteiltaan": 1, "akteista": 2, "akseli": 1, "merkityskokonaisuus": 1, "integroiminen": 1, "hallitseviin": 1, "sitovuuden": 1, "niit\u00e4": 66, "esisovinnainen": 2, "osoitettu": 6, "intuition": 6, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 35, "puolensa": 2, "tasa-arvoisuutta": 1, "unity": 1, "konkreettisia": 1, "univertity": 1, "kohdistuu": 1, "sofian": 1, "city": 1, "kokemustaustan": 1, "tietoopillisen": 1, "sosiaalisuus": 1, "plato": 1, "liikunnan": 1, "kipu": 1, "edelleenkin": 2, "talous": 1, "palautuvat": 1, "merkitykset": 28, "funktionaalisten": 1, "k\u00e4dellisten": 2, "niinp\u00e4": 1, "tekij\u00e4": 5, "itseisarvoa": 1, "bamberg": 1, "holistisempaa": 1, "n\u00e4lk\u00e4myrskyss\u00e4": 1, "pahaa": 4, "perusteisiin": 5, "selitykset": 2, "huolehtiminen": 4, "dysleksiaan": 1, "intersubjektivisuudelle": 1, "julkaisuja": 14, "mivan": 1, "olemistapa": 1, "globaalissa": 1, "ulkoaopittuja": 1, "isolaation": 1, "vanhemmille": 1, "kausaalisesta": 1, "kokemusten": 9, "koostuu": 3, "jg": 1, "virikkeiden": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 3, "ajattelua": 21, "vastaavien": 1, "itsohjauksellisuutta": 1, "kansallinen": 1, "rorty": 1, "ainekset": 3, "baumanin": 2, "neurotieteiden": 1, "reijo": 2, "alkul\u00e4htein\u00e4": 1, "agentille": 1, "opetetaan": 7, "valtiolliseen": 1, "lusikalla": 1, "peruskoulun": 12, "puhdistautumista": 1, "markkinavoimien": 1, "yhteistoimintaa": 1, "152\u2013159": 1, "naisille": 1, "ulkomaailman": 1, "tarkastelemaan": 8, "j-f": 2, "aivosidonnainen": 1, "tekniikoilla": 1, "osien": 2, "tuleviin": 2, "taitoihin": 1, "aktiivisesta": 1, "yksimielisyys": 1, "kattavasti": 1, "osallistavaa": 1, "mink\u00e4": 8, "jumaluutta": 1, "85\u201386": 1, "yleisesti": 10, "elinik\u00e4iseksi": 1, "symbiosis": 1, "merkityslaatujen": 1, "arvovalintoja": 1, "merkityssf\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "itsehillint\u00e4\u00e4n": 1, "lapset": 23, "valehtelevaksi": 1, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 1, "tarvittavaa": 2, "helppoa": 2, "sekundaarisiksi": 1, "ydinperheen": 1, "\u00e4lymyst\u00f6n": 1, "turvaaman": 1, "toisista": 9, "varkaaksi": 1, "rakkaana": 1, "tulkintamallin": 2, "edistyst\u00e4": 1, "edmund": 4, "kulku": 1, "ihmisoikeuskasvatus": 1, "kohtaamisessa83": 1, "\u201cme": 3, "systeemi\u00e4": 1, "kaikkeen": 2, "tarkasteleva": 1, "olemuksiksi": 1, "enemm\u00e4n": 27, "yhteiskunnalle": 2, "kunhan": 1, "fenomenologisella": 1, "mikrosysteemit": 1, "muuttumattomina": 1, "gibbs": 3, "\u00e4lykkyysosam\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "roolileikkej\u00e4": 1, "yht\u00e4pit\u00e4vyys": 1, "kasvatustietoisuus": 1, "189\u2013193": 1, "273\u2013276": 1, "aloitan": 1, "smeds": 4, "dh": 1, "tajuaa": 1, "tiedostusharhat": 1, "kehittyvien": 1, "luvulla": 3, "ahlmannia": 1, "tulkinnallisessa": 1, "neuropsykologinen": 1, "jotkin": 1, "teoksen": 1, "kuoleman": 2, "toisinaan": 3, "tiedostetaan": 3, "ajattelevia": 2, "moraaliv\u00e4ite": 1, "katsookin": 1, "n\u00e4enn\u00e4iseksi": 1, "j\u00e4sentynyt": 1, "praktisempaan": 1, "perhety\u00f6t\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llisiin": 1, "v\u00e4kivaltaiseksi": 1, "kaavan": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "peace4kids": 3, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "ottaneet": 1, "kunnioiteta": 1, "self-control": 2, "faabelia": 1, "edelliselle": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 3, "autenttisuutta": 4, "alkamista": 2, "muuttuneen": 1, "ymm\u00e4rryksen": 2, "perception": 1, "muodostaminen": 1, "garmon": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kasvatustilanteissa": 4, "kemiallisiin": 1, "erota": 1, "glover": 3, "moraaliarvioinneissaan": 1, "redusoida": 1, "olioiden": 5, "ylittyv\u00e4t": 3, "demokraattinen": 2, "alkuper\u00e4istekstist\u00e4": 1, "itseytemme": 1, "ulkonaiset": 1, "toisia": 11, "kieli": 22, "jung": 1, "kielipelin": 1, "varhaiskasvatukseen": 1, "kausaalista": 1, "anneta": 2, "kokemusmaailmaan(stern": 1, "mielellisyydest\u00e4": 1, "tutkineet": 2, "voittaa": 1, "olisivatko": 1, "lipmanin": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 2, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynnin": 1, "pid\u00e4mme": 1, "saavumme": 1, "auttoi": 1, "yliluonnollista": 1, "sosialisaatioprosessissa": 3, "siirt\u00e4miselle": 1, "suuruus": 1, "7423": 2, "thanatonin": 1, "monimuotoistuneet": 1, "kommunikoitavissa": 1, "liiankin": 1, "absoluuttiseksi": 1, "toimintakulttuuriin": 1, "tarpeettomuutta": 1, "osallistui": 1, "sosiaalipolitiikkaan": 1, "nostetaan": 2, "paineet": 2, "tekeminen": 2, "ep\u00e4onnis": 1, "neuvolatoiminnan": 1, "jota": 25, "minuus": 2, "toisille": 1, "luckmann": 1, "siirron": 1, "promising": 1, "kehityspiirteit\u00e4": 1, "kansojen": 1, "mallintanut": 1, "seurauksiin": 1, "vastakkaisj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "prinsiipin": 1, "havaittavia": 1, "huolehtimista": 2, "tiet\u00e4myst\u00e4": 1, "transsendentaalinen": 2, "kasvatusalan": 5, "arvoj\u00e4rjestykseen": 1, "chigagon": 1, "maailmankantaja": 2, "tieteellisesti": 2, "toteutettua": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 10, "j\u00e4sentym\u00e4tt\u00f6mien": 1, "nelitasoinen": 1, "opetussuunnitelmansa": 1, "konvention": 1, "layers": 1, "yhteis\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "aitoja": 3, "interpersoonallisia": 1, "todistamisen": 1, "postmoderzation": 1, "vomaailman": 1, "rauha": 1, "sitoutuu": 1, "helsinki": 69, "oikeassa": 2, "yhteensovittamiseksi": 1, "kasvatusajattelua": 1, "kasvatustoimintaan": 1, "perusopetukseen": 1, "itseohjautuvuus": 1, "f-w": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 19, "raja": 1, "45\u201351": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 11, "tahtomisissamme": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "yksil\u00f6ksi": 3, "n\u00f6yrtymisen": 1, "sitoutumatonta": 6, "boston": 1, "koettuina": 3, "nelj\u00e4nneksi": 1, "puhuttaessa": 1, "itselle": 1, "1900": 1, "dl": 2, "walker": 5, "synnytt\u00e4nyt": 2, "antavat": 8, "autonomiassa": 1, "baumann": 1, "emootiot": 2, "tulemaan": 2, "mielellisyytt\u00e4": 2, "banaani": 1, "lapsista": 6, "411\u2013449": 1, "m\u00e4\u00e4rit\u00e4": 1, "suuntaavan": 1, "opetussuunnitelmakomitean": 2, "mielihyv\u00e4arvoja": 1, "ekologiana": 1, "kiinalaisen": 1, "yhteisi\u00e4": 6, "l\u00e4heisyys": 1, "terve": 3, "kontekstis": 1, "matematiikan": 2, "rakentamaan": 2, "pid\u00e4": 6, "leevi": 2, "syntyisi": 1, "leena": 4, "vauvaik\u00e4iset": 1, "harr\u00e9": 1, "modernity": 4, "moraalikasvatusteorioiden": 1, "uksia": 1, "kehityslinjoina": 1, "itsen\u00e4isesti": 4, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "kokemusmaailmaan": 1, "inspiring": 1, "pyrki": 2, "fennicae": 1, "empatiapohjainen": 1, "126\u2013143": 1, "komulainen": 1, "tapahtumisperiaatteiden": 1, "muutoksenalaisen": 1, "story": 1, "vaientamisesta": 1, "lapsuudesta": 3, "frankfurt": 1, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 8, "rajat": 9, "uskonnonopetuksesta": 5, "muoto": 13, "keksint\u00f6j\u00e4": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4mme": 3, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 1, "hierarkiassa": 1, "kayn": 1, "competence": 2, "vastaavissa": 1, "korkeasti": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 2, "j\u00e4lleen": 6, "internalisaation": 1, "kielellist\u00e4": 3, "taju": 2, "molemminpuolinen": 1, "voices": 1, "harhailunsa": 1, "luontoisia": 1, "ilmi": 2, "ulottuvuus": 4, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6mme": 2, "funktioita": 2, "organisoitumisen": 4, "ideen": 1, "edellytystens\u00e4": 2, "kerrotaan": 1, "39\u201351": 2, "perustana": 19, "otettava": 5, "toimintaani": 1, "my\u00f6h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4": 1, "data": 1, "ratkaisuillaan": 1, "76\u201394": 1, "buddism": 1, "academic": 3, "kommunikaatiolla": 1, "subjekti-objekti": 1, "sitomina": 2, "tavattu": 1, "kaikissa": 7, "sielun": 1, "olemassaolo": 21, "tarjoamat": 1, "materiaaliset": 2, "ennakoiva": 1, "piilofunktiona": 1, "onko": 27, "l\u00e4hestymistavaksi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "etymologisesti": 1, "transaktionaalisen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "jolla": 15, "palvelevan": 1, "klaus": 7, "shabrokh": 1, "nykyisen": 5, "joko-tahi": 1, "miehen": 2, "others": 3, "ratkaisevampaa": 1, "sim": 1, "professional": 2, "peat": 2, "kuvattavaksi": 1, "ihannekuva": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "stoalaisten": 1, "min\u00e4kuvat": 1, "humanismiin": 1, "arvos-telukyvyn": 1, "erityislaatuisena": 1, "tarkan": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisuutta": 1, "omaksi": 2, "v\u00e4h\u00e4m\u00e4ki": 1, "palataan": 1, "kaupunkikortteli": 1, "kvaliteetti": 1, "t\u00e4ydellisyyskokemuksesta": 1, "93\u2013120": 1, "katsomuksellinen": 2, "universaalista": 1, "keskustelunaihe": 1, "persoonaamme": 2, "muutoin": 8, "kentauri": 1, "ilmi\u00f6maailmassamme": 1, "vaihtelun": 1, "vaih": 1, "itsekehityksen": 1, "mathesiksen": 1, "perheeksi": 1, "uskonnollisten": 4, "viidenneksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "yhdenmukaisuus": 2, "1955": 1, "toisen": 80, "yleistett\u00e4vyytens\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6(airaksinen": 1, "saavuttanut": 3, "vaikutuksesta": 2, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "sosiaalistuneen": 1, "tietoyhteiskunnassakaan": 1, "usealla": 1, "problematiikasta": 1, "kasvatustapahtumasta": 1, "oikeudenmukaisen": 1, "puhelinkeskustelussamme": 1, "antaa": 48, "pakotetaanko": 1, "astumme": 1, "tutkimuskulttuuria": 1, "asiantiloihin": 1, "moraaliaan": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 2, "seuraavasta": 1, "l\u00f6n": 1, "ilmausten": 1, "vapaus": 19, "tarkoita": 4, "irrationaalisia": 1, "kolmiulotteisen": 2, "siki\u00f6": 1, "arvostava": 5, "min\u00e4kuvansa": 1, "consequences": 2, "tehokkain": 1, "materiansa": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 4, "mielt\u00e4misen": 2, "annettujen": 2, "kvaliteettina": 1, "muodostuvan": 2, "toteuttamisen": 1, "puoleen": 1, "symbioosissa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "aggressiiviseen": 1, "integroidusti": 1, "kulttuuriinsa": 1, "p\u00e4\u00e4systeemin": 1, "deontologinen": 5, "temperamenteilla": 1, "kailan": 1, "kummatkin": 2, "toimintakykyiseksi": 1, "salmivalli": 12, "kasvatustapahtuma": 1, "muistaa": 2, "muotoja": 10, "diversity": 1, "organisoitumisesta": 1, "tuolloin": 8, "mutta": 178, "monitieteisyys": 1, "kariutuminen": 1, "etymologinen": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 2, "tunteen": 14, "oppaat": 1, "tiedostamisen": 4, "1985a": 1, "gummerus": 10, "sosialisaatiotutkimuksen": 1, "arvofilosofiassa": 2, "merleay-pontyn": 1, "taan": 2, "ajanut": 1, "merkityssuhteessa": 3, "menestyksekk\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 2, "kasvatustapahtumalle": 1, "sitoutumisen": 1, "yleisemmin": 2, "valmista": 2, "linjassa": 2, "korostamaa": 3, "tulokset": 6, "ep\u00e4uskonnollisia": 1, "naturalistic": 2, "ulkopuolelle": 3, "varhaiskasvatusasiakirjoissa": 1, "samoja": 3, "normit": 12, "vanhemmat": 11, "opetusp\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 2, "eteenk\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00f6ist\u00e4": 1, "tutkin": 3, "urbaanien": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 4, "kasvatuksella": 3, "tajuisuuden": 1, "ehdollistamista": 2, "consept": 1, "keywords": 1, "saavuttamiseen": 1, "tulevaisuutemme": 1, "vieraantumisena": 1, "johtajan": 1, "huomioiminen": 2, "asennevertailussa": 1, "v\u00e4kivaltaviihde": 2, "korvausvelvollinen": 1, "krohnin": 7, "taustavaikuttajina": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "perustellut": 3, "esiymm\u00e4rt\u00e4misen": 12, "moraalifilosofiamme": 1, "rajautunutta": 1, "erottelua": 2, "sosiaalitieteiden": 1, "kokonaisuutta": 4, "pyhyytt\u00e4": 2, "1974": 5, "delfiineill\u00e4": 1, "halun": 2, "sovinnaisella": 2, "utilitaristiseen": 1, "rehtori": 2, "moraalitoimintaa": 1, "el\u00e4": 1, "auttamisessa": 1, "reduktionistisia": 1, "tuoma": 2, "sidottu": 9, "kansainv\u00e4listyminen": 1, "jestelm\u00e4n": 1, "vaientaminen": 1, "intentionaalisuus": 19, "tutkimustensa": 3, "l\u00e4hestymistapaa": 8, "singapore": 1, "maailmankatsomukseen": 2, "rajanylityksi\u00e4": 1, "liitt\u00e4m\u00e4t": 1, "asettaminen": 2, "johtoteht\u00e4viin": 2, "metakognitio": 1, "kehottava": 1, "syvene": 1, "korjata": 1, "mallioppiminen": 1, "l\u00f6yd\u00e4mmek\u00f6": 1, "toimin": 1, "allenin": 1, "viett\u00e4\u00e4": 3, "n\u00e4ytt\u00f6tutkinnon": 1, "pallosalama": 1, "joskus": 7, "kansankielet": 1, "1980": 29, "filosofista": 2, "sipil\u00e4n": 1, "ehdoillaan": 2, "eroon": 1, "alemmilla": 1, "suuri": 4, "subjektiuden": 1, "valintatilanteisiin": 2, "auktoriteetille": 1, "toiseudessa": 1, "termi\u00e4": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 5, "vertaisiinsa": 1, "organisoituminen": 1, "varten": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6mme": 1, "teleologis-kausaaliselle": 1, "kansallisten": 2, "adjustment": 1, "rakenteellisten": 2, "pedagogiikka": 9, "nimet": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "todellisuudesta": 4, "kirscenbaum": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 2, "alkuper\u00e4\u00e4": 2, "intentiona(von": 1, "tasapainoa": 2, "r\u00f6nkk\u00f6\u00e4": 1, "ahdistusta": 1, "kvanttiteoria": 1, "h\u00e4nen": 114, "bell": 1, "postkonventionaalinen": 2, "asiantuntijoita": 1, "experiments": 1, "moneksi": 3, "merkitsevyyden": 2, "lineaarisena": 1, "gumme": 1, "t\u00fcbingen": 1, "realms": 1, "kasvatusasenne": 1, "kannattajat": 3, "analyyseja": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "antava": 1, "nikander": 1, "luotava": 1, "1963": 6, "merkkisekvenssin": 1, "ekso": 13, "osallistujat": 1, "esinett\u00e4": 1, "esineen": 1, "irrallaan": 5, "emootioita": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 2, "alueita": 3, "emotiivinen": 2, "moraaliarviomalleja": 3, "arvostelmille": 1, "lit": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "kvanttimekaniikan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyyden": 1, "yhtyv\u00e4t": 3, "varhaiskasvatusta": 6, "osiksi": 1, "ekonominen": 1, "yksitt\u00e4isest\u00e4": 1, "viettej\u00e4": 1, "kehollisuutena": 3, "johan": 2, "puijaamaan": 1, "millaisissa": 3, "mantelitumakkeen": 1, "vahvan": 1, "pohtivassa": 1, "samassa": 10, "pyrkiv\u00e4t": 4, "tietoisiksi": 2, "lis\u00e4\u00e4": 6, "eriytyyk\u00f6": 1, "kielifilosofiaan": 1, "kasvatuspsykologiaa": 1, "lukiokoulutuksen": 7, "situaationaalisuudella": 1, "perusteista": 2, "tyhji\u00f6\u00f6n": 1, "peruslauseet": 1, "fourth": 1, "syv\u00e4sti": 2, "strukturoituun": 1, "sopivat": 3, "esipuhe": 4, "nimitys": 1, "muuntuvaa": 1, "todettu": 6, "itseytymisprosessi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misaktiin": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "wissenschaft": 1, "viestint\u00e4v\u00e4lineiden": 2, "kasvatukselle": 5, "mah": 1, "vertaus": 1, "maailmansuhteen": 1, "seurauksia": 3, "toimiminen": 4, "asetan": 1, "pit\u00e4misen": 8, "kokonaisvaltaisemmin": 1, "eettisyys": 11, "\u00e4\u00e4rett\u00f6myys": 1, "etnisen": 1, "johdanto": 3, "minussa": 1, "odotusten": 2, "k\u00e4dess\u00e4": 4, "world": 15, "koulukunnittain": 1, "itseisarvoluontoinen": 1, "2007": 32, "moraalikoodin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavat": 2, "kuiten": 1, "kokemuksellista": 1, "luonteestaan": 1, "puitteena": 1, "td": 1, "gin": 1, "rakenteiden": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 3, "hermeneutiikka": 6, "hyv\u00e4ksyy": 2, "343\u2013344": 1, "asiaksi": 1, "eksistentialistisen": 5, "arvoluokat": 1, "vihan": 1, "opettajia": 3, "puhe": 10, "arvostelmat": 1, "tekemist\u00e4": 9, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "joustavia": 1, "rajatusta": 1, "arvottamista": 1, "yhteydelle": 1, "globaalisiin": 2, "yliopistoty\u00f6ni": 1, "miettiminen": 3, "p\u00e4\u00e4lyrakenne": 1, "saamastaan": 1, "kahdessa": 1, "muuttua": 5, "esteettiselt\u00e4": 1, "toteuttajana": 2, "vaihe": 4, "1993c": 3, "1997": 63, "whole": 2, "kuulunut": 3, "tunnusomaista": 3, "uskonnonopetuksessa": 1, "poistuisi": 1, "mukaista": 10, "tunteidensa": 2, "tuottamalla": 1, "pohjaa": 7, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyyten\u00e4": 1, "virittyneisyys": 3, "wertethik": 1, "sukupuolitettu": 1, "puolustamaan": 1, "voimakkuus": 1, "yleisell\u00e4": 2, "jackin": 1, "perheist\u00e4": 2, "merleau-pontyn": 1, "faktillinen": 1, "selvityksest\u00e4": 1, "kouluun": 2, "tutkintoni": 1, "sieni": 1, "keskeisin\u00e4": 3, "t\u00f6it\u00e4": 1, "vaikuttaneen": 1, "mahdollisuuteen": 1, "hengelliset": 1, "olematta": 1, "korkeampaa": 1, "tarjoilla": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteessaan": 1, "antavan": 1, "simpanssit": 1, "rehellisesti": 1, "tutkimusperinne": 2, "vastaavaa": 1, "tietoisten": 2, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "mekanismia": 1, "hiljaisuus": 1, "arvosis\u00e4ll\u00f6n": 1, "kokemuspiiriin": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "10th": 1, "across": 2, "lehtola": 1, "toistuu": 2, "writers": 1, "aineiston": 1, "edesmenneit\u00e4": 1, "haluaa": 7, "kaikilta": 1, "arvonihilismi\u00e4": 1, "sijoitettuna": 1, "ihmistieteess\u00e4": 1, "kutsutut": 1, "simon": 2, "naturalistien": 2, "uudessa": 6, "kasvatusk\u00e4sityksi\u00e4": 2, "reaaliseen": 2, "seitsem\u00e4st\u00e4": 1, "prosessia": 4, "kaveripiiri": 1, "kulmakivet": 2, "tilastollisesti": 1, "motivaatiosta": 2, "voice": 2, "esineelt\u00e4": 1, "vitaaliaffektit": 1, "transendentaalisuus": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 2, "tiet\u00e4misess\u00e4": 1, "kuvailematon": 1, "s\u00e4vytt\u00e4\u00e4": 1, "autonomiaa": 3, "roolinottoa": 1, "kvanttimekaniikka": 1, "gilt": 1, "hand": 1, "body": 3, "saavuttanutta": 1, "syvent\u00e4vi\u00e4": 1, "ohjeena": 1, "her\u00e4t\u00e4": 1, "kilvoituksen": 1, "teologian": 1, "kokemuksessa": 4, "sallimmeko": 1, "kokemaansa": 1, "joksikin": 4, "ajallemme": 1, "kasvattajina": 2, "riitt\u00e4vi\u00e4": 3, "sukupuolikysymyksille": 1, "piiriss\u00e4": 8, "dynaamiset": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 5, "vietit": 2, "ideaalisiksi": 2, "takaamaan": 2, "postmoderni": 4, "kattavalla": 1, "aatteista": 1, "k\u00e4sitteenmuodostus": 1, "kasvattajat": 1, "oppilasta": 2, "osallistuvansa": 1, "faktisuus": 5, "niskasta": 2, "kohtelivat": 1, "rooliottomahdollisuuksista": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "mittana": 1, "toimeentulosta": 1, "fysikaalisena": 1, "smetana": 4, "augustinus": 1, "neuropedagogiikan": 1, "lis\u00e4": 1, "sattuvalla": 1, "riitt\u00e4nyt": 2, "j\u00e4rjestys": 9, "kulkevat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 7, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustietokasvatusta": 1, "79\u201384": 1, "oivaltaa": 3, "ihmissuhdetta": 1, "opintojen": 2, "mielekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "suuresti": 5, "samaan": 4, "kokeva": 1, "tiedollisilta": 1, "ydinosaamiseen": 1, "electronic": 1, "luotettavampaan": 1, "muuttuvalla": 1, "nc": 1, "poikana": 1, "eksistentiaalinen": 8, "1967": 14, "kirjoitettua": 1, "motivation": 2, "self-development": 1, "arvostelukykyiseksi": 1, "objektiivista": 5, "1998630": 1, "v\u00e4lineellinen": 3, "tekstin": 1, "tarvitaan": 20, "subjektin": 21, "yhteisymm\u00e4rrys": 2, "115\u2013187": 1, "ihmistieteisiin": 1, "peittyy": 2, "greenspan": 5, "51\u201352": 1, "maailmankuvaansa": 9, "koettavat": 1, "situational": 10, "design": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "tavalla": 34, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksin\u00e4": 1, "rakentajina": 1, "exo": 2, "sj": 1, "osan": 10, "humaanisti": 1, "mielialaan": 2, "poikiamme": 1, "kertoja": 1, "kuntaliiton": 1, "aggressiivisen": 2, "sivistys": 2, "vastaavalle": 1, "susi": 2, "empiiriselle": 1, "eriytyess\u00e4": 1, "transformatiivisena": 2, "parhaimpana": 1, "hautam\u00e4ki": 6, "kansalliset": 2, "arvom\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "kyseenalainen": 1, "adulthood": 2, "alkoholin": 1, "immanuel": 2, "suurperhe": 1, "emphaty-related": 1, "aikak\u00e4sityksen": 1, "puhutun": 2, "sosiaalistumaan": 1, "arvo-osaamisen": 3, "kaveripiiriss\u00e4": 4, "ohjailla": 1, "being": 10, "abstrakteja": 1, "vaaditut": 1, "avainlasten": 2, "agentit": 1, "laaja-alaisesti": 1, "tahdon": 6, "olemiseksi": 1, "min\u00e4k\u00e4sitykset": 1, "ammatillisen": 4, "puutu": 1, "\u201cdifferent": 1, "diskurssiivisemman": 1, "tekemiseen": 2, "tutkimukseen": 7, "luomiskertomus": 1, "zen-mietiskely": 1, "tajunnallisuutta": 2, "muutumme": 1, "omalle": 1, "deontologiasta": 1, "lakeja": 3, "ulkoista": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuden": 1, "kognitiivis-strukturaaliseen": 3, "voivat": 24, "kahdella": 2, "helsingiss\u00e4": 1, "olettavat": 1, "ajattele": 3, "haluta": 2, "sovelsi": 1, "olettaminen": 2, "varsinainen": 2, "relativistista": 1, "tietoteoreettisesti": 1, "kasvatuksellisessa": 1, "yorkthe": 1, "rakenteissa": 1, "itseilmaisun": 1, "toteamus": 1, "mukautumiselle": 1, "uskonnossa": 1, "opettamalla": 2, "ajatteluoperaatiot": 1, "vihkiytyneit\u00e4": 1, "hargreaves": 2, "nimitt\u00e4in": 2, "eettisen": 118, "keskiasteen": 2, "women\u00b4s": 1, "85\u2013118": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "oven": 1, "107\u2013109": 1, "haaste": 2, "tosiasioita": 1, "oikeudenmukaisuudesta": 2, "aineellisuus": 1, "sek\u00e4": 260, "intensiteetti\u00e4": 1, "mittaustaitoa": 1, "hyvyys": 11, "saumaton": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4sent\u00e4misen": 1, "monitieteiseen": 1, "kehitysvaiheet": 1, "teoksessa": 90, "j\u00e4senyyden": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "n\u00e4kemykseni": 1, "neuvoja": 2, "yhdistett\u00e4v\u00e4": 1, "pian": 2, "puuttuminen": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "is\u00e4t": 1, "strukturalismin": 1, "verkon": 1, "maapallolla": 1, "cross-cultural": 1, "systemic-holistic": 1, "ihmi": 1, "l\u00e4hiyhteis\u00f6n": 1, "h\u00e4ness\u00e4": 3, "maailmakatsomuksen": 1, "mielikuvat": 2, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "yhteiskunnalliseen": 3, "pystynyt": 1, "kerran": 1, "kuvaavaksi": 2, "tarkoitusta": 1, "diskursiivisesti": 3, "kompetenssiin": 1, "193\u2013198": 1, "castells": 3, "lapsuus": 6, "viittaussuhteet": 1, "ogy": 1, "ilmet\u00e4": 1, "reflektointi": 2, "kirjallisuutta": 1, "perinteisess\u00e4": 2, "organisoitunut": 2, "painetta": 1, "aikaisempaa": 2, "systee": 1, "olisikin": 4, "teorialleen": 1, "education": 60, "vastaanottamana": 1, "tekojen": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 5, "kussakin": 2, "osa-alueilla": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 6, "s\u00e4\u00e4dyllisyys": 1, "yhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "tuskin": 2, "arvoteoriansa": 1, "tiet": 1, "yhteis\u00f6mme": 1, "rakentamista": 1, "cacciatore": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 3, "kansalainen": 3, "ennekuin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "viisauden": 1, "l\u00e4pi": 11, "merkitt\u00e4vien": 1, "max": 8, "her\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "puhuva": 1, "toteutuisi": 1, "108\u2013120": 1, "sitoo": 8, "l\u00e4hemmin": 1, "syntym\u00e4ns\u00e4": 1, "neurologiset": 1, "five": 1, "uusien": 3, "temperamentilla": 1, "arvostavat": 1, "koteihin": 1, "moraalitunteita": 1, "heijastavat": 1, "1968": 2, "kehityst\u00e4(vuorinen": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 1, "oleellinen": 1, "olivat": 17, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 1, "itsekseen": 1, "anna": 5, "esiintyv\u00e4n": 1, "kohtaavat": 5, "helsinkiotava": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misluvan": 1, "painottuvat": 2, "erillinen": 1, "konsistenssi": 1, "selkeydelt\u00e4\u00e4n": 1, "intiimien": 1, "vapaiksi": 1, "psyykkiset": 1, "autonomia": 6, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "mastering": 2, "neuroosit": 1, "me": 22, "itseohjautuvaan": 1, "oppijaksi": 1, "candee": 13, "h\u00e4iri\u00f6n\u00e4(stern": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4": 1, "vaihtelevia": 2, "1222": 2, "kasvavalla": 1, "hegelil\u00e4isen": 1, "voimakkuuden": 2, "mahdolliselle": 1, "abc": 2, "asettavat": 1, "funktionalismin": 2, "subjektina": 2, "allardt": 1, "kilpasuunnistuksen": 1, "kotiranta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymism\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "nuorta": 2, "vaikeuden": 1, "kaventaa": 3, "muutokseen": 1, "kulttuurisesti": 3, "distress": 1, "situationaalisuutena": 1, "laajentaa": 3, "joudutaan": 2, "mieliala": 1, "saamelaiset": 1, "valtiotieteen": 1, "l\u00e4hivaikutussuhteena": 1, "alainen": 4, "n\u00e4hden": 5, "tarpeentyydytyksen": 1, "levinan": 1, "mukana": 25, "kutsutaan": 9, "luonteenhyveiden": 2, "hallitsevat": 2, "201116": 2, "50\u201354": 1, "fysiologinen": 2, "pysyminen": 1, "opettajana": 6, "toki": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "sivistystoimen": 2, "kontekstualismissa": 1, "luontojaan": 1, "kanavalla": 1, "uskaltautui": 1, "voimavarat": 1, "kokonaisuute": 1, "351374": 1, "relevantit": 2, "ratkaisukyky": 2, "taustalta": 2, "motivaatiotekij\u00e4n\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ns\u00e4": 1, "kotihoito": 1, "kartuttaa": 1, "tapaansa": 1, "muodostamien": 1, "historiaansa": 1, "kasvatuksen": 151, "tarkasteli": 3, "el\u00e4mismaailman": 3, "valtakunnallisena": 1, "tekemien": 1, "ammattitaidon": 1, "hoidettu": 1, "after": 1, "vuorovaikutuksesta": 2, "yhteiskuntasopimuksen": 1, "l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "ilmasto": 2, "kegan": 3, "olemusta": 8, "johtavan": 1, "maailmanviivan": 1, "intentio": 2, "vastauksen": 1, "pime": 1, "1987": 42, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 10, "muokkaavat": 4, "ekologisten": 1, "tuntemuksiin": 1, "tarinaan": 1, "siirtyess\u00e4": 1, "pidettiin": 3, "pohtien": 1, "theorists\u00b4": 1, "ajattelussa": 19, "historia": 1, "jatko-opiskelijaksi": 1, "tasapaino": 2, "samastumisessa": 1, "eettisyytt\u00e4": 5, "248\u2013296": 1, "suojelemista": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 3, "opetussuunnitelmakomiteamietint\u00f6": 1, "sekavaksi": 1, "hallintaa": 7, "henkil\u00f6st\u00f6\u00e4": 1, "kasvattamista": 1, "kuulumiseen": 1, "bronfenbrener": 1, "yhteisymm\u00e4rryksen": 1, "kognitiivisen": 10, "edess\u00e4": 3, "yhteiskunnallisen": 7, "tunnustuksetonta": 5, "kristillisen": 5, "hermeneutiikasta": 1, "alaa": 1, "vahtera": 1, "lasten": 38, "ehk\u00e4isyksi": 1, "lapsessa": 4, "suhteellisuudesta": 1, "sosialisaatioteoriat": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 5, "deontologisen": 3, "moraalikehitykseen": 2, "toimintaperiaatteita": 1, "vaikutusta": 11, "yksil\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "eksistentialismissa": 4, "illusorisesta": 1, "kognitiivisista": 1, "piilo-opetus-suunnitelma": 1, "yhteiskuntarakenteesta": 1, "tutkittuna": 3, "ep\u00e4selv\u00e4sti": 2, "yksil\u00f6it\u00e4": 2, "jonkun": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "kulttuuria": 2, "subjektiivisten": 2, "tyypitelty": 1, "kest\u00e4v\u00e4n": 2, "v\u00e4ite": 1, "faktista": 1, "korostuvat": 4, "moraalifilosofiassa": 2, "absolutismi": 1, "asteittainen": 1, "aktivoimien": 1, "tarjoavat": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "ykseydeksi": 1, "selkeysasteen": 1, "l\u00e4hdett\u00e4ess\u00e4": 1, "sadussa": 1, "ihmisess\u00e4": 6, "uhrattava": 1, "built": 2, "limbinen": 1, "kirjallisuus": 1, "systeemisen": 2, "puolustaja": 1, "olemistapaa": 2, "asunto\u2026": 1, "57\u201356": 1, "tottelevaisuuden": 1, "ajautuvat": 1, "jonakin": 2, "arvoratkaisujen": 1, "ulkoisella": 1, "tiede": 7, "viittaus": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "sellaista": 2, "perhekoko": 1, "nekin": 1, "tutkimustiedon": 2, "heikoin": 1, "filosofoi": 1, "8990": 1, "lens": 2, "esteettiset": 5, "arvov\u00e4itt\u00e4mien": 1, "alhaalta": 1, "morality": 18, "substantiaalista": 1, "luontonsa": 1, "joissain": 1, "spiritual": 2, "k\u00e4sitysmallit": 1, "kiihdytt\u00e4v\u00e4": 1, "marxismi-leninismille": 1, "mahdollista": 24, "off": 1, "unesco": 1, "ihmissuhteissa": 2, "devriesin": 1, "situaatioomme": 1, "ps": 1, "lehtorin": 2, "erilliseksi": 1, "tarjoutuessaan": 1, "subjektia": 4, "ensiksi": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "selection": 1, "koulutusohjelman": 1, "keskelle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvalta": 1, "matteus": 1, "n\u00e4enn\u00e4inen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "pakottamiseen": 1, "maailmassa": 43, "korostaessaan": 1, "normatiivisena": 1, "koulukuntia": 1, "vlarendom": 1, "formaalia": 4, "j\u00e4seneksi": 3, "selfi\u00e4": 1, "kokemukset": 8, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "sitten": 10, "1958b": 1, "kysyy": 4, "esiymm\u00e4rryksen": 1, "kansallisesta": 1, "perustaksi": 20, "sis\u00e4ist\u00e4miseen": 1, "rohkeita": 2, "akateemiseen": 1, "erottaakin": 1, "vaikeassa": 1, "perspektiivi": 11, "tiirola": 2, "et\u00e4isyytt\u00e4": 2, "2\u00a7": 4, "positivismi": 2, "494\u2013495": 1, "phenomenological": 4, "existential": 4, "karjalainen": 3, "kokemuksensa": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 2, "j\u00e4lkimoderniin": 2, "egoismia": 2, "anteeksi": 2, "e-l": 1, "notre": 1, "kehitystasona": 1, "tarkastella": 51, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4": 1, "oppilaille": 5, "s\u00e4\u00e4telyn\u00e4": 2, "informaalista": 1, "tulisi": 46, "sokeita": 1, "luontaisesti": 2, "tue": 2, "ainoan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "rakentaminen": 3, "muilla": 1, "opettelee": 1, "nousu": 3, "terveys": 2, "kilpailevaan": 1, "2006b": 1, "moraaliviestej\u00e4": 1, "neurofysiologiset": 1, "keskeiset": 6, "tapaturmaisesti": 1, "tuomittuja": 1, "keskeinen": 30, "poisto": 1, "mielellisin\u00e4": 2, "kasvaviin": 1, "kuudennessa": 1, "integrative": 1, "integroituu": 2, "aihealue": 1, "kielelliset": 4, "pysyess\u00e4": 1, "kehittyv\u00e4\u00e4": 2, "toimimisen": 1, "ideologian": 1, "tulkittu": 1, "j\u00e4lkipuolella": 1, "hoitaja": 2, "l\u00e4hestymistavassa": 5, "univercity": 1, "muuttuvia": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 1, "heuristisesti": 1, "suurten": 1, "arvopohjaksi": 1, "suhteellistuminen": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "kattavana": 1, "varhaisesta": 1, "luonnontieteess\u00e4": 1, "hankimme": 1, "jotakin": 15, "mit\u00e4": 75, "olot": 2, "kasvatustilanteista": 2, "struktuuria": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 1, "juurensa": 2, "koulu": 12, "tietoisuusasteeltaan": 1, "suosituksista": 1, "roolista": 1, "arvopohjaan": 1, "subjekti": 20, "aggressiokasvattajan": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "avoimelle": 1, "sukupolvi": 2, "reasoning": 1, "applications": 1, "ik\u00e4inen": 4, "kuulu": 8, "vaatimuksin": 1, "asenteiden": 2, "mistapa": 1, "halut": 1, "odotuksia": 5, "tapoihin": 9, "valintoja": 7, "peilata": 1, "subjektiivisen": 28, "aukeaa": 1, "jakamista": 2, "ulkopuolisten": 1, "konstituoimisessa": 1, "rooleja": 4, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "turiel": 2, "11\u201312": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 2, "rajattoman": 1, "hetken": 2, "h\u00e4neen": 1, "235\u2013244": 1, "saapunut": 1, "eiv\u00e4t": 87, "havaittuna": 1, "k\u00e4sitteelliset": 1, "h\u00e4nelle": 13, "tuntemukseen": 2, "tarve": 3, "moraalifilosofiaan": 1, "kotihoitoon": 1, "perustan": 4, "perinteellisesti": 1, "todellisesta": 2, "rauhanomaisin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 10, "autonomiasta": 1, "todellistua": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4t": 2, "yhteiskunnissa": 3, "jatai": 1, "da": 1, "siirt\u00e4minen": 2, "aikuisuus": 2, "alkuper\u00e4iskansana": 1, "harrastusryhm\u00e4": 1, "k\u00e4sikirja": 2, "ohjaamaan": 3, "revision": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustietokasvatukseen": 1, "l\u00e4heinen": 3, "71\u201385": 1, "h\u00e4n": 174, "ideaaleina": 1, "syyllisyyden": 3, "havaintoon": 1, "purkautuminen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 4, "systeeminen": 1, "ideologiat": 2, "luokittamaan": 1, "yksin\u00e4isyyden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 2, "merkityssuhteisiin": 1, "suurempaa": 1, "korjasin": 1, "altruismin": 3, "age": 6, "varsinaisten": 1, "ar": 2, "korostettiin": 1, "huoleton": 1, "arvoille": 3, "antaja": 2, "rehellisyyteen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "perpectives": 1, "kokoelma": 1, "ideas": 3, "muovautuu": 1, "muotoilemiseksi": 1, "alleviivaavat": 1, "luomansa": 1, "oikeudenmukaisuuden": 19, "narsismin": 2, "viestit": 2, "tasapainoisiksi": 7, "naturalisteihin": 1, "differences": 1, "vahvimmin": 1, "perusopetusasetus": 1, "teille": 1, "arvoisia": 1, "arvoteoria": 2, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 3, "asui": 2, "biologisella": 2, "perusteasiakirjojen": 1, "978-952-10-9531-3": 1, "l\u00e4nsimaita": 1, "esiteoreettisesta": 1, "siirtymisen\u00e4": 1, "\u201ctotuuksia": 1, "tarttua": 1, "antaessaan": 1, "moderniksi": 1, "geneettist\u00e4": 1, "ottamisen": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 6, "toim": 55, "evankelisluterilainen": 1, "opettajani": 1, "l\u00e4peens\u00e4": 1, "1910": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "oikeuttaakseen": 1, "193198": 1, "leimallinen": 1, "hyvinvointiin": 4, "kompetenssiajattelu": 1, "v\u00e4itteen": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4ni": 1, "luonnekasvatuksessa": 1, "instituution": 1, "my\u00f6henmmin": 1, "\u201cin": 1, "kohlbergilla": 1, "oppiaineilla": 1, "reflektiivisen": 1, "132\u2013134": 2, "ment\u00e4v\u00e4": 1, "keksin\u00e4isen\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanteissa": 5, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "moraaliselta": 1, "en": 10, "onhan": 2, "psychoanalytic": 1, "ei-naturalistinen": 1, "huomioitava": 4, "moraalilakeja": 1, "vasten": 1, "suuntaus": 2, "viimeisten": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 3, "painotetaanko": 1, "feminiininen": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 7, "nimen\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "katselen": 1, "saattaa": 4, "kasvatettavalle": 1, "toivosta": 2, "rationaalisten": 1, "biologiset": 3, "yl\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "suomalainen": 7, "suuntaan": 5, "j\u00e4ljittely\u00e4": 1, "seuraavaa": 1, "kiergegaard": 2, "174\u2013175": 1, "valsinerin": 2, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "individualism": 2, "ainekohtaisessa": 1, "fogel": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isyytt\u00e4mme": 1, "esitelm\u00e4t": 1, "suom": 1, "dame": 1, "oppiaineenaan": 1, "hylk\u00e4\u00e4": 2, "mallini": 1, "aineen": 2, "tuoden": 2, "muotoineen": 1, "aiemmissa": 1, "vaikuttavilla": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "harjoittamiin": 1, "kulttuuriperint\u00f6": 1, "ajasta": 4, "mukauduta": 1, "yleist\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 2, "mainitut": 3, "lausutaan": 1, "innovatiivisuus": 1, "eritellyt": 3, "tuttavat": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "luoneetta": 1, "help": 2, "synny": 7, "annetut": 2, "kehitt\u00e4vi\u00e4": 1, "1946": 1, "toimintatasoon": 1, "virheelliset": 1, "maailmankuvassa": 7, "vygotsky`s": 1, "yllykkeit\u00e4": 1, "selkeytt\u00e4misen": 1, "saman": 7, "nojalla": 3, "hyveiden": 8, "pureutuvat": 1, "kolmas": 1, "esteettisten": 1, "dominointia": 1, "tahansa": 5, "good": 6, "tarkoituksineen": 1, "ele": 2, "jumalasta": 4, "ideologisiin": 5, "olemistavasta": 1, "tehd\u00e4": 26, "pieniksi": 2, "irrottaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyll\u00e4": 1, "\u00e4lyllisten": 1, "hymy": 1, "uskoivat": 1, "kiva-hanke": 1, "intrinsic": 1, "feld": 4, "tahtomiseen": 1, "tutkimustulos": 1, "measurement": 1, "oivallus": 1, "kuluessa": 3, "itsetietoista": 1, "watkins": 3, "from": 5, "psykologialle": 1, "korjattuna": 1, "linjausten": 1, "pieni\u00e4": 1, "geeneist\u00e4": 1, "kosmista": 2, "luonteenhyveit\u00e4": 1, "kasvatuskumppanuus": 2, "antavaan": 1, "osallistuu": 3, "m\u00e4kriteeri": 1, "parts": 2, "120\u2013140": 1, "rikollisuuden": 1, "vavistus": 1, "saavutetuiksi": 1, "empatian": 5, "onnellistava": 1, "elementtej\u00e4": 3, "ehdoilla": 1, "t\u00e4st\u00e4": 38, "alkujaan": 2, "rakennetta": 2, "makrosysteemi": 1, "vastuuntuntoisena": 1, "lapsen": 220, "wright\u00b4n": 1, "politiikka": 1, "kokemukseen": 3, "peitellymp\u00e4\u00e4": 1, "luoneet": 1, "opetusministeri": 1, "kaikkia": 5, "ollutkin": 1, "omaksuminen": 1, "tulee": 124, "omaksumiskyvyn": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "musiikista": 1, "muuttumisen": 1, "liian": 18, "hyvinvointiliberalistit": 1, "varhaiskasvatussuunnitelmansa": 1, "puoli": 3, "kehosta": 1, "autonomy": 1, "psykologit": 1, "kasvamista": 4, "valtaosa": 1, "goslin": 1, "bronfenbrennerin": 36, "1959": 1, "organisoivana": 2, "muullakin": 1, "kielipeliin": 1, "tutkimuskohteena": 1, "nykykasvattajien": 1, "kokonaisuus": 19, "n\u00e4k\u00f6kantansa": 1, "self": 21, "tunteessa": 1, "tyyppi\u00e4": 3, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "tapaus": 1, "min\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "erityispiirteist\u00e4": 1, "suurimman": 1, "taiteessa": 1, "lisensiaattity\u00f6ni": 6, "sivistysihanteiden": 1, "kytkeytyy": 1, "narsistiseen": 1, "valitsee": 9, "n\u00e4kemys": 12, "tuleeko": 1, "aivoprosesseista": 1, "tietoainekseen": 1, "seksuaalisuus": 1, "psykoanalyyttisessa": 3, "kirjaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nhyve": 1, "autonomian": 6, "osallistuminen": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulkua": 2, "pakotetaan": 1, "suomen": 13, "husserlin": 39, "vaikutteita": 3, "581983683": 1, "eksitentiaalis-fenomenologinen": 2, "tulla": 7, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 1, "valtaa": 4, "oppimista": 12, "opittuun": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "oppiaineena": 1, "butterworth": 2, "nousi": 4, "etsitt\u00e4v\u00e4": 1, "suomalaisnuorten": 1, "muillekin": 1, "contributors": 1, "v1955": 1, "timo": 2, "spirit": 1, "yliyksil\u00f6llisess\u00e4": 1, "ideologisen": 2, "poliittisiin": 1, "my\u00f6t\u00e4syntyisten": 1, "tiukan": 1, "myllyniemi": 4, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "yhteis\u00f6n": 65, "dispositional": 1, "selv\u00e4n\u00e4": 1, "tulkinnassa": 4, "ik\u00e4toveriryhm\u00e4": 1, "limitations": 1, "toimintamuotoa": 1, "helposti": 11, "vastavuoroisuuspyrkimys": 1, "impligations": 1, "applied": 4, "omistajansa": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "viittomakieli": 1, "kauniiksi": 1, "helsinkigaudeamus": 2, "kaikessa": 4, "moraalikehitys": 1, "osuvasti": 1, "tosia": 1, "autonomiseen": 1, "suhtautuvan": 2, "olevansa": 5, "kehoaan": 1, "71\u201372": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ca": 1, "varhaiskasvatukselle": 1, "naisia": 5, "toisenlaisia": 1, "monenlaisia": 1, "ihmissuhteita": 1, "vaalimaan": 1, "esikonventionaalinen": 1, "ujot": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 11, "toteutumiseen": 1, "v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4n": 1, "peruseroihin": 1, "kuulumattomuudesta": 1, "osasysteemi": 1, "vuorovaikutussuhteissa": 4, "hoffmann": 2, "ethik": 1, "instrumentaalisessa": 1, "kielellisille": 1, "pohjaudutaan": 1, "rauhalaa": 4, "salissa": 1, "tutustuttava": 1, "terveydest\u00e4": 1, "aikaan": 6, "1952": 1, "maistuvia": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "sovellettavaksi": 8, "tavoilla": 2, "tueksi": 1, "indoktrinaatiota": 2, "kiistanalaiseksi": 1, "arvostettua": 1, "preskriptiivisyytt\u00e4": 1, "korkeaa": 1, "ep\u00e4puhdas": 1, "korostetaankin": 1, "korostetusti": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "sosiaalistuneeseen": 1, "act": 1, "kasvattajan": 16, "sosiologiaa": 1, "toimeentuloon": 1, "postmodernissa": 6, "l\u00e4hdetty": 1, "muotoillut": 1, "universaalin": 3, "yhteisen": 4, "233\u2013234": 1, "viisaus": 1, "synnynn\u00e4isen\u00e4": 1, "ongelma": 9, "arkik\u00e4sitteiden": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00e4": 1, "ontologisen": 4, "tarkoituksellista": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "pakottein": 1, "tella": 2, "moraaliarvon": 1, "joihin": 9, "puolimatkan": 2, "experinmental": 1, "dissertation": 1, "t\u00e4hdennett\u00e4ess\u00e4": 1, "keskeisemm\u00e4n": 1, "reaalisis\u00e4lt\u00f6": 2, "varmuuden": 1, "korrelaatti": 3, "social": 21, "puhumaan": 1, "oikeutta": 6, "koskevaa": 2, "2131998629": 1, "piagetin": 18, "muuttumassa": 2, "erikson": 3, "omana": 2, "tavoitetta": 1, "nature": 5, "ilmenev\u00e4t": 11, "pedagogiikkansa": 1, "tavoitelauseena": 1, "jr": 1, "huolettomuus": 1, "riipu": 1, "ihanteet": 2, "henkil\u00f6lle": 2, "toteaakin": 1, "pedagogisen": 1, "voimana": 3, "suvaitsevaisuutta": 4, "vaikeaa": 5, "klubille": 1, "vaikuta": 1, "tangney": 3, "parlee": 2, "fyysist\u00e4": 8, "kunnassa": 1, "paino": 4, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 2, "evil": 2, "biologisesti": 1, "\u201cdeontologiseen": 1, "tarkennetaan": 1, "puolentoista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "thoughs": 1, "antamansa": 1, "tulkiten": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 17, "etre": 1, "takaisin": 1, "country": 1, "egosentrinen": 11, "vuorovaikutusymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "tyypillinen": 4, "l\u00e4hestymiseen": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4\u00e4n": 1, "oppaita": 1, "kehollisesti": 1, "verkostojen": 1, "tiedonluomisen": 1, "sy\u00f6ksyminen": 1, "puhelinkeskustelu": 1, "persoonaansa": 1, "kvalitatiivinen": 1, "shirley": 2, "pit\u00e4miins\u00e4": 2, "enemmist\u00f6ll\u00e4": 1, "teoriataustaan": 1, "ist": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "pelk\u00e4n": 2, "sukupuolitettuja": 1, "korostamisena": 1, "k\u00e4sitykseen": 2, "rakentumista": 5, "mensch": 1, "moraaliselle": 2, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "materiale": 1, "tilanteesta": 6, "muotteja": 1, "movies": 1, "\u201csellaisenaan": 1, "rotuennakkoluuloisempia": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotien": 3, "adler": 1, "muutosta": 3, "pitk\u00e4t": 1, "kehityskulkuja": 1, "puhelin": 1, "kontrolloida": 1, "kutsuu": 10, "selitt\u00e4\u00e4": 5, "viidennen": 1, "merkityk": 2, "harjoittaessaan": 1, "m\u00e4ki-oppaan": 1, "toiseudesta": 1, "harkinta": 1, "mielet": 3, "laadullisia": 1, "alueellisesti": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "koettaisi": 1, "panostamista": 1, "mietiskelev\u00e4\u00e4n": 1, "41\u201361": 1, "1911973": 1, "tulkittavaksi": 1, "sis\u00e4iset": 2, "siirtyi": 5, "yhteen": 16, "minut": 1, "negatiivisilla": 1, "luonteensa": 2, "opetustoimi": 1, "liitty\u00e4": 2, "kutsuminen": 1, "perinteeseen": 1, "kurki": 6, "13\u201329": 1, "merkitysoppinsa": 1, "ensiarvoisen": 1, "bruner": 10, "korostaen": 4, "merkityksen": 45, "l\u00e4hestyy": 3, "subjektiviteettia": 1, "sosiaalinen": 48, "hyv\u00e4ksytty\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaisen": 10, "helven": 2, "mitattavissa": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "etsi": 1, "kohteita": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 3, "kehittyneen": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "hallinnollisjuridinen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 28, "kasvatusopista": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "sekoittaa": 2, "vastineita": 1, "instituutio": 1, "ottamaan": 4, "mahdollisuuksina": 1, "luottamuksen": 2, "diskurssiosta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "suostuttelua": 1, "oulukaleva": 1, "evoluutiobiologina": 1, "hein\u00e4maa": 4, "kasvatussuhde": 2, "ulkoisiin": 1, "individualistiset": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "japaino-osakeyhti\u00f6": 1, "vastaanottamisena": 1, "samaistaa": 2, "vaikutuksista": 1, "110\u2013112": 1, "ilmeni": 1, "esikielellisyytens\u00e4": 1, "etiikassa": 7, "antaako": 1, "laittaa": 2, "arvo-osaamisena": 1, "kiihtyv\u00e4st\u00e4": 1, "hedonistisesti": 1, "method": 2, "testamentti": 1, "exi": 1, "tietyiss\u00e4": 2, "k\u00e4sitystens\u00e4": 1, "dillin": 1, "opittuja": 2, "varsinkin": 2, "edellisen": 3, "suhtautumisen": 1, "oikeinkirjoitustaitoon": 1, "keinot": 1, "tulkinneet": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "asian": 10, "tavallista": 2, "kulkua": 2, "arvotajuntamme": 2, "vuo": 1, "tavoite": 9, "1976": 43, "nykyfilosofien": 1, "attempt": 1, "soveltamani": 1, "con": 1, "katsomuksellisessa": 1, "rajattu": 1, "em-barrassment": 1, "perhem\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "irja": 1, "kehyskertomuksen": 1, "legitimoivaa": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "sukupuolen": 6, "moraalikehitysteoriaa": 5, "luova": 1, "ortodoksisessa": 1, "seuraajat": 1, "j\u00e4nnitteell\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "korostavan": 2, "odottavat": 1, "vaiheita": 3, "laajennetaan": 1, "individualismista": 1, "kasvatustapahtuman": 3, "kokevan": 3, "kompassi": 1, "omaksuivat": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 2, "kasvatettavaan": 1, "aihekokonaisuuksiin": 1, "olennaista": 4, "dark": 1, "koetetaan": 1, "hallinnollisesti": 1, "tasa-arvoisen": 1, "omiaan": 1, "p\u00e4\u00e4dyt\u00e4\u00e4n": 2, "paajanen": 3, "tukien": 2, "sophi": 3, "dn": 2, "huonoa": 3, "pelon": 3, "arvoissa": 2, "joukkoviestinten": 1, "olevana": 7, "kunnioittamisen": 1, "murros": 6, "oppilaat": 5, "kognitiivis-dynaamisessa": 1, "toiveisiin": 1, "ke": 1, "kielt\u00e4nyt": 1, "virtaukset": 4, "lastenpsykiatri": 1, "s\u00e4\u00e4tely": 1, "chicago": 4, "identiteetti\u00e4": 5, "kausaalisessa": 1, "mediasta": 1, "\u00e4rsykkein\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "markkinatalouden": 1, "yksil\u00f6yhteis\u00f6": 3, "monikerroksisuuden": 1, "l\u00e4hitieteiden": 3, "todelliset": 1, "kausaalinen": 2, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "muuttuu": 15, "laajentumisena": 1, "homogeenista": 1, "refleksiivinen": 1, "yhteiskunnat": 1, "jatkok\u00e4sittely\u00e4": 1, "ohjauksella": 1, "moraaliperint\u00f6\u00f6mme": 1, "schalom": 1, "merkityssuhdekin": 1, "yksil\u00f6lle": 4, "hyvinvointiliberalismi": 1, "valikoituvat": 1, "lausekkeita": 1, "koulutukseen": 8, "benefits": 1, "pohjoismaisen": 1, "vanhemman": 4, "kasvatusfilosofisen": 1, "henkist\u00e4": 9, "analysointia": 1, "suuresta": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 7, "valmiuksia": 7, "hoivassa": 1, "academiae": 1, "tasa-arvoinen": 1, "yhteiskuntaoppiin": 2, "eksosysteemi\u00e4": 1, "etiikaksi": 1, "rapidly": 2, "kehityksen": 44, "informaatioyhteiskunnassa": 1, "kehitysprosessina": 1, "ratkaisevasti": 1, "emootiotutkijat": 1, "kansasta": 1, "joensuu": 1, "selvitt\u00e4misen": 3, "maailmaansa": 1, "suunniteltuja": 1, "julkisesti": 1, "perhe-k\u00e4site": 1, "mystist\u00e4": 1, "replacement": 1, "tukeutuvaa": 1, "moraalisten": 12, "kuvattu": 3, "painostavana": 1, "sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "kasvussa": 9, "esiopetuksessa": 4, "vot": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "kontrollit": 2, "sis\u00e4ll\u00f6lliset": 1, "tehokkuudelle": 1, "el\u00e4m\u00e4nkulun": 1, "moraaliarviomallit": 1, "aikuiseen": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "bulletin": 1, "pyyteiden": 1, "luokiteltu": 1, "arvoiksi": 1, "modernization": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 2, "kultainen": 3, "kehittelem\u00e4": 1, "komponentti": 1, "vaikeuksia": 1, "seurauksista": 1, "kannustaneet": 1, "kunnioittavan": 1, "toimintatapansa": 1, "lausun": 1, "kasvatusilmapiiri": 1, "checkland": 1, "asiakirja": 1, "vd": 1, "ideaalisiin": 3, "progress": 2, "jatkuvuus": 2, "m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 7, "\u201cvalmis": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitolain": 1, "ajattelu-egosentrinen": 1, "asia": 18, "reduktion": 5, "what": 3, "vapaalta": 1, "objektien": 4, "uskoo": 2, "auktoriteetista": 1, "ahlmannin": 2, "ulkoisesta": 2, "tarkoittamassa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 3, "sukupuolesta": 1, "koemme": 2, "vuorovaikutussuhteita": 1, "kuntatasolla": 1, "vuorovaikuttavat": 1, "absolutisoidaan": 1, "informaatiota": 1, "ehdoton": 3, "kaikenlainen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tt\u00f6myys": 1, "humanistisessa": 2, "formaalissa": 1, "kuva": 4, "puolustajaksi": 1, "psykoseksuaalisesti": 1, "piagetille": 1, "go": 1, "jokaiseen": 4, "ihmisoikeuskasvatuksesta": 1, "psyykkisi\u00e4": 2, "opetushallitusoppaat": 1, "t\u00e4llainen": 8, "thing-value": 1, "vavisuttamaan": 1, "pidet\u00e4": 2, "ajattelumaailmaan": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4": 1, "kulmasta": 1, "105\u2013135": 1, "asteittaisena": 1, "egosentrisyyden": 1, "nova": 1, "nimiss\u00e4": 1, "l\u00e4hesty": 1, "halujemme": 1, "3\u201328": 1, "peilaamisena": 1, "h\u00e4pe\u00e4ntunteita": 1, "1994a": 1, "ulotu": 1, "esiintyminenk\u00e4\u00e4n": 1, "omaksumistilanteessa": 1, "intentionaalisuusvektorin": 1, "olettikin": 1, "ohjaavan": 2, "valittuna": 1, "systeemisholistiseksi": 1, "arvoteoriasta": 1, "perusmuodoissa": 1, "nietzsche": 3, "avautumisessa": 1, "valvoma": 1, "tutkimusryhm\u00e4\u00e4": 2, "ryhm\u00e4harjoitus": 1, "itseytymisen": 2, "moraalistandardit": 2, "voi": 187, "tekem\u00e4ll\u00e4": 3, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 1, "yliyksil\u00f6llisiin": 1, "luottamuksellinen": 1, "noin": 20, "el\u00e4m\u00e4nlaadulle": 1, "erityyppisi\u00e4": 2, "kiell\u00e4": 2, "1907": 1, "terveysalan": 1, "frigs": 1, "monitahoisempi": 1, "18\u201323": 1, "tutkimusmetodia": 1, "adekvaatti": 1, "maailmankuvaan": 6, "opetetut": 1, "kulturalismin": 1, "mielellisyydess\u00e4": 1, "kahdenkeskinen": 1, "mukaisilla": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kulttuurille": 1, "sisin": 1, "tapaan": 8, "asunto": 1, "physical": 2, "situationaaliuus": 1, "konfliktitilanteessa": 1, "relativistisia": 2, "rajapinnoilla": 1, "loukata": 1, "erkani": 1, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "keskeisest\u00e4": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 2, "kieliymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "279\u2013303": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "maccoby": 2, "valtiollisella": 1, "orgaaniset": 2, "rakentumisessa": 1, "vieraskielisten": 1, "kypsymisen": 2, "ajatellaan": 6, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 5, "problematiikan": 1, "eriasteinen": 1, "el\u00e4myksellisyys": 4, "osallisina": 1, "maailmasuhteeseen": 1, "ettemme": 2, "itseohjautuvuutta": 3, "kehittyneet": 2, "soveltavaa": 1, "sellaisia": 7, "logiikkaan": 1, "televisiossa": 1, "tarvi": 1, "k\u00e4sitteellisyys": 3, "moraalikasvatuskesta": 1, "faktisuudesta": 2, "paradigmojen": 1, "monimutkaisemmissa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 2, "jakavaa": 1, "staerkl\u00e9": 2, "ilmoittivat": 1, "faculty": 1, "opetussuun": 1, "keskitalo": 1, "opetuksia": 1, "vantaa": 1, "siirt\u00e4misen": 1, "vieraskyn\u00e4": 1, "he": 32, "eksotasolle": 1, "huttuselle": 1, "hermeneuttinen": 5, "maskuliinista": 1, "maan": 1, "opettajankoulutuksessa": 5, "kronologisen": 1, "rakennusty\u00f6n": 1, "kitykseen": 1, "1984": 52, "poliittisen": 3, "lovat": 1, "200545": 1, "alkoi": 5, "lainiala": 2, "alueensa": 1, "tulosten": 5, "merkitt\u00e4v\u00e4": 10, "student": 2, "ty\u00f6st\u00e4minen": 1, "visuaalisen": 1, "interactional": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyytt\u00e4": 1, "kasvuni": 1, "eurooppalisia": 1, "heinemann": 1, "perheelle": 2, "opment": 1, "anschauen": 2, "muokkaajana": 1, "indentifikaation": 1, "itkonen-kaila": 2, "hyv\u00e4ksyttyjen": 1, "omaksuu": 6, "oikeudenmukaisia": 1, "turn": 1, "matalampina": 1, "vita": 1, "omaiseksi": 1, "tuntijako": 3, "annettuun": 2, "sidonnainen": 1, "uskonnonvapauslaki": 1, "pohtii": 12, "aktualisoituvat": 1, "linnan": 1, "toimijoiden": 2, "auktoriteettia": 1, "luovuutta": 1, "hyl\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "tajunamme": 1, "groups": 1, "kattavaan": 1, "syntynyt": 8, "vapaan": 2, "havaittavissa": 6, "valmiuksilla": 1, "radikaalisti": 1, "hoivaaminen": 1, "luokassa": 1, "kosmisesta": 1, "asioita": 9, "kritisoitiin": 1, "arvioi": 3, "n\u00e4iss\u00e4": 4, "dynaamisena": 3, "kokonaisvaltaista": 6, "deontologisina": 1, "opiskelijaksi": 2, "tuntemista": 8, "laitoksissa": 1, "malli": 8, "perusteltujen": 1, "psyykkishenkist\u00e4": 2, "fyysisi\u00e4": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 14, "22\u201323": 1, "yliherkk\u00e4": 2, "vaikka": 92, "14\u201329": 1, "kolmijako": 1, "pistem\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "stakes": 2, "opinnot": 2, "fysikaalista": 1, "lukien": 3, "jm": 1, "saadun": 2, "selkeytt\u00e4mismenetelm\u00e4n": 1, "perustuivat": 1, "aiheeseen": 5, "saksalainen": 1, "opettajankoulutuksen": 6, "ryhm\u00e4ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "tutkijoita": 2, "henkisiin": 2, "puhtaasti": 11, "s\u00e4hk\u00f6isen": 1, "kommunikointiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "gadamerin": 2, "pedagogiikoissa": 1, "yksityiskohtaisena": 1, "yhteiset": 6, "kriteereit\u00e4": 3, "rauni": 2, "summa": 1, "kytke\u00e4": 2, "kunnissa": 2, "sartelle": 1, "ottaminen": 2, "ilmi\u00f6ihin": 6, "seikka": 3, "asiakirjoissa": 2, "ihmisille": 1, "kahle": 1, "jalkimodernin": 1, "27121997": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "rakentuminen": 2, "kulttuuriperinn\u00f6n": 1, "kohteena": 6, "t\u00e4rke\u00e4ll\u00e4": 1, "muodostus": 1, "el\u00e4mismaailmaan": 3, "tuotosta": 2, "appreciation": 2, "fyysisen": 2, "t\u00e4m\u00e4": 187, "termin\u00e4": 1, "white": 2, "l\u00e4ht\u00f6piste": 1, "dialogia": 2, "ainutkertaisista": 1, "zimmermann": 2, "ymp\u00e4rileikkaus": 1, "eksistoivat": 2, "auktoriteettisidonnainen": 1, "uskonnonopetuksella": 1, "teema": 1, "silloin": 36, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "tuvallisen": 1, "oikeuksista": 1, "tekemisen": 1, "ehdottomasti": 1, "auktoriteetiksi": 1, "demokratia": 4, "kehitt\u00e4nyt": 2, "vauvakieli": 1, "siivil\u00f6id\u00e4": 1, "ihmetys": 1, "luokiteltujen": 1, "all": 1, "itse\u00e4si": 2, "min\u00e4st\u00e4": 2, "pohdintaa": 11, "muutoksia": 2, "l\u00e4p\u00e4isyaiheiden": 1, "suunnitelman": 3, "rikkomusta": 1, "ik\u00e4isell\u00e4": 1, "jatkumo": 1, "tutkimuskent\u00e4ss\u00e4": 1, "\u00e4itini": 1, "k\u00e4sitellyt": 4, "tukeeko": 2, "transactional": 2, "kadottanut": 1, "maailmoja": 1, "teknisest\u00e4": 1, "mittaavan": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 2, "suuremman": 2, "institutionaalinen": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "virallisesti": 2, "rakkaudella": 1, "hoivaetiikka": 1, "tunnistettava": 1, "vuosikymmenest\u00e4": 1, "temperamentiltaan": 2, "objektiivisuus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4\u00e4n": 1, "uusaristoteliseen": 1, "kasvatuksellinen": 3, "wsoy-kirjapainoyksikk\u00f6": 1, "tutkimusmetodi\u2019": 1, "perustuslaki": 2, "n\u00e4kyisi": 1, "moninaisuus": 3, "jean-paul": 3, "gian": 1, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 2, "j\u00e4lkeen": 32, "79\u201381": 1, "mummon": 1, "arvion": 1, "ihmisell\u00e4": 12, "ratkottaessa": 2, "t\u00e4ht\u00e4yksen": 1, "saksalaisella": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "monipuolistuminen": 1, "yliopistonkatu": 1, "k\u00e4sitteest\u00e4": 5, "georg": 2, "reagoi": 1, "iii": 5, "prosessori": 1, "rajanvedoin": 1, "voidaan": 199, "perustua": 2, "filosofisiin": 1, "kasvattamaan": 1, "glick": 1, "objektiivisen": 7, "moraalilait": 4, "tutkimusaiheena": 1, "emotial": 1, "vaikut": 1, "arvostelmia": 2, "n\u00e4kemisen": 3, "varhaiskasvatuksesta": 5, "vaikeiksi": 1, "tarkoitus": 4, "ment": 4, "tutkimuksista": 1, "katoaa": 4, "transsendentaaliseksi": 2, "voivansa": 1, "hallinnan": 3, "kiintoisia": 1, "kurtines": 5, "vaatteet": 1, "p\u00e4invastaista": 1, "\u00e4\u00e4ri-ilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "keskeisesti": 5, "motivoi": 1, "mahdollisten": 3, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "sensibilities": 1, "katsomustaan": 1, "2013": 5, "kustannusosakeyhti\u00f6": 3, "vahva": 2, "egosentrist\u00e4": 1, "uskonnollis": 1, "ser": 2, "problems": 1, "kohdella": 1, "aivokemiallinen": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 4, "osoittamaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "irrottamaan": 1, "ep\u00e4ilee": 1, "wwwjyufiajankohtaista": 1, "nitelmat": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "absoluuttiin": 1, "voimankoitoksena": 1, "luettele": 1, "ty\u00f6tavat": 2, "konflikteja": 1, "sovellettu": 3, "jossakin": 9, "2004": 43, "liittyiv\u00e4t": 1, "kest\u00e4\u00e4": 2, "systemic": 2, "kokemukseksi": 1, "fundamentaaliontologiaksi": 1, "television": 4, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelmien": 2, "tarkkailemalla": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 2, "vallitsevista": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4mme": 6, "moraalitaso": 2, "osoittautuu": 1, "teorian": 28, "sociocultural": 1, "temperamenttitutkimus": 1, "elina": 1, "tutkii": 4, "eettisess\u00e4": 15, "alaisuudessa": 2, "sosiaalistumista": 3, "egosentrisyys": 1, "kolmelta": 1, "tuloksiksi": 1, "mietiskely": 1, "kasvattajia": 1, "matemaattisen": 1, "matkittua": 1, "edustus": 1, "menettely": 1, "hyveetiikoissa": 1, "dyslexia": 1, "tieteisiin": 3, "tunteilla": 2, "paheksunta": 1, "koen": 1, "kasvattaminen": 3, "pit\u00e4en": 3, "tietoisuuttamme": 1, "stern": 27, "tied\u00e4": 1, "pyrkisimme": 1, "toiseuden": 1, "amodaaliseksi": 1, "psykologian": 11, "v\u00e4lineellisen": 2, "ajattelevat": 3, "erillisiksi": 1, "moraalia": 23, "paremmuusj\u00e4rjestykseen": 1, "opetukseen": 6, "assimilaatio": 1, "monitieteisesti": 3, "altruismiin": 1, "voimia": 1, "precondition": 1, "kuusi": 2, "kokemalla": 1, "perustelee": 3, "virtuaaliseen": 1, "ydinkokemus": 1, "mainokset": 1, "menee": 4, "pysyvyys": 2, "asemaan": 6, "ker\u00e4ttiin": 1, "elementeist\u00e4": 1, "kai": 1, "merkit\u00e4": 1, "tapahtua": 5, "kokemuksellisuus": 2, "ammattietiikka": 1, "16\u201319": 1, "tasa-arvoa": 6, "v\u00e4it\u00e4n": 2, "v\u00e4lisiin": 2, "controversies": 1, "ongelmallista": 2, "alueesta": 1, "ideaalin": 2, "toiminnallisesti": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4t": 1, "kohtaan": 11, "turvata": 3, "vajaaksi": 1, "itsekasvatus": 4, "sis\u00e4lt\u00f6ohjattua": 1, "valinnoissaan": 1, "psykopaatista": 1, "kasvatusj\u00e4r": 1, "demokraattiseen": 1, "237238": 1, "ristiriitaa": 1, "moraaliajattelumme": 2, "nuorena": 1, "attribuuttina": 1, "lokaalisuus": 1, "vapauteen": 2, "yhteydes": 1, "arvostellut": 1, "palaudu": 1, "lt": 1, "tunteista": 2, "ainutlaatuisuudesta": 1, "sanastoa": 1, "monikulttuurillisessa": 1, "\u00e4itiyden": 1, "teoriassaan": 7, "toistan": 1, "sosiaalistumisteorian": 1, "j\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "selkeytyy": 1, "perusarvoon": 1, "tarkoituksenmukaisuus": 1, "naiiviutena": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4": 1, "tapojen": 1, "lastensa": 1, "horisontti": 1, "merkityskokemuksena": 1, "tietorakenteidensa": 1, "malliksi": 1, "ontologista": 2, "puhumisen": 1, "esteettisyys": 1, "psychologist": 1, "valokeilassa": 1, "perhepolitiikan": 1, "subjektiviteettiin": 1, "annattava": 1, "ajatustapaa": 1, "evidenssin": 1, "vastakohtaisesti": 1, "future": 2, "skeemaa": 1, "ryhm\u00e4n": 12, "autonomisen": 3, "jatkuvuutta": 2, "muuttumattomia": 4, "tarkasteltu": 3, "teoista": 2, "keh\u00e4n": 1, "liit\u00e4": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 2, "oikeita": 2, "melankolia": 1, "semantiikkaan": 1, "ideamaailmaa": 1, "olemismuodoista": 1, "loi": 2, "affect": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 11, "kunnioitus": 8, "cambridgepolity": 2, "el\u00e4m\u00e4npiireiss\u00e4": 1, "arvofilosofian": 2, "kyl\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misen": 4, "ratkaiseminen": 3, "asteikosta": 1, "koulukuntaan": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "kriisitilanteet": 1, "nostivat": 1, "uhkana": 3, "unohtamana": 1, "monipuoliseen": 1, "lukkarinen": 2, "vygotskilla": 1, "kypsyytt\u00e4": 1, "valita": 12, "toiset79": 1, "tiet\u00e4misest\u00e4": 1, "suurin": 6, "norms": 2, "sosiologia": 1, "37\u201348": 1, "helsinkiyliopistopaino": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjalleni": 1, "moraalikehitystutkimusta": 1, "p\u00e4invastoin": 3, "korostuneemmin": 1, "oppimiseen": 3, "pit\u00e4v\u00e4t": 7, "ideat": 3, "suomennus": 2, "vuorovaikutuksellista": 1, "kontakti": 2, "korostui": 1, "67\u201387": 1, "merkitystilanteissa": 1, "olet": 1, "maailmankatsomusta": 2, "paljastetaan": 1, "klo": 1, "ik\u00e4luokan": 1, "reflections": 2, "one\u2019s": 1, "muuttuvien": 1, "kauneusarvoja": 1, "seuraa": 22, "rajoittuneet": 1, "kohdetta": 4, "samastumasta": 1, "arkea": 1, "systeemisholistinen": 3, "valikoituu": 1, "kasvata": 1, "kantiin": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "suomalaisnuoren": 1, "ymm\u00e4rryksess\u00e4": 1, "ruumiillista": 1, "ostaa": 2, "elementaarisempana": 1, "vygotski": 16, "transformaatiota": 1, "specific": 2, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 5, "ylemp\u00e4n\u00e4kin": 1, "normaalimpaa": 1, "sosiomoraalisiin": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4": 1, "hengen": 13, "ongelmanratkaisukyvyt": 1, "siirtyy": 2, "tarkastelutapaa": 1, "nuorisobarometriss\u00e4": 1, "i\u00e4ll\u00e4kin": 1, "maija": 1, "yliopistoissa": 1, "samaa": 9, "vieraannumme": 1, "tyt\u00f6ist\u00e4": 1, "ragin\u2019in": 1, "painotettaessa": 1, "hyv\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tapas\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "symbioosivaiheessa": 1, "tavoitellaan": 2, "luonnontieteiss\u00e4": 1, "rakenteen": 4, "other": 2, "tutkimukselle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "roolitilanteet": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6lle": 1, "persoonien": 2, "kysymykseen": 3, "lastensuojelua": 1, "1461997": 2, "vaikutti": 3, "london": 18, "alkup\u00e4\u00e4oma": 1, "kirjava": 1, "kysymyksi\u00e4": 14, "autistinen": 2, "maailmanrauha": 2, "her\u00e4tti": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "hoitoa": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "lapsilleen": 1, "yliopistoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "ruumis": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 3, "for": 10, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 2, "oikeaa": 8, "eksistoinut": 2, "mielipidett\u00e4": 1, "toisiinsa": 9, "opettajat": 6, "of": 175, "olento": 2, "ossowska": 2, "parit": 1, "oppimisedellytyksi\u00e4": 2, "henkil\u00f6tasolla": 1, "tietoisimmin": 1, "toimeentulon": 1, "tila": 6, "prometheus": 2, "edustettuina": 1, "yhteenkuuluvuudelle": 1, "seksuaalisuuttaan": 1, "humanismin": 1, "yhteisty\u00f6": 3, "objektivismille": 1, "analyysiin": 3, "t\u00e4t\u00e4": 85, "suhteen": 12, "l\u00e4htee": 6, "perim\u00e4ss\u00e4": 1, "in-der-welt-sein": 1, "contries": 1, "syvimp\u00e4n\u00e4": 1, "toteaa": 18, "synnymme": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "raalin": 1, "irrationaalisesta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 3, "universalisointi": 1, "outline": 1, "meid\u00e4n": 13, "kotihoidossa": 1, "kehitysteorioita": 1, "ahlmann": 1, "ahdistuksen": 3, "tatilanne": 1, "oikeista": 2, "konfliktit": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 3, "aidosta": 1, "vaihtelevat": 6, "moraaliksi": 1, "valintaperuste": 1, "ratkaistessa": 1, "affektiivisen": 1, "harmoniasta": 1, "postmodernia": 2, "auttamistapahtumaan": 1, "eettiseksi": 7, "tarvetta": 2, "caggiatoren": 1, "kysymyksiin": 2, "syntyvaiheessa": 1, "ehtona": 2, "riippuvuutena": 1, "kohtalonomaista": 1, "saivat": 2, "maailmankuviksi": 2, "tutkimusprojekti": 1, "kohdistuvalla": 1, "sternin": 10, "tuttavapiirist\u00e4": 1, "huttunen": 4, "kehityst\u00e4": 49, "j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4": 2, "koettu": 9, "vapaampi": 1, "haamuja": 1, "valitsemiaan": 1, "2009": 49, "k\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "uudelleen": 11, "puuttuu": 5, "paradigmoihin": 1, "l\u00e4hestymistavalla": 1, "tekij\u00f6ina": 1, "muodossaan": 1, "kulttuureittain": 1, "uskonnollisesti": 3, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 1, "niiden": 101, "144\u2013158": 1, "atena": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "etiikalle": 2, "oletuksesta": 1, "arvoa": 7, "kulttuuripiiriss\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomusten": 2, "billing": 2, "interna": 1, "valtio": 4, "kasvua": 78, "valehtelemaan": 1, "opetussuunnitelma-asiakirjojen": 1, "opetussuunnitelmilla": 1, "hoitopaikan": 1, "monadisen": 1, "suurimpaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "kaaviossa": 1, "luomisty\u00f6n": 1, "hyveteoriaa": 1, "innoittavasta": 1, "moraalikehitysteoriassa": 4, "uskonnolliseen": 3, "arkikasvatuksessa": 1, "empiristien": 2, "erityistapauksiin": 2, "suhdetta": 20, "ajastaan": 1, "asettamaan": 1, "korvin": 1, "samoin": 24, "keksii": 1, "merkitykseen": 2, "tulosta": 2, "tavoitteellista": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 1, "toteutuvat": 1, "avoimeksi": 1, "1983": 32, "edustivat": 1, "rehellisyys": 2, "konstruktionismi": 2, "aggressiiviset": 2, "paradeigma-sarja": 1, "uhkaava": 1, "hermeneuttiseksi": 2, "harvoille": 1, "tarkemmin": 18, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piiriin": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kasvatusja": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 1, "huomioinut": 1, "luonteeltaan": 14, "kunnioitettava": 3, "ymm\u00e4rretyiss\u00e4": 1, "527\u2013531": 1, "l\u00f6ytyy": 3, "puolen": 6, "kognitiivis-strukturaalinen": 10, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 4, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 2, "ylettyv\u00e4\u00e4": 1, "viisivuotiaan": 1, "jdewey": 1, "kehofilosofien": 1, "situationaalinen": 11, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "muodosta": 1, "kansalaisuuteen": 2, "havaitseminen": 2, "alemmista": 1, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "moral": 79, "care": 3, "uskonnonoppia": 1, "luottamukseen": 3, "tunneilla": 1, "ilmaistu": 2, "esivaihe": 1, "oivalluksen": 1, "ojakangas": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "context": 4, "publishing": 2, "koetut": 1, "acta": 7, "struktuuriksi": 1, "luoko": 1, "are": 13, "ep\u00e4tavanomaisen": 1, "nykyhetki": 1, "identiteetist\u00e4itse": 1, "oikealle": 1, "sosiaalistumisen": 3, "neuvo": 1, "saavutettua": 1, "suhteiden": 8, "371\u2013372": 1, "kasvatustapahtumassa": 1, "ethos": 1, "luonteenkasvatus": 1, "viestint\u00e4taidot": 1, "karamelliaskista": 1, "selkiintyy": 1, "suomentanut": 30, "sielu": 2, "televisiosta": 1, "oppimisen": 23, "contrary": 2, "ehdoiksi": 1, "yksimie": 1, "ihmisyyteen": 5, "lyytinen": 6, "yhteyksiss\u00e4\u00e4n": 2, "play": 1, "eli": 88, "kanavista": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "olemuspiirteit\u00e4": 1, "teemme": 2, "merkitysverkkojaan": 1, "mieli": 24, "kohtuullisuus": 1, "arvostelmaan": 1, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "hill": 2, "uho": 2, "vieraaksi": 1, "lapsikohtaisesta": 1, "saavat": 17, "t\u00e4hdent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "puhuen": 1, "kielellisiss\u00e4": 1, "mukainen": 3, "ohjataan": 3, "gaudea": 1, "murentavat": 1, "monsour": 1, "toivon": 3, "tietoteoria": 2, "maisterin": 1, "nihilistin\u00e4": 1, "psyykkis-henkisess\u00e4": 1, "pahaksi": 4, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "32\u201333": 3, "syvemmin": 3, "ihmisoikeudet": 3, "systemaattinen": 1, "ominaisuuksia": 7, "motivaatioon": 1, "eettiselle": 9, "suunnitelma": 1, "teoksensa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 5, "kasvulla": 2, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 5, "moraaliarviot": 2, "organisoijaksi": 1, "asetelma": 1, "136\u2013140": 1, "kulttuureista": 3, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "elinik\u00e4iselle": 1, "viimeist\u00e4": 1, "tietyntyyppiseen": 1, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 7, "moraali": 75, "palkinnoista": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 1, "vastuuattribuutioiden": 1, "objektina": 1, "kin": 1, "hyveellisyytt\u00e4": 1, "174\u2013196": 2, "vauvai\u00e4n": 1, "tunnustaa": 2, "pohjautuvat": 1, "uskonnonopetusta": 3, "vasta-argumentiksi": 1, "materia": 1, "kenet": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaaren": 2, "senhetkisi\u00e4": 1, "tosiasiat": 1, "tiedemiesten": 1, "humaanina": 1, "1961": 2, "kognitiivisstrukturaalisessa": 1, "latenssiin": 1, "opettelu": 2, "schweder": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "tahtoa": 8, "nautinnon": 1, "viittaussuhteelle": 1, "pidettyj\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 22, "sosiaalisina": 1, "kaikista": 2, "omalaatuisuus": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "olen": 21, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "tiedostusta": 1, "tuonpuoleinen": 1, "erottamista": 1, "will": 6, "psykologinen": 3, "esiymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "verrata": 5, "interaktio": 1, "erotti": 2, "osoitan": 1, "j\u00e4sennys": 2, "kiukkukirja": 1, "ohjelmia": 1, "kuvaukset": 1, "paradigma": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisin\u00e4": 1, "inhimillist\u00e4": 3, "zu": 1, "77\u201397": 1, "hengess\u00e4": 6, "marmorikuulapelien": 1, "ominaisuudeksi": 4, "filosofit": 5, "lapsitappajat": 1, "ylimm\u00e4n": 1, "taantumia": 1, "oikeintoimimisen": 1, "kasvatuksessa": 36, "tunnustuksellisen": 1, "kirjaimeen": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoidon": 17, "tarkastelukulma": 1, "olemisehtonsa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6myrkyt": 1, "selkeimm\u00e4t": 1, "systeemis-holistisen": 6, "intentoiva": 1, "l\u00e4p\u00e4iseviss\u00e4": 1, "vammautumisen": 1, "kannusti": 1, "universalointi": 1, "urakehityst\u00e4\u00e4n": 1, "menness\u00e4": 1, "ulostamaan": 1, "varhaiskasvatuspalveluineen": 1, "valsiner": 2, "perustekij\u00e4\u00e4": 1, "paimentolaisuusteollisuusmaat": 1, "freuds": 1, "j\u00e4rjenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 4, "kutsumme": 1, "halinen": 2, "n\u00e4kyville": 1, "ottavien": 1, "naiskasvattajien": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "lingvistiseksi": 1, "koskevien": 2, "kaaos": 2, "ongelmana": 5, "ihmisten": 39, "traditioiden": 1, "realiteetti": 1, "yhten\u00e4isyysteorioissa": 1, "vaaran": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 1, "irrotessaan": 1, "konkreettisten": 3, "materialistisiksi": 1, "luonteen": 28, "per": 2, "arvoperustaansa": 1, "tulkintaani": 1, "asettuu": 7, "merkityssis\u00e4ll\u00f6t": 3, "educationthe": 2, "v\u00e4lj\u00e4sti": 2, "systeemisesti": 1, "lauseista": 1, "kokonaisvaikutelman": 1, "bandura": 7, "146\u2013151": 1, "eik\u00e4": 46, "tarpeet": 2, "makrosysteemin": 1, "saksal": 1, "sitoutuvan": 1, "yksil\u00f6lliset": 3, "aivot": 3, "mahdollistavat": 13, "hartmannin": 7, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 2, "arvom\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "maailmana": 1, "kohtaamisen": 4, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "tunnistaa": 19, "laatuina": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "ov": 1, "2181998628": 1, "48\u201350": 1, "pintrich": 1, "ragin": 3, "arvotajunta": 6, "up": 1, "tiloja": 1, "v\u00e4itteisiin": 1, "kaksijakoisuudelle": 1, "jakaminen": 1, "toimintoja": 4, "lems": 1, "biologiaan": 1, "aistihavainnossa": 2, "tapahdu": 3, "erottavana": 1, "merkkien": 3, "tulkinnat": 2, "kuvaamaan": 5, "millaiseksi": 7, "\u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n": 1, "koulukunnan": 1, "arvotaso": 1, "kulttuuripiirins\u00e4": 1, "kehitty\u00e4": 9, "opetettu": 1, "r\u00f6nk\u00e4": 1, "tarpeidensa": 1, "pals": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "eksotasoa": 1, "taloudellista": 1, "rooleista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 3, "rakenne": 11, "mahdottomia": 1, "itsen\u00e4iseen": 2, "kuin": 140, "poikaa": 1, "ihmisyys": 4, "2001": 6, "havintokvaliteetteja": 1, "sanoista": 1, "mainit": 1, "eroosio": 1, "2062010": 1, "kuvaavana": 1, "ohjaamalla": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "tarkastelulle": 1, "laajaan": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "poissa": 1, "yhteiskuntaa": 6, "poistuessaan": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 6, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 40, "schwartzin": 5, "yksil\u00f6tason": 2, "praktiseen": 1, "toimivuuteen": 1, "suosimalla": 1, "kehitysaste": 1, "kytkent\u00f6j\u00e4": 2, "sinetiksi": 1, "atomit": 1, "esteettisi\u00e4": 1, "esiintymi\u00e4": 1, "etenkin": 33, "tarkastellut": 3, "transsendentilta": 1, "viestint\u00e4tekniikkaa": 1, "118\u2013120": 1, "relationaalisesti": 1, "ydinmin\u00e4st\u00e4": 1, "olevaksi": 8, "uusaristotelisessa": 1, "viestinn\u00e4ss\u00e4": 1, "ammattilaisia": 1, "pakon": 1, "sosiologin": 1, "muuntuvuus": 2, "kognitio": 4, "hirsj\u00e4rvi": 7, "taivaan": 1, "toivotusti": 1, "hierarkkisina": 1, "erottamia": 1, "rationaaliteetin": 1, "yhteens\u00e4": 1, "yksiselitteinen": 1, "kiistanalaista": 1, "hoivaetiikan": 2, "jaoston": 1, "ihmiskunnan": 5, "ajattelulla": 2, "tarkasteltuaan": 1, "kasvatustieteellisen": 2, "viidess\u00e4": 2, "stam": 1, "ganguli": 1, "arvokkaiden": 1, "katoaako": 1, "erottelee": 1, "tulkintakehyst\u00e4": 2, "tarkastelen": 8, "ap-plications": 1, "impulsiivisuuteen": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "sosiokulttuurien": 1, "luontotieto": 1, "emergoituneen": 1, "avaavat": 1, "negatiiviseen": 1, "urban": 2, "xix": 2, "psykologismista": 1, "vanhentuneena": 1, "tarkoittamista": 2, "laajojen": 2, "81\u201396": 1, "erillisen": 1, "determinantis": 1, "bieber": 2, "neurologisen": 1, "juontavat": 2, "etnisiin": 1, "vaistoaa": 1, "mahdollisesti": 1, "mitattuna": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isyyteen": 2, "kasvaville": 1, "k\u00e4sittelin": 4, "exploring": 1, "eksistentialism": 1, "erityiseksi": 1, "teoreettinen": 6, "mentaalisia": 1, "finaalisesti": 1, "moraaliauktoriteettien": 1, "oliohin": 1, "suhteessaan": 2, "sokrateen": 1, "kaksivuotiaana": 1, "situationaalisuudesta": 1, "huomiota": 3, "p\u00e4iv\u00e4hoidossa": 13, "aggressiivisuuden": 4, "kysymys": 18, "l\u00f6ytynyt": 1, "huomioi": 12, "toehdot": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "matilainen": 2, "verran": 4, "14\u201317": 1, "sukupuolien": 1, "kreikan": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 2, "juuri": 48, "nykytutkimuksissa": 1, "opintoihin": 1, "aloittaa": 4, "olemista": 16, "awareness": 2, "jatko-opintojen": 3, "s\u00e4ilyminen": 3, "p\u00e4iv\u00e4hoitomuodon": 1, "universaaliarvojen": 1, "veli": 1, "v\u00e4ljemmin": 1, "intuitiiviseen": 1, "tulkitsee": 6, "kokema": 1, "edist\u00e4\u00e4": 18, "pamental": 1, "ihmiskehon": 1, "tietol\u00e4hteen": 2, "filosofiana": 1, "tialism": 1, "kaveriksi": 1, "california": 1, "erottaminen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4suuntautunut": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "opetussuunnitelmaty\u00f6ss\u00e4": 1, "toisensa": 3, "leikkaavana": 3, "jyv\u00e4s": 1, "refleksiivisen": 1, "westermarckille": 1, "t\u00e4ytt\u00e4minen": 1, "action": 6, "mielen": 16, "constructs": 1, "kilttej\u00e4": 1, "213\u2013233": 1, "etiikat": 1, "kunnioittamiseen": 1, "ik\u00e4vaiheensa": 1, "opetusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "tutkimusmaailmassa": 1, "hyv\u00e4ksymi\u00e4": 1, "koskeva": 2, "saa": 33, "tasoihin": 1, "tekoon": 1, "monimutkaisempia": 1, "kasvatustieteelliseen": 2, "laadun": 2, "vaikuttavuus": 1, "ilmaisevan": 1, "opettajalle": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymis": 3, "tilanteissa": 12, "ilmi\u00f6in\u00e4": 2, "sivistysteoriaa": 1, "teoriamaailman": 2, "welch": 1, "pedagogisten": 1, "2000": 31, "aktuaalisina": 1, "arviointikyselyn": 1, "asiassa": 2, "kielt\u00e4": 6, "edellinen": 7, "2000-luvulla": 1, "auktoriteettien": 1, "tutkitaan": 5, "oikeudenmukaista": 1, "selvi\u00e4": 4, "osuvana": 1, "esineeseen": 1, "jokseenkin": 3, "velvoituksen": 1, "muokkaaminen": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "yhteistoimintatavat": 2, "koulutuspolitiikan": 1, "arvoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "lapsissaan": 1, "99\u2013100": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 3, "yhteistoimintaan": 1, "kontrollia": 1, "opetussuunnitelmauudistuksessa": 1, "part": 2, "menettelyll\u00e4": 1, "ratkaisuistaan": 1, "hyveteorioissa": 1, "lainalaisuuksiin": 1, "reference": 3, "tunteensa(goleman": 1, "turvallisuutta": 1, "tulleista": 1, "ehdollistuneen": 1, "jollaiseen": 1, "nykyist\u00e4kin": 1, "moraalikysymykset": 2, "universaalisin": 1, "kunnallisella": 1, "nuoruus": 1, "ottamisena": 1, "interaction": 6, "yll\u00e4pit\u00e4vi\u00e4": 1, "j\u00e4in": 1, "turvaaminen": 1, "giddens": 8, "inte": 1, "develop": 7, "demos": 1, "tasaarvoisen": 1, "tuleekin": 1, "teon": 15, "puhuu": 22, "esiymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "keuruuotava": 1, "ristiriidan": 1, "k\u00e4sikirjoitustani": 1, "min\u00e4n": 41, "113\u2013129": 1, "yhteinen": 8, "kulttuuritieteiss\u00e4": 1, "universumissa": 1, "linjaukset": 4, "organisoituvat": 3, "hyve-etiikan": 9, "mikrotasolla": 12, "siirrytty\u00e4ni": 1, "moraaliajattelun": 47, "biologiaa": 1, "kehityksen\u00e4": 3, "katoavat": 2, "vastuusta": 2, "kehittymisess\u00e4": 6, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "itsekkyys": 2, "erittelyn": 2, "synnynn\u00e4inen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "humen": 1, "poliittisessa": 1, "rohkeus": 1, "kummankin": 2, "kehittyv\u00e4n": 5, "sopimaton": 1, "vasta": 35, "fenomenologista": 4, "uskontokasvatusta": 1, "antoi": 1, "tietoyhteiskunnaksi": 1, "moraalik\u00e4sitteen": 2, "joidenkin": 1, "yhteis\u00f6lliseen": 2, "v\u00e4lityksell\u00e4": 8, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "ratkaisemaan": 2, "henkiselle": 1, "liitt\u00e4neet": 1, "joustava": 1, "uudistamaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "kasvatusfilosofiaa": 1, "taustaksi": 4, "peltonen": 2, "parissa": 1, "limited": 1, "kehollisuus": 16, "roolimalleja": 1, "informaalin": 3, "ehe\u00e4": 1, "huoli": 7, "tunnelmia": 2, "aistitaan": 1, "merkityssuhteista": 1, "kasvava": 7, "eniten": 3, "helpommin": 3, "moraalitasojen": 2, "rakenteelliseksi": 3, "kuuliaisen": 1, "malliin": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "taipumus": 3, "edistyy": 1, "kielellisesti": 3, "dynamiikan": 1, "tutkijan": 3, "kasvatussuhteen": 3, "v\u00e4lineellisesti": 1, "minulle": 4, "autonomiaan": 1, "puheenvuoroja": 1, "1931": 4, "siirtyminen": 4, "kasvatushenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "toteuttamiseen": 3, "2181998": 1, "kuuluneet": 1, "soveltaa": 4, "niskanen": 13, "kari": 1, "haluttua": 3, "perustella": 12, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "k\u00e4si": 1, "kolberg": 3, "1996a": 2, "spesifin": 2, "katsomus": 1, "eskola": 2, "moraalik\u00e4sityksest\u00e4": 1, "nykyisess\u00e4": 2, "analysoitaessa": 1, "aivojen": 12, "v\u00e4rit": 2, "havaintosis\u00e4lt\u00f6": 1, "kosketa": 1, "kim": 1, "autismista": 1, "ominaisuutensa": 1, "motivationaalisena": 1, "hyvyytt\u00e4": 3, "valmiina": 2, "vaiheisiin": 1, "syntyess\u00e4": 1, "kokemuksellinen": 2, "analogioiden": 1, "tunnettava": 2, "oleellista": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 2, "sulkeutuneisuutta": 1, "v\u00e4limaastossa": 2, "cognitive-development": 1, "inhimillinen": 2, "myllerryksen\u00e4": 1, "4322012": 1, "muutosvalmius": 2, "assessing": 1, "tuoretta": 1, "k\u00e4sityksill\u00e4": 2, "koulutukseni": 1, "kokemaamme": 1, "oikeutensa": 1, "tekninen": 2, "karteesiolainen": 2, "metafyysisill\u00e4": 1, "kuninkaankartanonm\u00e4elt\u00e4": 1, "yliyksil\u00f6llisille": 1, "4-6": 2, "identtisi\u00e4": 1, "tiedostamatonta": 1, "addition": 2, "darwinistiseen": 1, "yhteis\u00f6t": 4, "taloksi": 1, "31\u201334": 1, "formation": 2, "aikamme": 8, "16\u201321": 1, "rakastuvan": 1, "t\u00e4hden": 1, "esineest\u00e4": 1, "validiteetti": 3, "pohjaten": 2, "refleksien": 1, "pysty\u00e4ksemme": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4mien": 1, "huomattavasti": 1, "aila": 1, "huomiolle": 1, "monisyisesti": 1, "lapseen": 7, "v\u00e4\u00e4riksi": 2, "havaitsemiseksi": 1, "korostettu": 1, "siin\u00e4": 85, "ennustettavia": 1, "varmasti": 1, "keskustelusta": 1, "hoffmannin": 1, "eheytymisen": 1, "perusoletusta": 1, "tieteess\u00e4": 2, "vaihdellut": 1, "yhdenvertainen": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyn\u00e4": 2, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6": 1, "vapaudesta": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 1, "edelt\u00e4": 1, "arvoilla": 4, "waalin": 2, "instituutioiden": 4, "er\u00e4s": 3, "helmikuuta": 1, "ideaalina": 2, "muumi-sarja": 1, "toimii": 21, "kvantitatiivisten": 1, "n\u00e4ille": 3, "tuhoavaa": 1, "kehitykselle": 12, "erkaneminen": 1, "uskonnollisena": 1, "salomaa": 2, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuvat": 1, "esiymm\u00e4rrettyn\u00e4": 1, "163\u2013165": 1, "tunnot": 1, "kansalaisvalmiuksiaan": 1, "ei-moraaliset": 3, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 1, "silleen": 6, "tekee": 21, "haasteeksi": 1, "elementti": 1, "kasvavaan": 11, "problematiikka": 1, "kannisto": 1, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 3, "uusperheiden": 1, "sutinen": 2, "kannosto": 1, "\u00e4itiys": 2, "normatiiviselle": 1, "matkan": 1, "kasvatusfilosofisessa": 2, "eriytymisen": 1, "siirty\u00e4": 1, "johdosta": 6, "vallank\u00e4ytt\u00f6": 1, "luonnonlain": 1, "merkitykselliset": 1, "perusopetuksessa124": 1, "264\u2013265": 1, "skeemojen": 1, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "tutkittua": 2, "opettaminen": 3, "know": 1, "kulttuurimallit": 1, "eidoksiin": 1, "65\u201366": 1, "kehitti": 3, "kavatus": 1, "itsetietoisella": 1, "adekvaattisuus": 1, "du": 1, "kokeminen": 7, "moninaisuutta": 3, "yleismaail": 1, "tutkijana": 4, "prekonventionaaliseksi": 1, "perinn\u00f6ss\u00e4": 1, "johtolangat": 1, "steinerkoulun": 1, "nostavan": 1, "ilment\u00e4minen": 1, "ruumiillisuudensa": 1, "emotions": 4, "ihmisoikeuksiin": 1, "l\u00e4heisesti": 6, "varastaa": 1, "mahdollisuudelle": 1, "perusteena": 3, "ruuan": 1, "kyseenalaistaa": 1, "identiteettiprojektissa": 1, "n\u00e4ytti": 2, "1957": 2, "kohdatun": 2, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "kognitiiviselle": 1, "kulttuureihin": 2, "virtausten": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "opetustilanteessa": 2, "hetkell\u00e4": 3, "haasteensa": 1, "maailmankuvamme": 2, "teknologia": 1, "suurempi": 2, "struktuurin": 1, "johdonmukaista": 1, "tukenut": 1, "micro": 2, "puhakainen": 1, "pohtia": 7, "nouse": 1, "v\u00e4itt\u00e4v\u00e4t": 1, "vastuullisen": 3, "l\u00e4hes": 1, "tarkkaavaisuuden": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 5, "kuuluvan": 7, "yhteyteen": 2, "dynamic": 2, "muodostumiseen": 5, "totuus": 17, "hedelm\u00f6ityksen": 1, "moraalityyppin": 1, "scull": 1, "turhia": 1, "sosiobiologia": 1, "tule": 4, "1949": 3, "kokonaisvaltaisiin": 1, "tutkimuksissaan": 4, "ilmi\u00f6n\u00e4": 7, "opettaja": 4, "asialla": 1, "kannalta": 55, "opiskelijat": 5, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "krohnilta": 1, "monitasoinen": 2, "filosofiassa": 16, "vuorovaikutuksen": 35, "oikeuteen": 2, "voitu": 3, "meadille": 1, "empiirisill\u00e4": 1, "arvoosaamiselle": 1, "huolehtimiseen": 1, "osatotuuksia": 1, "v\u00e4litt\u00e4mien": 1, "liittyv\u00e4": 7, "etenee": 10, "ohjattavuutta": 1, "ep\u00e4varsinaiseksi": 1, "ihmissuhde": 1, "totena": 1, "ajatteluuni": 1, "saavutus": 1, "valtakunnallista": 1, "kohtaloon": 1, "saako": 2, "otava": 6, "ruumiinosiin": 1, "emotionaalista": 1, "opintoviikkom\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "klassisesta": 1, "pitk\u00e4lti": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 6, "merkityssis\u00e4lt\u00f6": 2, "objektivoituminen": 1, "28\u201338": 1, "toiseksi": 3, "paljastettava": 1, "lastensuojelulain": 2, "lincona": 1, "muotoutumisesta": 1, "mielihyv\u00e4": 1, "berkleyn": 1, "modern": 4, "arvonsa": 3, "langenneisuudessa": 1, "syvemm\u00e4ss\u00e4": 1, "keksim\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "n\u00e4kemyksess\u00e4\u00e4n": 1, "selke\u00e4mm\u00e4n": 1, "pukeutumiseen": 1, "liikkuivat": 1, "orgaanisesta": 1, "84\u201385": 1, "siveellisyyden": 2, "kasvatustieteess\u00e4": 12, "subjektiaan": 1, "toiskallio": 3, "vivahteiden": 1, "tajuamista": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isyyden": 1, "kasvatettavaa": 1, "vapaasti": 5, "kaari": 1, "prevalence": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "luonteeseen": 1, "symbolifunktion": 3, "kliinisi\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotikasvatuksessa": 1, "kasvaneilla": 1, "eysenck": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "tarkastelin": 2, "avoin": 5, "pluralistisia": 1, "oletusten": 1, "pelkoja": 1, "liikkeelle": 2, "ihanteen": 1, "1986": 31, "ongelmaksi": 4, "arvottomuudesta": 1, "pirstaleiseksi": 2, "\u00e4iti-poika": 1, "arvostelukyky\u00e4": 1, "olemisesta": 6, "sis\u00e4ll\u00f6lliselle": 1, "eidokseen": 1, "situationaalisena": 3, "kohdellaan": 1, "teellinen": 1, "asetus": 7, "omaksutaan": 1, "maailman": 58, "merkityssuhteina": 2, "rehellinen": 2, "luottamusta": 1, "saksalaisen": 1, "esiinty\u00e4": 2, "mukava": 1, "evidenssi": 2, "sensa": 1, "puhumme": 3, "sampo": 1, "tuloksena": 5, "suosituksia": 1, "moraaliarvioinnin": 3, "ymp\u00e4rill\u00e4mme": 1, "j\u00e4t\u00e4": 3, "ajallisesti": 1, "kevyt": 1, "moraaliarvostelmien": 2, "laajuus": 3, "priori": 2, "ammattietiikasta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 10, "rinnalla": 2, "tapaa": 15, "auki": 2, "tehk\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4ki-opas": 2, "lukiriskilapsilla": 1, "j\u00e4lkisovinnainenn": 1, "eteemme": 1, "ideaalisista": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 5, "kohdatut": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "motiavation": 1, "pohtinut": 6, "l\u00e4hteen\u00e4": 3, "joissakin": 2, "pois": 3, "viii": 1, "min\u00e4tietoisuuden": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4ksi": 1, "ilmaisivat": 1, "92\u201393": 1, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "tehdyn": 5, "sosiaalistunut": 2, "meadows": 5, "idin": 1, "ylily\u00f6ntien": 1, "pohjaava": 2, "miltei": 2, "richardson": 3, "naiivi": 2, "pursiainen": 1, "1995\u20131999": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6n": 1, "ulkopuolista": 2, "l\u00e4hdettiin": 2, "ryhtyisi": 1, "kasvatustilanteen": 2, "tahtotila": 1, "ohjattu": 2, "koskiessamme": 1, "edistykseksi": 1, "todentua": 1, "nuorille": 8, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piirin\u00e4": 4, "jalostaa": 1, "muovaavat": 2, "velvollisuutemme": 1, "loogisten": 2, "kuudennen": 1, "kompetenssi": 5, "saarikoski": 2, "ehtoa": 4, "salmon": 3, "kaveriporukassa": 1, "ihmistutkimukselle": 1, "tietojenk\u00e4sittelymuodokseen": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4mme": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 3, "perusoliot": 1, "universaalisia": 4, "tietoyhteiskunta": 1, "virikkeen": 1, "vakavasti": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 2, "viitekehyksen": 1, "j\u00e4sentyy": 1, "dissertationes": 1, "3\u20136-vuotiaana": 1, "jakautunut": 1, "mitattavien": 1, "suomessa": 26, "dynaamisessa": 1, "esiasteeseen": 1, "individuaaliseksi": 1, "heikkinen": 1, "helsinkiv\u00e4est\u00f6liitto": 1, "toisistamme": 1, "yhteyden": 3, "henkisi\u00e4": 3, "harjoittelunkaan": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 4, "valaistuminen": 1, "vanhaa": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 32, "53\u201362": 1, "so-cial": 1, "sallitun": 1, "objektivoida": 2, "kiteytys": 1, "parhaimmin": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 61, "metasysteemi\u00e4": 1, "uutta": 14, "prosessing": 1, "peelliset": 1, "aivotoimintaa": 1, "rehellisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoa": 1, "julkisissa": 1, "yl\u00e4tasolla": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 8, "deterministisesti": 1, "opintovapaasta": 1, "tunteminen": 3, "terveysministeri\u00f6": 1, "yksityisess\u00e4": 1, "preferenssisten": 1, "selitystapaa": 2, "51011": 1, "perusarvo": 1, "traditionaalisesti": 1, "tuki": 3, "pitkitt\u00e4istutkimuksissaan": 2, "painottaa": 4, "rajoittaa": 1, "tunneta": 1, "inspiraatio": 1, "reorientation": 1, "1232008": 2, "print": 2, "is\u00e4-poika": 1, "tuoman": 1, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 2, "arvonihilisteihin": 1, "1930": 1, "j\u00e4senyyteen": 6, "make": 2, "didactica": 1, "henkinen": 23, "huomaamme": 2, "vel": 2, "ps-kustannus": 3, "fenomenologis-eksitentiaaliselle": 1, "tappeluissa": 1, "aseman": 2, "siet\u00e4\u00e4": 3, "tekev\u00e4n": 1, "muistitoiminnot": 1, "havaitaan": 6, "kuvittelemaan": 1, "nostaakin": 1, "tutkimusotteelle": 1, "konkreettista": 1, "kehollisena": 3, "henkil\u00f6n": 8, "kuuluivat": 2, "eksistenssin": 10, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "mahdollisella": 1, "todellistu": 1, "aatetta": 1, "kasvetaan": 1, "selv\u00e4": 1, "trainingemotional": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuoto": 1, "uskaliaampi": 1, "mielellist\u00e4": 4, "ohjaavia": 2, "systeemisen\u00e4": 1, "follows": 2, "moraalistaan": 1, "vuosiviikkotuntim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "taitoja\u2026": 1, "empaattisuuteen": 3, "ilmaiseminen": 2, "keskustelu": 2, "eriytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "vuorovaikutuksessa": 30, "p\u00e4iv\u00e4kotikasvatuksesta": 3, "ontologiseksi": 1, "trans": 1, "konflikti": 2, "selkeytt\u00e4minen": 1, "luonnostaan": 2, "kolumnissaan": 1, "bronfenbrennerill\u00e4": 1, "2010a": 1, "tuttua": 1, "vastapuolenaan": 1, "slocum": 1, "yksityisen": 1, "muita": 11, "mannin": 1, "ideaa": 1, "formaalissakin": 1, "hahmottelua": 1, "toinenkin": 1, "ideaalisten": 3, "arvioinnit": 1, "kehittynyt": 9, "harjoiteltava": 1, "reaalikategoriat": 1, "kriittist\u00e4": 1, "merkitysmaailmoja": 1, "persoonallisuuteen": 2, "opetussuunnitelmakeskusteluista": 1, "psykoanalyytikot": 1, "language": 1, "taidon": 1, "orientaatiot": 2, "tulleet": 2, "kasvattajana": 6, "kaksivuotiaan": 1, "341\u2013343": 1, "silti": 23, "suuntauksiin": 1, "perusedellytys": 1, "siirtym\u00e4ksi": 1, "positivistiselle": 1, "k\u00e4sitteisiin": 6, "isyyslomien": 1, "silta": 1, "j\u00e4sent\u00e4v\u00e4t": 2, "metodi": 13, "tavasta": 4, "omistettu": 2, "aineksen": 2, "voimakkaampi": 2, "ihmisty\u00f6ss\u00e4": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "organisoi": 2, "oikeuksia": 4, "todellisuudessa": 5, "komponenteista": 2, "vallitsevana": 1, "7\u20139-luokille": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ss\u00e4": 1, "kulttuurista": 8, "josephs": 1, "puhuisivatkin": 1, "perusopetuslaki": 7, "opittu": 1, "8-9": 1, "motorisena": 1, "merkityst\u00e4": 36, "luonnonlakien": 1, "k\u00e4sitteli": 1, "avaruuden": 1, "von": 24, "teititell\u00e4\u00e4n": 1, "omimmillaan": 1, "ajatellut": 2, "arvoiltaan": 2, "todentuva": 1, "itsekasvatuksella": 1, "yksinhuoltajat": 1, "asettamia": 1, "oppimisessa": 1, "selkeysaste": 1, "kaan": 1, "tuottaneen": 1, "suunnatonta": 2, "konventioihin": 1, "victims": 1, "paljon": 25, "kummallakin": 1, "luottamus": 1, "vol2": 1, "moraalifilosofian": 9, "n\u00e4en": 4, "tieto-opillisiin": 1, "p\u00e4tev\u00e4n": 3, "laajennee": 1, "paneuduin": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 6, "auttaa": 7, "objektia": 5, "rakentaa": 17, "kouluttajana": 2, "empatiaan(skoe": 1, "kirjoittamisty\u00f6": 1, "henkil\u00f6": 8, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "nopeat": 1, "monimuotoisuuden": 2, "noussut": 4, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kahdenlaisiksi": 1, "levinin": 1, "kriittiseen": 1, "vastareaktiona": 1, "ihmissuh": 1, "miehi\u00e4": 4, "kohdassa": 2, "emootioina": 2, "peruste": 3, "esimiehi\u00e4ni": 1, "reaalisis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "vakaumus": 1, "itselleen": 18, "historiallisesti": 2, "oppiainesidonnaisuus": 1, "vaiheilla": 1, "transendentaalisen": 1, "koulutuksena": 1, "tyt\u00f6ille": 2, "ajassa": 62, "kyll\u00e4": 6, "fundamentaaliontologisen": 1, "ilmeneminen": 3, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 1, "perusteita": 10, "gilliganille": 1, "huomioivaa": 2, "ideoina": 1, "henkil\u00f6ille": 2, "kasvaahan": 1, "kaveripiirej\u00e4": 1, "tuhoaa": 1, "kertomusten": 2, "erist\u00e4misen\u00e4": 1, "tyt\u00f6t": 2, "ammattikoulutuksen": 1, "kunnioitukseen": 1, "beauvoirin": 1, "tajunnan": 76, "kasvatustieteenprofessori": 1, "periaatteet": 5, "toista": 9, "kysy\u00e4": 9, "eriytynyt": 1, "k\u00e4sitettyin\u00e4": 1, "31\u201353": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ihin": 1, "motiiveissa": 1, "perusteissa": 9, "niink\u00e4\u00e4n": 2, "smith": 4, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piiriss\u00e4": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "poliittiset": 2, "fenomenologian": 28, "ihmisk\u00e4sitykseen": 6, "lukiokoulutusta": 1, "ideaalit": 4, "yhdeks\u00e4n": 1, "ainaisolennon": 1, "saatu": 2, "viisi": 4, "situaatioksi": 1, "teorioiden": 7, "daseinin": 6, "ihmisk\u00e4sityksest\u00e4": 2, "individualization": 1, "teoria": 29, "hy\u00f6dynn\u00e4": 1, "henkil\u00f6st\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vallitseva": 5, "doise": 2, "syvimm\u00e4t": 1, "tietorakenteiden": 1, "aiheena": 1, "imperative": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "pid\u00e4ttymist\u00e4": 1, "tottumuksia": 1, "t\u00e4llaisessa": 1, "sotauutiset": 1, "hereill\u00e4": 1, "oppiaineita": 3, "edesauttaa": 1, "holt": 4, "kasvatusfilosofiansa": 1, "kukaan": 1, "activa": 1, "jouni": 1, "vietti-impulssien": 3, "tutkinnon": 3, "snarey": 4, "158\u2013159": 1, "enterprice": 1, "ohjanneet": 1, "kouluyhteis\u00f6n": 2, "vaativaa": 2, "1970-luvulla": 2, "ovi": 1, "schwarzin": 1, "uskonnollis-katsomuksellista": 1, "mies": 1, "rauhalalle": 5, "v\u00e4kivallattomuuteen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 76, "p\u00e4\u00e4suuntausten": 1, "luontaista": 1, "kehittymiselle": 3, "perinn\u00f6llisyys": 1, "sitoutuvia": 1, "kykene": 2, "saatuihin": 1, "perheeni": 1, "mainitsee": 1, "am": 1, "ratkoa": 1, "soveltuva": 1, "koulupedagogiikka": 1, "kelpaa": 1, "jen": 1, "apurahoja": 1, "nimen": 1, "viha": 4, "seurauksen": 5, "shalom": 1, "248-2582012": 1, "valintojaan": 3, "kirsi": 1, "nykyist\u00e4": 10, "osapuolen": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 2, "suhteellisuuden": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lliseksi": 1, "muuttumista": 1, "suhdej\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "est\u00e4\u00e4": 3, "leikin": 1, "tuomio": 1, "mieluummin": 2, "1975": 10, "aggressiivisesti": 2, "tosi": 2, "3\u201318": 1, "significant": 3, "finaalista": 1, "kirjayhtym\u00e4": 2, "52\u201373": 1, "erottelut": 1, "metodina": 1, "tulkintaan": 2, "usher": 2, "tuulet": 1, "nii": 1, "hahmottamisessa": 1, "perheyhteis\u00f6ist\u00e4": 1, "parhaat": 1, "voimaa": 2, "sosiaalistuminen": 4, "taken": 2, "theories": 2, "l\u00e4\u00e4nin": 1, "ekologista": 1, "itsens\u00e4": 45, "otetaan": 11, "olisivat": 5, "ajatteluni": 1, "moraalisemmin": 1, "synnyss\u00e4": 1, "n\u00e4y": 1, "tieteest\u00e4": 1, "eksistoida": 2, "shweder": 2, "persoonallisuusteoriat": 1, "tapak\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "tutustutaan": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "koettiin": 2, "jakamaan": 1, "seuraisi": 1, "arvovalinnat": 2, "kumpikaan": 1, "kaavaa": 1, "kehitysoppi": 1, "sidotun": 1, "turun": 5, "suuntautunut": 7, "huomata": 7, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisess\u00e4": 1, "metafyysisen": 2, "yksil\u00f6llisyyden": 11, "joutua": 4, "tampereen": 16, "itselleni": 1, "moraalilakeihin": 1, "yhtenevyyden": 1, "senge": 1, "ohjautuva": 1, "mahdollisuudet": 7, "raamatun": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4mme": 1, "tieteellisin": 1, "lokeroituneita": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "hyveit\u00e4": 6, "eettisen\u00e4": 6, "kasvatuskeinot": 1, "moraalijattelun": 1, "reaaliselle": 1, "aineistojen": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "suhtautuminen": 3, "integral": 2, "pojan": 2, "popkewitzin": 1, "tutkimustiedolla": 1, "korostanut": 4, "identiteettiteoriassaan": 1, "ajoittautuvaa": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "reaktiiviset": 1, "ymm\u00e4rretty": 1, "paluuta": 2, "varhaisnuorten": 1, "t-k": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "viitekehyst\u00e4": 1, "uudistettu": 2, "emmanuel": 3, "yksil\u00f6llisen": 2, "linnasaari": 1, "tunnistavat": 1, "k\u00e4sitykseni": 2, "voimistuisi": 1, "havaitsin": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 14, "rationalistinen": 1, "ep\u00e4intentionaalisina": 1, "siveys": 1, "vallitsevaan": 5, "mroczek": 1, "kirkko": 2, "henkil\u00f6iden": 6, "merkityksest\u00e4": 4, "ominaisuuksien": 4, "parin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "poroluu-projekti": 1, "tietoisuudesta": 1, "jarrold": 1, "kuvaavista": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4litett\u00e4v\u00e4n": 1, "demokratiaa": 1, "opittava": 2, "vauriot": 1, "tunteillekin": 1, "3235": 1, "sosiologiset": 1, "keskitytty": 1, "kuvautuu": 1, "kultturellinen": 1, "tajuntamme": 1, "yksil\u00f6keskeiseen": 1, "aikaisemman": 1, "tasoista": 1, "terveet": 1, "osaltaan": 2, "konfliktien": 1, "teoreettisista": 1, "nietzshen": 1, "korkeaan": 1, "toimivuuden": 1, "muotoutuu": 1, "vertailemalla": 1, "fenomenologit": 1, "paukku": 1, "edellisess\u00e4": 2, "luovuus": 3, "tietyn": 5, "saanut": 5, "maailmankuvansa": 5, "olemuksia": 3, "katsomuskasvatus": 1, "vanhempaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitopaikan": 1, "funktion": 2, "tunteitaan": 4, "ryhm\u00e4paineella": 1, "daseinia": 1, "tulemisen": 10, "instanssi": 1, "opetussuunnitelmatekstien": 1, "vastuuntunnon": 1, "psykoanalyytikkoja": 1, "jossa": 75, "yleist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kausaalisuuteen": 1, "yhteiskunnallinen": 5, "heideggerille": 2, "perusvireit\u00e4": 1, "uskonnovapauslaki": 1, "itsetarkoitukseksi": 1, "todelliseksi": 2, "antroposofinen": 1, "toteamuksella": 1, "perusteellisemmin": 1, "tunnetason": 2, "65\u201375": 1, "etnisi\u00e4": 1, "emerge": 4, "tukeuduin": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "kirkollisiin": 1, "opetella": 1, "situationaalisen": 11, "valitsemansa": 1, "universaaliutta": 1, "vuorovaikutustapahtuma": 1, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "ihmisyhteis\u00f6lle": 1, "omalakisempia": 1, "toimintakyky\u00e4": 1, "tarpeen": 2, "tasavertaisuuden": 1, "j\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "modernin": 18, "touhuamme": 1, "syntyi": 8, "castle": 2, "fenomenologiaansa": 1, "kehoa": 2, "syy": 6, "syytetty": 3, "systeemis-holistista": 2, "tyypin": 1, "ollaan": 3, "onnellisuutta": 1, "asioitaan": 1, "aaltohiukkasta": 1, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "kiltin": 1, "testattu": 1, "ylitt\u00e4minen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 2, "sukupuoleen": 6, "jokap\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "yhden": 8, "liitet\u00e4": 1, "osatekij\u00f6ihin": 1, "oliot": 1, "aalto": 2, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "vertailun": 2, "hahmottava": 1, "nykyinen": 6, "arvoluokitukset": 1, "ote": 3, "reagointi": 3, "loivat": 2, "ruumiillisena": 1, "persoonallisia": 1, "perusyksikk\u00f6j\u00e4": 1, "pienempi": 1, "vastausta": 6, "tavoiteltavaksi": 1, "jaettaviksi": 1, "tyhjyyten\u00e4": 1, "rise": 1, "77\u201378": 1, "k\u00e4sitelleiden": 1, "kohdannut": 1, "v\u00e4linearvoihin": 1, "tyt\u00f6ill\u00e4": 5, "identiteettity\u00f6n": 1, "kuvaan": 1, "valikoinut": 1, "1241": 2, "subjektiutta": 2, "hermeneuttisdialektisena": 1, "omantunnontarkkuus": 1, "mielest\u00e4": 17, "osasysteemien": 1, "historiallinen": 3, "kirjoittaja": 2, "p\u00e4de": 3, "tapoja": 11, "kokemuksellisuuden": 1, "katsomuksellisen": 1, "terveys\u2026": 1, "kehityspsykologiaan": 2, "kanssavertaissuhteet": 1, "piilo-opetussuunnitelma": 1, "perhebarometrin": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 2, "vahvistettu": 1, "riippuvainen": 3, "relativismissa": 1, "tavoitelauseissa": 1, "dokumentoituu": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "huimasti": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4": 1, "nivoutuivat": 1, "merkityksett\u00f6myys": 1, "morgan": 2, "kielellisten": 3, "kouluja": 1, "deontologista": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "ti\u2013lapsi": 1, "parempaa": 1, "kymppilehdet": 1, "samanvertaisten": 3, "ylioppilaskirjoitusten": 1, "perspektiivi\u00e4": 3, "korostuu": 22, "nuorisotutkimus2012": 1, "aistittavissa": 1, "yhdell\u00e4": 2, "perustelema": 1, "idealla": 1, "1993a": 2, "189\u2013209": 1, "arvolistausten": 1, "maailmasuhteet": 1, "ideaoppiin": 1, "kulttuurelliset": 2, "merkitystasolla": 1, "jokaiselle": 5, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "viestej\u00e4": 2, "erkanevat": 1, "uhmai\u00e4n": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "biologisesta": 1, "tutkimuksiin": 2, "consciousness": 2, "tuoda": 3, "perustelluimpana": 2, "kuvaus": 3, "1993": 70, "schwartsin": 1, "arvokeskustelua": 1, "kokonaisvaltainen": 4, "sopivalla": 1, "l\u00e4mmin": 1, "6\u20137-vuotiaista": 1, "moraalitasolta": 1, "murheellinen": 1, "kehoimagosta": 1, "sanominen": 1, "symbolisiakin": 1, "periaatteisiin": 1, "nuori": 9, "seuranneessa": 1, "vallitsevat": 4, "kulttuuri-identiteettimme": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "arvostellaan": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "taipumuksen": 1, "tis": 1, "mihin": 10, "hyvett\u00e4": 5, "teorioita": 13, "maallisen": 1, "youniss": 1, "asioihin": 4, "tutkimista": 1, "ihmisoikeuksista": 2, "130\u2013131": 4, "kontingentin": 1, "j\u00e4ykki\u00e4": 1, "kohtaa": 28, "dynaaminen": 2, "alati": 4, "ajallisuudessa": 1, "katsomuksellista": 2, "min\u00e4lle": 2, "kuoro": 1, "p\u00e4iv\u00e4hoitolaki": 1, "velvoitteina": 1, "rakentavasta": 1, "o-p": 1, "osallistujina": 1, "shame": 3, "ihmistieteiss\u00e4": 2, "vuosina": 5, "lukuj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "empatiaan": 2, "vitaaliaffektilla": 1, "m\u00e4nt\u00e4n": 1, "ajankohtainen": 1, "opetettavissa": 1, "sosiaalisessa": 9, "olemalla": 3, "poroluu": 1, "tarpeellisia": 4, "tosiasioiden": 3, "opinn\u00e4ytet\u00f6ist\u00e4": 1, "platonin": 20, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "todellisuutta": 6, "kadottamisesta": 1, "lyotard": 4, "tarjoaa": 4, "liitettiin": 3, "96\u2013110": 1, "naturalistinen": 3, "jtefsbbcc": 1, "207\u2013214": 1, "ruumiillinen": 1, "suuntaamisesta": 1, "analyyttisen": 1, "arvioimaan": 3, "moraaliarvojen": 3, "keskeisi\u00e4": 17, "murroksen": 4, "juhlapyhien": 1, "sellaisessa": 2, "puolustaa": 1, "havaintoa": 1, "laajennuttuna": 1, "persoonuuden": 1, "1992": 22, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "mahdollisen": 2, "kehossaan": 1, "siirryn": 2, "el\u00e4m\u00e4ntavoiksi": 2, "metodin": 14, "tietokoneeseen": 1, "arvojen": 99, "tieteenteoreettisiin": 1, "teoriaan": 5, "vaihtoehtoja": 1, "minulla": 1, "menetel": 2, "kohtaamiseen": 6, "yst\u00e4v\u00e4piiri": 1, "tvn": 1, "gaudeamus": 24, "el\u00e4m\u00e4nkysymyksiss\u00e4": 1, "varton": 1, "goodness": 3, "puhunut": 1, "mahdollisuuksia": 5, "toteuttamaan": 3, "joukossa": 3, "origins": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "vanhempia": 4, "havainnot": 1, "eksistentialismi": 6, "siet\u00e4miseen": 1, "kasvatusopilliseen": 2, "seuraamalla": 1, "keskushermoston": 1, "ihmiset": 10, "tarkoite": 2, "instituutioita": 2, "hiljentymiseen": 1, "asetukset": 1, "muodostuksen": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "ismien": 1, "eristyneisyyden": 1, "relationship": 2, "nitist\u00e4mist\u00e4": 1, "sanat": 2, "tutkijaliiton": 2, "vastakohtana": 6, "situationaalisiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen\u00e4": 1, "yhteis\u00f6\u00e4mme": 1, "tytt\u00f6jen": 9, "toisaalta": 59, "luonnollinen": 4, "beauvoir": 3, "menettely\u00e4": 1, "japanin": 1, "brain": 1, "n\u00e4iden": 25, "turistin": 2, "alkeisj\u00e4sennyst\u00e4": 1, "macciavelli": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4\u00e4": 3, "tavoitteistona": 1, "universitatis": 5, "sallii": 2, "ty\u00f6tavoissa": 1, "l\u00e4hestyn": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 4, "persoonallisuus": 12, "suuntaiseksi": 1, "yhteiskunnallisten": 3, "kypsyystason": 1, "18\u201319": 4, "kauttaaltaan": 1, "kouluty\u00f6": 1, "kehollisuudella": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustiedon": 8, "asiakirjoja": 1, "nimitykset": 1, "tutkimuslaitos": 1, "min\u00e4ksi": 1, "yli": 10, "maailmaan": 32, "tarkoitetussa": 1, "luodaan": 3, "monimuotoisuutta": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "kiinnostavia": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomukselliseen": 1, "pariin": 2, "valaista": 1, "2006": 28, "tutkimussuuntausten": 2, "kallea": 1, "monella": 5, "irti": 4, "kognitiivinen": 11, "arvotarkastelun": 1, "normatiiviseen": 1, "temperamenttipiirteit\u00e4": 1, "kehollisuuden": 8, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "vuosiviikkotuntia": 1, "neut": 1, "esteettisiksi": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 4, "pragmatismissaan": 1, "kompetenssia": 3, "huomaa": 1, "varhaiskasvatuslain": 1, "tendenssiin": 1, "vastakkaiseksi": 1, "ohjelmatkuten": 1, "ihmisen\u00e4": 19, "jokaisella": 13, "pohditaan": 4, "pyritt\u00e4isiin": 1, "moraalinsa": 1, "alkuper\u00e4isten": 1, "perustavanlaatuisia": 2, "komponenttien": 3, "huoltajilla": 1, "personalismista": 1, "arviointeja": 2, "syyst\u00e4": 5, "omaaviksi": 3, "egoistisen": 1, "mittaamme": 2, "itseisarvoluokituksiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "teoriakaavioon": 1, "toteuttamismahdollisuudet": 1, "moraalik\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "tasapainoisesti": 1, "antro": 1, "antti": 1, "luonnontieteit\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismalleja": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 2, "luokkiin": 2, "v\u00e4lineiden": 1, "her\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "esiobjektiivisesta": 1, "alkup": 1, "tavoitteita": 7, "row": 3, "orientaatiota": 3, "intensiiviset": 1, "monografia": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kulttuurisidonnaisia": 3, "mukavaa": 1, "koulureformissa": 1, "toisissaan": 1, "in": 64, "mieliskelev\u00e4": 1, "kohdistuvat": 2, "tavoitteistoja": 1, "vaadittavat": 1, "psykologiaan": 8, "eettist\u00e4": 61, "v\u00e4it\u00e4": 1, "esine": 3, "roolinottokyvyt": 1, "feno": 2, "arvotavoitteisiin": 1, "geenit": 3, "syntym\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "uskontokuntaan": 2, "taloudelliseen": 1, "transsendentaaliseen": 1, "hyvinvointia": 6, "kanssaan": 2, "harkintaa": 1, "tieto-oppi": 2, "ikuisesti": 1, "kasvatukselliselle": 1, "opettajankoulutukseni": 1, "esimerkkiens\u00e4": 1, "murrosta": 3, "ty\u00f6nteon": 1, "konventionaalinen": 3, "huonona": 1, "vaeltaja": 1, "inhon": 2, "\u201chyv\u00e4n": 1, "nauraa": 1, "itsetuntemuksen": 1, "ihmisyydeksi": 1, "heideggeril\u00e4isessa": 1, "meit\u00e4": 4, "poikkeavaan": 1, "harvard": 3, "kielest\u00e4": 3, "situationaalisuuden": 4, "henkil\u00f6it\u00e4": 2, "t\u00e4ydellisyyden": 2, "vastuunsa": 1, "muuttuva": 1, "kehityst\u00e4\u00e4n": 3, "puhtaassa": 1, "kokonaisvaltaisina": 1, "ilmi\u00f6t": 10, "ontologiseen": 2, "koululaisen": 1, "parempaan": 2, "j\u00e4lkisovinnaiselle": 1, "ecological": 4, "tervetulleeksi": 1, "tiens\u00e4": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyydess\u00e4": 1, "taustalle": 7, "k\u00e4sitteill\u00e4": 2, "reduktiota": 3, "hypoteesia": 2, "aikakausina": 1, "olioihin": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 2, "making": 7, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 2, "perhe-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "opetusministeri\u00f6n": 1, "ulkoisesti": 1, "hallinnolle": 1, "min\u00e4st\u00e4mme": 1, "rights": 1, "kulttuuris-historiallisesta": 1, "murroksessa": 3, "yleisten": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "egosentriseksi": 1, "f(pe": 1, "55\u201356": 1, "moralities": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "j\u00e4seniksi": 5, "manchester": 1, "ohjaava": 2, "seuran": 1, "tuottamina": 1, "2862012": 1, "muitakin": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "sosialisaatioprosessi": 1, "educating": 1, "tullaan": 3, "einer": 1, "virallisia": 1, "katsannossaan": 2, "tosiasioilla": 1, "vapautensa": 1, "tuekseen": 1, "vastasyntynyt": 1, "paradigma-sarja": 1, "kausia": 1, "ennustamaan": 1, "painokuntoon": 1, "tajuttomia": 1, "tukisi": 1, "elokuvat": 2, "erikseen": 5, "itsetuntemuksensa": 1, "vaiheissa": 1, "rest": 3, "kehitysvaihetta": 1, "suuntauksen": 1, "empovertment": 1, "innostus": 1, "aikuisella": 1, "sosiaalisissa": 3, "tiet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erika": 2, "kasvatusfilosofinen": 3, "varmuutta": 1, "21\u201339": 1, "muuttui": 2, "vaati": 2, "voihan": 1, "nan": 1, "yksil\u00f6llisyys": 5, "velvollisuusetiikka": 2, "pid\u00e4tt\u00e4ydymme": 1, "is\u00e4n": 3, "universaali": 4, "nykytutkimukseen": 1, "net": 2, "kasvatuspsykologia": 1, "mitata": 1, "tavoittelua": 1, "globaaliksi": 1, "hyveellinen": 1, "opittavan": 1, "virallisista": 1, "yhteis\u00f6lt\u00e4": 1, "tunnistamaan": 13, "ilmaistavissa": 1, "konstruktionismissa": 1, "pirstaleisuuden": 1, "projekteja": 1, "koulussa": 9, "mietiskelev\u00e4": 3, "samastumisen": 3, "tulevia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mien": 1, "idullaan": 2, "tupakanpoltto": 1, "tarkoittaminen": 1, "validia": 1, "integroisi": 1, "lukiokoulutus": 1, "tahtotoimintaa": 1, "ilmenee": 21, "siki\u00f6ajan": 1, "perseus": 1, "raaliset": 1, "kunnan": 2, "vastuullinen": 10, "kehitysmallin": 1, "lohduttamisessa": 1, "asenteisiin": 1, "beck-gernsheim": 1, "h\u00e4l\u00e4-juntunen": 1, "kumottu": 1, "kehity": 1, "tajuntaakaan": 1, "meille": 13, "komponenttia": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "vaikuttavat": 28, "preliminary": 1, "toimintaolemiseensa": 1, "moraalikoodeja": 1, "koulutuksessa": 9, "humanarum": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisohjeinaan": 1, "ilmastolliset": 3, "uskonnonopetus": 2, "libidisen": 1, "tieteiss\u00e4": 1, "tiedollisten": 1, "toimi": 7, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 24, "hyv\u00e4lle": 3, "pit\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "advances": 2, "rikkovat": 1, "sairaudet": 3, "vertaisryhmiss\u00e4111": 1, "yksil\u00f6llisten": 2, "tiet\u00e4myksen": 2, "alistetaan": 1, "tavoitella": 2, "eimoraalisten": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 4, "kuvannut": 1, "books": 4, "mikrotapahtumien": 2, "sosiaalibehavioristisessa": 1, "tapahtumisen": 12, "jalanj\u00e4ljen": 1, "ihmist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "harvoin": 2, "322\u2013325": 1, "avaa": 2, "hypp\u00e4ys": 1, "systeemis-holistiseksi": 1, "lontoo": 1, "yhteist\u00e4": 7, "perhebanometri": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 37, "keinoin": 5, "67\u201373": 1, "mallinsin": 1, "yhteyksi\u00e4": 1, "liikkeet": 1, "mcadams": 2, "toimintas\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "tehnyt": 3, "lasting": 2, "haapala": 2, "construction": 5, "ajattelijoiden": 1, "haastattelu": 1, "toteutuminen": 3, "ennakkoluulot": 1, "kasvoi": 2, "mukaiseen": 1, "opetussuunnitelma-analyysin": 1, "metasysteemin": 1, "kontekstuaalista": 1, "the": 154, "ensik\u00e4den": 1, "moniarvoisuutta": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6n": 1, "eroja": 8, "eksistentialismin": 9, "j\u00e4rjestelmien": 3, "t\u00e4ysi-ik\u00e4inen": 1, "und": 5, "keksinn\u00f6t": 1, "pirkko": 3, "tapahtuvan": 3, "kohoaa": 2, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "writing": 1, "riippuvat": 4, "olevaa": 8, "vaatimus": 4, "oppivelvollisuuskoulun": 1, "objekti": 13, "postman": 2, "by": 13, "inho": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteensa": 1, "proseseissa": 1, "\u201ctunteiden": 1, "buch": 1, "orjat": 1, "winston": 4, "kriteeri\u00e4": 1, "toteutumaan": 1, "median": 16, "ekumeeninen": 1, "ansiosta": 5, "situaation": 39, "formaalin": 4, "fyysisilt\u00e4": 1, "arvolla": 1, "esteettisille": 1, "ihmisiss\u00e4": 4, "fenomenologisessa": 2, "k\u00e4sityksiin": 1, "park": 1, "situaatioonsa": 2, "l\u00e4hteeksi": 3, "loogisen": 3, "olemassaolossaan": 2, "bronfenbrenner": 30, "pelkona": 1, "erikoislaadun": 1, "kausaalisuudella": 1, "n\u00e4hdyt": 1, "arvok\u00e4site": 1, "rankaiseminen": 1, "per\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "hoivaamiseen": 1, "puhtaana": 4, "husserlia": 1, "methuen": 6, "kuka": 4, "elokuvissa": 1, "itseilmaisuun": 2, "epistemologiset": 1, "perinteinen": 2, "aihekokonaisuuksien": 2, "sairauksien": 1, "viiden": 1, "own": 2, "1990-luvun": 1, "lask": 1, "verlag": 2, "also": 4, "suuntaamassa": 1, "olemaan": 4, "liikunnanopettaja": 1, "kohtelee": 2, "nykisin": 1, "johtajana": 4, "monikultuurellisessa": 1, "uuskonservatiivista": 1, "tullut": 8, "tammerpaino": 2, "4222012": 6, "vygotskille": 1, "analysoi": 6, "kasvatustilanne": 2, "tieteen": 9, "pohdintaansa": 1, "kunnioittamien": 1, "ennen": 28, "opettajina": 1, "sosiaalipsykologisessa": 1, "juhlakirja": 5, "tahto": 16, "kasvatettavana": 2, "demokraattisten": 1, "otoksessa": 2, "analyysin": 11, "tukemalla": 1, "erityyppist\u00e4": 1, "routledge": 11, "suurimmassa": 3, "essentiaeksistenssi": 1, "edell\u00e4": 15, "ryhmi\u00e4": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "tuen": 3, "osassa": 3, "tutkimustietoa": 5, "during": 1, "jussila": 1, "tieto": 29, "arvopohjansa": 1, "tilanteiden": 3, "siveyslain": 1, "ratkaisukeskeinen": 1, "tyyliin": 1, "pohdittavaksi": 1, "mahdollisena": 2, "irrottautua": 1, "antautuneena": 1, "tavoitteellisesta": 1, "annetussa": 1, "ville": 1, "idea": 5, "naapuruston": 2, "korostumisena": 3, "ongelmalliseksi": 1, "bauman": 11, "valtakriteeri": 1, "halua": 2, "oltiin": 1, "sik\u00e4li": 2, "metodiksi": 1, "vieraannuttaa": 1, "tarpeita": 1, "situationaalisuus": 11, "liikkuminen": 1, "researsh": 1, "lisensiaattiopintojani": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "vaalimista": 1, "toiseutta": 1, "aistihavainto": 4, "seikkojen": 1, "ehtoina": 2, "dimensions": 1, "t\u00e4ll\u00e4isissa": 1, "yleistyksi\u00e4": 1, "tietoisina": 1, "valitsevia": 1, "oikeudentajun": 1, "vallalla": 4, "valistusajattelun": 1, "luonnetta": 13, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "intentionaalisia": 3, "cognitive": 4, "masuda": 2, "humanistinen": 1, "merkityksiksi": 2, "economy": 1, "katsoi": 7, "pohjautuva": 1, "vaikeuttaa": 1, "vastuussa": 4, "children\u2019s": 2, "kokonaista": 1, "vapautta": 10, "normien": 11, "p\u00e4ivist\u00e4\u00e4n": 1, "relaatiossa": 1, "johtuvia": 1, "paikassakulkuri": 1, "tunnistaminen": 10, "\u201cabsoluuttiseen": 1, "tajunnallisuuttamme": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 3, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "keskittyy": 1, "reflektiivisyytens\u00e4": 1, "roolinottokyky": 1, "kunnian": 1, "objektiiviseksi": 1, "sanakirja": 1, "t\u00f6tt\u00f6": 1, "vaikuttamalla": 1, "vapaata": 4, "kasvuunsa": 1, "luvattoman": 1, "haltuun": 4, "kyselyyn": 1, "toiminnaksi": 1, "her\u00e4\u00e4minen": 2, "j\u00e4lkimodernissa": 63, "bohm": 2, "perusteltuna": 1, "tarkastelusta": 1, "tajunta": 30, "sarjaan": 1, "vankka": 1, "orientaationa": 1, "maailmasuhteen": 11, "yhtym\u00e4kohta": 1, "vandenberg": 1, "fullan": 2, "models": 1, "opitaan": 9, "kopperi": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "kasvuoloihin": 1, "means": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "instrumentaaliseen": 1, "ajattelustamme": 1, "morally": 1, "perustavanlaatuinen": 1, "toiminnalleen": 1, "201120": 2, "uskonnollisilla": 1, "termej\u00e4": 1, "t\u00e4ysip\u00e4iv\u00e4iseksi": 1, "tulkinnan": 22, "nykysuomen": 1, "husua": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00f6n": 2, "persoonasta": 3, "lisensiaattity\u00f6st\u00e4ni": 1, "\\n\\nat": 1, "toiminnoille": 2, "arvoteoreetikot": 1, "johtuvan": 1, "psyykkinen": 7, "122\u2013123": 1, "fenomenologi": 5, "kielen": 30, "asenteista": 1, "mehlinger": 1, "paikallisessa": 1, "confrontation": 1, "would": 2, "niiniluoto": 11, "fokusoidutaan": 1, "mukautuu": 1, "2011": 29, "fregen": 1, "linnoittautumaan": 1, "tasojen": 2, "siveni": 1, "perusrakenteiden": 1, "uskonnonvapauslain": 2, "tarvita": 1, "unohtuu": 1, "mets\u00e4pelto": 5, "empaattiseen": 1, "kanna": 2, "perheest\u00e4": 1, "l\u00e4hestymisen": 1, "informaalioppiminen": 1, "huoltajaa": 1, "a5": 1, "avoimena": 4, "ajattelen": 1, "pyrimme": 3, "esiopetuksen": 18, "sosialisaatiotapahtuma": 1, "brought": 2, "vanha": 7, "vastata": 6, "luvuissa": 7, "tutkijoista": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piirin": 11, "olemuksestaan": 1, "asiakirjan": 1, "ykn": 2, "my\u00f6t\u00e4": 24, "tunteittensa": 1, "esteettinen": 2, "vammala": 2, "liikennemerkkej\u00e4": 1, "konkreettisesti": 2, "parannuksena": 1, "tasoksi": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "susi-ihminen": 1, "mahapatra": 1, "pragmaattiseen": 1, "postmodernin": 4, "joltain": 1, "mill\u00e4": 4, "tietoisuutta": 2, "ihmisoikeuskasvatuksen": 2, "hanhim\u00e4ki": 1, "milloin": 7, "informaation": 1, "noudattamiseen": 1, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 4, "kirjattu": 2, "arvioiminen": 1, "didaktisiin": 1, "kasvatustilanteessa": 2, "kritiikitt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "vaiheittaisesta": 2, "terveysministeri\u00f6n": 2, "yksil\u00f6kehityksen": 1, "ohjausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "paikalta": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misarvojen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 15, "vapauta": 2, "rakentuu": 3, "antiikin": 7, "herrmann": 2, "v\u00e4rrin": 3, "takuumiest\u00e4": 1, "eriytyy": 2, "kasvavien": 1, "rohkaisee": 1, "lahjaksi": 1, "pohjimmiltaan": 1, "paikkeilla": 1, "periaatteilla": 1, "sosiaalistuva": 1, "painotti": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 3, "indoktrinaation": 3, "ruumiin": 2, "kasvatuskeinojen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 35, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 3, "empiirist\u00e4": 1, "tuntijaossa": 2, "perhekeskeisyyden": 1, "orientointi": 1, "mahdotonkin": 1, "\u00e4i": 1, "palaavat": 1, "intentionaalisten": 3, "mielikarakteristiikka": 1, "kohdatessaan": 1, "ik\u00e4luokasta": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6moraalia": 1, "lumon": 1, "puhui": 1, "pyrkiv\u00e4lle": 1, "vuorovaikutuksellisuutta": 1, "miesotoksessa": 1, "kasvamaan": 3, "merkitsi": 1, "mallioppimisen": 1, "jatkuvuudesta": 1, "lionsqwest": 1, "vauva": 9, "sinn": 2, "tapahtumiseltaan": 1, "vanhemmissa": 1, "sitoutunut": 1, "toiseen": 8, "has": 2, "hermeneuttista": 2, "297\u2013310": 1, "kivel\u00e4": 4, "oletuksen": 1, "fundamental": 1, "kypsyystasoa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "yksinkertaistaa": 2, "arvotutkimuksessa": 1, "luonnehdittuja": 1, "vanhetessa": 3, "ensisijaisen": 1, "kietovat": 1, "avartuessa": 1, "valintatilanteissa": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4mme": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksista": 1, "rakkautta": 2, "moraalisen": 39, "infancy-tutkimustensa": 1, "linjataan": 2, "propagandana": 1, "tosiasian": 1, "kokemuslaatuja": 1, "todellisena": 1, "alueikseen": 1, "viestim\u00e4\u00e4n": 1, "elinkelpoisuutta": 1, "koh": 2, "4532003": 2, "naisilla": 4, "turvallisten": 1, "n\u00e4\u00e4t\u00e4nen": 2, "moraalipsykologian": 7, "helkamaa": 1, "merkitsee": 12, "oikeudenmukaisuusajattelussa": 1, "lis\u00e4sin": 1, "v\u00e4litt\u00f6mi\u00e4": 1, "empirismin": 1, "etiikkaan": 6, "omassa": 10, "el\u00e4m\u00e4\u2019": 1, "pohdinnassani": 1, "arvomaailmojen": 2, "mahdotonta": 2, "el\u00e4m\u00e4nasenne": 1, "huoltajia": 1, "perhosen": 1, "sijalle": 1, "teoreettisia": 1, "ajattelemisesta": 1, "j\u00e4rkeilyn": 1, "toteutetun": 1, "omia": 6, "kohdistui": 1, "asiaan": 2, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "johtanut": 2, "etsim\u00e4ss\u00e4opettajan": 1, "ratkaistavanaan": 1, "mahdollisista": 2, "emergent": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 2, "eksistentiaalisia": 1, "min\u00e4\u00e4n": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 2, "jommankumman": 2, "mahdollisuudesta": 3, "kuvaamia": 1, "mittapuu": 1, "kyseenalaiseksi": 2, "enemm\u00e4st\u00e4": 1, "eccles": 1, "eroaa": 1, "perhett\u00e4": 4, "educators": 2, "lukiossa": 2, "kentaurin": 1, "laajempana": 4, "t\u00e4rke\u00e4": 59, "juntusen": 3, "jumalalliseen": 1, "\\n\\nkeywords": 1, "ulkomaailmasta": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 2, "parempana": 1, "liite": 1, "kanavan": 1, "situationaalisista": 1, "siirrettiin": 1, "puolia": 1, "organisaationa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "kasvatusta": 50, "moraalisille": 1, "aivotoimintojen": 1, "luomassa": 1, "katastrofiin": 1, "prosocial": 1, "avuksi": 1, "sc": 1, "opetuksen": 64, "ihanteena": 1, "ohjelmalehti": 1, "vallitessa": 1, "peruskehikolla": 1, "aikuiset": 4, "demokraattisessa": 1, "tietoteoreettisen": 1, "erikoiset": 1, "suvaitsevaisuuden": 3, "olli": 1, "lyhyt": 1, "situationaalisuutta": 1, "lukuuni": 1, "johda": 2, "itsetietosuuden": 1, "havaittava": 1, "sukulaisuutta": 1, "tarvitsevat": 6, "zazen": 1, "asettua": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "self-regulation": 2, "akkommodaatiossa": 1, "arvostelua": 1, "arvoarviointien": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4vin": 1, "helsinkivaltion": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 10, "kutoo": 1, "suora": 3, "solidaarisuus": 1, "et": 39, "sille": 16, "arkisto2007tiedote2009-09-11-01-53-51-387435": 1, "tulos": 4, "kyvyt": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 4, "tavoille": 1, "schelerin": 15, "vuoden": 19, "kiltteys": 1, "kasvualusta": 2, "menett\u00e4neet": 1, "ohjata": 9, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4misess\u00e4": 1, "ekstension": 1, "kasvuaan": 5, "mesotason": 2, "goleman": 2, "taantuma": 1, "vaikuttavina": 2, "ensimm\u00e4iseen": 1, "empaattisuudeksi": 1, "juuj\u00e4rvi": 1, "kulkee": 1, "muodostaan": 1, "muoti": 1, "toteutuu": 11, "j\u00e4ljittelee": 1, "metaeettiseen": 1, "perint\u00f6\u00e4": 4, "204\u2013217": 1, "stressaantuvaksi": 1, "lattialle": 1, "myrsky": 1, "linjauksissa": 3, "koosta": 1, "oulu": 5, "tarkoituksesta": 3, "hakam\u00e4ki": 1, "progressiivisuudessa": 1, "kulttuuri-identiteetin": 3, "voitiin": 3, "luonnollisia": 4, "liitt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kotimaisella": 1, "luovuttiin": 1, "kokemusmaailmoista": 1, "valitsevat": 6, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "fischer": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksess\u00e4": 1, "elekielen": 1, "sosialisaatiota": 5, "ajatteluksi": 1, "arvostusten": 1, "arvovalintojen": 4, "loogisesti": 7, "aatteellisiin": 2, "matthew": 1, "yhdenvertaisuus": 2, "nia": 1, "sosi": 1, "jompikumpi": 1, "itsetajuinen": 2, "kasvatusymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "company": 3, "vankasti": 1, "ysministeri\u00f6n": 1, "kontekstuaalinen": 1, "naisten": 7, "tarkastelevat": 3, "paikkansa": 2, "joukkoviestimill\u00e4": 1, "pyrkimyksiss\u00e4mme": 1, "voima": 6, "liitetyist\u00e4": 1, "sitoutuvat": 1, "ansiokas": 1, "ylitt\u00e4v\u00e4": 1, "seuraavia": 1, "moraalikehitysteoria": 9, "hallitseva": 1, "r\u00f6ning": 1, "kouluttajina": 1, "56\u201360": 1, "ihannetta": 1, "valvo": 1, "tahdossa": 1, "liteetteja": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "kielialueella": 1, "koeteltu": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 9, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "pysytt\u00e4v\u00e4": 1, "monipuolisen": 2, "vauvai\u00e4st\u00e4": 2, "subjektiivista": 17, "signaaleja": 1, "non-relative": 1, "201\u2013206": 1, "erillisen\u00e4": 9, "eettisesti": 12, "1938": 3, "kritisoi": 5, "opetussuunnitelmaoppiin": 1, "legislators": 1, "kasvattaja": 21, "vammautumisella": 1, "muokata": 4, "koherenttiin": 1, "yliluonnollisessa": 1, "samalla": 44, "v\u00e4hennettiin": 1, "varmuus": 1, "vaiheeksi": 1, "antropologiaan": 2, "matematiikkan": 1, "el\u00e4mismaailmassa": 2, "yksil\u00f6iden": 24, "roolien": 3, "tarkastelematta": 1, "kohlber": 2, "moraalitunne": 2, "psyykkisesti": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 8, "taiteen": 2, "spontaanien": 1, "1990luvulla": 1, "keholliseen": 2, "28\u201337": 1, "pakottaa": 1, "p\u00e4\u00e4tekij\u00e4\u00e4": 1, "mukautumiseksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 1, "create": 2, "salatut": 2, "oppilas": 9, "76\u201382": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "perusrakenteena": 4, "ajatusta": 1, "kehitystasot": 1, "arvokehitys": 1, "selitt\u00e4misest\u00e4": 2, "systeemis-holistinen": 8, "korkeampi": 2, "voin": 4, "aktien": 13, "uskonnon": 16, "puolelta": 3, "paheeksi": 1, "verkoston": 5, "valintani": 1, "moraalisista": 1, "persoonallinen": 2, "meadin": 6, "siirrytty": 1, "viralta": 1, "etenisi": 1, "verkostossa": 1, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "kuilun": 2, "loin": 1, "pohdinta153": 1, "maista": 1, "kertoo": 4, "sosiaalistava": 1, "lakkaa": 1, "olemassaolevien": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 6, "itseen": 2, "ep\u00e4autenttiseen": 1, "perusj\u00e4sennyst\u00e4": 2, "esit\u00e4": 2, "empirismi": 1, "puoliv\u00e4lille": 1, "patriarkaalisen": 1, "vastuullista": 3, "valitsemaan": 1, "\u00e4itins\u00e4": 1, "teoriat": 10, "nostaisin": 1, "periaatteellista": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 1, "rakenteensa": 1, "tutustumalla": 1, "scientiarum": 1, "invarianttien": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 18, "developed": 2, "hakeutuu": 1, "opetuksesta": 1, "nuorilla": 2, "tunnetiloja": 1, "materiaalisen": 3, "tasaarvoisessa": 1, "eletyn": 1, "tunnustuksettomia": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "n\u00e4k\u00f6": 1, "varjo": 1, "selke\u00e4\u00e4": 4, "funktionaaliset": 1, "draamaa": 1, "66\u201383": 1, "puutteena": 3, "damon": 2, "filosofiansa": 1, "kommunikoivat": 1, "n\u00e4kemyksen": 6, "malitza": 1, "arvok\u00f6yhyydest\u00e4": 1, "taas": 15, "moralization": 1, "jatkuva": 3, "toisilta": 1, "toteuttavaan": 1, "scheler": 17, "some": 3, "suoranaista": 1, "kristillisyyden": 1, "katko": 1, "pohjana": 4, "el\u00e4m\u00e4ntaidon": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "varsinaiset": 2, "ominaisuudet": 7, "ensisijaisesti": 8, "ulottuvuuden": 1, "v\u00e4lij\u00e4rvi": 1, "el\u00e4vien": 1, "ihmisk\u00e4sityksess\u00e4": 7, "tasaarvon": 1, "vaikuttavana": 1, "eettisiksi": 1, "huolissaan": 1, "sy\u00f6d\u00e4\u00e4n": 2, "joensuun": 2, "preferenssiset": 2, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "generoituvat": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4\u00e4": 1, "verstehen": 1, "alueelle": 1, "vallitsevin": 1, "h\u00e4pe\u00e4etiikan": 1, "intentionaalisuudesta": 1, "tulkitakehyksest\u00e4": 1, "toteutumista": 5, "systemaattis-holistiseen": 1, "varhaiskasvatuksen": 26, "seurata": 2, "universumimme": 1, "yritt\u00e4jyydest\u00e4": 1, "rakennetekij\u00e4": 1, "kasvatustodellisuuden": 1, "tv-ohjelmat": 1, "j\u00e4ljennepalvelu": 6, "vastaisia": 1, "persoonaan": 7, "yhteis\u00f6st\u00e4": 6, "tekemiss\u00e4\u00e4n": 1, "globaalisuus": 2, "ymm\u00e4rrettyin\u00e4": 1, "pakottamisena": 1, "teorioihin": 3, "mekanismi": 2, "attribuutioteoriaa": 1, "puhtaammassa": 1, "indoktrinoitu": 1, "suhteellisuusteoreettiseksi": 1, "kahden": 13, "filosofiasta": 1, "asioina": 3, "havainnon": 3, "lloyd": 2, "pennin": 2, "283\u2013302": 1, "mittaristo": 1, "kehityslinjoinaan": 1, "its": 8, "mieli\u00e4": 4, "joutuu": 8, "big": 2, "ota": 5, "yhteis\u00f6lle": 1, "ennalta": 2, "nykytutkimuksen": 4, "kodilla": 1, "paossa": 1, "yk": 2, "olosuhteissa": 2, "opettajankoulutuslaitoksella": 1, "noemaan": 1, "teoreettisten": 1, "magnan": 1, "k\u00e4sitteiden": 9, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "jollekin": 1, "vahvassa": 1, "moraalikoodi": 1, "kristinusko": 1, "uusiin": 2, "enemmist\u00f6n": 2, "behavioristista": 2, "viipale": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "ensisijaisia": 1, "terminologiassa": 1, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "astetettu": 1, "tasa-arvoisuuden": 1, "punaverisolujen": 1, "health": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 2, "olonsa": 2, "k\u00e4sitys": 23, "olettaa": 1, "arvoteorioissa": 1, "kontrollin": 2, "luokilla": 2, "tuore": 1, "schwartz": 8, "forge": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 5, "halu": 4, "toimimiseen": 1, "pitk\u00e4nen": 18, "luonnekasvatus": 2, "yhteiskuntaopin": 1, "1962": 8, "taito": 4, "olla": 114, "iina": 2, "oltu": 1, "t\u00e4ydellisin": 1, "esim": 59, "mukaillen": 2, "schools": 3, "potalle": 1, "kotikasvatusta": 1, "mikrotasolle": 1, "tietyll\u00e4": 2, "grice": 1, "katkosta": 1, "laudaturiin": 1, "kommunikointiv\u00e4lineeksi": 1, "huomioitu": 3, "mittauksissa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksissa": 1, "osoittavat": 6, "dialektiikka": 1, "toinen": 24, "perustu": 6, "valintaan": 6, "sai": 6, "yrittiv\u00e4tp\u00e4": 1, "opettaa": 9, "valintamalleihin": 2, "values": 15, "201027": 1, "luovaa": 1, "mahdollisuusmomentti": 1, "oppilaalla": 1, "moninaisuuden": 1, "saaneita": 1, "systeemisest\u00e4": 1, "tasa-arvon": 8, "havaittu": 13, "tavoitteiden": 6, "kumpaankin": 1, "ep\u00e4suora": 1, "maksuttoman": 2, "tulevat": 13, "mikrosysteemille": 1, "kantansa": 1, "kasvatuksellisen": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "normaalilla": 1, "puhtaaseen": 2, "rajalle": 1, "valittavaa": 1, "oppimisesta": 4, "kva": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4n": 1, "vauvaik\u00e4isill\u00e4": 1, "vallannut": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "moraaliteorioille": 1, "kasvastustieteellinen": 1, "ty\u00f6skentelytaidoista(opetushallitus": 1, "moraaliarvioinnissa": 1, "negatiivisesti": 1, "tulkinta": 13, "kehitystasoksi": 1, "ilo": 1, "paasivirralle": 1, "mallikuva": 1, "lapsipsykologit": 1, "edist\u00e4": 1, "ainoana": 2, "koululuokan": 1, "behaviour": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyys": 2, "normatiivisesti": 1, "yst\u00e4vien": 2, "knuutila": 3, "abstrahoinnin": 1, "kaveri": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 11, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 2, "peritty": 2, "koulun": 34, "ylemp\u00e4\u00e4n": 2, "contexts": 1, "report": 4, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "ujoksi": 1, "ep\u00e4virallisen": 3, "turistit": 1, "tilan": 4, "monipuolisempi": 1, "suhtautuvina": 2, "voida": 17, "kunnioitukselle": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4hoidolla": 2, "ohjausta": 2, "sartren": 6, "amerikan": 1, "suoraan": 18, "moraalispykologisia": 1, "kuvattavista": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "oikealla": 2, "viran": 1, "27\u201338": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vien": 2, "liitto": 1, "twenty-first": 1, "diskurssissa": 1, "ristiriita": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "politiikkaa": 1, "tiet\u00e4misen": 2, "yhteiskunnallis-historiallinen": 1, "marginaalisista": 1, "alkuvaiheen": 1, "2014": 5, "m-r": 1, "sijasta": 1, "sosiobiologinen": 1, "haastattelututkimuksiin": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "chandos": 1, "emotionaalisia": 1, "teorioissa": 2, "edet\u00e4\u00e4n": 2, "6\u20137": 1, "pysyv\u00e4n": 1, "tutkimuksissa": 13, "l\u00e4htev\u00e4\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4": 26, "laudaturty\u00f6ni": 2, "religious": 2, "laskeva": 4, "liittyv\u00e4t": 25, "peilist\u00e4": 1, "erottaa": 20, "internal": 2, "olio": 3, "eksotason": 3, "l\u00e4hi\u00f6n": 1, "yhten\u00e4": 14, "new": 33, "toisinkin": 1, "arvovalinnoista": 1, "kasvamisen": 10, "kk": 1, "kasvattama": 1, "silfverberg": 2, "perheiss\u00e4": 4, "rotuennakkoluulot": 1, "omalta": 1, "selkeit\u00e4": 1, "voidaanko": 1, "mielivaltaiselle": 1, "muuttumattomaksi": 1, "kotia": 1, "tavoitteluksi": 1, "kahteen": 7, "1421997": 1, "oikeudenmukaisuusk\u00e4sityksen": 1, "moraalikeskusteluun": 1, "agressiivisuuden": 1, "hoitajaan": 1, "sillen": 1, "syntyneiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisvalmius": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misen": 1, "tiedostaa": 10, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksellinen": 1, "leikki": 1, "aulis": 1, "banduran": 2, "minuutensa": 1, "oppivelvollisuusik\u00e4iset": 1, "essentiaalinen": 1, "tapahtuma": 2, "normeja": 8, "kysymyksiss\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "systems": 2, "vuorovaikutustilanne": 2, "kapinoivan": 1, "tasavertaisuus": 2, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "miss\u00e4": 9, "kasvukent\u00e4n": 1, "urie": 10, "sosiaaliluokista": 1, "esimoraalisella": 1, "fundamentaaliontologiassaan": 1, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "psykoanalyyttiselle": 1, "viimeisin\u00e4": 1, "mahdoton": 2, "kutsuttujen": 1, "pelkk\u00e4n\u00e4": 2, "kausalismiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "ominaisuuksiin": 3, "yht\u00e4l\u00e4isin": 2, "luokkahuoneen": 1, "anonyymiin": 1, "merkityssuhde": 5, "aineenvaihdunta": 1, "otavan": 1, "rakasta": 1, "erilaisesta": 1, "todella": 5, "j\u00e4rvinen": 1, "v\u00e4linearvot": 4, "14\u201336": 1, "tajunnallisena": 2, "perustyyppein\u00e4": 1, "olemuspuolet": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomuksen": 7, "nuoremmat": 1, "linjauksesta": 1, "vaikuttajana": 1, "osoittaminen": 1, "kotiin": 2, "toteamaan": 2, "marxilaisen": 1, "kuulumattomille": 1, "tutkijat": 6, "needs": 1, "filosofiseen": 5, "rakennelmaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "sanakirjan": 1, "eetos": 1, "v-p": 1, "kirjata": 1, "valitaan": 1, "result": 2, "sons": 8, "talon": 4, "esitetty\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 1, "adult": 2, "synnynn\u00e4isest\u00e4": 1, "idulla": 1, "1960\u201370-luvulla": 1, "situaatioita": 1, "oppeineen": 1, "sopimusten": 1, "ilmentymi\u00e4": 1, "oppimisk\u00e4sitys": 3, "tied\u00e4mme": 7, "innoittajana": 1, "yleissivist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "muuttuessa": 1, "gelten": 1, "kasvatusoikeus": 1, "ulkoisia": 3, "ratkaisevan": 1, "tekij\u00f6ihin": 6, "maailmaksi": 1, "bj\u00f6rqvist": 1, "lis\u00e4\u00e4kin": 1, "berg": 1, "\u00e4lyk\u00e4s": 1, "esseess\u00e4": 1, "yksil\u00f6ityminen": 1, "yhdistyneet": 1, "vaativissa": 1, "struktuurien": 1, "pit\u00e4misen\u00e4": 1, "et\u00e4isyys": 1, "sosialisaatioteoriana": 1, "utilitaristinen": 1, "olevat": 6, "intuitionistien": 1, "kirjakas": 2, "sulautetaan": 1, "tullen": 1, "tradition": 4, "p\u00e4\u00e4mielenkiinto": 1, "\u00e4ly": 2, "aikaisessa": 1, "transendenttaalinen": 1, "sellaisena": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 5, "kohta": 2, "puuttumisen": 2, "hartmann": 5, "representations": 2, "spontaanimpi": 1, "uskon": 3, "rakkauden": 3, "k\u00e4sittein\u00e4": 1, "el\u00e4mismaailmaa": 2, "teoreettisesta": 1, "sanarivin": 1, "ainutlaatuinen": 2, "1225\u20131274": 1, "vastuup\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "arvonaan": 1, "perustava": 2, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "organisoitua": 1, "p\u00e4\u00e4semme": 1, "ilmaisun": 5, "tason": 10, "avaruudellinen": 1, "kasvusta": 5, "yhteis\u00f6keskeiset": 1, "merkitykselliseksi": 5, "tuntijaon": 3, "tieteen\u00e4": 5, "palvelujen": 2, "universal": 2, "eksistentiaalis-fenomenologisessa": 6, "kutsua": 6, "ihmisk\u00e4sitykselle": 3, "tarkastelija": 1, "eteenp\u00e4in": 11, "mahdollisuuksille": 2, "uskoi": 1, "vastaava": 2, "varhaislapsuudessa": 6, "opettajankoulutuslaitos": 9, "skoe": 1, "sis\u00e4": 2, "ep\u00e4virallisten": 1, "samastumisena": 1, "2020": 2, "ihmistyisi": 1, "manninen": 5, "vakiintuneet": 1, "sanojen": 4, "vaativat": 10, "antamalla": 2, "considerations": 1, "edelleen": 31, "moraalikehitystasot": 1, "constructing": 2, "psykologisen": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 6, "liebkind": 1, "varmistus": 1, "miehet": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 4, "kuitenkaan": 43, "oikeana": 1, "arvosanoja": 1, "suostumusta": 1, "liene": 1, "psykoterapiassa": 1, "laajalti": 1, "kansalaisuuden": 1, "arvona": 17, "omasta": 17, "purkautuvat": 1, "metodeja": 2, "valtiollinen": 1, "olemassaoloamme": 1, "aikaisempiin": 1, "heikkoa": 1, "kyse": 4, "kognitiiviset": 2, "holistic": 8, "sidotut": 2, "kategoriat": 1, "kasvatusfilosofista": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4iseen": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 8, "ethica": 1, "kapeana": 1, "yliluonnollinen": 2, "seitsem\u00e4nnen": 1, "kulttuurit": 3, "ryhmien": 4, "ubani": 1, "ehtojen": 3, "tiloista": 2, "tavoitteistoon": 1, "sulkeistetaan": 1, "listausj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "pohjasivat": 1, "kursseille": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ess\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "yksityisist\u00e4": 1, "velvollisuutensa": 2, "30\u201331": 3, "siveellinen": 2, "ehyt": 1, "innostanut": 1, "general": 1, "helkaman": 9, "s\u00e4\u00e4telee": 3, "muotoutuminen": 1, "tulevaisuutta": 3, "siveellisyys": 1, "arvioon": 2, "periaatteeseen": 2, "objekteista": 1, "opiskelu": 2, "geist": 1, "hyv\u00e4t": 5, "objektiksi(niiniluoto": 1, "tieteellinen": 3, "koskenut": 1, "kasvatettavasta": 1, "taideharrastuksista": 1, "tarkasteltaessa": 4, "puolta": 2, "olemasta": 1, "usa": 1, "anja": 1, "around": 1, "olo": 2, "kuvattaessa": 1, "muodostumisprosessia": 1, "randels": 1, "normikysymyksi\u00e4": 1, "poliittisia": 3, "perusopetus": 8, "subjektiobjekti": 1, "puntariin": 1, "kuulumaton": 1, "arvostusobjektit": 1, "ydinitseyden": 1, "perhepolitiikka": 2, "juha": 1, "perustavaa": 2, "toimintoihin": 2, "synty\u00e4": 5, "kerroksista": 1, "autetaan": 2, "pohdittaessa": 1, "tekstien": 1, "siet\u00e4minen": 1, "cg": 2, "ehtoja": 8, "judgment": 1, "kaupungissa": 2, "taustasta": 1, "vapautuminen": 2, "arvomaailmaltaan": 1, "should": 2, "\u201ci": 4, "paheita": 1, "kirjoa": 1, "1969": 8, "etsi\u00e4": 4, "eettisest\u00e4": 3, "olevasta": 3, "t\u00e4rkeys": 2, "liit\u00e4n": 2, "luontoaan": 2, "maailmasuhdettaan": 1, "j\u00e4rjestykseen": 5, "uhkakuvien": 1, "vuorovaikutustapahtuman": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 3, "olemiskyky": 1, "arvoluettelo": 1, "tarttui": 1, "aika-tekij\u00e4n": 1, "kulkurit": 1, "kyky\u00e4mme": 2, "6411": 1, "kuntien": 1, "tasapainoista": 1, "vaikeasti": 3, "ammattilaisen": 1, "aistein": 1, "arvopohjaa": 2, "tasapainon": 1, "kirjoituksia": 2, "piiriin": 7, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "merleau-pontylle": 2, "kiteytt\u00e4\u00e4kin": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4mme": 3, "perheisiin": 1, "analysoitiin": 1, "toward": 1, "koulutuksen": 19, "endangered": 1, "oleville": 2, "illinois": 2, "ajatella": 14, "sijaan": 13, "ovatko": 3, "l\u00e4hikehityksen": 1, "perspektiivin": 4, "varhaisen": 1, "luokituksia": 1, "japanissa": 4, "aihekokonaisuuksia": 2, "maailmankatsomukseksi": 2, "opetussuunnitelmissa": 10, "through": 3, "yhteiskuntamme": 5, "laskemme": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 2, "tekniseen": 1, "tyhjent\u00e4mist\u00e4": 1, "avautuvien": 1, "alakulttuurien": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "keskitty\u00e4": 1, "kehittyv\u00e4t": 9, "k\u00e4y": 11, "fenomenologiseen": 1, "uutena": 2, "seitsem\u00e4n": 3, "toimintaa": 47, "5\u00a7n": 1, "osalla": 1, "philippe": 1, "poistettiin": 1, "ontario": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 27, "todennut": 4, "yhteiskunnallis-historialliseksi": 1, "keskeisen": 4, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 4, "kohteiden": 2, "cc": 1, "ethican": 2, "children\u00b4s": 2, "itseisarvoja": 2, "ross": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "kysymyksen": 3, "elektrokemiallisena": 1, "sara": 2, "osia": 2, "sitoutumattomuuteen": 1, "kritiikist\u00e4": 2, "looking": 2, "6-vuotiaalla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 13, "spesifien": 1, "korrelaatteina": 3, "tiivist\u00e4en": 2, "vastuksien": 1, "n\u00e4\u00e4t\u00e4sen": 2, "kotkavirtaa": 1, "poissulkevia": 1, "ahlman": 2, "huonosti": 2, "urpo": 1, "palaudukaan": 1, "yleissivistykseen": 1, "puhutakaan": 1, "tekev\u00e4t": 4, "psyykett\u00e4": 2, "analytiikassa": 1, "erittelytaidon": 1, "arvotarkastelua": 1, "peheen": 1, "ilmaisee": 6, "kehitt\u00e4jin\u00e4": 1, "tuovat": 2, "p\u00e4tem\u00e4\u00e4n": 2, "maailmanlaajuisen": 1, "experiences": 2, "ihmisarvoa": 1, "hermoston": 1, "aikoi": 2, "assimiloituvat": 1, "180\u2013195": 1, "lapsineen": 1, "macro": 2, "arvoihin": 14, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "automaattisesti": 3, "samaksi": 2, "hellstr\u00f6mia": 1, "huolimatta": 4, "synnytystilanteessa": 1, "rehtorit": 1, "vaalimiseen": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 1, "sympatiana": 1, "katsannossa": 5, "kehitykselliset": 1, "loukkaannumme": 1, "jc": 1, "liukuvuia": 1, "varhaiseen": 1, "hoitajat": 1, "tyylin": 2, "tekemisist\u00e4": 1, "ominta": 1, "feministinen": 1, "mahdollisuuteensa": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "oikeudenmukaisuusrakennetta": 1, "kausaalisesti": 1, "empirical": 2, "susilapsia": 1, "katsomuksiin": 2, "132\u2013133": 1, "unohtaa": 2, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "kiteytyneen\u00e4": 1, "diltheyn": 1, "muuttamalla": 1, "philosophie": 2, "tuuli": 1, "kokeellisen": 1, "omatunnon": 2, "universaalisten": 2, "kehitystutkimuksena": 1, "erik": 1, "115\u2013144": 1, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "semantismi": 1, "2421995": 2, "empatiansa": 1, "keskustella": 3, "1221": 2, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi": 3, "johdettavissa": 1, "diskursiivinen": 2, "sitoutumista": 3, "ihanteita": 3, "rajoitettu": 2, "hermeneuttisen": 15, "ongelman": 1, "puuta": 1, "asiakirjat": 2, "stage": 1, "kohotettavan": 1, "luonnontieteisiin": 2, "sellainen": 1, "miten": 137, "esiintyvine": 1, "12\u201313": 2, "view": 8, "turner": 2, "merkitysfunktiot": 1, "7\u20139": 1, "uudistetaan": 1, "hyvyydess\u00e4": 1, "pyyhkii": 1, "ollessa": 7, "uudistusten": 1, "valinnassa": 2, "lastenoikeuksien": 3, "suoria": 1, "kasvutapahtuman": 1, "v\u00e4litty\u00e4": 1, "murtumisreaktio": 1, "chigago": 1, "roolit": 8, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4": 4, "anaalisuretraalisen": 1, "pojista": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "moraalitasoa": 2, "p\u00e4\u00e4teokset": 1, "1232": 2, "32\u201365": 1, "orientoituu": 2, "yksil\u00f6ille": 1, "altruisimia": 1, "sosiokulttuurinen": 1, "kulkenut": 1, "\u00e4lykkyyden": 3, "neurologinen": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "psyyke\u00e4": 1, "organisaatioita": 1, "ajatellessamme": 1, "syytet\u00e4\u00e4n": 1, "choices": 2, "kuljettavat": 1, "luento": 1, "1980-luvulla": 2, "n\u00e4k\u00f6alaton": 1, "ryhm\u00e4roolinsa": 1, "toimittanut": 2, "tilastaan": 1, "eron": 11, "maailmassaoloa": 1, "uskonnolliskatsomuksellisesta": 1, "yleistykset": 1, "aeropagus": 1, "eroa": 3, "tiedekunta": 6, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "carol": 4, "sosiologien": 1, "valtio-opin": 1, "jussi": 1, "ensisijaisuutta": 1, "muutoksessa": 3, "tarpeiden": 5, "liitti": 3, "institutionaalistuminen": 1, "semenoffia": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isyys": 2, "muodostaa": 20, "piii": 1, "hahmottamaan": 2, "periaatteena": 4, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 2, "tulkintakehyksen\u00e4ni": 1, "n\u00e4k\u00f6alattomuutta": 1, "vaihdella": 2, "analyysi": 3, "annetun": 4, "9\u201310-vuotiaista": 1, "tutkimisessa": 1, "kahlitsee": 2, "testamentin": 1, "sesti": 1, "banality": 1, "faktisuusperustaa": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 2, "arjen": 3, "erottavat": 1, "aivos\u00e4hk\u00f6mittaukset": 1, "ihminen": 108, "osallisuuden": 1, "puut": 1, "asuville": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "rationaalinen": 4, "tyyppi": 2, "l\u00f6ydy": 4, "tulkittavaa": 1, "motivaationaalisena": 1, "tarvitsemme": 7, "muuttuminen": 1, "samanarvoista": 1, "kadonneen": 1, "toimintatasona": 1, "totean": 1, "piirteist\u00e4": 2, "itsetuntoa": 6, "v\u00e4rri\u00e4": 1, "arvoarvostelmat": 2, "toimintaansa": 12, "tion": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "l\u00e4htien": 8, "edustavan": 1, "esiymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 2, "eletty": 1, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 4, "\u00e4itien": 4, "paradigman": 2, "vastakkainen": 2, "dialogisen": 10, "etusija": 1, "euroopassa": 2, "hukataan": 1, "sosialisaatiomalli": 1, "relationaalisen": 2, "pinnallisuus": 1, "olemisen": 63, "siveysopilliset": 1, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 1, "autonomisuus": 2, "vuonna": 7, "moraalisuus": 8, "25-vuotiaana": 1, "l\u00e4heisyytt\u00e4": 1, "mietit\u00e4": 1, "j\u00e4sentyminen": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 11, "todellisessa": 2, "ulkoa": 4, "luonnonl\u00e4heisyyden": 1, "vaara": 2, "intentionaalisuutta": 3, "yliajallisen": 1, "velvoitteista": 2, "rikkaaseen": 1, "imperatiivin": 2, "objektiivinen": 7, "lukuisten": 1, "naiset": 4, "psykoanalyyttisesta": 2, "teoriasta": 5, "johdonmukaisuuteen": 1, "teoreettisen": 2, "moninaisuudesta": 1, "ilmaisemiseen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kas": 1, "yhdisti": 1, "oppiainetta": 1, "tarkoittamisen": 1, "pohtimiseen": 1, "embodiment": 1, "attachment": 1, "syrj\u00e4\u00e4n": 1, "krohn": 10, "arvostelee": 6, "p\u00e4te\u00e4": 3, "kehityshyppy": 1, "muuttavat": 1, "sarakorpea": 1, "siirretty": 1, "vuorovaikutus": 28, "tavoitteiltaan": 1, "psyykkisell\u00e4": 3, "lauseet": 2, "synnytystilanne": 1, "vaikutusten": 1, "360\u2013369": 1, "ihmiselt\u00e4": 2, "joustavuus": 1, "pyrkimyksiss\u00e4": 1, "suffering": 1, "15\u201326": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisista": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "syntyy": 37, "soveltavaksi": 1, "kannattajista": 1, "vastavuoroisuus": 3, "yhdyskunnat": 1, "1993d": 2, "prosessin": 4, "itseisarvot": 9, "inter": 2, "toteutumina": 3, "accordance": 2, "peruskysymykseksi": 1, "kokonaisvaltaisesta": 1, "keston": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "roolinottokyvyn": 1, "etenev\u00e4ksi": 3, "ilmaisten": 1, "karakt\u00e4\u00e4rikasvatuksessa": 1, "essentiaan": 1, "tuleminen": 3, "n\u00e4k\u00f6kantoja": 1, "toisillakin": 1, "huomioivat": 3, "edustavat": 3, "persoonansa": 2, "vaaratilanteissa": 1, "kauppatavarana": 1, "78\u201379": 1, "harrastukset": 1, "heimoutunutta": 1, "temperamentti": 16, "omansa": 1, "self-identity": 1, "horisontin": 1, "muodon": 2, "moraalitieteeksi": 1, "universaalisen": 2, "eettisi\u00e4": 7, "elinolosuhteista": 1, "oleta": 1, "reports": 3, "keskeisiksi": 4, "v\u00e4lineellisen\u00e4": 1, "vaatimusta": 1, "hitaammin": 1, "vahvistuu": 1, "liittyminen": 1, "ideaalinen": 4, "yhteiskunnallisesta": 1, "asettumisen": 1, "toivoa": 3, "oppimistuloksena": 1, "rutanen": 1, "moraalikehitysteorioille": 1, "ep\u00e4tosi": 1, "koulumenestys": 1, "vai": 30, "min\u00e4minuus": 1, "ohjeet": 3, "avainsanat": 1, "viisivuotias": 1, "vahvistetaan": 1, "kanava": 2, "sosiaaliset": 14, "oikeat": 2, "193\u2013194": 1, "nousta": 3, "kuunnella": 2, "luonnos": 1, "el\u00e4tt\u00e4m\u00e4n": 1, "merleau-pontin": 1, "yksil\u00f6-sosioekologisessa": 1, "toimintayksik\u00f6ksi": 1, "aistikanavan": 1, "kaavioon": 2, "tunnetta": 3, "olemassaoloaan": 3, "\u201cwe": 1, "sosiaalisaatioteorian": 1, "nemon": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustieto": 3, "toistuvat": 1, "yhteis\u00f6": 10, "komponentteja": 2, "periaatteessa": 4, "oppiaineen": 3, "tosiasialauseisiin": 1, "temperamentille": 1, "kumpi": 1, "uusaristotelistiset": 1, "platonistiset": 1, "vastuulliseen": 3, "kreik": 1, "kuudetta": 1, "kirjoitetussa": 1, "turvallisuus": 4, "eksistentiaalisontologinen": 1, "hyv\u00e4luontoinen": 2, "tavoittelevat": 1, "2-6": 1, "ker\u00e4si": 1, "alakulttuureiksi": 2, "vahvistusta": 3, "oloa": 1, "yst\u00e4vyyssuhde": 1, "esiopetukseen": 2, "yhteis\u00f6siteet": 1, "syrjityksi": 1, "kiintett\u00e4": 1, "asettamiin": 1, "sielullisen": 1, "kunnioituksen": 2, "summatiivisella": 1, "noemaa": 1, "alkamaan": 3, "osin": 10, "uskontoonsa": 1, "molempia": 1, "taivaassa": 1, "toteutumissa": 1, "concepts": 4, "olemuskyky\u00e4": 1, "john": 8, "potmodernin": 1, "mallinsa": 1, "aikuisena": 2, "tyhmyyten\u00e4": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "relativistisen": 3, "faktinen": 1, "seksuaalisuuden": 1, "universaalinen": 1, "milloinkaan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 10, "ontologisesti": 3, "konstruktiivisen": 1, "affektiiviselle": 1, "kyky\u00e4\u00e4n": 2, "tuomas": 1, "luonnosta": 7, "makro": 5, "otettavan": 1, "mitattaviin": 2, "suomalaisuudesssa": 1, "samaistaminen": 1, "usein": 36, "erillist\u00e4": 1, "1967-1999": 1, "yksil\u00f6ekologisen": 1, "kuten": 76, "menetelm\u00e4llinen": 1, "greeno": 2, "maria": 3, "l\u00f6nnbergin": 1, "international": 1, "j\u00e4\u00e4": 24, "katsomuksellisissa": 1, "luonteesta": 1, "kumppanuus": 2, "parhaana": 2, "imee": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "oloissa": 1, "itseisarvomuodossaan": 2, "konstituoi": 2, "4\u20136-luokilla": 1, "aito": 2, "1236-2050": 1, "\u00e4lyllisen": 1, "my\u00f6h\u00e4inen": 1, "kostonhimo": 2, "preschool": 1, "normeista": 1, "pitemm\u00e4lle": 2, "tutustuttaa": 1, "aihe": 4, "tyylit": 1, "varmaan": 1, "k\u00e4sitteistettyn\u00e4": 1, "vitaaliaffekti": 2, "t\u00e4n\u00e4": 4, "vaikeutuu": 1, "luonnollisista": 1, "muuttunut": 2, "eettisenkasvatuksen": 1, "wd": 1, "valmistui": 2, "tiedostamismuotonsa": 1, "sosiomoraalisten": 1, "sub": 1, "moraalikasvatusta": 3, "hyveteorioiden": 1, "vuorovaikutustaitoja": 1, "sijalla": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksiss\u00e4": 2, "jostakin": 6, "arvopohjasta": 4, "kriteeri": 1, "sis\u00e4llytetty": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4kemyst\u00e4": 4, "\\n\\nthe": 1, "luvun": 3, "johnson": 2, "odottaa": 1, "arvotajunnan": 9, "kulttuurisidonnaista": 1, "hyv\u00e4k\u00e4sitteen": 1, "vallitsevan": 2, "sosialisaatioteorian": 14, "beck": 5, "k\u00e4sitett\u00e4": 22, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "omakohtaisille": 1, "ohella": 1, "organismin": 1, "ylitt\u00e4misen": 2, "leops": 1, "todellistuu": 5, "aloilta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 7, "kielletyn": 1, "leikkipaikka": 1, "pienenev\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4mpi": 1, "aivoalueiden": 1, "ihmisarvon": 5, "tasapainoisuutta": 1, "love": 2, "tieteellist\u00e4": 1, "syntyv\u00e4n": 2, "maksimoimaan": 1, "sosialisaation": 13, "tia": 1, "koululainen": 1, "koin": 4, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4t": 2, "puolimatka": 6, "universality": 1, "kasvatukseksi": 1, "oppimistuloksiin": 2, "l\u00e4hestymistapaansa": 1, "tavoitteelliseen": 1, "nousevat": 2, "11\u201324": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neisyys": 1, "reseach": 1, "luvan": 1, "kartuttamista": 1, "no": 6, "mukautumista": 1, "lis\u00e4tyn": 1, "tutkimustuloksina": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 4, "kaksosia": 1, "tutkivana": 1, "suhteellisuus": 4, "yst\u00e4v\u00e4t": 2, "varmaa": 1, "lepp\u00e4nen": 1, "kulki": 1, "kiihotus-laukeamiskokemuksen": 1, "joustoja": 1, "moraaliajattelua": 5, "seinsollen": 1, "ammatillinen": 1, "open": 4, "syntymiseen": 1, "tukevaksi": 1, "v\u00e4rri": 14, "james": 2, "t\u00e4ysivaltaiseen": 1, "formaali": 3, "ehdoista": 1, "satamme": 1, "biologista": 1, "tukemisessa": 4, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 1, "sanottuna": 2, "uskottavuutta": 1, "65\u201377": 1, "laatu": 4, "child\u00b4s": 8, "miekka": 1, "tuntemuksia": 3, "erotukseksi": 1, "liittyi": 4, "j\u00e4sennyksen": 1, "lyhenev\u00e4": 1, "eritt\u00e4in": 9, "ammattiin": 1, "pohdittu": 1, "panevat": 1, "vaeltaa": 1, "toisiaan": 8, "hohtoa": 1, "erinomaisen": 1, "erityty\u00e4": 1, "barnin": 2, "ep\u00e4miellytt\u00e4vyyden": 1, "situaatiota": 8, "muodostunut": 4, "begins": 2, "l\u00e4mpim\u00e4t": 1, "varsinaiseen": 1, "educational": 6, "individuaation": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "empiirinen": 7, "moraalikehitysteorian": 5, "hallinnollinen": 1, "luulivat": 1, "koe": 3, "valossa": 5, "teokset": 3, "kohtalo": 1, "treatment": 1, "toiveista": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 4, "mielelliseen": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4minen": 4, "arvotiedon": 9, "varustettujen": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "biologisena": 2, "laajaalaisia": 1, "vaatisi": 1, "subjektiiviseen": 3, "laaja-alaiseen": 2, "perustunteet": 1, "valmiiksi": 3, "esiin": 23, "tavoitelauseet": 3, "muodosteta": 1, "kutsumaan": 1, "itseisarvoiksi": 1, "rikkaudesta": 1, "kasva": 1, "katkon": 1, "merkitystilanteesta": 1, "arvomerkitykset": 1, "p\u00e4\u00e4ssytkin": 1, "kotihoidon": 3, "tutkitakaan": 1, "toteuttamalla": 1, "rauhala": 121, "tahtonsa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 19, "reform": 1, "aate": 1, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "voinut": 6, "totuudellisuus": 2, "porvoossa": 1, "prekonventionaalinen": 1, "ihmisolemusta": 1, "arvoluetteloiden": 1, "sivummalle": 2, "tilanteessa": 10, "erityi": 1, "oppimistyylins\u00e4": 1, "elinvuosinaan": 1, "paine": 1, "analyysinsa": 2, "aim": 2, "ep\u00e4itsekkyys": 1, "viisaasti": 1, "vastakohtina": 1, "metatason": 1, "aivotilassa": 1, "haasteita": 1, "critical": 4, "syyn\u00e4": 2, "spesifististen": 1, "buddha-luonto": 1, "tunneilmaisun": 2, "hyv\u00e4ntahtoisuus": 4, "chapel": 1, "transsendentiksi": 1, "tervett\u00e4": 5, "perusluonteista": 2, "existen": 1, "tiedostusten": 1, "ollenkaan": 1, "korkeammalta": 1, "vaatinut": 1, "valtiollisen": 1, "uskomus": 1, "tutkivat": 2, "moneutta": 3, "rotterdam": 1, "preskriptiivinen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 2, "muodostumista": 2, "kuuloisia": 1, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyyden": 1, "0\u20136-vuotiasta": 1, "ulkopuoliseen": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piiri": 10, "innostuksesta": 1, "periaatteen": 4, "keino": 2, "itseydeksi": 1, "totteleminen": 1, "ouluensis": 4, "omalakisina": 1, "auttaminen": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "kielifilosofian": 1, "tapaamisoikeudesta": 2, "kokee": 10, "primary": 1, "prager": 1, "sihvola": 4, "arvok\u00e4sitteen\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misyhteydet": 1, "sodan": 1, "syntym\u00e4st\u00e4": 3, "pysyvi\u00e4": 2, "deontologisista": 5, "kauhanen": 1, "osiin": 2, "mukautunut": 1, "hazel": 1, "toteutumana": 1, "mairistelijoiden": 1, "seurannut": 1, "laajennettu": 2, "syvent\u00e4miseen": 1, "pulkkinen": 5, "kykymme": 1, "ideologioista": 1, "ajatus": 6, "lapsemme": 1, "tavoitteista": 9, "siki\u00f6n": 1, "growth": 22, "vuosille": 1, "sielunel\u00e4m\u00e4": 1, "loogisesta": 1, "tuodaan": 3, "mietiskelev\u00e4ksi": 1, "hajottaa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4vien": 1, "pienentynyt": 1, "monia": 5, "puolustetaan": 1, "oppimalla": 1, "kehittely\u00e4": 1, "orientaation": 5, "syntyiv\u00e4t": 1, "siistin\u00e4": 1, "ennakkoedellytyksen": 1, "231\u2013242": 1, "heid\u00e4t": 1, "teoriaansa": 6, "jungin": 2, "lumo": 3, "annettavaa": 1, "kehityssuunnan": 1, "muiston": 1, "oppivelvollisuusik\u00e4isille": 1, "arvokaspedagogiikkaa": 1, "suihko": 1, "ajatellen": 10, "intellektuaalisen": 1, "ilmauksena": 1, "uneksimme": 2, "sovinnaiseen": 1, "aggressiivisissa": 1, "pohtiessaan": 1, "heihin": 1, "asiantilojen": 1, "widened": 2, "omastatunnosta": 1, "vuorosanoja": 1, "sukupuolisen": 2, "asioissa": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "luomisen": 1, "puhuta": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "moraalifilosofialle": 2, "rauno": 2, "joustavasti": 1, "moraalikasvatus": 3, "tiivistelm\u00e4n": 1, "gilliganin": 5, "merkitysanalyysi": 1, "alistaen": 1, "saavutetun": 1, "k\u00e4sitteelliseksi": 1, "vi": 1, "maailmanlaajuisten": 1, "toteutti": 2, "liite171": 1, "kohdatessa": 1, "esko": 1, "kumppanin": 1, "monikultturellista": 1, "vassa": 1, "realisoitunut": 1, "sattumanvaraista": 1, "situaatiosta": 1, "69\u201370": 1, "puuttuvat": 1, "jotain": 6, "k\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4": 1, "kohteeksi": 3, "katsomuskasvatusta": 1, "arvostuksista": 2, "myyry": 1, "informaalia": 1, "oppimistaidot": 1, "vauvalle": 1, "vaiheet": 6, "mainittuun": 1, "tulevaisuudesta": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "toisilla": 1, "kantaja": 7, "v\u00e4lineellisten": 1, "kavereiden": 4, "vaikuttavaksi": 1, "psyykkisyyden": 5, "arvio": 4, "v\u00e4it\u00f6skirja": 3, "kulkurin": 2, "ajattelemista": 3, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "crawford": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 3, "pysyvyytt\u00e4": 4, "kuvio": 11, "didaktiikkaa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismuoto": 2, "muotoutunut": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4nkin": 1, "ahokas": 2, "todellisuuden": 14, "asiasis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 1, "kasvatussosiologia": 1, "syntymiselle": 1, "tunnetila": 1, "tavoitteet": 20, "persoonuus": 4, "viiv\u00e4stetty": 1, "vaikuttanu": 1, "lehtinen": 2, "ensisijaista": 1, "kuorikerroksen": 1, "harjoittelemaan": 1, "ei-l\u00e4ntisist\u00e4": 1, "asiakirjasta": 1, "laskelmoidusti": 1, "tamperevastapaino": 2, "pride": 1, "suhdekokonaisuutena": 1, "valtav\u00e4est\u00f6n": 1, "intentiot": 2, "pohdiskelu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteiden": 1, "vallitsee": 4, "suuntaukselle": 1, "merkitysk\u00e4sitteell\u00e4": 1, "huomioiden": 5, "2005": 49, "lastensuojelulaki": 1, "katsovat": 7, "nuorten": 22, "t\u00f6rm\u00e4siv\u00e4t": 2, "perustalle": 1, "empirisen": 1, "rovaniemi": 4, "itsetarkoitus": 1, "tuu": 1, "itseisarvoluonteisia": 1, "oppiainesidonnaista": 1, "kertoivat": 1, "antamana": 1, "kristillist\u00e4": 1, "j\u00e4seniin": 1, "scientiae": 2, "kaavioissa": 1, "lassila": 4, "j\u00e4sent\u00e4minen": 1, "alueella": 8, "pedagoginen": 3, "kehittym\u00e4tt\u00f6mien": 1, "modusten": 1, "temperamenttipiirteet": 2, "olennainen": 3, "harrastusryhmien": 2, "metodia": 4, "intuitionisti": 3, "moraalitasot": 3, "vastuuseen": 5, "sosialisaatioteorialla": 3, "opittavaa": 1, "sense": 12, "naisilta": 1, "herneet": 1, "kiihdytt\u00e4v\u00e4t": 1, "juurista": 1, "perusyksik\u00f6ist\u00e4": 1, "sosiaalisiin": 3, "mallioppimisena": 1, "vastinetta": 1, "mielialojen": 1, "tiedostaminen": 3, "dialo": 1, "perustuvia": 2, "kasvaa": 29, "aikansa": 2, "havaitsemisessa": 1, "kausaatiosta": 1, "kuljettaa": 1, "yrit\u00e4mme": 2, "eksistoi": 3, "selitysvoimaisesti": 1, "ristiriitaisuudet": 1, "emotionaalisesti": 3, "ihmisyksil\u00f6": 2, "nopea": 1, "nikomakhoksen": 3, "egosentrismin": 1, "perusta": 11, "saattavat": 2, "molempien": 1, "holistinen": 10, "analysoimaton": 1, "suuntautuneisuus": 3, "dosentti": 3, "esteeksi": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 7, "k\u00e4sikirjoitukseni": 1, "alkuaikoina": 1, "autismi": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 5, "perusopetuksen": 61, "akti": 4, "mielikuvitus": 1, "kansainv\u00e4lisiin": 1, "toteuttamisesta": 1, "varhaiskasvatuspalveluja": 2, "charity": 1, "v\u00e4riin": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "kiintymyssuhteiden": 1, "faktoista": 1, "kunnioittava": 5, "suden": 3, "joukkoviestint\u00e4": 4, "1998": 49, "kokemuspiiri\u00e4ni": 1, "l\u00e4p\u00e4isyperiaatetta": 1, "nostamaan": 1, "vauvasta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmassa": 2, "osalta": 12, "korkeampia": 2, "suuntana": 1, "oppijana": 1, "suinkaan": 2, "vallitseekin": 1, "seuraavan": 3, "rooleihin": 1, "luetaan": 4, "velvollisuudentunteensa": 1, "sukupuolisuuteen": 1, "kaleva": 1, "varhain": 4, "suureksi": 3, "pohtimaan": 9, "l\u00e4ht\u00f6kohdilta": 1, "amatzonilla": 1, "yhdistyneiden": 1, "tiivistetysti": 1, "aihekohtainen": 1, "etal": 1, "neuvotella": 2, "punastumisena": 1, "person": 3, "sivu": 1, "useimmat": 2, "laatua": 6, "mukavia": 1, "kantaa": 8, "60\u201362": 1, "varhaiskasvatussuunnitelma": 4, "tasoilla": 3, "kulttuuriministeri\u00f6": 3, "palautteesta": 1, "korkein": 1, "kehit\u00e4": 1, "el\u00e4\u00e4": 11, "olemiseen": 11, "eksistentiaalis-fenomenologi-sessa": 1, "v\u00e4lineellistynyt": 1, "deontologisia": 1, "yhdyskunnilla": 1, "jy": 2, "h\u00e4m\u00e4rtym\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kyi": 5, "ilmenemiseen": 1, "satunnaisesti": 1, "12-vuotiaana": 2, "muodosteet": 2, "sukupuolisuus": 5, "keskeisiin": 1, "hallitseman": 1, "v\u00e4ltell\u00e4\u00e4n": 1, "ohjaavat": 16, "normalisointiin": 1, "tahdomme": 1, "keskusteluun": 3, "moraalikehitystason": 1, "kantin": 13, "tulivat": 1, "monipuolisesta": 1, "huolehtivat": 1, "liittymisen": 2, "roolinoton": 3, "turvallisen": 2, "psykoanalyyttisess\u00e4": 2, "pg": 1, "opintojakson": 1, "maailmanj\u00e4rjestys": 1, "irrotetaan": 1, "voimakkaasti": 19, "life": 3, "luonnehtia": 4, "varieties": 2, "kasvatuksena": 1, "apuna": 2, "ajalliset": 1, "aristotelian": 1, "vaivaamaan": 2, "turvallisuus(schwartz": 1, "viimeisen": 1, "l\u00e4himm\u00e4ist\u00e4": 1, "pit\u00e4mien": 1, "moneuteen": 1, "76\u201378": 1, "autististen": 1, "henkisin\u00e4": 1, "tarkasti": 5, "kokonaisena": 4, "positivistista": 1, "sijoittamiselle": 1, "tarpeellisuutta": 1, "al": 37, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "rohkaistaan": 2, "muokkasin": 1, "kognitiivisena": 4, "kokemis": 1, "prosesseina": 4, "tuollaisia": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 1, "selke\u00e4t": 1, "tapahtuvalle": 1, "havainnoinut": 1, "esiopetus": 4, "yliopisto": 30, "pirstaleisuus": 1, "kokemusmaailman": 1, "manipuloida": 1, "edellytti": 2, "vahvistaminen": 1, "regressio": 1, "arvo": 54, "tyni": 2, "ei-aineellista": 1, "syli\u00e4": 1, "verkostoja": 1, "k\u00e4sitteenmuodostusprosessin": 1, "ruumiinfenomenologia": 1, "omaehtoiseen": 2, "totuuksiin": 2, "saasteet": 1, "kokonaan": 4, "pit\u00e4misest\u00e4": 1, "valmistellaan": 1, "keltikangas-j\u00e4rvinen": 12, "tietojenk\u00e4sittelymuodoksi": 1, "mosaiikki": 1, "782012": 1, "todentumisestaan": 1, "components": 3, "katkelmallisesti": 4, "mesotasolla": 1, "laatii": 1, "kirkkomme": 1, "kuulutaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 7, "ortodoksisuuden": 1, "alitajunnan": 1, "katsomuksellisiin": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 13, "v\u00e4lisiss\u00e4": 2, "muunnella": 1, "identiteettity\u00f6": 1, "taipuvaiset": 1, "osaamisensa": 1, "1831-1933": 1, "kusch": 4, "tulkittuna": 25, "verkostoksi": 1, "opiskelija": 2, "takala": 2, "official": 4, "barni": 1, "valtion": 7, "puolison": 1, "tunnustuksettoman": 1, "pelottava": 1, "v\u00e4itteess\u00e4": 1, "arvomaailman": 7, "vastavuoroisuutena": 1, "aistivana": 1, "arvop\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "ajatteluun": 25, "\u00e4\u00e4rip\u00e4it\u00e4": 1, "asioille": 2, "tasapainottaa": 1, "situated": 1, "moraaliarvio": 1, "harrastuksena": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "funk": 1, "tavoiteltua": 1, "vastasyntyneen": 4, "asiana": 2, "valmistavana": 1, "dill": 1, "takia": 6, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 2, "moraalittoman": 1, "looginen": 2, "kuvitella": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 6, "affektiiviseksi": 2, "suru": 1, "vapaammaksi": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "tyylist\u00e4\u00e4n": 1, "durkheimin": 2, "porvoo": 10, "tunnistamisen": 2, "painottavana": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemisest\u00e4": 1, "kokevalle": 1, "saavutetaan": 9, "riippumaton": 2, "mittaustapaa": 2, "referenssit": 1, "keski": 1, "kehityksellinen": 2, "liittiv\u00e4t": 1, "rakennetekij\u00f6ihin": 1, "otoksen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 2, "aikaansaamat": 1, "mielellisi\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4": 2, "teollistumisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 1, "vuorovaikutussuhteen": 2, "olohuoneisiin": 1, "k\u00e4skyjen": 1, "hypoteesin": 1, "sitoutuminen": 1, "pyrin": 2, "14\u00a7": 1, "konstruoinnin": 1, "oyn": 1, "nostaneet": 3, "vastuukykyiseen": 4, "tunteensa": 2, "kaikilla": 7, "todentamatta": 1, "v\u00e4lineellisiin": 1, "perustaa": 9, "opetussuunnitelmaty\u00f6": 1, "perinteisi\u00e4": 2, "intuitionismin": 1, "sanoa": 5, "synteesist\u00e4": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 3, "perusopetuslain": 7, "uskonnollisen": 4, "22\u201348": 1, "kant": 18, "kasvavalle": 1, "rendezvous": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "liity": 1, "108sta": 1, "ottavia": 1, "yleissivistyksen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4": 1, "\u00e4rsykkeen": 1, "kertynyt": 2, "tynnyriss\u00e4": 1, "moninainen": 1, "sivuuttaa": 1, "jonka": 70, "torjuttu": 1, "isien": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "their": 4, "kuvatun": 1, "mielihyv\u00e4n": 1, "vuorovaikutussuhde": 1, "intuitionismi": 1, "publication": 1, "ulkop\u00e4in": 1, "aivoista": 1, "vahvempi": 1, "asettaja": 1, "kokemuspohjaa": 1, "huoltajien": 13, "kohdistu": 1, "informaatio": 1, "vaikuttamaan": 3, "teet": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "vries": 1, "suhteisiin": 3, "perheiden": 5, "puolustavat": 2, "itseisarvoissa": 1, "s\u00e4\u00e4detty": 1, "miksi": 18, "arvoinen": 1, "asetetaan": 10, "eri(vygotski": 1, "traditionaalisuus\u2013modernius": 1, "kulttuuriv\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 1, "varhaisessa": 2, "nykytutkimus": 1, "perimm\u00e4ist\u00e4": 2, "menetelm\u00e4st\u00e4": 2, "puhuukin": 1, "avaukset": 1, "psykoanalyyttiset": 2, "annetaan": 9, "syntyneen": 4, "mitwelt": 1, "kansankirkkoa": 1, "kaavio": 3, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "kulttuuriperinne": 1, "sanan": 3, "osiltaan": 1, "ammatilliseen": 2, "peleineen": 1, "1894": 1, "tahdottu": 2, "brabeck": 1, "tunnistus": 1, "energiaa": 1, "tutkivista": 1, "viitekehykseen": 1, "salomaan": 2, "kymmeneen": 2, "human": 19, "liitt\u00e4\u00e4": 11, "moraalip\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "kulttuurimme": 4, "kunnioittaa": 1, "aloittelevana": 1, "toimintakulttuurissa": 1, "perheell\u00e4": 3, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 9, "persoonan": 195, "opettajankouluttajana": 4, "erittelem\u00e4\u00e4n": 2, "tulisikin": 1, "psyykkis-henkist\u00e4": 1, "216\u2013236": 2, "vastemenetelm\u00e4ll\u00e4": 2, "oppikirjojoissa": 1, "ideologia": 1, "perhemuodosta": 1, "soveltaminen": 1, "syvent\u00e4mist\u00e4": 1, "toimintatapoja": 3, "v\u00e4itteilt\u00e4": 1, "reaalistumisehtojen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 9, "olemuspuoli": 3, "paradoksi": 1, "tukema": 1, "katujen": 1, "taidot": 20, "lapsella": 12, "teki": 5, "suuntaamaan": 2, "olevainen": 1, "vakaumusten": 1, "ajatteluani": 1, "aloittivat": 1, "naisiin": 1, "moraalisilla": 3, "nuoruusi\u00e4n": 1, "lempimummu": 1, "toiminnassa": 12, "tekiv\u00e4t": 1, "kansalaisuus": 1, "kumonnut": 1, "monimuotoisempana": 1, "hyviin": 4, "oppilaalle": 3, "rehellisyyden": 1, "kahta": 2, "tukimusta": 1, "harrastusryhm\u00e4n": 1, "jatkaa": 3, "tunnettu": 1, "foucault\u00b4n": 1, "selke\u00e4n": 1, "vol": 20, "ilmensiv\u00e4t": 2, "mielien": 4, "kiinte\u00e4t": 1, "ontologis-eksistentiaalisesti": 1, "rajoittuneesti": 1, "arvoj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "hallitseminen": 1, "subjective": 2, "t\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "ajattelu": 44, "arete": 1, "sain": 1, "2181998630": 1, "tie": 1, "ongelmaan": 5, "nussbaum": 2, "jotka": 112, "kuuluvaksi": 6, "l\u00e4hestymistavat": 2, "vallan": 5, "motivaatioseminaari": 1, "ihmettelyyn": 2, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "deweyn": 2, "sijaisperheiss\u00e4": 1, "psyykkeeseen": 1, "irtoavalle": 1, "saarj\u00e4rvi": 1, "uskontonsa": 2, "ominaisuuksista": 3, "tietous": 1, "toimintakyvyn": 1, "tuella": 3, "itsetuntonsa": 1, "vaatiiko": 1, "vaistonvaraista": 1, "penn": 3, "kauemmaksi": 1, "painottuivat": 1, "yhteisten": 1, "arvostusharhojen": 1, "maita": 1, "filosofisesta": 2, "eriarvoa": 1, "leikittely": 1, "mystiikkaa": 2, "autonomisesti": 1, "puolitoistavuotiaan": 1, "selitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "huomasin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "ihmistutkimuksessa": 4, "aivovauriopotilaita": 1, "7422": 2, "teoksi": 1, "ammattiurille": 1, "vanhemmuus": 1, "liisa": 1, "t\u00e4ll\u00e4inen": 1, "muuttuisi": 1, "valheen": 1, "mittausten": 1, "merkitysteoreettisen": 1, "kriittiseksi": 1, "opimme": 1, "tutkinut": 4, "turunen": 2, "toisessa": 4, "kriittisiksi": 1, "avara": 1, "puhumista": 1, "tapahtumassa": 1, "sovitaan": 1, "sopii": 4, "opetussuunnitelmassaan": 1, "v\u00e4hentynyt": 1, "synaptisten": 1, "rakentuvien": 1, "tussuunnitelman": 1, "paras": 1, "identiteetti": 4, "noemalle": 1, "merkityksill\u00e4": 2, "etenev\u00e4t": 1, "k\u00e4sitteelle": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neisyyden": 1, "esiops": 3, "prentice-hall": 1, "actions": 2, "el\u00e4m\u00e4mme": 2, "oleminen": 35, "ilmaisuissa": 1, "kuluttamisen": 1, "\u201cv\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "tajuton": 1, "taivaanrannan": 1, "symbolifunktiota": 1, "avio": 2, "j\u00e4iv\u00e4t": 3, "antamaa": 1, "jp": 2, "yliluonnollisesta": 1, "tyhjyys": 1, "33\u201334": 1, "alettiin": 2, "kyky": 27, "antropologiasta": 1, "ihmistutkimuksen": 1, "avaruudesta": 2, "kehittyv\u00e4n\u00e4": 3, "oppimaan": 2, "v\u00e4littyy": 2, "asteikolla": 1, "sis\u00e4iseksi": 1, "saattamisen": 1, "osata": 1, "nautintoa": 1, "pedagogiikasta": 1, "luota": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "ep\u00e4uskonnollinen": 1, "motivaation": 1, "196\u2013199": 1, "edellyt\u00e4": 3, "yksil\u00f6llinen": 8, "wellman": 1, "valinnat": 7, "viimeistelyst\u00e4": 1, "omalla": 5, "keskustelee": 1, "uskonto": 3, "mukautua": 1, "pitikin": 1, "odottamista": 2, "kasvatusperinne": 2, "piiloopetussuunnitelman": 1, "tarkempi": 2, "motivoiva": 1, "press": 33, "merkitys-tarkoite": 1, "aistimaan": 2, "vaiheeseen": 13, "tehoa": 1, "esill\u00e4": 15, "ryhm\u00e4harjoitusmenetelmien": 1, "kunnioittaen": 3, "min\u00e4kuvan": 5, "perimm\u00e4isen": 1, "tehtyj\u00e4": 2, "zee": 1, "konstituoimiseen": 1, "tavoitteisiinsa": 1, "sukupuolitetun": 1, "opetusty\u00f6n": 1, "tarkasteluyhteyksist\u00e4": 1, "reaktioita": 1, "korostamisessa": 1, "koului\u00e4st\u00e4": 1, "tietoa": 47, "ts": 4, "sitovan": 1, "tukiverkko": 1, "to": 19, "triangulaation": 1, "symbolista": 1, "roolinottoon": 2, "avartamista": 2, "appropriating": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lle": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 1, "korvaa": 2, "puu": 1, "hedonisia": 2, "pystyy": 22, "sin\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "tasosta": 1, "kognitiivis-kehitykselliseen": 1, "tarkastelee": 25, "t\u00e4ten": 1, "todellinen": 2, "el\u00e4inlajeilla": 1, "tammer-paino": 10, "oraalisen": 1, "oikeutettuja": 3, "70\u201371": 1, "yl\u00e4puolella": 4, "huomioidaan": 9, "muuttuuko": 1, "olemukseen": 1, "laajimmalle": 1, "perustein": 3, "suvullisuus": 1, "oikeasta": 3, "ansiokkaasti": 3, "laspen": 1, "lautakunnassa": 1, "haasteiksi": 1, "120\u2013121": 1, "vuorovaikutustilanteisiin": 1, "subjektiivisessa": 3, "piirteiden": 1, "suomalaislapsista": 1, "49\u201351": 1, "uskonnollisuudessa": 1, "samastumista": 1, "lukiokoulutukseen": 3, "differend": 1, "oikean": 19, "asettuvat": 1, "el\u00e4inmaailman": 1, "valmiuksien": 1, "psykoanalyysiin": 1, "erot": 7, "langettava": 1, "putnam": 1, "3\u00a7": 1, "is\u00e4ni": 1, "\u00e4idin": 10, "k\u00e4site": 45, "moraalip\u00e4\u00e4ttelyt": 1, "kyll\u00e4kin": 4, "tulossaan": 1, "hetken\u00e4": 1, "ylt\u00e4\u00e4kseen": 1, "1994": 53, "sidonnaisena": 2, "eds": 18, "samat": 9, "k\u00e4sikirjat": 2, "piirin": 1, "rules": 3, "arvostetaan": 2, "26\u201327": 2, "maailmankatsomuksellisia": 1, "inhimillisen": 9, "tutkimaan": 1, "arvostuksesta": 1, "motiivit": 1, "183\u2013188": 1, "ahlston": 1, "relativistiset": 1, "sensomotorisen": 1, "tatutkimuksena": 1, "liittynyt": 2, "normeilla": 1, "tehty\u00e4": 2, "8\u201310": 1, "t\u00e4yden": 2, "replasement": 1, "maissa": 5, "malleja": 4, "l\u00e4henev\u00e4t": 1, "syntyn\u00e4": 1, "sukupuolittavista": 1, "sf\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "kiteytyksess\u00e4": 2, "kallioinen": 1, "siljander": 13, "yhten\u00e4isyys": 1, "toiminnoissa": 1, "tarvitsee": 8, "vertaili": 1, "aristotelen": 15, "aiemmassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4ns\u00e4": 1, "sukupuolinen": 1, "kirjassa": 1, "ylimin\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6it\u00e4": 1, "lapselleen": 1, "lazarus": 1, "teksti": 3, "liitet\u00e4\u00e4n": 11, "j\u00e4ljittely": 3, "maailmakatsomuksessa": 1, "toisistaan": 11, "kyseenalaista": 1, "kokemuksellisuutena": 1, "l\u00f6ytymiseen": 1, "182016": 3, "ihmisel\u00e4m\u00e4n": 1, "kreikkalaisen": 1, "tiet\u00e4myksemme": 1, "mieles": 1, "perustuvaa": 6, "psykososiaalinen": 1, "kasvojen": 1, "lis\u00e4tty": 1, "piaget": 19, "laajennettua": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "viitatessaan": 1, "ihmisoikeuksia": 2, "ulottuvuutta": 3, "merleaypontylle": 1, "holistisessa": 3, "documents": 4, "kolumni": 1, "harrastusten": 4, "fysiologisen": 2, "omissa": 3, "henkisille": 2, "well": 2, "kasvatustieteiden": 7, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4": 1, "ehdot": 6, "moorelle": 2, "turhaa": 1, "v\u00e4kivaltaan": 1, "stages": 5, "kaksijakoinen": 1, "kasvastustiede": 1, "275\u2013302": 1, "opetettava": 1, "kasvattajille": 1, "todellisen": 8, "vanhempaa": 1, "sosiaaliselle": 1, "katseltuina": 1, "power": 1, "vertaamalla": 1, "j\u00e4lkimodernin": 11, "rakentuva": 1, "post": 1, "ekologisella": 3, "self-agency": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 5, "kuvailu": 1, "korkeammalla": 3, "apodiktiseksi": 2, "useita": 3, "yksitt\u00e4inen": 4, "h\u00e4pe\u00e4": 8, "asiatilan": 1, "vapautua": 1, "laa": 1, "1970\u20131990-luvulla": 1, "using": 2, "tieteenalan": 1, "luonnontieteiden": 1, "antropologiaansa": 1, "huolta": 3, "eh": 1, "yhteis\u00f6n\u00e4": 1, "saavuttaa": 7, "konstruoi": 1, "pohjoismaissa": 3, "201\u2013214": 1, "syntyneit\u00e4": 1, "luonnon": 9, "psykologiseen": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 47, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "puplishers": 1, "cambridge": 10, "suhtautumista": 2, "erilaisille": 1, "tekij\u00e4t": 16, "sijoituspaikka": 1, "isovanhemmat": 2, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suvaitsevaiseksi": 1, "konstituoivat": 1, "siivitt\u00e4\u00e4": 1, "juntunen": 19, "useammin": 1, "karaktaarikasvatus": 2, "ym": 2, "vanhemmista": 3, "kolmatta": 1, "liitett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "konkreetiksi": 1, "ajattelevan": 1, "taipumuksia": 1, "aiheuttava": 1, "ontologisessa": 1, "become": 2, "yksil\u00f6\u2013yhteis\u00f6": 1, "tunnistaminenitsehillint\u00e4": 1, "yst\u00e4viens\u00e4": 1, "pieni": 4, "maailmankatsomuksen": 7, "intuitioon": 1, "eritasoisina": 1, "vaihetta": 6, "luckman": 3, "erillisell\u00e4": 1, "kansakuntamme": 1, "resonanssista": 1, "omaantuntoon": 1, "226\u2013227": 2, "ideaaleja": 8, "intersubjektiivisessa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6jens\u00e4": 1, "olemisellamme": 1, "asemaansa": 1, "1991": 21, "instituutioitten": 1, "tapahtumien": 1, "asetettavat": 1, "todistamatta": 1, "tilanteen": 7, "ehtoja\u2026": 1, "jaakon": 1, "how": 3, "arvotunteen": 1, "kohteina": 1, "psyykkisen": 14, "pahana": 2, "perttula": 3, "turvallisuuteen": 1, "bj": 1, "seksuaalista": 2, "objectivity": 1, "sivistyneiksi": 2, "avoimuus": 2, "kurinalaistamiseen": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "relativismiksi": 1, "kuvausta": 1, "tiedot": 2, "maut": 1, "joilla": 13, "kasvatustapahtumaa": 2, "pysty\u00e4": 6, "ainutkertaisuuden": 1, "freedom": 2, "liehu": 1, "lastentarhanopettajien": 1, "vastuullisuuden": 2, "el\u00e4myksellisyyten\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "pyrkisiv\u00e4t": 1, "voitetaan": 1, "13\u201314-vuotiaista": 1, "ohjaamia": 1, "maailmansodan": 3, "monitieteinen": 1, "monde": 1, "olisi": 30, "l\u00e4hestymistapansa": 1, "avautumisen": 1, "eino": 3, "valmisteluun": 2, "laita": 1, "pohjautuvan": 2, "heijastuvat": 1, "maailmakuva": 9, "maallistuminen": 1, "teologiaa": 1, "itsetiedostaminen": 1, "logiikkaa": 3, "kykyyn": 1, "psyykkisilt\u00e4": 1, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "verbalismi": 1, "silt\u00e4": 2, "joko": 22, "synnyt\u00e4\u00e4n": 2, "kahdesta": 4, "perinteest\u00e4": 1, "aktin": 5, "suorempi": 1, "realistinen": 2, "\\n\\nvanha": 1, "tieteenaloilla": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "palvelukseen": 1, "kulttuurellista": 2, "lismin": 1, "problem": 2, "gewirtz": 5, "haren": 1, "narratiivisessa": 1, "min\u00e4k\u00e4sitystutkija": 1, "predictors": 1, "opettajuus": 1, "noemoja": 1, "kattavassa": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "aloin": 1, "kymment\u00e4": 1, "auttamiseen": 1, "ollessaan": 3, "omaksua": 2, "scientific": 1, "klassisen": 1, "mitk\u00e4\u00e4n": 1, "kehittymisest\u00e4": 7, "monisukupuolinen": 1, "arvofilosofiaa": 11, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "vie": 1, "vastoin": 3, "valinnoista": 8, "luonnollisena": 2, "situationaalisuuteen": 1, "moraaliarvoja": 2, "perustuvaan": 1, "ko": 1, "harjoituksin": 1, "vuosiluokilla": 1, "kypsyyden": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 13, "rich": 1, "kiitos": 2, "aikana": 28, "diginatiivien": 1, "kuuluvina": 1, "ruumiillisuus": 1, "jo11-12-vuotiaina": 1, "didaktiikan": 3, "perusosaset": 1, "frager": 1, "tilanteet": 3, "\u00e4lylliset": 3, "savolainen": 1, "j\u00e4lkikonventionaalinen": 1, "vuosilta": 1, "avoimessa": 1, "kasvatustieteelle": 4, "kasvanut": 3, "l\u00e4hestymistapojemme": 1, "hyvinkin": 1, "tukemista": 1, "2007b": 1, "psyykkishenkinen": 1, "3\u00a7n": 1, "lebenswelt": 2, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 4, "massachusetts": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 14, "alkaessa": 1, "rakentamiseen": 2, "abstrahointi": 1, "philosophy": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 6, "teksti\u00e4": 1, "logiikan": 4, "olennaisempaa": 1, "v\u00e4linearvoissa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "modernisoitumiskehityst\u00e4": 1, "itsen\u00e4iseksi": 3, "varkauden": 1, "rakenteeltaan": 1, "koulujen": 9, "kohtaamat": 1, "kasvatusk\u00e4sityksen": 1, "miehiss\u00e4": 1, "noemaattisia": 1, "opetettavat": 2, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 27, "paluu": 2, "tiedostettuja": 1, "filosofisena": 2, "valittuja": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "handbook": 10, "todellisuuteen": 12, "avoimeen": 1, "195\u2013213": 1, "ohjaavaa": 2, "auttaisiko": 1, "koskaan": 13, "kimus": 1, "kietoutuva": 1, "ulkoisena": 1, "kaltaiseksi": 2, "tutka": 2, "maailmank\u00e4sityst\u00e4": 1, "nykyisyys": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 11, "kunnat": 3, "alkuna": 2, "ominaisuuksilla": 2, "saavuttaminen": 5, "savonlinnan": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "helpompi": 2, "kannattaa": 1, "hintikka": 5, "lis\u00e4ttiin": 1, "suunnittelemme": 1, "menetelm\u00e4": 3, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 8, "muutokset": 8, "sosiaalisten": 1, "poutiaisen": 2, "hyvi\u00e4": 3, "varsin": 3, "tilanteella": 1, "h\u00e4pe\u00e4etiikka": 2, "el\u00e4m\u00e4n": 60, "psychology": 11, "noemoita": 1, "hyvist\u00e4": 1, "olemassaolostaan": 2, "vauvoissa": 1, "jakamiseen": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 3, "kolmelle": 3, "v\u00e4liset": 4, "if": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 5, "oppii": 22, "joukkoviestimien": 8, "mittapuuksi": 2, "yhdistett\u00e4viss\u00e4": 1, "opettajankoulutuslaitokseen": 1, "esseit\u00e4": 1, "arvointegraatiomallit": 2, "sciences": 1, "pahuutta": 2, "vertaisryhmiss\u00e4": 1, "yksinkertaistetusti": 1, "merkin": 2, "voimakkaammin": 8, "tutkimusta": 8, "frontaalialueet": 1, "erilaisuutta": 4, "quality": 1, "toimintakentt\u00e4\u00e4": 1, "leikeiss\u00e4\u00e4n": 1, "onkin": 18, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "vygostki": 1, "tietyill\u00e4": 2, "syvint\u00e4": 1, "muille": 3, "pd": 1, "apinoilla": 1, "kuvastaa": 4, "v\u00e4istynyt": 1, "kehofilosofian": 1, "suunta": 3, "kannustavaa": 1, "aistii": 1, "suorittamiani": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyysmerkki\u00e4": 1, "humanistisyhteiskunnallisiin": 1, "ulkoasis\u00e4lle": 1, "juvenes": 1, "hyv\u00e4-k\u00e4sitteen": 1, "laajennan": 1, "painopisteen": 1, "kiinnostus": 1, "vastakkaisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 4, "tien\u00e4": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 4, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "olioista": 2, "mikro": 11, "mummojani": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "tunteet": 31, "ideologisista": 1, "harvinaisia": 1, "469\u2013492": 1, "ylimin\u00e4n": 1, "niist\u00e4": 27, "yhteis\u00f6ihin": 2, "\u00e4idit": 2, "lapsuutta": 3, "n\u00e4htiin": 1, "tarkoitusperiin": 1, "muulle": 1, "arvoista": 9, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisuuksien": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "university": 22, "suhtautumisena": 1, "kipua": 2, "puhutussa": 1, "osakeyhti\u00f6": 2, "tuntijakoon": 2, "kultuureissa": 1, "pedagogigal": 1, "ihmisarvo": 1, "ydin": 3, "asetettu": 2, "korvasivat": 1, "joille": 2, "esiymm\u00e4rrykseksi": 1, "kaikkea": 4, "harvempien": 1, "erityisesti": 13, "kouluissamme": 1, "brunerin": 1, "symposiumi": 1, "aikuisuutta": 1, "tajuttomasta": 1, "valmis": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 3, "ihanne": 2, "aristoteles": 8, "infancytutkimusta": 1, "luonteenomaista": 1, "oppimis": 1, "etwas": 1, "taitteeseen": 1, "kirkkokuntaan": 2, "edellytys": 2, "princeton": 2, "tuoneet": 1, "pys\u00e4htynyt": 1, "oidipaalivaiheen": 1, "hallittavia": 1, "asiaa": 9, "suhteellisessa": 1, "hegeliin": 2, "lajiolentona": 1, "platonisen": 1, "2016": 1, "moraalilakien": 3, "mielens\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "eksistensissa": 1, "vakiintunut": 1, "kehossa": 3, "ratkoessaan": 1, "universalointiin": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "huolehtiva": 2, "jussilalle": 2, "sage": 6, "tekemisest\u00e4": 1, "huolehditaan": 3, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 2, "loukataan": 1, "tuote(durkheim": 1, "huomioineen": 1, "arvopluralismia": 1, "s\u00e4": 1, "nousee": 21, "1951": 5, "h\u00e4rk\u00f6nen": 9, "wojtyla": 1, "torvelainen": 1, "kehityskauteen": 1, "tunnemoraalin": 4, "moraalioppinsa": 1, "vaateena": 1, "kokemisesta": 2, "varhaisuus": 1, "jukka": 1, "initiaatioriitit": 1, "diskursiivista": 2, "lerner": 1, "vauvalla": 2, "aineksista": 1, "opiskelijoissa": 1, "esiintymiin": 1, "l\u00e4heiskasvattajat": 1, "auktoriteetti": 3, "merkityksett\u00f6m\u00e4n": 1, "tunteissa": 1, "intentionaalittomana": 1, "merkityksiin": 8, "korkiakangas": 2, "avioero": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 2, "31\u201341": 1, "tietoisuuden": 14, "kokonaiskuvaa": 1, "empiirisell\u00e4": 1, "luetteloita": 1, "vuorovaikuttaa": 3, "tilanteisiin": 4, "an": 11, "ilmi\u00f6": 7, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 4, "personalismiin": 1, "ehto": 5, "koulusta": 1, "genitaalinen": 1, "todettiin": 3, "aristoteleen": 3, "cj": 1, "tarkoitetaan": 16, "luomista": 1, "positiivisesti": 1, "creates": 2, "kulturalistinen": 1, "which": 4, "jaetuksi": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 2, "ehdolliset": 1, "varhaislapsuuden": 4, "empiirisesti": 5, "vaivoja": 1, "ajattelukyvylle": 1, "kokemuslaadut": 2, "moraaliasetelmat": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "todellista": 3, "edistett\u00e4v\u00e4": 1, "lapsiryhm\u00e4t": 2, "oikeudenmukaisuusteoria": 1, "s\u00e4hk\u00f6iset": 1, "sellaisiksi": 1, "vaatimukset": 4, "intentionaalisuutensa": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 4, "etnist\u00e4": 1, "suunnitelmallista": 2, "becoming": 2, "materiaalinen": 1, "oppimisprosessia": 1, "heitettyin\u00e4": 1, "ihmisiksi": 4, "v\u00e4h\u00e4isess\u00e4": 1, "taavi": 1, "muussa": 1, "at": 12, "systeemist\u00e4": 1, "oikein": 27, "tieto-opillinen": 1, "arveluttavaksi": 1, "tuntee": 9, "moraalikehitysteoriansa": 1, "lainassa": 1, "luonnonolento": 1, "arvopohjalle": 1, "merkitysteoria": 1, "rl": 1, "sess\u00e4": 2, "totuusarvoa": 1, "yksen\u00e4": 1, "orgaaninen": 6, "virtue": 6, "annales": 1, "periaatteitaan": 1, "j\u00e4rjestyksen": 8, "dvelopment": 1, "tool": 1, "art-ohjelmana": 1, "erotetaan": 3, "candeen": 4, "velvollisuuteen": 1, "merkitysrakenteet": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4": 1, "kaaokseen": 1, "alttiimpia": 1, "modernisaatio": 1, "philosophical": 7, "selvitt\u00e4nyt": 1, "sanallisen": 1, "liike": 3, "p\u00e4\u00e4ttelyst\u00e4": 1, "tarkkaan": 2, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "institutionalized": 1, "artefaktien": 1, "rikastuu": 1, "san": 2, "osoittama": 2, "hierarkkisesti": 1, "tulevaisuuteensa": 1, "huollon": 1, "psyykkiselle": 2, "biologinen": 9, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 2, "sanoja": 1, "keholleen": 1, "interaktiivisuus": 1, "pohjasi": 1, "uudelta": 1, "opetusneuvos": 2, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "kannatusta": 1, "koodeihin": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 3, "kehityksess\u00e4": 13, "arvostetuimmiksi": 1, "reply": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "rider": 1, "nothingness": 1, "1995": 44, "prosessi": 13, "aivoillamme": 1, "oppimansa": 1, "tieteentyypin": 1, "arvokkaita": 1, "rus": 1, "tieteellisten": 2, "hegelil\u00e4inen": 1, "elementit": 1, "merkityssuhdetta": 2, "min\u00e4\u00e4": 3, "moraalik\u00e4ytt\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "psykoseksuaalista": 1, "moraaliarvoista": 1, "pl": 1, "yritykset": 1, "puheesta": 2, "kasvattamassa": 1, "temperamenttipiirteiden": 2, "1996b": 2, "lajit": 1, "fenomenologisen": 18, "interpreters": 1, "tunnemerkityksien": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 13, "humanistisen": 1, "empaattisena": 1, "tilana": 5, "lelua": 1, "suosiollisina": 1, "terveysministeri\u00f6st\u00e4": 3, "aikuisista": 3, "vaiheesta": 4, "kysymykseksi": 3, "saavutettavassa": 1, "faktisuutta": 7, "systeemiteoreettinen": 1, "moraaliajattelussa": 1, "hetkellisesti": 1, "huoltajan": 7, "laajentamassa": 1, "kiist\u00e4": 1, "ilment\u00e4neet": 2, "changing": 2, "korkeampina": 1, "persoonana": 3, "tukeutuu": 4, "tekomme": 1, "10\u201311": 1, "suojamekanismien": 1, "erittele": 1, "hoivaajan": 1, "muuttuvaan": 1, "kehittymist\u00e4": 14, "osuutta": 3, "analyysia": 7, "moraalikehitysteoriassaan": 1, "pojille": 4, "psykologiset": 6, "kansallisuuden": 1, "toimivansa": 1, "standard": 1, "opettajanurani": 1, "tavoitteen": 3, "selfist\u00e4": 2, "inhelder": 3, "explanations": 1, "suunnaksi": 1, "sovinnaiss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "watkings": 1, "totuus\u2019": 1, "selitt\u00e4minen": 1, "tutkimustuloksista": 3, "samuuden": 1, "moraaliin": 16, "yleissivistyst\u00e4": 1, "self-coherence": 1, "orientoitumaan": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "moraalityyppi": 3, "116\u2013119": 1, "seksuaalisuuteensa": 1, "traditionaaliset": 1, "himanki": 1, "verrattavaksi": 1, "kehon": 15, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "interpretation": 2, "molempaan": 1, "viittaava": 1, "muualla": 1, "ajatukset": 1, "toivonen": 86, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 2, "toimintateoria": 1, "vaikutuspiiriss\u00e4": 2, "varsinaisen": 4, "tarkastele": 1, "arvostelukyky": 9, "persoonalle": 3, "lawrence": 14, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 10, "rakenteisiin": 2, "eetikko": 1, "transentoivan": 1, "muodostaakin": 1, "sartrelle": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4gummerus": 1, "e-classroom": 1, "arvojamme": 1, "246\u2013258": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallintaan": 1, "tapahtuminen": 4, "sivupersoonien": 1, "tavoitetaan": 1, "antropological": 1, "faktisuuden": 7, "globaalisti": 1, "identiteettikriisiss\u00e4": 1, "merkitysteoriassa": 1, "fenomenologiselle": 1, "teksteiss\u00e4": 2, "difference": 1, "havainnut": 1, "pakosta": 3, "syntyv\u00e4t": 6, "yksi": 29, "hyvinvoinnin": 6, "kykenemme": 1, "suunnittelijoita": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "selke\u00e4mmin": 6, "itsellemme": 1, "yksil\u00f6tajunnan": 1, "tajunnassa": 10, "353\u2013368": 1, "hyv\u00e4ksymisess\u00e4": 1, "tiet\u00e4isimme": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 2, "eteenkin": 18, "aivotutkimuksissaan": 1, "kausaalisuus": 1, "viime": 5, "millaisena": 1, "psyykeen": 1, "asetuksessa": 3, "erottuu": 1, "ilmenevien": 1, "maantieteelliset": 2, "emeritusprofessori": 2, "tai": 289, "muuttuvat": 7, "televisio": 1, "kohtaamistilanteissa": 1, "erottuvat": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "feelings": 5, "yhdyskuntaan": 1, "kasvotusten": 1, "hienosti": 2, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 5, "4\u00a7": 1, "arvioidaan": 3, "ture": 1, "el\u00e4myksess\u00e4": 1, "erikoislaatuista": 1, "alkanut": 1, "kulttuuripiirteet": 1, "tiet\u00e4": 1, "referenssej\u00e4": 1, "kvasihallusinaatiosta": 1, "arvostamiseen": 1, "toimeen": 1, "sosiaalisella": 1, "artikkelin": 1, "palautteen": 1, "kaupungin": 2, "p\u00e4\u00e4tyi": 4, "olennaisena": 1, "rajoja": 1, "hallitsee": 3, "yleiset": 3, "cohen": 1, "opetustoimen": 6, "1954": 1, "esineiden": 2, "n\u00e4hty": 7, "activists\u00b4": 1, "nalle": 1, "hedelm\u00f6ittyminen": 1, "liika": 1, "olion": 2, "important": 2, "risteyskohdassa": 1, "vierailuihin": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 20, "ty\u00f6": 8, "liittyy": 35, "dialoginen": 9, "el\u00e4mismaailmoissa": 1, "kommunikatiivinen": 1, "lain": 8, "kohtaloiksi": 1, "siivil\u00f6i": 1, "itseohjautuvuuden": 1, "mahdolliseen": 2, "erillisesti": 1, "biologis-evolutionaalisille": 1, "my\u00f6h\u00e4iseen": 1, "vapaana": 1, "carr": 4, "absoluuttinen": 2, "pohjaavaksi": 1, "itsereflektion": 1, "erityisen": 7, "valmiin": 3, "16\u201319-vuotiailta": 1, "tunneilmaisuja": 1, "yhteiskunnassamme": 3, "perin": 1, "2006a": 1, "ian": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisenkin": 1, "kerrosta": 1, "se": 376, "manipulaatio": 2, "l\u00f6yt\u00e4misen": 1, "arvopohja": 2, "kohtaisi": 1, "esitetyksi": 1, "intentionaalisessa": 1, "monen": 2, "harmoniaa": 1, "tarkoittaa": 14, "perusilmi\u00f6it\u00e4": 1, "logiikasta": 2, "kehitysprosessissa": 1, "wsoy": 20, "evankelis-luterilaiseen": 2, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ohjelmatarjonnan": 1, "eksistentiaalis-fenomenologinen-ihmisk\u00e4sitys": 1, "sosiaalisia": 8, "amerikkalaisessa": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "el\u00e4mme": 2, "luonteenomainen": 1, "varhaiskasvatus": 9, "ongelmaa": 11, "toivookin": 1, "ohjelmat": 1, "bernard": 1, "ontologiaa": 2, "kaksisuuntaisena": 1, "mieless\u00e4": 23, "sukua": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 6, "ainoaksi": 1, "etsint\u00e4\u00e4": 1, "jatkan": 1, "tarkentaa": 3, "heid\u00e4n": 34, "kulju": 1, "synnytty\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "roolihahmo": 1, "kielt\u00e4minen": 3, "uskontojen": 14, "hollo": 2, "transsendentaalisen": 3, "noudatettavan": 1, "tulkinnoille": 1, "leimata": 1, "tarkoitetun": 6, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "paikkaa": 1, "selvemmin": 1, "p\u00e4temisen": 2, "psyykkisten": 2, "tunnistivat": 1, "asiaperustasta": 1, "arvo-osaamista": 4, "rakentui": 1, "oikolukemisesta": 1, "l\u00e4ht\u00f6koh": 1, "tahdonalaisten": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "hoivan": 4, "fyysinen": 8, "korostamatta": 1, "tutkimustuloksia": 2, "yhten\u00e4inen": 4, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "maailmankuvalle": 1, "nousseet": 1, "logiikka": 3, "kadottaminen": 3, "egoistista": 1, "l\u00e4hestymistavalle": 2, "cog": 1, "yliopistoon": 1, "tunne": 19, "vapautetuille": 2, "tutkimuksen": 93, "toiminnaltaan": 1, "diskursseiksi": 1, "erityist\u00e4": 1, "p\u00f6nni": 1, "sosiaalisuuden": 1, "distinktio": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "is\u00e4": 2, "bass": 1, "perustelin": 1, "yst\u00e4vyyden": 1, "h\u00e4m\u00e4rtymiseen": 1, "toimivatko": 1, "havaitsi": 1, "kohinan": 1, "pannenbakker": 1, "id\u00e4n": 1, "tulemisena": 1, "uudet": 11, "vaarana": 6, "el\u00e4mismaailma": 5, "eideettiseen": 1, "tavoitteellisen": 1, "vastuullisesti": 1, "aatteiden": 1, "hoitavien": 2, "amodaalisen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "vastakkaiseen": 1, "yksitt\u00e4isen": 5, "riippuvaisia": 1, "toiminto": 2, "yhteis\u00f6llisyyteen": 1, "aktivaatio": 1, "ik\u00e4kausien": 1, "sosiaalis": 1, "tieteenfilosofialla": 1, "erillisyytt\u00e4": 2, "giroux": 1, "momenttien": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 2, "1\u201320": 1, "kultaiset": 1, "autenttisuuteen": 1, "erittely\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "puhuvat": 4, "jaetun": 1, "etiikkaamme": 1, "narvaez": 4, "vallitsevien": 1, "ehtonsa": 1, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "tiedollista": 2, "hengentieteet": 1, "arvomaailmoja": 2, "syv\u00e4lle": 1, "el\u00e4in": 1, "tekij\u00e4ksi": 2, "kotikatu": 2, "ryhm\u00e4kokojen": 1, "piilo-opetussuunnitelman": 3, "eksistentiaalisfenomenologinen": 3, "omatunto": 6, "essays": 2, "yhteys": 11, "myytti\u00e4": 1, "siveellisen\u00e4": 1, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "suomennos": 1, "ajattelevansa": 1, "tuota": 3, "pedagogiikkaan": 2, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "my\u00f6hemmin": 19, "nivala": 1, "oikeuksien": 10, "luonnontieteellisest\u00e4": 1, "junnan": 1, "sosiaalista": 18, "47\u201357": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4kin": 1, "klassikko": 1, "hienoja": 2, "merkitysyhteyksiins\u00e4(rauhala": 1, "rehtoreille": 1, "ns": 3, "itsess\u00e4\u00e4n": 7, "so": 4, "hylk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "muotoutuneen": 1, "mukauttaa": 2, "osittain": 6, "tieto-opissa": 1, "luovutaan": 1, "itse": 69, "tyhjent\u00e4v\u00e4sti": 1, "kauempana": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4\u00e4n": 1, "musiikki": 1, "esteettisen": 1, "metafyysisen\u00e4": 1, "saakka": 5, "itseyden": 17, "itseytt\u00e4\u00e4n": 1, "hengellisess\u00e4": 1, "ainoina": 1, "kunnioitusta": 5, "tahdotte": 1, "tapahtumia": 3, "saadulle": 1, "synteesin\u00e4": 1, "asukas": 1, "pluraalinen": 1, "laajeni": 1, "seeking": 1, "heijastua": 1, "huomasi": 1, "aistin": 1, "sukupuolta": 2, "toteutumi": 1, "ongelmien": 9, "l\u00e4nsimaisten": 1, "tiedostava": 1, "filosofiaksi": 2, "tyydytyst\u00e4": 2, "oikeus": 18, "viitekehyksess\u00e4": 1, "velvollisuudet": 9, "taide": 5, "tavoitteilla": 3, "gisen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseksi": 2, "11\u201312vuotiaista": 1, "velvoitteiden": 1, "ei-moraalisia": 4, "tulkita": 8, "aidon": 3, "kannustetaan": 1, "kielto": 1, "metodit": 1, "kysymysten": 1, "ratkaisuista": 1, "schleiermacher": 2, "arvoarviointeja": 1, "department": 2, "intelligence": 3, "merkitysrakenteita": 2, "sanotun": 1, "yrityst\u00e4": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "kansakunnan": 2, "aivotutkimus": 2, "libera": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyvi\u00e4": 1, "pohjois-suomen": 2, "henkil\u00f6kunta": 1, "romantiikan": 2, "nykyiseen": 2, "rokeach": 2, "arvokysymykseen": 1, "johdonmukaisesti": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 1, "min\u00e4": 15, "critics": 1, "beyond": 3, "ottamalla": 1, "toiminnasta": 5, "yliyksil\u00f6llist\u00e4": 1, "kognitiivis-strukturaalisessa": 5, "pyrkimyksens\u00e4": 1, "marxilaiset": 1, "1076": 1, "joukkomurhat": 1, "kehityspsykologiseen": 2, "frechman": 1, "koulutus": 6, "analysoitu": 1, "ilmaistavia": 1, "joillakin": 3, "kyl\u00e4yhteis\u00f6": 1, "vald\u00e9n": 1, "henkil\u00f6kunnan": 1, "35\u201350": 1, "yst\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "kristinuskoon": 2, "en\u00e4\u00e4": 30, "defence": 1, "pohdin": 1, "valintaa": 5, "tajunnallisuuteemme": 1, "historiassa": 3, "moraaliohjain": 1, "min\u00e4tietoisuudelle": 1, "rauhala\u2019s": 1, "eduskunnassa": 1, "arvom\u00e4\u00e4ritelm\u00e4st\u00e4": 1, "piirteet": 6, "nykyaikaan": 1, "ihmistieteen\u00e4": 1, "vapaudet": 1, "mind": 5, "moraalisuuden": 3, "mentaliteetti": 1, "more": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "rakenteita": 9, "tehtyjen": 2, "tukevana": 1, "tunnetaan": 1, "pohtiikin": 1, "hierarkinen": 1, "rakenteille": 1, "muuttuvan": 3, "kauden": 1, "arvoina": 3, "knowledges": 1, "erilaiset": 13, "ainutkertaisuuttaan": 1, "kohdistavat": 1, "oppiaineisiin": 2, "seuraajanaan": 1, "kriittiset": 1, "kokonaisuudessa": 1, "roosia": 1, "jolloin": 8, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "nostanut": 1, "geenist\u00f6ll\u00e4": 1, "primaarinen": 2, "osallinen": 1, "tiettyjen": 2, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "merkityksellisemm\u00e4ksi": 1, "osanottajiin": 2, "sosiaalistaminen": 1, "fenomenologis-hermeneuttisen": 1, "esteettisest\u00e4": 1, "kuvaten": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "tarkempaa": 2, "delfiinien": 1, "gadamer": 2, "vakiintua": 2, "muuttujat": 1, "aihekokonaisuutta": 2, "violence": 1, "selitti": 2, "intensiteetti": 2, "t\u00e4llaista": 1, "paikan": 4, "koulutushaasteisiin": 3, "seuraaviin": 1, "lapsuuden": 4, "purkauksia": 1, "eksistentiaalis-fenomeno-logisessa": 1, "luotettavuuteen": 1, "omaan": 8, "uskomuksista": 2, "psyykkishenkisen": 1, "referensseihin": 1, "varassa": 3, "tyytym\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 2, "kyseenalaistuu": 1, "sosiaaliskognitiivinen": 1, "self-history": 1, "pohjoinen": 1, "sosiologiaan": 1, "toimintatavat": 1, "k\u00e4sitet\u00e4\u00e4n": 2, "kuluttamisensa": 1, "behavioural": 1, "ajattelukyky": 1, "kiinalaiselle": 1, "salaisuudet": 1, "verkostot": 4, "mittaamisen": 2, "valinnoistaan": 1, "er\u00e4iss\u00e4": 1, "126\u2013128": 1, "ruotsin": 2, "muodostua": 9, "h\u00e4pe\u00e4n\u00e4": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4117": 1, "enemmist\u00f6moraalin": 1, "mielellisesti": 1, "rakentuvat": 1, "oppimiselle": 1, "ik\u00e4vuodellaan": 1, "johdettu": 2, "aikuisi\u00e4n": 1, "kaaviokuvioiden": 1, "tunnemerkitysten": 1, "ilmaista": 9, "perheen": 31, "tutkimalla": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 3, "opettaneet": 1, "keskittynyt": 1, "pohjaamme": 1, "psyykkis-henkisen\u00e4": 2, "pioneerina": 1, "kannattamaan": 1, "yleisnimitys": 1, "caggiatore": 2, "tarkoittaen": 1, "henkiseen": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 11, "aivoihin": 1, "ottanut": 1, "thesis": 4, "kolmiosaisessa": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "1999": 17, "theaching": 1, "t\u00e4ll\u00e4isi\u00e4": 1, "ilmi\u00f6iss\u00e4": 1, "opettajankoulutukseen": 1, "ihmiseksi": 11, "tilanteita": 3, "rajaamassa": 1, "karaktaarien": 1, "moraalille": 4, "painottuvana": 1, "kertominen": 1, "systeemien": 2, "yliyksil\u00f6llistymisen": 1, "hahmottua": 2, "valitsemista": 1, "luonnossa": 2, "merkitysteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "heille": 7, "luonut": 1, "sosiaalistuu": 5, "hyv\u00e4luonteisuutta": 1, "harter": 4, "arvottoman": 1, "sosiaalisesti": 7, "psykologista": 2, "kolmivuotiaan": 1, "halutaan": 7, "suuntautuneisuuden": 3, "kansainv\u00e4lisyyteen": 2, "formaaliin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 2, "alhaisemmat": 1, "maail": 2, "esiymm\u00e4rrys": 3, "erillisin\u00e4": 6, "vastuullisuus": 10, "voidaankin": 5, "haka": 1, "maailmakuvan": 1, "kanta": 3, "orientaatiosta": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misyhteyksi\u00e4": 1, "perhek\u00e4sitteeseen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 5, "ylioisto": 1, "colby": 9, "adorno": 3, "ydinmin\u00e4n": 2, "mediaosaaminen": 1, "ainakin": 10, "proceedings": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "houkutusten": 1, "die": 1, "kiteytt\u00e4nyt": 2, "selviytymisarvoista": 1, "n\u00e4kee": 25, "edist\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "asemasta": 1, "kulttuuriperinteen": 1, "kasvatusperinteen": 2, "vuorovaikutussuhteesta": 1, "hallita": 3, "individuaatiossa": 1, "yliopistossa": 3, "postmoderniin": 1, "j\u00e4senn\u00e4": 2, "syyllisyysetiikan": 1, "helsingin": 15, "justice": 1, "ainoastaan": 13, "siipi\u00e4": 1, "dp": 2, "sivistyst\u00e4": 3, "painotukseen": 1, "muodostuvat": 5, "noudatetaan": 3, "pikemminkin": 9, "vietyn\u00e4": 1, "tuemme": 1, "psykoterapian": 1, "vuosiviikkotuntim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "my\u00f6skin": 4, "suhteelle": 1, "tietoisuudeksi": 2, "kumpikin": 2, "ideoista": 1, "1997-2007": 1, "internetin": 8, "lapsiryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "askel": 1, "mahdollisuuksiin": 1, "homes": 2, "tieteenalalla": 1, "170\u2013171": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "arvoarvostelmien": 1, "el\u00e4myksellisyyden": 1, "narratiivina": 1, "propositionaalista": 1, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "internettien": 1, "eero": 1, "yksipuolinen": 1, "communicative": 1, "eichmann": 1, "kulttuuritieteit\u00e4": 1, "hogarth": 1, "ajatteluamme": 1, "funktio": 6, "edist\u00e4minen": 2, "kehollistuminen": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "lehtorit": 2, "\u00e4lyyn": 1, "ulosp\u00e4in": 2, "lapsiperheet": 1, "t\u00e4ydest\u00e4": 1, "ik\u00e4kausipiirteet": 1, "pyrkiv\u00e4ksi": 1, "v\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "suuntautunutta": 3, "jokaista": 4, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "tiivist\u00e4\u00e4": 5, "tapauksissa": 3, "olemustutkimusta": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u2026": 1, "skeemoja": 1, "muodostumisen": 2, "yhdysvalloissa": 1, "vapauttaan": 1, "kirjan": 1, "wwwcenterforsafeschoolsorg": 1, "sijoittanut": 1, "pystymme": 1, "place": 2, "seurauskriteeri": 1, "filo": 1, "vaade": 1, "arvioitaessa": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 4, "elinajan": 1, "toimintojaan": 1, "vihamieliset": 1, "ohittaa": 4, "ihmisk\u00e4sityst\u00e4mme": 1, "monipuolistuva": 1, "mediakriittisyys": 1, "systeemiteoria": 2, "tapahtumaan": 2, "henkimaailmassa": 1, "yksinkertaisimmalla": 1, "jungilaisessa": 1, "muutamia": 1, "lelun": 1, "siirt\u00e4misen\u00e4": 1, "asioista": 2, "sukupuolisesti": 1, "263\u2013264": 1, "stentialism": 1, "vaakasuoralla": 1, "rakensi": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 6, "je": 1, "kehitystuloksia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "ajatukseton": 1, "k\u00e4rjist\u00e4en": 1, "pelkist\u00e4\u00e4": 1, "ab": 3, "yksinkertaisessa": 1, "tosiolemukselle": 1, "traditionaalisiksi": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyv\u00e4t": 1, "teemoissa": 1, "saan": 1, "epookin": 1, "valitsemme": 2, "opetussuunnitelmat": 6, "ainutlaatuisuuden": 1, "puhtaan": 9, "piirre": 5, "v\u00e4kivaltaisuus": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 2, "ajan": 36, "maailmassamme": 1, "komponentit": 1, "tietoinen": 3, "korota": 1, "animaalisuuskin": 1, "kehitt\u00e4neet": 4, "lukio": 1, "10\u201321": 1, "arvokasvatuksen": 3, "aggressiivisuutta": 1, "opettamisesta": 1, "saavuttamista": 1, "lakia": 1, "young": 1, "kysyykin": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 2, "juvawsoy": 1, "esitys": 2, "kasvatusvastuusta": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 4, "metodiosuudessa": 1, "astetta": 1, "kuolleen": 1, "moraaliteoria": 2, "persoonallisesta": 1, "tapahtuvaan": 1, "k\u00e4dellisill\u00e4": 1, "aines": 2, "matematiikka": 2, "indokrinaationa": 1, "nurminen": 1, "amygladan": 1, "laajenemisen": 1, "vedotaan": 1, "velvollisuuden": 16, "147\u2013162": 1, "ratkaisuilla": 1, "totuuden": 6, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 6, "aluksi": 10, "kirkkoon": 4, "individualismiin": 1, "taitoa": 4, "kokonaisvaltaisessa": 1, "el\u00e4m\u00e4nkatsomus": 7, "lisyyden": 1, "eroksi": 1, "koulutusta": 1, "stressaantuu": 1, "siirtyiv\u00e4t": 2, "kurissa": 1, "lahjonta": 1, "situaatiolla": 3, "psykologia": 3, "mediation": 1, "k\u00e4sitett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "japani": 1, "ei-olevaksi": 1, "mallioppimista": 1, "projekti": 1, "monikerroksisena": 1, "suhrkamp": 1, "elin": 1, "issn": 2, "maailmankuvat": 1, "keltaiseen": 1, "kuolemanvietin": 2, "edellist\u00e4": 1, "omaksumiensa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tekij\u00e4t": 1, "luterilaisuuden": 1, "totuudessa": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "reaalisiin": 1, "auttaakin": 1, "tavoitellut": 1, "alkavan": 1, "avautunut": 1, "yhteyksisen\u00e4": 1, "politiikkaan": 1, "siki\u00f6asteella": 1, "intentiokriteeri": 1, "murtuminen": 1, "uskonnollis-katsomuksellisten": 1, "oliona": 2, "ilmenev\u00e4n": 1, "keinojen": 1, "k\u00e4yt\u00f6kselt\u00e4\u00e4n": 2, "ty\u00f6kalujen": 1, "kuitenkin": 181, "kattavan": 2, "formalism": 1, "197336": 1, "toteutua": 3, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "tiiviisti": 2, "ontologiset": 1, "unionissa": 1, "a6": 1, "principles": 3, "tajunnallisuutena": 4, "pehme\u00e4mpi\u00e4": 1, "ideologisten": 2, "instrumentaalisista": 1, "perustuu": 19, "mielekkyysrajoissaan": 1, "saisi": 1, "aidolla": 1, "arvioiviksi": 1, "emotionaalisesta": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 20, "toimintatapana": 1, "vaikuttaa": 25, "vaikuttanut": 1, "lopullista": 1, "\u00e4lyllisest\u00e4": 1, "ryhm\u00e4perhep\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "maastosta": 1, "arvotajuntaa": 3, "abstrahoimistavan": 1, "keskeisint\u00e4": 2, "vastuksia": 1, "59\u2013145": 1, "tapahtuva": 3, "hj": 1, "oheiskasvattajat": 1, "vuosien": 4, "tarkoittanut": 1, "piiloopetussuunnitelma": 1, "opettajakoulutuksessa": 1, "huomasivat": 1, "arvosidonnaista": 1, "v\u00e4henee": 6, "harhauttaakseen": 1, "vaativampi": 1, "209\u2013215": 1, "euroopan": 3, "maailmankatsomusten": 1, "interaktion": 1, "pyrkiess\u00e4mme": 1, "maija-liisa": 1, "esitetty": 6, "ajaksi": 1, "luomiseksi": 1, "kasvu": 68, "millaista": 3, "havaintosis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "pisteytyst\u00e4": 1, "olemistaan": 3, "eksistentiaalisfenomenologisen": 2, "focuses": 2, "sia": 2, "yritt\u00e4jyys": 1, "karkeasti": 5, "kasvuprosessin": 1, "muotoileminen": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "termein": 2, "olemassaoleva": 1, "erityisominaisuuksia": 3, "ik\u00e4toveri": 1, "j\u00e4rkevin": 1, "vastauksia": 4, "muotoilee": 1, "erilainen": 15, "koota": 1, "moraaliongelmia": 1, "proaktiivinen": 1, "moraalisuutta": 1, "itsen\u00e4isten": 1, "suhteellisia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 11, "kielens\u00e4": 1, "tajunta-fyysinen": 1, "tajunnallemme": 1, "vastapaino": 7, "olemassaolona": 2, "olemassaolonsa": 4, "bergman": 1, "monikultuurisessa": 1, "v\u00e4littyv\u00e4t": 2, "identiteettimme": 1, "kasvatuspsykologiaan": 1, "alkaen": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 10, "previous": 2, "luria": 2, "abstraktinen": 1, "valmiiden": 4, "\u00e4lykk\u00e4it\u00e4": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "tulkintakehykseni": 2, "ohjailua": 1, "velvollisuuksin": 2, "kohdata": 9, "nimitt\u00e4\u00e4": 3, "parantamisessa": 1, "ethic": 3, "sisukkuus": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 2, "esipuheessa": 1, "yhteiskunta": 24, "aina": 97, "funktionaalisen": 1, "kieless\u00e4mme": 1, "ilmeisi\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "hyveen": 5, "n\u00e4ki": 2, "katosi": 1, "medikaaliseen": 1, "oleellisesti": 1, "kohtaamme": 1, "tarjoamien": 2, "harjoitella": 7, "kognitiivis-dynaaminen": 3, "care-based": 1, "ristiriitaisia": 2, "yhteensopimattomuutena": 1, "muodossa": 8, "arvoteorian": 2, "vaaliminen": 2, "tarkastelu": 13, "jo": 112, "hermeneuttisesti": 1, "tietoiseksi": 4, "teleologiseen": 3, "tietoisuus": 14, "suojeluun": 1, "puhdistetaan": 1, "studies": 6, "velvollisuusetiikan": 1, "suomentaja": 3, "silencing": 2, "pohjautuu": 3, "instrumentaalisen": 1, "142\u2013146": 1, "\\n\\nduring": 1, "marcuce": 1, "siirryin": 1, "muuntuvia": 1, "relativistinen": 2, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustiedossa": 2, "yksik\u00f6ss\u00e4": 1, "voimakkaimmin": 2, "onnellisuutena": 1, "merkitysk\u00e4sitett\u00e4": 1, "kokemuksesta": 6, "ruoka": 1, "perhebarometri": 1, "vertaisryhmien": 1, "l\u00e4heisten": 5, "totuutta": 1, "huolenpitoa": 1, "ilmaisemaan": 3, "aktiemme": 1, "maailmankuvan": 45, "psykoseksuaalisuuden": 1, "tyyli": 3, "perheess\u00e4": 13, "autonominen": 6, "mankuvansa": 1, "mannermaa": 1, "alusta": 3, "ef": 1, "heinzin": 1, "diskurssietiikka": 1, "erityyppisten": 1, "74\u201384": 1, "yhtenev\u00e4t": 1, "l\u00e4pivienti": 5, "itsekasvatusta": 1, "pennala": 2, "menologiaan": 1, "481\u2013517": 1, "kohdattavia": 1, "practice": 1, "keh\u00e4\u00e4": 1, "kouluhallitus": 3, "ihmisoikeuksien": 5, "osallistua": 6, "alkaako": 1, "alkunsa": 3, "t\u00e4lle": 3, "esiymm\u00e4rryksest\u00e4": 1, "luvussa": 6, "pohjavirtana": 2, "sosiaalistumisprosessi": 1, "aineellisen": 2, "auringon": 1, "dimensiota": 1, "p\u00e4tevyys": 4, "vaatii": 14, "muodostukselle": 1, "kadonnut": 1, "esitt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "seksuaalisuuteen": 4, "peli\u00e4": 1, "heit\u00e4": 3, "belief": 2, "fenomenologinen": 8, "1960-70": 1, "mahdollistuu": 2, "ehdottomuuteen": 1, "katsomuksen": 1, "historiaa": 3, "rakentaessa": 1, "toimintavaihtoehtoina": 1, "enemm\u00e4nkin": 1, "sota": 1, "tempossa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 2, "ik\u00e4vuoden": 3, "k\u00e4sitteiss\u00e4": 1, "ekologiseen": 4, "fysiikkaa": 2, "pettymys": 1, "jatko-opiskelijana": 1, "seksi": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 5, "pohjalta": 40, "moraalis\u00e4\u00e4nt\u00f6": 2, "tukena": 1, "min\u00e4k\u00e4sitys": 1, "lepertely": 1, "arvosta": 5, "tukevat": 18, "kaatamisen": 1, "sosiomoraaliset": 3, "keskiluokan": 2, "aikaisemmin": 5, "toimia": 24, "etiikan": 43, "riidan": 1, "k\u00e4den": 4, "tajuisen": 2, "tulkintakehyksen\u00e4": 3, "perustuva": 3, "tiedollinen": 1, "joiden": 27, "valta": 4, "noema": 14, "olemusten": 1, "tutkimuksensa": 1, "katsomusperinteit\u00e4": 2, "saarinen": 6, "j\u00e4rjestelmiin": 1, "metodien": 2, "eason": 1, "vastuullisuutta": 9, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 1, "pieniss\u00e4": 2, "rikollisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "organisoivia": 1, "nollapiste": 1, "negatiivista": 1, "kykyj\u00e4": 1, "t\u00e4ytetty\u00e4\u00e4n": 1, "reaalisis\u00e4ll\u00f6ille": 1, "painottavat": 2, "laadulliseen": 1, "tunnistamme": 1, "makrotason": 10, "tietenkin": 1, "huoltajalla": 4, "luo": 24, "pyrki\u00e4": 3, "kirschenbaum": 2, "postmodern": 6, "kulttuurisidonnainen": 1, "asemassa": 8, "hyv\u00e4ksymien": 1, "tekij\u00f6iksi": 2, "samastumiskohteensa": 1, "kasvattajalla": 3, "apinoille": 1, "rajatummin": 1, "siirtyisiv\u00e4t": 1, "aiheuttaa": 4, "perustunut": 4, "moneudessa": 1, "t\u00e4ydelliseksi": 1, "value": 11, "katsojat": 1, "inglehart": 5, "totuuksista": 1, "tajunnallisuuden": 9, "affektiivinen": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "keneksi": 1, "ratkaisua": 1, "tahdosta": 1, "kerros": 2, "sopimuksista": 3, "liiaksi": 3, "heikkoutensa": 1, "tiukkaa": 1, "abstraktisesti": 1, "nyyss\u00f6nen": 3, "tutkijalla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 2, "riitta": 1, "koko": 33, "kokonaisvaltaisen": 1, "amodalisen": 1, "parent": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiasesti": 1, "supermin\u00e4\u00e4": 1, "2002": 25, "15\u201317": 1, "ristiriitoja": 1, "edustaa": 6, "voimakkuutta": 2, "vollisuusetiikan": 1, "daseinissa": 1, "muodostavat": 17, "nicolai": 4, "keskeisimm\u00e4t": 1, "loukkaava": 1, "does": 1, "ahdistus": 4, "uskonnollisessa": 1, "tajuntaan": 4, "suunnitella": 3, "alston": 1, "separaatio-individualisaatioprosessi": 1, "viimeisi\u00e4": 1, "suomi": 4, "tietyntyyppinen": 2, "huono": 1, "isbn": 2, "etuliite": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "tapahtuu": 12, "k\u00e4sitteiksi": 1, "ty\u00f6ni": 9, "sielullisia": 1, "level": 4, "yhteis\u00f6nyhteiskunnan": 1, "wilenius": 6, "k\u00e4sitt\u00e4miseen": 1, "perinteisiin": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 4, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "masuhde": 1, "iskostus": 2, "ammattietiikkaa": 1, "palkintoa": 1, "sulkevia": 1, "merkityksens\u00e4": 4, "n\u00e4ky\u00e4": 2, "laadusta": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "nita": 1, "neutraaleja": 1, "kytkenn\u00e4st\u00e4": 2, "6422010": 2, "noemaattinen": 1, "piagetilla": 2, "katso": 19, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 1, "torjuntaa": 1, "loukkaavia": 1, "jyrkk\u00e4rajaisesti": 1, "esimoraalinen": 1, "reflektiivisyys": 3, "kunkin": 2, "moraalikoodit": 1, "huesmann": 1, "nykyisyyteen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 4, "aikuista": 1, "rozin": 1, "v\u00e4skyl\u00e4": 2, "p\u00e4tee": 4, "hyvinvointiarvoilla": 1, "tarinaa": 1, "josta": 8, "renkeineen": 1, "botkin": 2, "oittinen": 1, "tulkitsevat": 1, "suorittavat": 1, "kvalitatiivisten": 1, "kuuluva": 5, "valmiimpi": 1, "aatteet": 1, "tiilikan": 1, "holm": 1, "practices": 1, "l\u00f6ytyminen": 2, "kulmissa": 1, "moraaliongelman": 2, "tieto-opista": 1, "meanings": 2, "muuttuvassa": 4, "guilford": 2, "synnynn\u00e4isen": 1, "etsii": 2, "oikeuttaa": 1, "varhaiskasvatussuunnitelmassa": 4, "passiivisessa": 1, "kulkeva": 1, "soveltuakseen": 1, "keskin\u00e4isiin": 2, "naapuri": 1, "moraalikehitysteoriaan": 2, "implikoi": 1, "20029": 2, "pystyisik\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4": 2, "totta": 3, "kohteeseen": 2, "pyhitt\u00e4\u00e4": 1, "modernisaation": 1, "aggressioon": 1, "ilmi\u00f6iden": 8, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 6, "autoritaarisessa": 1, "horkheimer": 1, "yll\u00e4": 6, "kasvatussuhtees": 1, "samastuvan": 1, "liioiteltua": 3, "ep\u00e4toivo": 2, "kohtaavatkin": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "keinomaailmojen": 1, "ohjelmaa": 2, "liitett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "6-vuotiaista": 1, "tehtyyn": 1, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "liittymist\u00e4": 1, "asuinpaikka": 1, "pyh\u00e4n": 1, "diltheyl\u00e4isess\u00e4": 1, "ph\u00e4nomenologischen": 1, "kaksi": 26, "lapsuudessaan": 1, "j\u00e4rvilehdon": 1, "rationaaliseksi": 1, "riippumatonta": 1, "kuvastelee": 1, "kulttuuri-identiteetti": 2, "seuraavassa": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "habermas": 3, "kasvuymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4ni": 1, "t\u00e4ydellisesti": 3, "apinat": 1, "kuuluvana": 3, "oppiaineensa": 2, "selv\u00e4\u00e4": 4, "seurauksena": 2, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4mme": 1, "hyv\u00e4n": 97, "suuremmaksi": 1, "etenev\u00e4": 1, "ole": 202, "tunnista": 2, "puhdistava": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "perusilmi\u00f6in\u00e4": 1, "edellisiss\u00e4": 2, "others(mead": 1, "oppivelvollisuuden": 2, "al1998": 1, "zanna": 1, "harventunut": 1, "tuovan": 3, "ainekseksi": 1, "51\u201366": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "rajautuvat": 1, "tuovaan": 1, "sopivan": 3, "avaraa": 1, "rawls": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "vuorovaikutteisena": 2, "persoonateorian": 1, "aineellisina": 1, "oppimiskokemuksiin": 1, "miesten": 5, "kluwer": 1, "palautettavissa": 2, "verrattavissa": 2, "kartta": 1, "syd\u00e4n": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 10, "tulemista": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "kasvatustiede": 9, "k\u00e4sityksi\u00e4": 6, "192\u2013224": 1, "asemansa": 2, "muuallakin": 1, "teoissa": 1, "werner": 1, "muuntavat": 1, "asetuttuaan": 1, "ajamme": 1, "way": 7, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4\u00e4n": 1, "kumonneet": 2, "tiedollisiin": 1, "itseohjautuva": 1, "\u201con": 1, "eksistentialisti": 1, "kosminen": 1, "mer": 1, "sosialisaatioteoriaa": 2, "tiedostamattomalla": 1, "keho": 6, "kumpaakin": 4, "huomioimme": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4viss\u00e4": 2, "arvokkaana": 3, "aikanaan": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 1, "ulkopuolisen": 3, "perhe-el\u00e4m\u00e4n": 1, "kustannus": 2, "lainmukaisuuksia": 2, "immanenttiin": 1, "kiellon": 1, "rikastuttava": 1, "paradigmaksi": 2, "daseiniin": 1, "j\u00e4sent\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "vastakkaisessa": 1, "l\u00e4hteet159": 1, "westermack": 1, "soveltamista": 1, "pojat": 1, "kutsuen": 1, "1934": 5, "moraaliuskomukset": 1, "16\u201317": 1, "tunnistamisessa": 1, "totuudellinen": 2, "paikalle": 1, "k\u00e4sitteet": 20, "valtakun": 1, "keskell\u00e4": 4, "sanoutuu": 1, "yksil\u00f6": 73, "inwardness": 1, "situaationsa": 3, "apriorisen": 2, "m\u00e4\u00e4ritteli": 7, "koeta": 1, "alkoivat": 1, "asteittaista": 1, "halutessaan": 1, "sequence": 3, "voimallisesti": 1, "synnynn\u00e4isesti": 1, "kierauksena": 1, "objektit": 2, "subjektiivisesti": 2, "pel\u00e4tty\u00e4": 1, "kohtaamisesta": 1, "ilon": 1, "keksi\u00e4": 3, "lukiokoulutuksessa": 6, "ilmenemisvaiheesta": 1, "tutkimuksellisesti": 1, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "avautumisella": 1, "muodostamaan": 2, "hallinnut": 1, "emergoituva": 1, "960\u2013966": 1, "eriytyiv\u00e4t": 1, "mus": 1, "yhtenev\u00e4\u00e4n": 1, "siirt\u00e4v\u00e4t": 1, "edellytysten": 2, "perusteet": 44, "oikea": 18, "reiluus": 3, "901993": 1, "v\u00e4lineellistetty": 1, "toiminredum": 1, "yleissopimuksen": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4np\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "irrottauduttaessa": 1, "randers": 2, "metodivalintojani": 1, "sil": 1, "tutkimukseeni": 1, "oppiaineiden": 15, "puhuminen": 1, "heijastumaa": 1, "perspectives": 4, "kokevat": 1, "diskursiivisen": 7, "kuului": 2, "melkeinp\u00e4": 2, "tietotapahtumana": 1, "t\u00f6rm\u00e4": 1, "loputtoman": 1, "osa-alueina": 1, "paradoksia": 1, "kielellisess\u00e4": 1, "avaamia": 1, "toimilla": 1, "epookki": 1, "hyveen\u00e4": 2, "tutkimuskohteita": 1, "opettelemalla": 1, "mitk\u00e4": 5, "modifioida": 1, "modernisaatiokehityksest\u00e4": 1, "kartoittavissa": 1, "speed": 1, "lakina": 2, "siin\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "simpson": 4, "pyritty": 1, "ehk\u00e4isyss\u00e4": 1, "ylittynyt": 1, "ty\u00f6n": 7, "vertaisryhm\u00e4t": 4, "n\u00e4kemiseksi": 1, "miellytt\u00e4vyyden": 1, "medioitten": 2, "kantille": 1, "mietint\u00f6": 2, "synnytt\u00e4v\u00e4t": 1, "painottamalla": 1, "community": 1, "aktit": 3, "n\u00e4iss\u00e4kin": 1, "selity": 1, "\u00e4idille": 1, "empiriasta": 1, "filosofinen": 4, "t\u00e4yteen": 2, "monilapsiset": 1, "ranskalaisen": 1, "suuret": 6, "yhdess\u00e4(": 1, "teemoja": 2, "samanlaista": 2, "puhesis\u00e4inen": 1, "2002b": 1, "pakollista": 1, "hyv\u00e4ksi": 8, "aspektin": 1, "ennakointi\u2019se": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "24\u201340": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4mme": 1, "10\u201313": 1, "tarkastellaan": 30, "sovi": 2, "ohjausv\u00e4lineiden": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "pirttil\u00e4": 1, "valmistumisen": 1, "k\u00e4sitt\u00e4miselle": 1, "lapsilisien": 1, "pakko": 2, "h\u00e4pe\u00e4lliseen": 1, "kivet": 1, "1242": 2, "kouluyhteis\u00f6lle": 1, "sivuaineopinnot": 1, "casper": 2, "perusehtoja": 1, "eriksonin": 1, "hannele": 2, "toimijoiksi": 1, "kieless\u00e4": 1, "muodostumalle": 1, "eksistentialistiselle": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 2, "lyhytaikaisten": 1, "arvoineen": 1, "eettisten": 8, "gilligan": 13, "like": 3, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ss\u00e4mme": 1, "yleisk\u00e4sitteet": 1, "sipil\u00e4": 4, "arnold": 1, "319\u2013333": 1, "identity": 2, "arvon": 23, "asettaa": 15, "kaisu": 81, "nelj\u00e4nness\u00e4": 2, "\u201cbig": 1, "voimassa": 2, "ydinitsen": 1, "el\u00e4mysmaailman": 1, "vaiheessa": 16, "satunnaisiin": 1, "osoittautuvat": 1, "buber": 1, "puhdasta": 1, "identifiointi": 2, "avuliaisuus": 1, "toimintamallit": 1, "katsomusaineisiin": 1, "intentionaalisuusk\u00e4sitett\u00e4": 1, "kauppilan": 1, "schelerille": 5, "edist\u00e4miseksi": 1, "kasvatusfilosofiseen": 3, "yksityiskohtaisen": 1, "toteutetaan": 7, "puitteita": 1, "kokemuksista": 1, "nuoriso": 2, "1935": 1, "moraalikasvatukseen": 3, "havaitsemaani": 1, "keinottelijoiden": 1, "enemmist\u00f6": 2, "itseys": 11, "toisilleen": 1, "n\u00e4enkin": 1, "auktoriteettiuskon": 1, "202\u2013232": 2, "ideologista": 1, "sukupuolisesta": 1, "sit\u00e4": 136, "tulemme": 1, "l\u00e4hestymistavoissa": 2, "yleiseksi": 1, "syd\u00e4men": 1, "tunnustuksellista": 2, "faktat": 2, "arvottomuuksia": 1, "valintojen": 8, "nousevan": 1, "tieteellisess\u00e4kin": 1, "ihmisolemuksen": 1, "filosofisen": 6, "kauhajoki": 1, "horisontiksi": 1, "tuotantoon": 2, "yhteis\u00f6llisten": 1, "siviikkotuntia": 1, "tieteellisen\u00e4": 1, "piirteen\u00e4": 1, "suortti": 5, "siirret\u00e4\u00e4n": 2, "valitsemisesta": 1, "kannustaa": 3, "katsellaan": 1, "l\u00e4pileikkauksen": 1, "philosophica": 1, "tiet\u00e4minen": 1, "yliopis": 1, "nuorisotutkimus": 2, "yksisuuntaisena": 1, "arvo-osaaminen": 1, "humanities": 1, "askelia": 1, "vaikutusyhteydess\u00e4": 1, "materialismi": 1, "konkreetti": 1, "kymmenen": 4, "saavuttamisen": 1, "kokonaisuuksia": 2, "hakapaino": 1, "olemisena": 3, "fenomenologiassa": 10, "esiymm\u00e4rt\u00e4neisyyteen": 1, "yhteis\u00f6llisen": 1, "arvioihin": 1, "hoitava": 1, "suoranaisesti": 3, "determinismin": 1, "filosofia": 14, "vuorovaikutusprosessina": 1, "83\u201389": 1, "komiteamietint\u00f6": 2, "m\u00e4\u00e4reet\u00f6n": 1, "tapahtumisena": 2, "toteuttamiselle": 1, "painatuskeskus": 6, "tarkoitukselliseksi": 1, "my\u00f6h\u00e4islapsuudessa": 1, "12-18": 1, "muutosten": 2, "henkiset": 4, "uskonnonopetuksen": 4, "19262000": 1, "huostaanoton": 1, "opetussuunnitelmaa": 2, "espoon": 7, "moraalitajusta": 1, "h-g": 1, "kohtelu": 1, "metodologista": 1, "ohjattavissa": 1, "aatteelliset": 3, "luonteenlujuus": 1, "kapea": 1, "esitt\u00e4m\u00e4lleni": 1, "vihre\u00e4n": 1, "backman": 2, "tasapainoiseen": 1, "puolustettavissa": 1, "pohtimatta": 1, "gernsheim": 1, "keskin\u00e4iselle": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "jouduin": 1, "uudella": 2, "muottiin": 1, "maailmojen": 4, "vastuuna": 1, "political": 2, "aivoelimen": 1, "p\u00e4\u00e4dyn": 1, "noeman": 2, "psykosomaattisen": 1, "aktivoivat": 1, "aihekokonaisuuksissa": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 3, "mediassa": 1, "pohjaavassa": 2, "olleet": 6, "lapsi": 97, "ilment\u00e4mi\u00e4": 1, "esiymm\u00e4rretty\u00e4": 3, "luonnontieteellisess\u00e4": 1, "digital": 1, "suosiminen": 1, "vapauttamme": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4mme": 2, "husserl": 26, "oikeusinstanssi": 1, "tasoja": 1, "interdisciplinary": 2, "poikkeaa": 1, "tapahtumat": 1, "samanlainen": 2, "tieteet": 1, "punnitsemista": 1, "kulmakivi": 1, "vapaaksi": 1, "suhteellisen": 6, "periaatteita": 5, "sellaiset": 1, "1958a": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isess\u00e4": 1, "t\u00e4ydennykset": 2, "perusteiden": 18, "tar": 1, "hyv\u00e4ntahtoisuusarvot": 2, "vieraus": 1, "aiheellista": 1, "ethically": 2, "auktoriteetteja": 1, "yl\u00e4puolinen": 1, "asteella": 2, "viitataan": 1, "ihanteesta": 1, "metodista": 2, "kasvatussuhteessa": 3, "v\u00e4littym\u00e4\u00e4n": 1, "kohtaamiensa": 1, "sorge": 3, "vuorisaarnan": 1, "intersubjektiiviset": 3, "rakkaus": 5, "olemattomuudesta": 1, "selvitt\u00e4minen": 2, "tietoteoriaan": 1, "puolella": 4, "itseisarvopohjaa": 1, "is\u00e4\u2013tyt\u00e4r-suhteeseen": 1, "uhat": 2, "have": 2, "voimansa": 1, "hermeneuttisena": 1, "maahanmuuttajien": 1, "v\u00e4ltet\u00e4\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "itsepuolustus": 1, "viittamaan": 1, "psykodynaaminen": 1, "sosiokultturellinen": 1, "instrumentaalisia": 1, "korkeatasoisen": 1, "tarkastelukulman": 1, "katsomusaineet": 1, "personalism": 1, "valtioneuvosto": 2, "tilassa": 3, "ihmisi\u00e4": 4, "descartesin": 1, "yleismaailmallinen": 2, "soukola": 1, "muutot": 1, "todellisuuksia": 1, "movement": 1, "molemmat": 2, "kuvaavaa": 1, "suurimmalle": 1, "el\u00e4mismaailmassaan": 1, "materiaa": 1, "omaehtoinen": 1, "jatkoi": 1, "sitoutumattomia": 1, "muokkaamisesta": 1, "kansalaistaidon": 1, "muutkaan": 1, "jaettu": 2, "suuntausta": 2, "el\u00e4m\u00e4t": 2, "n\u00e4keminen": 2, "tuneet": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00f6piiri\u00e4": 1, "k\u00e4sitykset": 6, "aktuaalisessa": 1, "1985b": 1, "arvo-objekti": 2, "vaiheittaisen": 1, "mietti\u00e4": 1, "horisontaalisina": 1, "immediately": 2, "ilmaukseen": 1, "individuaalinen": 2, "ohjaavana": 2, "nautintoon": 1, "pitk\u00e4llisten": 2, "laajentuu": 1, "harvojen": 1, "1943": 1, "vaikuttava": 1, "attunement": 1, "suomeksi": 1, "filosofiaansa": 1, "koodia": 3, "itseisarvosuhdetta": 1, "supersensivity": 1, "oraalisuuden": 1, "kokemusmaailma": 1, "hoitamiseen": 1, "matematiikasta": 1, "1960": 5, "suhde": 41, "kontaktissa": 2, "muodostuuko": 1, "suunnitelmaan": 1, "el\u00e4myksellisyydess\u00e4": 1, "opetta": 1, "merkitt\u00e4viksi": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "hakeutuisi": 1, "tietoja": 9, "refleksit": 1, "objektista": 2, "mukaisesta": 1, "opettajan": 16, "ongelmak\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "kauneus": 12, "ihmisyhteis\u00f6n": 1, "j\u00e4rjestelmiksi": 1, "paikallisuudesta": 2, "levina": 1, "hallinta": 4, "lauseita": 3, "itsetarkoituksellisena": 1, "piispa": 1, "karttuessa": 1, "tahtoisi": 1, "min\u00e4k\u00e4sitystutkimuksia": 1, "moraalin": 113, "nelj\u00e4nnest\u00e4": 1, "paheen": 1, "oletus": 2, "positivismissa": 1, "brenderly": 1, "iskulauseeseenkirjoittaja": 1, "intentionaalisuuden": 6, "paikasta": 1, "martin": 7, "luovan": 2, "toimintatapa": 2, "kehitysteoriat": 3, "huollettavaksi": 1, "pesso": 1, "erikoispiirteet": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "esitt\u00e4neet": 1, "ylemm\u00e4st\u00e4": 1, "kinnunen": 1, "viittaavaa": 1, "arvostamaan": 1, "l\u00e4htev\u00e4": 1, "5\u201313-vuotiaita": 1, "taitojaan": 2, "moraaliarvoihin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "moraalilakeina": 1, "t\u00e4ll\u00e4kin": 1, "esitarkastajat": 2, "kiinteytymisvaiheeseen": 1, "itsekin": 1, "tavallisia": 1, "procecces": 1, "sijoittaa": 1, "h\u00e4nkin": 1, "apodiktiseen": 1, "selfin": 3, "todellisuussuhdetta": 1, "mallia": 9, "tunnetuksi": 1, "kasvattajien": 7, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 3, "koordinoituvat": 1, "ryhm\u00e4sidonnainen": 1, "luku": 2, "yliopistonteknillinen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "kognitiivista": 6, "vaativa": 5, "institutionalisoituneista": 1, "toimineille": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 2, "lailliset": 1, "auttoivat": 1, "ateismi": 1, "nid": 1, "luonnoksena": 1, "sauvala": 1, "spinozan": 1, "83\u2013102": 1, "havainnollistaa": 1, "structure": 1, "parmental": 3, "vuosikymmenien": 1, "arvoarvottaminen": 1, "my\u00f6nteinen": 3, "aivofysiologiaa": 1, "tieteellisist\u00e4": 1, "sitoutumattomuus": 1, "tilanteeseen": 4, "kirja": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "ulkoinen": 3, "minuuden": 3, "kasvatusteoria": 1, "antaminen": 3, "soveltamisen": 1, "ilmaisussa": 1, "ryhm\u00e4lle": 2, "taylorin": 1, "dialektiikkana": 1, "ei-moraalisten": 1, "merkityksellist\u00e4": 5, "hutcheon": 2, "\u00e4rsykkeeseen": 1, "lopputulokseen": 2, "sharp": 2, "lukioasetus": 1, "episodinen": 1, "ihmiskuva": 1, "arviomaan": 1, "erittelev\u00e4t": 1, "makrotasolta": 3, "selitysarvoa": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 5, "todellistunut": 2, "sopeutumisen": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 1, "episteme": 1, "huoltaja": 7, "tiedonk\u00e4sittelysysteemiin": 1, "panemisen": 1, "dialogical": 4, "tieteellisess\u00e4": 1, "127\u2013143": 1, "moraalisissa": 1, "aallonpituudeksi": 1, "but": 2, "luomisprosessi": 1, "konstituoidaan": 2, "determinants": 1, "mittaaminen": 1, "modernissa": 1, "asiat": 12, "olemisehtojensa": 1, "rbperry": 1, "avointa": 1, "opintojensa": 1, "luonnehtii": 5, "toivottaessaan": 1, "sanasta": 1, "82\u201384": 1, "indoktrinaatio": 1, "olemuksiin": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 3, "cultural": 3, "vaan": 129, "asteen": 10, "arvostettu": 2, "ajattelussa(stern": 1, "vastaukseen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 5, "kasvattaa": 3, "ability": 1, "oppia": 10, "6281998": 4, "ulottuvuudet": 1, "kuuden": 1, "el\u00e4m\u00e4": 22, "hierarkisuus": 1, "juutalaisuus": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4n": 1, "kuvastavat": 1, "dialogista": 2, "elementaarisia": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "kasvatusfilosofian": 2, "134\u2013136": 1, "tiivistelm\u00e4": 2, "argumenttien": 1, "eksistoidessa": 1, "turvallinen": 1, "merkityssuhteen": 2, "lev": 1, "pakkaukseen": 1, "sukupuolisuuttaan": 1, "synteetikko": 1, "millaisia": 6, "v\u00e4rej\u00e4": 1, "galileisen": 1, "adabtaatioteorian": 2, "kiergegaardilla": 1, "kuvitteellisille": 1, "kotkavirta": 19, "sopivia": 1, "instituutti": 1, "yhteisest\u00e4": 2, "synnyn": 2, "heilt\u00e4": 1, "ongelmanratkaisukyky\u00e4": 1, "opetuksena": 1, "laadukas": 1, "vierasta": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "suuntaa": 5, "toimintavaihtoehtojaan": 1, "duties": 1, "tukevia": 1, "uskontokatsomukseen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 34, "luonteenpiirteit\u00e4": 1, "vastaavan": 1, "perint\u00f6\u00f6n": 1, "ilmaisemasta": 1, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "2012": 17, "ne": 202, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksill\u00e4": 1, "kaltaisia": 1, "vapaaseen": 3, "siirr\u00e4": 1, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kannalla": 1, "personality": 9, "osaamisen": 2, "steiner": 8, "moraaliajatteluun": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4ss\u00e4": 1, "toimimaan": 7, "kognitiiviseksi": 1, "monimuotoinen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "vastaavuudella": 1, "iltap\u00e4ivien": 1, "ethik\u00e1": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 4, "i\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "perinteiselle": 1, "kokonaiskuvaksi": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 9, "muutoksella": 1, "mainitun": 1, "zigon": 1, "tahtoo": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyss\u00e4": 1, "ajattomasti": 1, "opettamisen": 1, "seuraavat": 2, "vaikeasta": 1, "eksistentialistille": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "ulkopuolelta": 1, "hyv\u00e4ntahtoinen": 1, "malleissa": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 3, "bewandtnisganzheit": 1, "ideaalien": 1, "muodoltaan": 2, "hanna": 3, "ilmenev\u00e4\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4viin": 1, "jatkuvana": 1, "arvostuksen": 1, "kulttuuriin": 11, "maailmasta": 14, "psykoanalyyttinen": 7, "tiedostuksen": 4, "akkomodaatio": 1, "jakaantui": 1, "18\u201322": 1, "kriittisyyteen": 1, "nuorempien": 1, "arvoarviointeihin": 1, "motorinen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misyhteyksist\u00e4": 1, "tarkastelussaan": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "velvollisuudesta": 1, "schn\u00e4delbachin": 1, "puheen": 6, "osallisuutta": 1, "valailla": 1, "yritin": 1, "sovinnaista": 1, "kaikkialla": 4, "edustaisivat": 1, "eksotasolla": 4, "intuitioita": 1, "kehitysvaiheessa": 1, "tutkimusohjelman": 2, "eksistenssissa": 1, "vaihteen": 1, "naturalistisia": 2, "individualismi": 6, "ajassamme": 2, "holistisen": 9, "luokitelluissa": 1, "luovat": 3, "jotkut": 10, "notko": 2, "kentt\u00e4teoreettisen": 1, "t\u00e4ysi-ik\u00e4isyytt\u00e4": 1, "seuraan": 2, "symbioosista": 1, "monitieteisyytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tietty": 7, "tunteiksi": 1, "ideaalisessa": 1, "vun": 1, "k\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "esitarkastajan": 1, "modernista": 1, "perusarvoja": 2, "tiilikka": 3, "suomenkielisen": 3, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 13, "arviointi": 7, "emotionaalisten": 1, "vaikutuksina": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksenkin": 1, "ihmisyytt\u00e4": 5, "runkopiirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "kille": 1, "1\u20132": 1, "edelliset": 3, "yksimielisyyteen": 3, "2010": 63, "\\n\\nt\u00e4ss\u00e4": 1, "totuuksien": 2, "consists": 2, "tekoa": 1, "hallintayritysten": 1, "arvovalinta": 1, "toukokuuta": 1, "tasa-arvoisiksi": 1, "kansalaisen": 2, "harjoittelu": 2, "retoriikkaa": 1, "suurinta": 1, "sovelsimme": 1, "ongelmia": 8, "ilmeliikkeet": 1, "k\u00e4sittelee": 4, "kasvattajaan": 2, "rakentamisessa": 2, "viestint\u00e4tekniikan": 1, "moraalisesta": 3, "s\u00e4ilymisen": 1, "uudistuksissa": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 5, "20032005": 1, "geeniperim\u00e4n": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4n": 1, "seikkaper\u00e4isempi": 1, "kvaliteeteista": 1, "vauraissa": 1, "yhteis\u00f6lliseksi": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 5, "eri-ik\u00e4isist\u00e4": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "vastaan": 8, "situaa": 1, "peruskoululle": 1, "v\u00e4kivaltana": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 2, "kohtaaminen": 14, "joutumisesta": 1, "johtuva": 1, "perusteella": 22, "pidet\u00e4\u00e4nkin": 1, "m\u00e4\u00e4reit\u00e4": 2, "universaalisuus": 1, "maiden": 1, "k\u00e4sky\u00e4": 3, "tahtoneet": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tietotulvassa": 1, "mielekkyysalueita": 1, "paikka": 3, "tarjoutuu": 2, "aiheesta": 1, "laskeutuu": 1, "yhdenmukainen": 1, "syvimm\u00e4n": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 3, "it\u00e4-suomen": 1, "arvo-objektivismin": 1, "pine": 2, "1161993731": 1, "rajojen": 3, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "111\u2013144": 1, "laink\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "eriarvoisuuden": 1, "peters": 2, "painoi": 1, "theory": 24, "applicable": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 1, "luonnontieteist\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "uskomme\u2026": 1, "seuraamusetiikan": 1, "as": 20, "suhtautuu": 2, "lakitekstiss\u00e4": 1, "yhdist\u00e4minen": 1, "tyypillist\u00e4": 3, "10\u201315": 1, "individual": 2, "tutkimuskohteeseen": 1, "velvollisuuden(kohlberg": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "el\u00e4m\u00e4nk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "hartman": 1, "painottaen": 1, "alleviivaa": 1, "k\u00e4skyt": 1, "167\u2013196": 1, "seuraten": 3, "j\u00e4lkimodernia": 7, "ihmislajin": 1, "legitimoimaa": 1, "opiskelijalle": 4, "perus": 4, "kommunikaation": 1, "kotikasvatuksella": 1, "muokkaama": 1, "ali": 1, "yhdeksi": 2, "orientaatio": 6, "mykk\u00e4\u00e4": 1, "kasvatusfilosofia": 2, "valintojensa": 3, "suhteensa": 1, "1903": 2, "peruskokemuksensa": 1, "kuuluu": 43, "behavior": 10, "ettei": 34, "ajattelutapa": 2, "menn\u00e4": 1, "kulttuuriministeri\u00f6n": 4, "perusarvojen": 3, "sosiaali": 9, "sovittuja": 1, "toimintarakenne": 1, "tapahtumana": 4, "kehitt\u00e4misen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "emotiivisiksi": 1, "lojaalinen": 1, "sosialisaatiotutkimus": 1, "nykyajasta": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 5, "ambivalenssi": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4vi\u00e4": 1, "vygotskin": 8, "periaate": 1, "l\u00e4hestynyt": 1, "matti": 1, "edetess\u00e4": 4, "terra": 1, "tutkinnoittain": 1, "itkee": 1, "alisti": 1, "selvitt\u00e4miseen": 1, "unimaailma": 1, "kasvatustutkimus": 1, "animaalinen": 1, "muu": 8, "el\u00e4mysten": 2, "toimintojen": 12, "arvostelukyvyn": 9, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 6, "tiedostamaton": 4, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 1, "kietoo": 1, "kompetenssiitsen": 1, "palvontaan": 1, "rikkauden": 1, "disciplinary": 1, "kahtia": 1, "moraalifilosofinen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 3, "r-l": 3, "todelliseen": 4, "reduktionismi": 1, "tapahtumista": 2, "tavoittaa": 3, "m\u00e4\u00e4ritellen": 2, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "oppimiskokemukset": 1, "deweylla": 1, "persoona": 27, "asettamista": 1, "perustuslain": 4, "johtaa": 8, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 3, "ihmissuhteista": 2, "muodostamaa": 2, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "alkua": 5, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "9-14": 1, "vaihtelu": 1, "koulutusohjelmaan": 1, "eksistentiaalisfenomenologinenpersoonan": 1, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "erityisen\u00e4": 3, "kritisoitu": 3, "systeemi": 3, "lapin": 18, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 2, "harvinaiseksi": 1, "yksityinen": 1, "henkiseksi": 2, "ahrent": 1, "tutkimusparadigmaan": 1, "yksityiskohtaista": 1, "5-6-vuotialla": 1, "riippuen": 8, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 4, "nord": 1, "pdf": 1, "devel": 1, "palveluksessa": 1, "toimintamalleja": 4, "teleologisesta": 1, "1979": 9, "kirkolla": 5, "vierassanojen": 1, "esit\u00e4n": 1, "arvokysymyksiin": 1, "k\u00e4sittele": 1, "much": 1, "egoismin": 2, "uskonnollinen": 7, "pro": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmist\u00e4": 1, "h\u00e4pe\u00e4v\u00e4": 2, "kartoittaa": 1, "yhteiseen": 2, "v\u00e4itteet": 3, "itseytt\u00e4": 6, "kaupunkilaista": 1, "olisihan": 1, "ihmisk\u00e4sitykseni": 1, "huomioimista": 1, "l\u00e4helle": 9, "samastua": 1, "laajentanut": 2, "giorgi": 1, "yhteensopimattomuudessa": 1, "annettavanaan": 1, "ea": 2, "oaks": 2, "kertomalla": 1, "sitominen": 1, "toisin": 12, "taitona": 3, "pidetty": 3, "ik\u00e4polvineen": 1, "voittamista": 1, "oikeuslaitoksessa": 1, "vastakkain": 5, "specially": 2, "muihin": 1, "kohlbergil\u00e4isiin": 1, "opeta": 1, "kohtuutta": 2, "asettanut": 1, "perimm\u00e4inen": 1, "ihmisk\u00e4sityksist\u00e4": 1, "sosiaalispykologiaa": 1, "\u00e4lyllist\u00e4": 3, "arvoteoriat": 1, "etiikasta": 3, "comprehensive": 1, "uskonnosta": 1, "sukupuolisuutta": 1, "1874-1928": 1, "eksistointi": 1, "justifioidaan": 1, "kontekstuaalisemmaksi": 1, "selvit\u00e4": 1, "kansakuntien": 2, "epookkia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 3, "psyykkisess\u00e4": 1, "tietoisena": 1, "psykofyysisen": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 5, "hengellisiin": 1, "puhumattakaan": 1, "53\u201360": 1, "fysiologisesti": 2, "tekonsa": 3, "poukka": 4, "ylikansallisella": 1, "79\u201388": 1, "lapsuuteen": 1, "empiirisen": 2, "pelkki\u00e4": 1, "koulupedagogiikkaan": 1, "vuorovaikutukselle": 2, "moraalikehitysteoriat": 1, "tekoja": 4, "moraalikasvatuksesta": 4, "moraaliarvot": 6, "bronfrenbrenner": 1, "hal": 1, "littyvi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessit": 2, "siivil\u00f6inyt": 1, "frings": 1, "lajittelee": 1, "osista": 1, "autonomisesta": 1, "vaikuttivat": 1, "havaita": 11, "27\u201358": 2, "tutkimuk": 1, "ket\u00e4": 1, "metafyysinen": 6, "vaientamista": 2, "media": 15, "toimintana": 3, "sirkku": 1, "can": 2, "empaattisuuden": 5, "1900-luvun": 2, "uusiutunut": 1, "frankfurtin": 1, "j\u00e4rjestettyyn": 2, "merkinnyt": 1, "iskostettu": 1, "yhteiskunnalliset": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6": 3, "aikuisille": 1, "hyvinvoinnista": 2, "vahingoittamatta": 1, "biologisessa": 1, "aikuisen": 6, "opettamisena": 1, "\\n\\navainsanat": 1, "vanhempi": 3, "klinikkahaastattelujen": 1, "intentionaalista": 3, "aikaansaamiseen": 1, "selityksess\u00e4": 1, "transpire": 2, "lukee": 1, "motiivin": 1, "el\u00e4m\u00e4lle": 1, "mielelle": 1, "96\u201397": 1, "indoktrinointia": 2, "p\u00e4\u00e4toimisena": 1, "hyviksi": 4, "suuntautuvat": 1, "kypsyv\u00e4t": 2, "aikoina": 1, "kohdistuvia": 1, "hyv\u00e4luontoisuuden": 1, "success": 1, "finnish": 7, "loogiset": 1, "luokkien": 1, "chambers": 2, "siltaa": 2, "t\u00e4ll\u00e4": 15, "metafyysisi\u00e4": 1, "kritiikki": 7, "situationaalista": 1, "ohjeita": 5, "risto": 1, "k\u00e4sitteeksi": 3, "riuhtaisemalla": 1, "jolle": 4, "eettisyydess\u00e4": 2, "jokaisessa": 1, "aktiivisena": 1, "kommunikaatiossa": 1, "saatoin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 4, "tutkimuskohdetta": 1, "konkretisoi": 1, "toimija": 1, "pohtinneet": 1, "sopivaksi": 2, "moderni": 8, "paikallisiin": 1, "1850": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 6, "tulevaisuudentutkimus": 1, "yhdest\u00e4": 1, "korvanneet": 1, "323\u2013339": 1, "toiminnan": 40, "tuloksissaan": 1, "loitontavia": 1, "arvoviestej\u00e4": 1, "tulkki": 6, "globaalisempia": 1, "rytmi": 1, "arvokasvatuksessa": 1, "dewey": 4, "yhdysvaltalaisia": 1, "samasta": 1, "t\u00e4ydennet\u00e4\u00e4nkin": 1, "sallittuja": 1, "egosentrism": 1, "\u00e4\u00e4ritoiminta": 1, "teleologisesti": 1, "kontrolloivan": 1, "hyveteorioihin": 1, "mielest\u00e4ni": 17, "alaisia": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "t\u00e4rkeyden": 3, "culture": 3, "aalisessa": 1, "valtakunnalliset": 3, "kykenev\u00e4": 2, "substantiaalisille": 1, "oppilaita": 3, "n\u00e4kyy": 19, "yh\u00e4": 11, "suhteuttaa": 3, "prosessien": 4, "donating": 1, "rauhalan": 81, "moraalisis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 1, "arvom\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 2, "diskurssietiikan": 2, "ainoa": 4, "eroamisen": 1, "fadjukoff": 4, "toteutumisesta": 2, "virtuaalisen": 1, "empirian": 1, "toiset": 11, "laajalla": 1, "organisoituvaa": 1, "merkityskokemuksiin": 1, "m\u00e4kiopas": 2, "luopuminen": 2, "tilannesidonnaisena": 1, "havainto": 2, "ongelmallinen": 1, "positivismin": 1, "system": 9, "sanassa": 1, "hoitajan": 1, "kehominuuden": 1, "paikalliset": 1, "arki": 2, "vaurastuminen": 1, "kulkevan": 1, "tulisiko": 1, "geneettisen": 1, "organisaatio": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 5, "poliittisesti": 6, "vieraantuneisuuden": 1, "sis\u00e4ist\u00e4minen": 2, "toimitaan": 2, "45\u201358": 1, "dynaamisia": 1, "oheiskasvattaja": 1, "cinematic": 1, "perusteltuun": 1, "mille": 1, "pitk\u00e4lle": 5, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4olon": 1, "sosiomoraalista": 1, "arvostaminen": 2, "opetusta": 15, "ihmisoikeuskasvatukseen": 1, "kohteensa": 1, "ik\u00e4tovereista": 1, "vaihtelee": 7, "paikalli": 1, "mustasukkaisuus": 2, "hankkimiseen": 1, "helsinkiwsoy": 3, "opetuksessa": 18, "kasvatustavotteiden": 1, "a3": 1, "aikuiselle": 1, "idealismi": 1, "sorgensa": 1, "ominaisuuksille": 1, "abstract": 1, "palvelevat": 3, "koululakien": 1, "narrative": 2, "eideettist\u00e4": 1, "restin": 2, "individualismin": 3, "oppiminen": 8, "maailmasuhdetta": 2, "puolisona": 1, "jokela": 1, "ep\u00e4itsek\u00e4st\u00e4": 1, "rerum": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6t": 1, "rest\u00b4in": 1, "edistymisen": 1, "lainailu": 1, "esimoraalisen": 2, "erillistyminen": 1, "moraalimalleja": 1, "v\u00e4lineet": 3, "saattamisesta": 1, "ammatillisessa": 5, "itsetunto": 3, "l\u00e4p\u00e4isee": 1, "tunteita": 20, "materiaalista": 3, "kokoan": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "liberalismin": 4, "kiltimpi\u00e4": 1, "kulloisenkin": 2, "kasvattivat": 1, "muodostuvien": 1, "paikallisten": 1, "kuvauksen": 2, "ihmissuhteiden": 7, "postmoderniksi": 2, "vertaisryhm\u00e4tkin": 1, "one": 2, "personal": 4, "sosiaalistumisteoriaan": 1, "peura": 1, "vaiheista": 1, "truth": 1, "objektiivisista": 1, "olleen": 2, "tasa-arvoisesti": 1, "nurmea": 1, "translated": 3, "suoritetaan": 1, "diskurssietiikkaa": 1, "j\u00e4lkimoderniaika": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 6, "toisissa": 2, "ristiriitainen": 1, "emil": 2, "suhteeksi": 1, "valinnanvapauden": 1, "sosiologisiin": 1, "kehitystyypin": 1, "on-olemisesta": 1, "paremmaksi": 1, "lukematon": 1, "muotoon": 3, "temperamentista": 3, "tyypitell\u00e4\u00e4n": 1, "haittaavasti": 1, "tamperesufi": 1, "ihmistieteilij\u00e4ll\u00e4": 1, "j\u00e4sennet\u00e4\u00e4n": 3, "koettua": 1, "tunnistamista": 3, "kanssa(stern": 1, "erilleen": 2, "marcuse": 1, "toimintatapojen": 2, "berger": 5, "v\u00e4sti": 1, "egossa": 1, "sustainable": 2, "joista": 10, "aidoksi": 1, "tajuamiseksi": 1, "taitojen": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 2, "paremmin": 20, "vaikutus": 6, "vuosituhannenen": 1, "51\u201385": 1, "selitt\u00e4miseen": 2, "valitut": 3, "m\u00e4\u00e4rittelee": 16, "teoriassa": 13, "lapsesta": 5, "ker\u00e4nen": 2, "190\u2013193": 1, "merkityksess\u00e4": 7, "moraalikoodeissa": 1, "sopeutumista": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "141\u2013151": 1, "raportti": 2, "ideologinen": 3, "n\u00f6yryytyksen": 1, "muuten": 5, "katson": 12, "ohjaamina": 1, "raiskila": 1, "ansaitsee": 1, "hyv\u00e4ntahtoisuuden": 2, "tarvittavia": 2, "kuuluvat": 30, "mj": 2, "k\u00e4sittely": 1, "evolutionaarinen": 1, "2011-2014": 1, "suljettuja": 1, "arvostamisena": 1, "seikkoihin": 2, "dialektisen": 1, "perhepoliittista": 1, "perustelujen": 1, "lomaleiri": 1, "julistus": 2, "siirto": 2, "ominainen": 3, "frame": 2, "fenomenologisesta": 1, "tuottava": 1, "kulloisessakin": 1, "tajunnallisuutemme": 1, "arvot": 137, "ristiriidassa": 2, "kuvauksista": 1, "samastuminen": 3, "affected": 4, "kaikkien": 6, "kulta": 1, "tiedostamme": 1, "79\u201382": 1, "tavoiteltavia": 1, "vuorovaikutukseltaan": 1, "intuitionisteihin": 1, "kokemuksellisesti": 2, "suomalaisista": 2, "l\u00e4nsimaisuudessa": 1, "saattoi": 4, "arvokannanottoja": 1, "sosiaalifilosofia": 1, "nuoren": 13, "vanhempiaan": 1, "arvoperustan": 4, "el\u00e4m\u00e4nmerkityksen": 1, "universalisoitavissa": 1, "sosialisaatiosta": 1, "arvokeskustelun": 2, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "samanlaisuuden": 1, "osallisuuttaan": 2, "fenomenologien": 1, "kohtaamista": 6, "kulttuuri": 9, "yleistyi": 1, "esimerkki": 2, "rakentua": 1, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "aistimukset": 1, "mahdollistuvat": 1, "teologista": 3, "ilment\u00e4viin": 1, "yksil\u00f6llisin\u00e4": 1, "pohjalle": 1, "mielipiteeseen": 1, "vapauden": 9, "tiettyn\u00e4": 1, "uskontoa": 7, "13\u201326": 2, "perusoletuksena": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ni": 1, "vanhempainrahan": 1, "kyvyn": 1, "irrallisia": 2, "t\u00e4m\u00e4nhetkinen": 1, "hajanainen": 1, "lyyttiseen": 1, "sidotaan": 1, "alueelta": 1, "kasvaminen": 4, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4lle": 1, "mukaiset": 1, "tarkastelutapa": 2, "n\u00e4m\u00e4": 43, "muutos": 8, "eideettisen": 3, "tottumukset": 1, "sosiaalisilta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "rajan": 1, "hallitse": 1, "yl\u00e4puolelle": 5, "muotoutuva": 2, "p\u00e4\u00e4ulottuvuuksina": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 2, "rakennetaan": 3, "ulkomaisten": 1, "perusopetusasetuksen": 1, "merkitystietoa": 2, "kappaleita": 1, "vahvuus": 1, "jumala": 5, "erittelyst\u00e4": 1, "tele": 1, "pohdimme": 1, "sis\u00e4isten": 1, "korostamiseen": 1, "tukea": 30, "aistikanavien": 1, "rotuennakkoluuloja": 1, "laajan": 4, "arviointia": 3, "merkityssuhteet": 6, "kontekstuaalisena": 1, "mukanaan": 5, "ensisijaiseksi": 1, "toistensa": 6, "is": 23, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisemm\u00e4n": 1, "vaikeuksienkin": 1, "kehkeytynytt\u00e4": 1, "reaalisessa": 1, "dialogisuus": 3, "problematiikkaa": 2, "kannatus": 1, "asettumalla": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 5, "paini": 1, "rauhaan": 1, "egosentrisen": 2, "kehonsa": 2, "etal1995": 1, "filosofisia": 3, "tehtyn\u00e4": 1, "tuo": 33, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksist\u00e4": 1, "yksinkertaisesti": 2, "voivatkin": 1, "tiedolliset": 2, "unohtamat": 1, "bonn": 1, "relationships": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 3, "training": 2, "v\u00e4lisell\u00e4": 1, "merkitys": 53, "modus": 1, "tunne-el\u00e4m\u00e4n": 3, "onnellisen": 1, "symbolisia": 1, "autenttisuuden": 3, "vanhemmuuden": 2, "viestien": 1, "lopputulos": 3, "rooleihinsa": 1, "viel\u00e4": 44, "suunnan": 4, "korostavia": 1, "supporting": 2, "olemassaoloatoinen": 1, "wojciszken": 1, "privacy": 1, "vaativaksi": 1, "oppimisk\u00e4sityksess\u00e4": 1, "etiikkana": 2, "children": 8, "peruskoululaisia": 1, "schwarz": 1, "kohdeltava": 1, "\u201coikean": 1, "sosiaalistumisessa": 1, "tulkintamalli": 1, "arvotutkimusten": 2, "riippui": 1, "henkisyys": 9, "hermeneutiikalle": 1, "mielellinen": 3, "herkempi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 4, "tulo": 2, "kasvatustieteellinen": 3, "huolehtia": 1, "luonteenhyveisiin": 2, "rousseau": 3, "syyllistyv\u00e4ksi": 1, "tional": 1, "teacher": 2, "1612004": 2, "ideaalista": 2, "karaktaarikasvatusta": 1, "vieteist\u00e4": 1, "estola": 1, "tiedon": 42, "drobonitski": 2, "tulkitsi": 1, "consistency": 2, "vapaasta": 1, "erikoistapaus": 1, "suhteella": 1, "minipuolisesti": 1, "l\u00e4himm\u00e4ist\u00e4si": 1, "sanomat": 4, "saaneet": 3, "parfit": 1, "uskontoja": 3, "ohjatun": 1, "olioita": 1, "hankitaan": 2, "k\u00e4rkeen": 1, "tuli": 13, "muutella": 1, "toimiva": 2, "velvollisuuksistaan": 1, "phenomenology": 1, "kokeneisuus": 1, "yhteis\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "ihmisest\u00e4": 9, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 13, "alun": 1, "esineellinen": 1, "luopumista": 1, "huolenpitoon": 1, "pyrkimysten": 1, "kehitysasteeltaan": 1, "uhkailua": 1, "todellisuus": 13, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isempi": 1, "teko": 9, "maailmankatsomuskin": 1, "funktioiden": 1, "kaikkinainen": 1, "fysionominen": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 1, "intuitiivinen": 4, "filosofisessa": 1, "nuorista": 3, "nuorilta": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty\u00e4": 2, "it": 10, "kasvatusj\u00e4rjestelmien": 1, "engl": 3, "tukemiseen": 1, "1976\u20131979": 1, "rikkaus": 1, "lumoa": 1, "tulkinnut": 2, "aineksia": 5, "longer": 2, "yhteisty\u00f6kyky\u00e4": 1, "merkityssuhteissa": 1, "aikainen": 1, "kuukauden": 4, "minua": 3, "olemuksista": 3, "varto": 3, "huomenna": 2, "hallinnon": 3, "vikaan": 1, "moraalifilosofiaksi": 1, "keskusteluja": 1, "ideals": 2, "core": 2, "kulloistakin": 2, "luetella": 2, "perustavassa": 1, "keh\u00e4n\u00e4": 1, "sovinnaiselta": 1, "korkean": 1, "odotukset": 2, "moskova": 2, "sitoen": 1, "el\u00e4myksellisiss\u00e4": 1, "161\u2013188": 1, "korkeakoulu": 4, "kaupunkia": 1, "ideaaliin": 1, "ajattelunsa": 3, "korostetaan": 12, "pirstaloitumisella": 2, "tavoin": 42, "unohtamatta": 1, "uniprint": 1, "ep\u00e4intentionaaliset": 1, "yleisp\u00e4tev\u00e4\u00e4": 2, "tuon": 6, "kunnioittavaa": 1, "vuorinen": 10, "hel": 1, "oppilaitosten": 1, "platoninen": 1, "organisaation": 1, "oleva": 9, "representaatioita": 1, "lickona": 9, "kritiikkeineen": 1, "serlin": 1, "pseudok\u00e4site": 1, "hallintaan": 6, "paljonkaan": 1, "pyrkimyst\u00e4": 3, "viimeisiin": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 10, "synnyst\u00e4": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ilman": 45, "katumukseen": 1, "temperantti": 1, "s\u00e4\u00e4telyj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "moraalis\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "onnistuu": 1, "ammattiryhmist\u00e4": 1, "kentt\u00e4teoria": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 3, "lempi": 1, "intuitiivista": 1, "apinalajien": 1, "puheena": 3, "neuropsykologisesti": 1, "viidenness\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "universaaleja": 3, "haluavat": 1, "102\u2013103": 1, "joitakin": 2, "tutkimuksin": 1, "mahdollistaneet": 2, "henkisyyden": 6, "salaisuus": 4, "p\u00e4iv\u00e4hoito": 2, "puhua": 13, "hienosyinen": 1, "suurhenkil\u00f6t": 1, "valoi": 1, "kaltio": 1, "kriittisen\u00e4": 1, "estett\u00e4": 1, "tietoopillisten": 1, "tutkimukseni": 25, "keuruu": 4, "hyveellisi\u00e4": 1, "tietorakenteisiin": 2, "merkitystasoa": 1, "paha": 12, "jankoulutuslaitoksen": 1, "ohjaajaa": 1, "rajoittamaan": 1, "mainittuja": 1, "kiinnitti": 1, "periytyv\u00e4ksi": 1, "valitessa": 1, "sosioeettisen\u00e4": 1, "yksil\u00f6llistyminen": 1, "tutkimusohjelma": 2, "yrityksen\u00e4": 1, "intension": 1, "evidentti\u00e4": 1, "muuttamisesta": 5, "taschen": 1, "esitettiin": 1, "muistivarasto": 1, "adaptaatiolla": 1, "merkitysverkon": 1, "perinnett\u00e4": 3, "paheksumista": 1, "taustamuuttujien": 1, "edellytyksi\u00e4": 5, "regulation": 2, "edes": 6, "tiedonmuodostus": 1, "vauvaik\u00e4isen": 3, "s\u00e4\u00e4telyss\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "orgaanista": 1, "valinnan": 10, "orientaatiossa": 4, "silm\u00e4ss\u00e4": 1, "late": 3, "lukiolaki": 5, "hengentiede": 1, "hoiva": 4, "kokemusmaailmaa": 2, "paikannettavissa": 1, "tajunnallisuudesta": 1, "53\u201355": 1, "kognitiivisesta": 2, "abstrahoitu": 1, "mahdollistua": 1, "laudaturin": 1, "oppimisk\u00e4sityksen": 4, "ristiaallokossa": 1, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "kaksostutkimusten": 1, "attribution": 1, "oletetaan": 2, "toisella": 6, "hierarkian": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "kehollisuudesta": 1, "teorioista": 4, "halista": 1, "perusope": 1, "ohjasi": 1, "pontyn": 1, "koulutuspaikkatarjonnasta": 1, "ajoittain": 1, "terveen": 8, "altruismi": 2, "suhteutuksen": 1, "toisiin": 17, "tuvallista": 2, "27\u201335": 1, "arvoteorioiden": 1, "organismeissa": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "katsottuna": 1, "yhteiskunnallistumis": 1, "tuolla": 3, "kansanen": 3, "tullakseen": 1, "valmistus": 1, "hyvyyden": 3, "ehtojaan": 1, "arvoratkaisuille": 1, "viettien": 5, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "objektiivisia": 4, "uskonnoissa": 1, "aatteellisen": 1, "moraaliagentteihin": 2, "historiallis-kulttuurelliseen": 1, "kramer": 5, "empaattisempia": 1, "kontrolloitu": 1, "koskinen": 2, "kuolevaisen": 1, "my\u00f6nn\u00e4": 1, "t\u00e4ydellisen\u00e4": 2, "saadaan": 7, "luontoperint\u00f6\u00e4": 1, "muuttuneet": 2, "viestinn\u00e4n": 2, "edition": 1, "fundamentaaliontologisessa": 1, "havainneet": 1, "perinteen": 6, "harrisin": 1, "itsemme": 1, "kiertoteit\u00e4": 1, "esiopetusik\u00e4isen": 1, "muusta": 2, "p\u00e4tev\u00e4": 2, "transsendentaalisesti": 2, "ilmi\u00f6ille": 1, "conception": 1, "sukupolven": 1, "tarkastelussa": 7, "virtues": 2, "roolinottamisen": 2, "toteutuvan": 3, "intentionaalisuuteen": 1, "totuuksia": 1, "katsotaan": 12, "ulkoisten": 1, "turvalliseksi": 1, "uusaristotelinen": 3, "rakentavat": 2, "itsekohtaisen": 1, "persoonalla": 1, "roolikyky": 1, "solut": 1, "sallivat": 1, "kyky\u00e4": 17, "edellisi\u00e4": 2, "fysikaalisesta": 1, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "lapsiryhm\u00e4n": 1, "p\u00e4in": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyville": 2, "ainutkertaiseksi": 1, "erotettavissa": 1, "idealistiseen": 1, "perustavan": 2, "tarkastellen": 3, "erilaisuus": 5, "latuaan": 1, "charles": 3, "oivaltavaa": 1, "keskeisist\u00e4": 2, "tuoksun": 1, "kehollisuutta": 1, "merkityssuhteita": 2, "olemassaolomme": 3, "yhdistystoiminnan": 1, "artikkeleista": 1, "selkeytt\u00e4mist\u00e4": 1, "kokea": 14, "est\u00e4misen": 1, "vastuullisuudesta": 1, "korostavat": 5, "tutkimuksella": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "vaikuttavista": 3, "fromm": 3, "kasvstusvastuu": 1, "syvyytt\u00e4": 1, "viimeaikaista": 1, "six": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6in": 2, "skills": 1, "\u00e4lyllinen": 4, "itseisarvon": 3, "kiit\u00e4n": 11, "nime\u00e4v\u00e4t": 1, "tasoon": 2, "sudessa": 1, "3-4": 1, "kummassakin": 2, "ahdistava": 1, "mietiskelev\u00e4\u00e4": 1, "kiristys": 1, "aktiessa": 1, "lehtikangas": 1, "valmistelevat": 1, "keh\u00e4st\u00e4": 1, "johtavat": 1, "perheenj\u00e4senet": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 109, "ilmaiset": 1, "el\u00e4imiss\u00e4": 2, "empaattisuudesta": 1, "esineell\u00e4": 1, "konstituoituu": 5, "aikaista": 1, "sitoutumatta": 2, "kulttuurisesta": 1, "egosentrisyytt\u00e4": 1, "662003": 2, "v\u00e4itteiden": 2, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 2, "pohjoismaisessa": 2, "el\u00e4myksellist\u00e4": 2, "ih": 1, "rationaalisuutta": 1, "kohteisiinsa": 2, "demokraattisissa": 4, "sis\u00e4lt\u00f6ohjattuna": 1, "visuaalisesta": 1, "olosuhteita": 1, "faktisuudeksi": 1, "paljastaa": 7, "1993b": 3, "liittyneen\u00e4": 2, "ristiriitaan": 1, "rinehart": 4, "pirttil\u00e4-back-man": 1, "voit": 3, "operoinnin": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 7, "gender\u2019teoksessa": 1, "kaltainen": 1, "kuvaava": 1, "historiasta": 2, "ryhm\u00e4sidonnaisuutta": 1, "henkisell\u00e4": 3, "vaikutta": 1, "hyv\u00e4": 84, "mp": 1, "1\u201325": 1, "eettiset": 8, "vuosiviikkotunnilla": 2, "ajattelukin": 1, "kokoro": 2, "itsen\u00e4isi\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 17, "auttaja": 4, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "jolkkonen": 1, "\u201cmin\u00e4k\u00e4sitys": 1, "satrelle": 1, "v\u00e4lillist\u00e4": 1, "seikkoja": 4, "ilmi\u00f6ksi": 1, "aivotoiminnan": 1, "kehittyminen": 11, "bohmin": 1, "normik\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "transgender": 1, "tutkimustapa": 1, "humanistisiin": 2, "nuorisoamme": 1, "tuottavat": 3, "seksuaalinen": 3, "\u00e4idinkielen": 2, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "onnismaa": 3, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "muodolliselta": 1, "sosiaalipsykologi": 3, "eli\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "omaksumisen": 2, "tottumukseen": 1, "kohdalla": 22, "el\u00e4m\u00e4nkatsomustaan": 1, "tietol\u00e4hteen\u00e4": 1, "laillisten": 1, "spontaania": 1, "v\u00e4linen": 7, "maailmankatsomukselliseen": 1, "gresham": 1, "arvoasteikon": 1, "teosta": 4, "kaikkiaan": 6, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "ytimen": 1, "huomaamaan": 1, "lajins\u00e4ilymiseen": 1, "yhteiskunnasta": 3, "199712": 1, "nuorisobarometri": 1, "\u00e4\u00e4nett\u00f6mien": 1, "krokfors": 6, "portin": 1, "tarjoutuneen": 2, "taattaisiin": 1, "laajaa": 1, "vapaita": 1, "avioerot": 1, "luotettavasti": 1, "monikultuurellisuuden": 1, "erilaista": 5, "kagan": 1, "lauseilta": 1, "erilaisuudesta": 1, "olettamukseen": 2, "kapea-alaisiksi": 1, "kriittisesti": 10, "siis": 80, "joutuisikin": 1, "syntym\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "pyrkiv\u00e4": 1, "murtumisella": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 1, "arvosanan": 1, "muodostumiselle": 1, "light": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 2, "heidegggerin": 1, "tj": 1, "jopa": 32, "historiallisia": 1, "taakse": 1, "katselemiseksi": 1, "ihannoitavana": 1, "90\u201393": 1, "l\u00e4sn\u00e4olo": 1, "virheellisi\u00e4": 2, "riippuu": 9, "avuliaisuutta": 1, "vanhemmuutta": 2, "saksalaista": 1, "tunnustavat": 1, "my\u00f6s": 510, "mielest\u00e4\u00e4n": 3, "fenomenologiassaan": 4, "maailmalle": 4, "koituu": 1, "arvotunteet": 1, "muodostumisesta": 1, "n\u00e4m\u00e4kin": 1, "selvittelee": 2, "wrightin": 1, "tapauksessa": 3, "lauman": 2, "transcendential": 1, "jollakin": 2, "pyrkimys": 5, "p\u00e4\u00e4tekij\u00f6it\u00e4": 2, "kiva": 1, "demokraattisen": 3, "tulkitsemana": 1, "aikomuksen": 1, "sarja": 4, "oman": 89, "\u00e4\u00e4nteiden": 2, "laimeta": 1, "merleauponty": 1, "huolehtii": 1, "arvok\u00e4sitteen": 1, "moraalifilosofiasta": 1, "sokrates": 1, "puolestaan": 23, "elint\u00e4rke\u00e4": 1, "1981": 43, "heteronomiseen": 1, "foundation": 1, "holistiseen": 2, "mikrosysteemiss\u00e4": 2, "sallivampana": 1, "j\u00e4lkimodernius\u2013uuskonservatiivisuus": 1, "pystyisimme": 1, "maailmankuva": 22, "n\u00e4k\u00f6piirin": 1, "sitoa": 2, "niiniluodon": 1, "suvullinen": 2, "moniulotteisesti": 1, "rand-mcnally": 1, "osuuden": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "perusteltuja": 2, "kuolemaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmalle": 1, "gemoore": 1, "kasvatusty\u00f6ss\u00e4": 1, "kyseess\u00e4": 8, "fenomenologia": 16, "s\u00e4ltyy": 1, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 3, "paremman": 2, "haasteet": 2, "laaduissa": 1, "121\u2013122": 1, "loittonivatkin": 1, "tutkineen": 1, "perimm\u00e4isen\u00e4": 1, "approaches": 1, "ratkomistilanteissa": 1, "karl": 1, "menologinen": 1, "rationaaliset": 4, "selkeytt\u00e4mismenetelm\u00e4\u00e4": 1, "pohjautuvaa": 1, "autenttisen": 4, "sternille": 1, "varhaiskasvatuspalvelut": 2, "primaarista": 1, "valtavirran": 1, "aivotutkimukselle": 1, "ruumiillisesti": 1, "account": 2, "ensimm\u00e4isen": 2, "1834": 1, "organisoitumisessa": 1, "korkeimpana": 1, "monimuotoisuudelle": 1, "jotta": 26, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kogniton": 1, "ihmisluontoa": 3, "huonoja": 3, "tahatonta": 1, "kantamista": 1, "erottaen": 1, "eduksi": 1, "ensimm\u00e4inen": 8, "ensisijaisena": 1, "arviointiin": 2, "kaksikymment\u00e4": 1, "johtuivatkin": 1, "platon": 7, "enough": 2, "intuitiivisen": 4, "ongelmatilanne": 1, "olioksi": 1, "atomismin": 2, "rakenna": 1, "mahdollisuuksien": 2, "suhteina": 4, "esitt\u00e4\u00e4kin": 1, "vaativia": 2, "julkaisu": 2, "kokonaisluonteiseen": 1, "sata": 2, "henkisyytt\u00e4": 6, "luonnekasvatukselle": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "yhteensulautumista": 1, "tarkempaan": 1, "situaatioihin": 1, "innoschool": 2, "traditio": 2, "avoimuutta": 2, "sopimattomuutena": 1, "hy\u00f6dyn": 3, "hermoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "i\u00e4st\u00e4": 4, "saadut": 1, "materiaalisia": 2, "toteutettu": 1, "vet\u00e4\u00e4": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "kesytetty": 1, "moraalisiin": 2, "tilaan": 3, "er\u00e4it\u00e4": 1, "ulottuu": 1, "kasvatushenkil\u00f6kunnan": 1, "vapaassa": 2, "didaktisia": 1, "kantavat": 2, "sopimuksen": 1, "vastuu": 21, "ellei": 3, "samaistumisena": 1, "vastustamaan": 1, "tietyntyyppisess\u00e4": 1, "tuloa": 1, "lopputuloksesta": 1, "yhteydet": 3, "ilmi\u00f6\u00f6n": 4, "neutraali": 1, "tunnelmointia": 1, "johonkin": 9, "hyve-etiikasta": 1, "pysyv\u00e4": 5, "suunnittelija": 1, "22\u201327": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vin\u00e4": 1, "yhtenev\u00e4": 5, "ihmisk\u00e4sityksen": 26, "perimm\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "sy\u00f6": 1, "psykologisiin": 1, "transsendentaalista": 2, "riit\u00e4": 15, "myrksy": 1, "yhtenev\u00e4n": 1, "moraalita": 1, "140\u2013142": 1, "arvostavasti": 1, "yritt\u00e4ess\u00e4": 1, "laajempaa": 2, "talo": 3, "mehtonen": 3, "naisen": 3, "tarkasteltuna": 3, "tahtomisessa": 1, "vallitsevalle": 1, "v\u00e4littiv\u00e4t": 1, "selvimmin": 2, "kehitysi\u00e4n": 2, "three": 2, "hy\u00f6tyn\u00e4": 1, "pienen": 11, "eiv\u00e4tk\u00e4": 13, "analyysissa": 2, "subjektista": 4, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "pyhyyden": 6, "merkityksellisi\u00e4": 1, "syntym\u00e4\u00e4n": 1, "deontologiseen": 2, "juuret": 3, "tohtori": 2, "yrityksi\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "kaataa": 1, "munster": 1, "avoimuutena": 1, "opiskelijoista": 1, "saisikin": 1, "usko": 6, "ohjausvirheist\u00e4\u00e4n": 1, "liitt\u00e4minen": 1, "t\u00e4ydennettyn\u00e4": 1, "2002a": 1, "autenttisesta": 1, "tuntea": 5, "maisteri": 1, "kohtaamisessa": 5, "opetussuunnitelmaan": 4, "korostaminen": 2, "emotionaalisena": 1, "hermeneuttisesta": 1, "psyykkisyydelle": 1, "modernia": 3, "kontrolli": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisodotukset": 1, "opetussuunnitelmien": 22, "tieto-opillisessa": 1, "yksinkertaista": 1, "yleiseen": 4, "rakennetusta": 1, "oikeudenmukaisuusrakenne": 1, "oikeaan": 6, "henkisten": 1, "goldstein": 4, "mallin": 10, "ihmislapsella": 1, "aidoimmillaan": 1, "termin": 1, "tulkittavissa": 1, "riippumatta": 13, "orientoitua": 3, "indoktrinointi": 3, "niill\u00e4": 8, "primaarisempana": 1, "ylivertaisuutta": 1, "suomalaisilla": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 2, "historialliset": 1, "sel": 1, "suuntautuneet": 1, "tuomiolta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4": 1, "mist\u00e4": 3, "ilmaisua": 2, "kannattelee": 1, "sukupolvien": 2, "koulutusaloittain": 1, "metodein": 1, "tapscott": 2, "vorverst\u00e4ndnis": 3, "itsetiedostus": 1, "saavuttavat": 1, "kasvatuksellista": 2, "sosiokulttuurista": 1, "totesin": 1, "kehittyykin": 1, "aikaisempi": 2, "henkisyytt\u00e4mme": 1, "saatikka": 1, "kasvatusmaailmaa": 1, "matter": 1, "ty\u00f6njaot": 1, "toteuttaisimme": 1, "rakentuvan": 2, "m\u00e4\u00e4rittely": 5, "vaatimusten": 1, "sis\u00e4isen": 11, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 26, "management": 1, "suhtautua": 2, "\u00e4itiins\u00e4": 2, "poliittinen": 2, "itseydest\u00e4": 1, "kiist\u00e4v\u00e4n": 1, "ihmisk\u00e4sityksens\u00e4": 2, "keskustelemisesta": 1, "huonossa": 1, "hempainvapaalla": 1, "olevaan": 17, "kehollisia": 1, "opiskelijoiden": 5, "situationaaliset": 1, "pahatekij\u00e4ksi": 1, "harhauttamiseksi": 1, "metafyysiseen": 2, "0\u20136-vuotiaista": 1, "holistisena": 2, "hyv\u00e4ksytyksi": 2, "pelit": 1, "nelj\u00e4": 5, "vaikkapa": 1, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "kontekstisidonnaisuuden": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4": 2, "kattaa": 1, "tarkasteltiin": 1, "selitys": 1, "reflektiivisyyden": 1, "parempi": 2, "ilmeneekin": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 2, "maloney": 1, "rangaistus\u2013totteleminen": 1, "schn\u00e4delbach": 5, "toimintakulttuuri": 1, "hallittava": 1, "olevina": 1, "kehitt\u00e4missuunnitelmassa": 1, "immanentteja": 1, "k\u00e4sitett\u00e4viss\u00e4": 1, "todetaan": 12, "kasvatustieteilij\u00e4n\u00e4": 1, "kaksiter\u00e4inen": 1, "oivallettuamme": 1, "voittoinen": 1, "objektiin": 8, "ammattietiikan": 1, "monikulttuurisia": 1, "ottaa": 25, "olekaan": 1, "iv": 3, "varaan": 8, "aineet": 1, "ratkaistaan": 1, "edustamat": 1, "kolomai": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "muodostamista": 1, "oliver": 1, "arvioidessaan": 1, "henkisyydest\u00e4": 1, "otettaisiin": 1, "wittgensteinilaisen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 4, "aktiivisuuden": 1, "ulkoiset": 5, "27\u201328": 1, "siit\u00e4": 98, "formaalista": 2, "teleologinen": 1, "tieteellisen": 3, "ekspressiivinen": 1, "seuraus": 4, "osa": 84, "bergstr\u00f6m": 3, "syntymisen": 1, "toiminnallisena": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misvastuu": 1, "p\u00e4iv\u00e4koti": 1, "kaila": 4, "ryhm\u00e4harjoitusmenetelm\u00e4n": 1, "vitaalisen": 1, "hoidon": 3, "sosiaalistumien": 1, "25vuotta": 1, "v\u00e4hitellen": 3, "value-competence": 2, "wiley": 5, "yritys": 3, "1913": 4, "juva": 10, "hirmut\u00f6ist\u00e4": 1, "ihmistieteiden": 2, "siell\u00e4": 3, "meso": 14, "epistemologisesti": 1, "kasvatusk\u00e4sitett\u00e4": 1, "koskettelu": 1, "hyv\u00e4n-k\u00e4sitett\u00e4": 1, "luontaisia": 1, "northwestern": 1, "136\u2013138": 1, "tutkimusten": 26, "teorioille": 1, "mallisia": 1, "m\u00e4ntt\u00e4": 1, "schnedelbachin": 1, "tieteenalojen": 2, "ly\u00f6": 1, "sanktio": 1, "\u00e4\u00e4riesimerkki": 1, "empaattisen": 1, "suppeassa": 3, "kohdataan": 4, "sis\u00e4inen": 13, "havaitsivat": 1, "19\u201346": 1, "kuljettaessa": 1, "116\u2013117": 1, "koostuva": 1, "toimintamme": 2, "valmius": 2, "aineella": 1, "j\u00e4rjestykselle": 1, "moghaddam": 2, "uusaristotelista": 1, "vammalan": 1, "suvaitsevaisuuteen": 5, "objektiivisessa": 1, "generations": 1, "reflektointia": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "perinteisemmin": 1, "vapauksien": 2, "h\u00e4net": 4, "strukturalismiin": 1, "kokeneet": 1, "nuorison": 1, "teknillinen": 1, "pystytt\u00e4v\u00e4": 1, "rakkausetiikan": 1, "tasaarvoisuutta": 1, "eettisiin": 1, "ruumiinnautinnot": 1, "ranskl": 1, "mielenkiinnon": 1, "kohdatessamme": 1, "my\u00f6h\u00e4isemp\u00e4\u00e4n": 1, "popperin": 3, "suorassa": 1, "tiettyihin": 7, "laajensin": 2, "bulling": 1, "teoriatradition": 1, "persoonallisuuspsykologian": 3, "different": 3, "opettamisella": 1, "jatkotutkimusten": 1, "mcdaniel": 2, "suhteista": 4, "oppiainepainotteista": 1, "filosofiset": 3, "puuttuvan": 1, "materiaalisiksi": 2, "toivonkin": 1, "jatkuvia": 1, "tarkoitakaan": 1, "kysymyst\u00e4": 3, "tavoitteistamisen": 1, "ideasta": 1, "tarpeitaan": 1, "1925": 4, "palattu": 1, "growing": 2, "psykologisesta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4mme": 1, "kuiva": 1, "egosentric": 1, "vaikuttaminen": 2, "tilannetta": 5, "elementaarisiin": 1, "husserlille": 4, "todellisuusoletuksesta": 1, "eksistentiaalis-fenomenologinen": 16, "l\u00e4hivaikutuksena": 1, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 1, "hermeneuttiseen": 1, "early": 7, "kolmen": 4, "kvanttiontologiassa": 1, "luottamuksenep\u00e4luottamuksen": 1, "naturalististen": 1, "kulttuurisen": 4, "peruskoululaisten": 2, "laajentamaan": 1, "divinity": 1, "itseohjautuvuudelle": 1, "tarkoituksenaan": 1, "perustuisivat": 1, "ihmiskuvia": 1, "adaptoitumalla": 1, "eritell\u00e4": 2, "lausumat": 1, "n\u00e4kyvill\u00e4": 1, "tunnustuksellisuus": 1, "individualistiseksi": 1, "kuvataan": 6, "sosiaalisena": 3, "alle": 11, "koulupedagogiikalla": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 29, "selitt\u00e4misen": 5, "alkuper\u00e4inen": 3, "mielikuva": 1, "kapea-alaiseksi": 2, "sagien": 1, "habermasin": 3, "pienet": 1, "aikuisuuteen": 4, "voimasta": 2, "samoilla": 1, "varrella": 1, "kuvasi": 3, "harjoitusta": 1, "intuitio": 4, "tutkimuksia": 21, "vaikkakin": 8, "vahvistamaan": 1, "eettisist\u00e4": 1, "1980-luvun": 1, "semanttinen": 1, "merkitsevyyssuhteita": 1, "aktuelli": 1, "noudattaa": 6, "asioiden": 10, "iida": 1, "tiedonhallinnan": 2, "zen": 2, "lehto": 2, "heijastaa": 2, "anonyymin": 2, "29\u201339": 1, "edun": 2, "oletuk": 1, "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npano": 2, "maailmasuhteena": 1, "foucaultnietzsche": 1, "olennaisin": 1, "sukupolvea": 1, "ideaalisen": 1, "www1530fi201208kansallinen": 1, "koskemaan": 1, "oppimistapahtumia": 1, "vastaiseen": 1, "vanhempiani": 1, "logosta": 2, "mallissa": 3, "hiljalleen": 2, "l\u00e4hestymistapojen": 2, "sidottujen": 1, "opiskelijoita": 3, "olemiseensa": 1, "tunnustuksetonta(opetushallitus": 1, "ominaisrakenne": 1, "positiivisen": 3, "kommunikatiiviseksi": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isten": 1, "1600-luvulta": 1, "j\u00e4rvilehto": 2, "melkein": 2, "t\u00e4ydennyskoulutuskeskuksen": 2, "living": 2, "k\u00e4sitteellinen": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "pysyvist\u00e4": 1, "mieleen": 1, "tasolla": 31, "maineeseen": 1, "mielellisyyden": 4, "piirist\u00e4": 1, "asettajaa": 1, "elinik\u00e4isen": 1, "aming": 1, "kuuluvia": 3, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "kirjapainossa": 1, "perustellaan": 5, "persoonallisen": 3, "konkreettinen": 1, "viittaa": 8, "uskontokunnan": 1, "\u201cpanee": 1, "opetukset": 1, "essential": 1, "kertovat": 3, "aikuisten": 11, "papers": 1, "puolesta": 8, "aivotoiminta": 1, "toimimista": 1, "moraalik\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "menetelmin": 1, "terveydenhoito": 1, "tyydyt\u00e4": 1, "kehitet\u00e4": 1, "eettinen": 90, "omaa": 41, "muodoilla": 1, "ehk\u00e4": 10, "todellisuutemme": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 28, "vuorovaikutustilanteen": 1, "kirjoituksissaan": 2, "suuntauksessa": 1, "ideaan": 2, "vastuun": 22, "nime\u00e4n": 1, "kohtasi": 2, "hienoinen": 1, "suorituksiin": 1, "fyysisten": 1, "1973": 15, "jumalaan": 5, "arvok\u00e4sitteille": 1, "filosofiaa": 6, "impact": 1, "selkiytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "sosialisaatiomalliin": 1, "turisti": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4olo": 1, "arvoymp\u00e4rist\u00f6": 1, "koulupedagogiikan": 1, "empatiakyky": 1, "kansakunnalle": 1, "study": 3, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "erilaisen": 1, "asteikon": 1, "indiana": 1, "feldt": 1, "peilaaminen": 1, "aistia": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "kehittymiseen": 11, "subjektiksi": 3, "sumentaa": 1, "kategorinen": 3, "psykologisena": 1, "bronfenbrenner\u00b4s": 2, "kulun": 1, "kohdussa": 2, "suuntausten": 1, "kasvatukseen": 22, "otti": 2, "vauvan": 16, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "perehty\u00e4": 1, "intentionaalisina": 1, "psykoosi": 1, "kansallisen": 3, "ta": 2, "vuodesta": 4, "258\u2013259": 1, "faktisuudessa": 1, "moraaliteorian": 2, "tapas\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "yhteiskunnallishistoriallinen": 1, "rauhalalla": 1, "vuorovaikutussuhteessa": 3, "edita": 7, "useilla": 1, "tiedett\u00e4": 1, "ilmaisusta": 1, "metafyysist\u00e4": 1, "aineisto": 2, "henkil\u00f6t": 6, "tekemist\u00e4\u00e4n": 1, "tunnetilana": 1, "tavoiteltavan": 1}