{"tulevaisuuden": 2, "muksille": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "itseens\u00e4": 2, "emt186": 1, "heikommat": 1, "ky": 2, "ik\u00e4isist\u00e4": 1, "erilaisille": 4, "tarpeita": 2, "hallitsee": 1, "yht\u00e4": 5, "este": 1, "opetustilanteessa": 4, "hetkell\u00e4": 2, "tietovarannon": 1, "ennaltaehk\u00e4isemiseksi": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 5, "liikkumista": 1, "suomalaista": 2, "termiin": 1, "merkityksi\u00e4": 4, "l\u00e4hes": 1, "edist\u00e4j\u00e4": 1, "tuen": 1, "yhteistoiminnan": 1, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 1, "vaikutelma": 1, "tiaoppijan": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "lisuuden": 1, "hedelm\u00e4llisemm\u00e4n": 1, "helppo": 1, "paradigmana": 1, "ryhm\u00e4lle": 6, "tule": 4, "1949": 1, "tutkimuksissaan": 2, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "opettaja": 14, "kannalta": 11, "positiiviseen": 1, "musiikkimateriaalitoiveita": 1, "nonverbaalit": 1, "vuorovaikutuksen": 8, "kuvaakin": 1, "osoittaa": 3, "rainer": 2, "suota": 1, "viett\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hen": 1, "pienempi\u00e4": 1, "vanhempiinsa": 1, "ongelmaratkaisu": 1, "ihmissuhde": 1, "nen": 7, "onnistuminen": 1, "oheisviestint\u00e4": 1, "kiianmaan": 3, "h\u00e4vi\u00e4miseen": 1, "muusikon": 2, "otava": 1, "instrumenttisuorituksissa": 1, "kunnallisten": 1, "ty\u00f6panos": 1, "ihmissuhteissa": 1, "tusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "lahjomaton": 1, "kivun": 1, "oppimistuloksen": 1, "kielteisi\u00e4": 1, "arvonsa": 1, "j\u00e4i": 1, "suunniteltava": 1, "t\u00e4kin": 1, "musiikillisesta": 1, "syntyv\u00e4": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-soitossa": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "otteen": 1, "tuottamaan": 1, "soittajat": 4, "kimuksen": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuodollisen": 1, "pien": 1, "voittoa": 1, "tausta": 3, "kohtaamia": 1, "hetkellisi\u00e4": 1, "luettaessa": 1, "rytmi": 3, "avoin": 1, "levisi": 1, "ohjeiden": 3, "teoriapohjassa": 1, "kielteinen": 1, "alaryhmi\u00e4": 2, "persoonallisuuden": 3, "keinoilla": 2, "j\u00e4sent\u00e4mist\u00e4": 1, "olemisesta": 1, "denlaisia": 1, "opetus": 6, "konstruktiivisen": 1, "ke\u00e4n\u00e4": 1, "muiden": 10, "olennaisista": 1, "opetusmateriaalina": 1, "kilpailua": 1, "instrumentin": 6, "n\u00e4pp\u00e4ri-metodi": 3, "kuun": 1, "misten": 1, "mia": 2, "valtaan": 1, "sibelius-akatemia": 3, "esiinty\u00e4": 1, "tar": 1, "itsear": 1, "tuloksena": 1, "n\u00e4in": 9, "voimakeinoja": 1, "el\u00e4myksellinen": 1, "j\u00e4t\u00e4": 2, "paananen": 2, "rinnalla": 1, "yhteishenki": 3, "tapaa": 1, "harjoitteluun": 5, "musiikkikorkeakoulun": 1, "leikkis\u00e4": 1, "taloudellisen": 1, "misess\u00e4": 1, "soittimensa": 1, "vuorovaikutusj\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "eroavaisuuksia": 2, "mys": 1, "uskallan": 1, "tavoitteenasettelussa": 1, "kasvatuspsykologit": 1, "jokin": 1, "voimavarojen": 1, "kehollisen": 1, "musiikkigenreist\u00e4": 1, "nasevasti": 1, "ajatuksiaan": 1, "instrumenttiopetus": 1, "kologian": 1, "nuoruuttaan": 1, "lut": 2, "kasvatusmetodeista": 1, "koska": 32, "prioriteettina": 1, "erityisoppijoiden": 1, "tiedonk\u00e4sitys": 1, "viitasalo-korolainen": 1, "nuorille": 1, "vuuksia": 1, "muodostuisi": 1, "piirteit\u00e4": 2, "tutkimustekoa": 1, "l\u00e4p\u00e4ist\u00e4": 1, "subjektiudet": 1, "httpswwwvantaafiinstancedataprime_product_julkaisuvantaaembedsvantaa": 1, "adhd-lapsen": 1, "nojautuminen": 1, "vuorostaan": 1, "taiteesta": 2, "keskuudessaan": 1, "s\u00e4vellyksiin": 1, "soitto-oppilas": 1, "rosi": 1, "motivaatio": 7, "ulla": 1, "menttin\u00e4": 1, "kodaly-metodi": 2, "vakavasti": 1, "kiusatuksi": 2, "v\u00e4n": 2, "tapahtui": 1, "lastensuojeluliitto": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "dynaamisessa": 1, "tutkimusmetodi": 1, "oppilasta": 7, "koski": 1, "rauste": 1, "yhteyden": 1, "henkisi\u00e4": 1, "yh\u00e4": 5, "uskalla": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 4, "motoriikka": 1, "olevan": 11, "ana": 1, "antama": 2, "opettajalta": 3, "kansanmusiikkiperinnett\u00e4": 1, "soittotuntien": 2, "ammattimuusikko": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suun": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 21, "uutta": 7, "mu": 16, "toimivuutta": 1, "opintoryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-pedagogiikkaa": 1, "tunteminen": 1, "yksityiset": 1, "verrataan": 2, "soittotapahtuman": 1, "italialaista": 1, "aloitti": 1, "tuki": 5, "l\u00f6": 1, "suzuki-metodia": 1, "painottaa": 4, "koulut": 2, "h\u00e4iritseviin": 1, "pedagogian": 5, "ty\u00f6nkuva": 1, "vasta-alkajien": 2, "lajos": 1, "lui": 1, "tapa": 6, "perinteist\u00e4": 2, "luovaan": 1, "dia": 2, "ps-kustannus": 1, "muokkauksen": 1, "alisuoriutuminen": 5, "vastaamaan": 2, "siihen": 19, "kuvaiheessa": 1, "laajentaminen": 1, "alusta": 3, "pa": 5, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 1, "nyky\u00e4": 1, "vuorovaikutusta": 1, "valis": 1, "reprodusointiin": 1, "toisenlaiset": 1, "taidemusiikissa": 1, "tuksensa": 1, "titel": 1, "soitto-oppilaiden": 1, "tavoitteesta": 1, "turvallisuuden": 11, "yksin\u00e4isiksi": 1, "positiivi": 1, "2102012": 1, "kontu": 2, "opetussis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "kokonaisuuden": 2, "keskustelu": 1, "improvisoi": 1, "tiedostamattomissa": 1, "vuorovaikutuksessa": 6, "lokakuu": 1, "juttu": 1, "tahtiin": 1, "huomattava": 6, "soitonopetusta": 1, "luonnostaan": 1, "oivaltaa": 1, "markku": 2, "oppijoiltani": 1, "muita": 11, "vaikuttaneet": 1, "s\u00e4\u00e4telij\u00e4n\u00e4": 1, "leppoisasti": 1, "levottomuus": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "kehittynyt": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4\u00e4": 1, "kriittist\u00e4": 1, "tammi": 2, "joita": 15, "adhd-lapsi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "sulavasti": 1, "saattanut": 1, "taidon": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 1, "ryhm\u00e4opetuksena": 1, "kasvattajana": 1, "niemi": 1, "silti": 2, "kosketuksilla": 1, "suzuki-metodin": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "tutkimukses": 1, "metodi": 4, "ep\u00e4onnistuu": 1, "tavasta": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erityisryhmien": 1, "ajatuksiinsa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 4, "ti": 2, "pois": 1, "hitaasti": 2, "kulttuurista": 2, "siin": 3, "siksi": 12, "opittu": 1, "merkityst\u00e4": 10, "von": 1, "kuunnellessaan": 1, "raimo": 1, "noudattelee": 1, "mahdollisuus": 12, "ruudessa": 1, "saloja": 4, "matkaopas": 1, "kaikkonen": 1, "aktiivisia": 1, "tuotteistaa": 2, "paljon": 8, "kohda": 1, "useissa": 3, "oppimismenetelm\u00e4t": 1, "n\u00e4en": 2, "mielipiteiden": 2, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "auttaa": 8, "esi": 2, "tunnin": 3, "ratkaisee": 1, "henkil\u00f6": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kouluttaja": 1, "hahmotus": 1, "monipuolisuus": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 2, "noussut": 1, "olemuksensa": 1, "kodaly-menetelm\u00e4t": 1, "keskeisen\u00e4": 3, "ty\u00f6skentelyvaiheita": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "tutkimusaineiston": 3, "kuulluksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4t": 1, "siten": 2, "peruste": 1, "haluamatta": 1, "huonoimmassa": 1, "itselleen": 4, "koko": 15, "kyll\u00e4": 1, "suljetaan": 1, "laisissa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4minen": 2, "perusteita": 1, "alaryhmiss\u00e4": 1, "kukauden": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "asioihinsa": 1, "musiikkioppilai": 1, "hyvinvointin\u00e4k\u00f6kulma": 1, "pedagogisen": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 2, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 4, "siirtymisen": 1, "kertomusten": 1, "kaverit": 1, "nurmi": 1, "mento": 1, "uudenlaisen": 1, "musisoivaan": 1, "itseilmaisussa": 1, "muodostetaan": 1, "perusteissa": 1, "hyv\u00e4stien": 1, "n\u00e4k\u00f6kanto": 1, "dialogikulttuuria": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6": 2, "lis\u00e4ohjelmistoa": 1, "tunnelataukset": 1, "viisi": 4, "omaksua": 1, "teoria": 6, "liberating": 1, "pedagogiikassa": 1, "kiliikunta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "oppilailla": 6, "ranskalaisesta": 1, "edellytt\u00e4\u00e4kin": 2, "oppimistuloksiin": 1, "soitan": 1, "ihmisen": 6, "todin": 1, "t\u00e4llaisessa": 2, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4": 1, "nuoria": 2, "tilantees": 1, "lopuksi": 2, "oppimisn\u00e4k\u00f6kulmia": 1, "soittotaidon": 4, "k\u00e4sityksen": 1, "tasolle": 1, "min\u00e4kuvan": 1, "tutkija": 3, "tehostamiseen": 1, "empiirisess\u00e4": 3, "jouni": 1, "tutkinnon": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "musiikkisuhteelle": 1, "musiikkileikki": 4, "tapahtuvaa": 2, "filosofia": 1, "1970-luvulla": 1, "yhdess\u00e4": 26, "tuntuu": 2, "toiminnastaan": 1, "diagnoosi": 1, "hiljaiset": 1, "jokaisen": 5, "lis\u00e4ksi": 22, "kukin": 1, "opiskelussa": 5, "luontaista": 1, "kulttuurissamme": 1, "kykene": 3, "yst\u00e4v\u00e4llisesti": 1, "musiikkikasvatuk": 1, "mainitsee": 1, "am": 1, "jen": 2, "havainnoida": 1, "v\u00e4kev\u00e4": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "kanttorin": 1, "mielenkiinto": 1, "halukkailla": 1, "tavalla": 8, "virik": 1, "harjoiteltavan": 3, "kohtaamisessa": 1, "mitta": 1, "haasteita": 10, "suosittua": 1, "behavioristinen": 4, "ohjelmistoista": 1, "est\u00e4\u00e4": 1, "tuotoksiaan": 1, "subjektiivinen": 1, "aggressiivisesti": 1, "toteutettiin": 1, "minuutista": 1, "liittyvi\u00e4": 3, "michel": 1, "seuraamalla": 1, "yliopistoin": 1, "kirjayhtym\u00e4": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4": 1, "keskustelevat": 1, "nuorisoty\u00f6n": 1, "hiomaan": 1, "laulujen": 3, "hallintomuodon": 1, "roger": 1, "parhaat": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "ru": 2, "itsens\u00e4": 9, "otetaan": 2, "olisivat": 4, "muotoutuvat": 1, "laulaen": 2, "tsl": 1, "iloisesti": 1, "heti": 2, "adhd-oppijalle": 4, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "pruuki": 1, "vastakohta": 1, "tarulli": 1, "kokoonpanoissa": 1, "tutustutaan": 5, "alkuper\u00e4isell\u00e4": 1, "re": 4, "ohjauksessa": 1, "pinnallisiksi": 1, "osuu": 1, "omat": 7, "fenomenologia": 5, "l\u00e4hisuku": 1, "huomata": 5, "saavuttaessa": 1, "merkityssuhteeksi": 1, "joutua": 2, "toistamalla": 1, "pages": 1, "mieleeni": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "mahdollisuudet": 6, "laajempi": 1, "opettajaan": 1, "edellytt\u00e4nyt": 1, "pedagogin": 26, "kasvatusn\u00e4kemykset": 1, "toiminta": 7, "yleens\u00e4": 22, "liikkumisen": 1, "organismi": 1, "suhtautuminen": 2, "perusti": 2, "tunteellisia": 1, "juva": 3, "musiikkipedagogisiin": 1, "jukkola": 2, "verrata": 2, "pyyt\u00e4\u00e4": 1, "tulkinnallisten": 1, "monologiseen": 1, "yksil\u00f6llisen": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "haavoittuvaisuudelle": 1, "musiikkiharrastuksensa": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "kehitt\u00e4miseen": 2, "musiikkimaku": 1, "psykologeja": 1, "tavanomaisia": 1, "riippuvuus": 5, "musiikkiluokilta": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "harrastajien": 1, "rangaistuskeinoihin": 1, "joil": 2, "kirjattiin": 1, "kilpailuyhteiskunnassamme": 1, "julkisuudessa": 1, "reflektiiviseen": 1, "kilpailija": 1, "osakyvyist\u00e4": 1, "teini-ik\u00e4isill\u00e4": 1, "onnistumisesta": 1, "tietoi": 1, "kauneuden": 1, "oppimisprosessi": 1, "teita": 1, "muun": 5, "kirjailijan": 1, "anne-maria": 2, "roo": 1, "tahtia": 1, "oppiminen": 35, "toteutettuna": 2, "matikainen": 1, "kuuntelukyvyn": 1, "vapa": 1, "itsevarmuuteen": 1, "vauvamusiikkileikkikoulussa": 1, "traditi": 1, "routarinteen": 1, "tutkimuskohteina": 1, "todellisia": 1, "esimerkiksi": 26, "luovuus": 2, "tietyn": 3, "saanut": 2, "vahvistamatta": 1, "uudenlainen": 1, "olennaisesti": 1, "hot": 1, "tulemisen": 5, "palalta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitukset": 1, "jossa": 18, "sovelluksille": 1, "learning": 1, "mikko": 1, "opettamaansa": 1, "tretjakov": 2, "soitonopetusmenetelm\u00e4n": 1, "jakamisessa": 1, "ryhmiksi": 1, "ominaisuus": 2, "lastenlauluja": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "ehtyy": 1, "kertyy": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4ytt\u00f6": 1, "persoonia": 2, "rille": 1, "ohjautuvaan": 1, "ritva-tuuli": 1, "kertaa": 2, "suljetut": 1, "kan": 3, "kehitysn\u00e4kymi\u00e4": 1, "istuminen": 1, "analysoidaan": 2, "modernin": 1, "toiminut": 1, "haltuunotosta": 1, "tinoppijat": 1, "rikkoo": 1, "oppilaitoksen": 2, "liikkuu": 1, "ollaan": 2, "avoimesti": 3, "onnellisuutta": 2, "kullekin": 1, "rationaalista": 1, "hiomiseen": 1, "hellisyytt\u00e4": 2, "referat": 1, "yhden": 2, "itsen\u00e4isen": 1, "tukeminen": 5, "suomea": 1, "yhteis": 1, "musiikkileikkikouluryhm\u00e4\u00e4": 1, "harjoitelluksi": 1, "lastenmusiikkikulttuuri": 1, "resurssit": 1, "onko": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4": 1, "hahmottaa": 2, "kaikesta": 1, "musiikkiterapia": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "kasvatusfilosofiaa": 1, "tiivinen": 1, "menev\u00e4": 1, "muokkaavaa": 1, "johtuen": 4, "teoriataustan": 1, "mielest\u00e4": 22, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "tehokas": 1, "ryhm\u00e4opetuk": 2, "tapoja": 3, "olivat": 3, "kokonaisvaltaisista": 1, "aloittelevalle": 1, "tutkimusmenetelmiin": 1, "katsekontakti": 1, "tuksesta": 2, "positiivisista": 1, "impulssit": 1, "tuuriperint\u00f6\u00e4": 1, "riippuvassa": 1, "riippuvainen": 1, "materiaalista": 1, "vastaamisen": 1, "harjoittamisesta": 1, "tutkimuksessa": 3, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "valmistaa": 1, "erilaisuudelle": 1, "dialogi": 4, "moneen": 1, "soitinvalmennukseen": 1, "joka": 46, "arvostus": 1, "vanhoihin": 2, "korostuu": 2, "palauttaa": 1, "kaarina": 2, "tiettyihin": 1, "rumielisyytt\u00e4": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4t": 1, "paradigmassa": 2, "tutkimukseen": 4, "dialogisessa": 5, "tarkastelun": 1, "jatkamiseen": 1, "asiantuntija": 1, "tavoitteitaan": 1, "muusikoiden": 1, "k\u00e4": 1, "soitto-oppilaille": 1, "palkitsevin": 2, "musiikkiperuskoulusta": 1, "instrumenttiopinnot": 1, "entist\u00e4": 3, "varhaiskasvatukseen": 1, "mistumiseen": 1, "jokaiselle": 3, "saavutettiinko": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "kohti": 7, "tuoda": 2, "kolmivuotiaat": 1, "ty\u00f6ni": 2, "1993": 7, "oi": 1, "laulamista": 1, "kokonaisvaltainen": 3, "sopivalla": 1, "toryhm\u00e4st\u00e4": 1, "mahdollisuuden": 6, "tunti": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 2, "psykologien": 2, "disorder": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "oppijoil": 1, "kannustettiin": 1, "tiettyj\u00e4": 2, "mihin": 1, "teorioita": 1, "soittoon": 1, "luokalta": 2, "asioihin": 4, "alisuoriutumiseen": 4, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 4, "kohtaa": 2, "hoitaessa": 1, "jos": 34, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan": 1, "tarkoitettu": 2, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6isten": 1, "kokemuksien": 1, "tasaisesti": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "musiikkipedagogeille": 2, "syn": 1, "autorit\u00e4\u00e4risen": 1, "soit": 3, "tulevaisuudessa": 2, "vuosina": 1, "erottamisesta": 1, "aino": 1, "tohtorin": 1, "t\u00e4\u00e4": 3, "vaiheille": 1, "todellisuutta": 1, "haisi\u00e4n": 2, "teisen": 1, "tasapuolisuutta": 1, "tamisen": 1, "tarjoaa": 3, "opetuskentt\u00e4\u00e4": 1, "erinomaiset": 1, "le": 5, "itsearviointi": 1, "keskeisi\u00e4": 1, "puolustaa": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "sosiokulttuuri": 1, "koostuu": 2, "soittimien": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "ilosta": 1, "el\u00e4mismaailmasta": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "kuulla": 2, "metodin": 1, "hiominen": 1, "vaikutus": 6, "harjoittelulla": 1, "arvojen": 1, "ponnisteluun": 1, "minulla": 1, "oppimisn\u00e4kemyksen": 1, "hops": 1, "toisenlaisiin": 1, "gaudeamus": 1, "mieleisens\u00e4": 1, "classroom": 1, "riippuva": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "musiikkiryhm\u00e4n": 3, "mukaan": 54, "musiikkioppilaitoksilla": 1, "harvemmin": 1, "opettajille": 1, "pohdittavaksi": 1, "kokonaisvaltaiseen": 1, "toteuttamaan": 1, "paanasen": 1, "kohtaiseen": 1, "monologisessa": 2, "mahdollisuuksiin": 1, "palata": 1, "haluaan": 1, "kor": 1, "mahdollisuutta": 1, "hokkanen": 3, "jokai": 3, "ihmiset": 1, "lastentarhassa": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 1, "koulunk\u00e4ynnin": 1, "t\u00e4m\u00e4": 23, "hankalaa": 2, "lapsissa": 1, "tytt\u00f6jen": 9, "toisaalta": 6, "hankaloittaa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "emooti": 1, "suomeen": 1, "kiusaajista": 1, "soittoasennon": 1, "n\u00e4iden": 6, "kelvolliseksi": 1, "kokoa": 1, "tutustuvat": 1, "aineisiin": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "esa": 1, "persoonallisuus": 1, "harjoittelemiseen": 1, "tekojensa": 1, "el\u00e4nk\u00f6": 1, "onnistumiselle": 1, "yh": 3, "bionin": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 3, "itsereflektiossa": 1, "lutaitoa": 1, "ryhm\u00e4henki": 1, "l\u00e4\u00e4kityksell\u00e4": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 1, "syntyyn": 2, "yli": 4, "sanallisesti": 1, "musiikkileikkikoulut": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "ohjelmistokappaleeseen": 1, "ilmeet": 1, "mielipiteet": 1, "olennaisia": 1, "vahvistavat": 3, "ohjailla": 2, "luovia": 2, "lehtorin": 1, "perinn\u00f6llinen": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "kunnioit": 1, "vastauksensa": 1, "korkeat": 1, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 2, "implementoinnin": 1, "yhdysvalta": 1, "jazz-pianisti": 1, "ohjeistusta": 1, "opintokokonaisuuksien": 1, "tarvittavat": 1, "tapahtuman": 1, "suzuki-metodi": 1, "pohditaan": 2, "opetussuun": 1, "musiikkiopistomaailmassa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 2, "ik\u00e4inen": 1, "asenteet": 2, "musiikkiharrastus": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 5, "lukioik\u00e4isill\u00e4": 1, "todennetaan": 2, "syyst\u00e4": 2, "oppilaitoksilla": 1, "vuoropuhelua": 1, "ryhm\u00e4opetuskeskeisyydess\u00e4": 1, "n\u00e4p": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4\u00e4n": 2, "kaverien": 1, "kysynn\u00e4n": 1, "oleellista": 1, "min\u00e4k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "oiva": 2, "moniulotteisesti": 2, "toimintamallia": 1, "ei-toivotut": 1, "tavoitteita": 6, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "musiikkioppilaitoksien": 1, "kuvaamiin": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 1, "tervehti": 1, "in": 2, "synny": 1, "perustelemaan": 1, "2002": 8, "dementoituneiden": 2, "hyvinvointia": 2, "kanssaan": 2, "kokemukseen": 1, "sis\u00e4llys": 1, "oppijankin": 1, "ajatusprosesseja": 1, "tark": 1, "oppilaitosta": 1, "soittotunnille": 2, "niukkasanaisuu": 1, "oppimista": 20, "vien": 2, "vastustusta": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "itsetuntemuksen": 1, "kaikessa": 2, "tulosvastuu": 1, "kans": 2, "opetustoiminta": 1, "kommunikaatiotutkijan": 1, "voimakasta": 1, "affektit": 1, "muuttuva": 2, "itses": 1, "osaa": 5, "is\u00e4t": 2, "laatimiaan": 1, "meto": 1, "vaihtuessa": 1, "paikalliseen": 1, "suzuki": 15, "totuusarvot": 1, "parinmuodostusryh": 1, "ongelmaisia": 1, "sell\u00e4": 1, "taitojen": 8, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 1, "emotionaalista": 1, "ker": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4rist\u00f6jen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "ulkoisesti": 1, "sis\u00e4korvalla": 1, "kovalla": 1, "olemassa": 2, "yleisten": 1, "kaikki": 13, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "oppilaitoksissa": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "mukaanvet\u00e4j\u00e4": 1, "antiikin": 1, "perhemusiikkileikkikoulut": 1, "emootioita": 1, "ammattitaitoaan": 1, "sys\u00e4ys": 1, "uraa": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "avukseen": 1, "yht\u00e4aikaista": 1, "noissa": 1, "rauksena": 1, "instrumenttioppilaiden": 1, "assistentin": 1, "kuopion": 1, "haas": 1, "saadaankin": 1, "tietojen": 1, "annu": 2, "kuuntelun": 1, "perinne": 1, "tietynlaiseksi": 1, "toveriryhm\u00e4t": 1, "av": 1, "lainauksiin": 1, "kritiikki\u00e4": 1, "innostus": 1, "ahmia": 1, "tarkastelua": 1, "killisessa": 1, "soittimeen": 1, "virikkeet": 1, "kasvatusfilosofinen": 1, "tarvita": 1, "loppupisteen": 1, "vaati": 1, "leikkiryhm\u00e4": 1, "nan": 1, "mustapana": 1, "konsertissa": 2, "nes-tukiainen": 1, "kasvatuspsykologia": 1, "kannustavien": 1, "musiikkiharrastuksiin": 1, "toimintatapamuistin": 1, "m\u00e4ss\u00e4": 1, "ohjautumista": 1, "v\u00e4nasettelut": 1, "projekteja": 1, "koulussa": 2, "puolesta": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "taval": 1, "erilaisten": 5, "lapsiaan": 1, "oppilaista": 2, "kirjapaino": 2, "musiikkikas": 1, "k\u00e4teen": 1, "tuksen": 3, "silloin": 9, "sokeutui": 1, "musiikillisen": 2, "kosketuksissa": 2, "jyv\u00e4sky": 1, "vastuullinen": 1, "pikku": 1, "virikkeit\u00e4": 1, "pienryhmiss\u00e4": 1, "havainnollistavat": 1, "wwwstructure87181_www_hallintomallit_taiteen_perusopetuksen_oppilaitoksis": 1, "henkil\u00f6kohtaisiksi": 1, "erikoisohjelma": 1, "matemaattiset": 1, "vanhempainvapaiden": 1, "n\u00e4k\u00f6kanta": 1, "pehme\u00e4t": 1, "turvaa": 1, "musiikkikasva": 7, "musiikkikasvatusta": 6, "hallitsemaan": 1, "faktoja": 1, "hankalissa": 1, "s\u00e4ilyy": 1, "kohtuutonta": 1, "monissa": 2, "selvitysty\u00f6": 1, "hen": 2, "yksil\u00f6llist\u00e4miseen": 1, "ulkoap\u00e4in": 1, "toimi": 4, "kiusaa": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "hyv\u00e4lle": 1, "rumenttiopetuksen": 1, "helpompi": 2, "musiikkipedagogiaan": 2, "tapojen": 1, "tituutio": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "avain": 2, "l\u00f6ytyy": 7, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "rustuu": 1, "yksil\u00f6suoritus": 1, "suomalaisesta": 1, "oppimisteorioissa": 1, "monet": 3, "yhteis\u00f6llisess\u00e4": 1, "toimintatavat": 4, "west": 2, "harjoittelijoita": 1, "vahvasti": 1, "monenlaista": 1, "ihmisk\u00e4sitys": 1, "vasta-alkajia": 1, "tuottamisesta": 1, "arvostetaan": 2, "j\u00e4rvel\u00e4lle": 1, "vasti": 1, "joudu": 1, "aloittaminen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ksen\u00e4": 1, "teluun": 1, "dostaa": 1, "piilev\u00e4n\u00e4": 1, "musiikkiluokalla": 1, "tapahtunutta": 1, "valtarakenteet": 1, "persoonallisuush\u00e4iri\u00f6": 1, "musiikkitaitojensa": 1, "eroja": 1, "m\u00e4tilannetta": 1, "j\u00e4sent\u00e4miseksi": 1, "heiluttelu": 1, "hahmoaineiden": 3, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6inen": 1, "opiskelemisen": 1, "alhainen": 1, "tapahtuvan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4yty": 1, "kertoneet1": 1, "kehitetty": 1, "kelijat": 1, "lehtori": 1, "tarkkailla": 1, "el\u00e4kel\u00e4isten": 2, "yhteiskuntavelvoitteet": 1, "tavistock": 1, "s\u00e4vellys": 1, "voittamisessa": 1, "vauvo": 1, "unkarilaisen": 1, "teoriaa": 1, "heijastaa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen": 1, "lisessa": 1, "samoista": 1, "pidettyj\u00e4": 2, "suzuki-menetelm\u00e4\u00e4": 1, "monipuolinen": 2, "ik\u00e4": 1, "fenomenologisessa": 2, "ominaisuuksina": 1, "mahdollisuuksista": 1, "ke\u00e4\u00e4": 1, "visualisointi": 1, "perustamia": 1, "yksil\u00f6lliset": 3, "suomalaiset": 4, "harvat": 2, "opitut": 2, "valmiuksien": 1, "flow": 4, "sukupolvilta": 1, "koordinoiduille": 1, "epistemologiset": 1, "eriaikaisesti": 1, "lapsensa": 2, "perinteinen": 1, "j\u00e4rki": 1, "tut": 2, "ty\u00f6mallia": 1, "olemaan": 1, "erotuomari": 1, "tarkasteluun": 2, "piminen": 1, "taiteiden": 2, "vastuuta": 3, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeet": 1, "tullut": 2, "t\u00e4rkein": 12, "ilmapiiriss\u00e4": 1, "kohtaisella": 1, "selkeytt\u00e4": 1, "tieteen": 2, "esitelty": 1, "valtavirras": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 1, "ennen": 9, "varhaisten": 1, "ensim": 1, "oppii": 6, "ik\u00e4\u00e4nty": 1, "esikuvat": 1, "vasta-alkajalle": 1, "kiu": 1, "edell\u00e4": 3, "tutkijan": 1, "soveltaa": 3, "rikkautta": 1, "osassa": 3, "erityistiede": 1, "oppilaitokselle": 1, "kehittymisen": 1, "tieto": 4, "olisikin": 2, "binaarisesta": 1, "surullisena": 1, "koskeviin": 2, "ryt": 1, "tukistaminen": 1, "vuorovaikutustapaan": 1, "idea": 1, "suosioon": 1, "psykologin": 1, "musiikkileikkikoulutapaamiset": 1, "muksiin": 1, "tyypillisesti": 1, "metodiksi": 1, "herkkyytt\u00e4": 1, "jatkuvasti": 3, "reaktiot": 2, "vastuunot": 1, "muusikonalku": 1, "pohtia": 4, "turval": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "hyv\u00e4t": 3, "perustua": 3, "filosofiassa": 2, "pahdu": 1, "innokkuutta": 1, "dynaamisiksi": 1, "vaikutuksia": 1, "lahjakkaalta": 1, "vuorovaikutteinen": 1, "tapaustutkimuksia": 1, "haastavaa": 2, "olevien": 1, "luonnetta": 2, "omia": 10, "turvautumaan": 1, "materiaalin": 2, "musiikinopettajavalin": 1, "panostamaan": 1, "oppimateriaalit": 1, "vaikeuttaa": 1, "melodian": 2, "mielekk\u00e4in": 1, "tulkinnalliseen": 1, "osaamisella": 2, "vapautta": 1, "huomatessa": 1, "haasteisiin": 2, "unkarilainen": 1, "r\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "tukimuodot": 1, "taloudellisetkin": 1, "kaverisuhteista": 1, "suorituskeskeisen": 1, "keskittyy": 2, "1\u20133": 1, "melodiat": 1, "selkeyteen": 1, "samankaltaisuus": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "laiskaksi": 1, "vasta-alkajana": 2, "suorittavat": 1, "analyysiluvuissa": 1, "ero": 1, "alis-ty\u00f6mallin": 1, "kytket\u00e4\u00e4n": 1, "vuotta": 2, "jostakin": 1, "tarjotaan": 2, "eritysmusiikin": 1, "heikkoja": 1, "palkkiot": 1, "laulettavia": 1, "kaan": 1, "ty\u00f6llistymismah": 1, "hash70c02ed3d4f720205986543926d6409b": 1, "tilanteista": 1, "kyvykk\u00e4iksi": 1, "kehittyy": 3, "ulkokohtaisen": 1, "kehot": 2, "tek": 1, "tiedonhaltijana": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 2, "tietyill\u00e4": 1, "tavoitteisiin": 5, "yhteisty\u00f6": 2, "emt10": 1, "kemis": 1, "kioppilaitoksista": 1, "psykologi": 8, "tarkoitan": 1, "johtajatyyppi": 1, "keinoista": 1, "turha": 1, "ohjaajan": 1, "l\u00e4sn\u00e4olohetkiin": 1, "tilalla": 1, "musiikissa": 3, "himberg": 1, "luvun": 1, "nii": 1, "musiikis": 1, "nuorimmat": 1, "ykseyden": 1, "tiedostavat": 1, "ihmismielen": 1, "vantaan": 2, "sanallisiin": 1, "joukkona": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 1, "monipuolisia": 1, "oppimisvaikeuksia": 2, "muuttuvassa": 2, "suosionsa": 1, "lehtosen": 2, "nimell\u00e4": 1, "k\u00e4siss\u00e4": 1, "pedagogeilla": 2, "kauppinen": 1, "2011": 3, "tietoisemmin": 1, "trygg-jouttij\u00e4rvi": 1, "tasojen": 1, "kolme": 2, "siikkikasvatus": 1, "musiikkikaupoista": 1, "aro": 1, "kuohuntavaiheessa": 1, "vastausta": 1, "uteliaisuus": 1, "vaihtelivat": 1, "min\u00e4kuva": 1, "h\u00e4vi\u00e4\u00e4": 1, "muistettava": 3, "l\u00f6yt\u00e4misell\u00e4": 1, "vertailla": 2, "osaksi": 5, "viestej\u00e4": 1, "vasta-alkajille": 1, "energiansa": 1, "kova\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "life": 1, "oppitunnin": 1, "kemus": 1, "4\u20135": 1, "yksitt\u00e4isten": 3, "pian": 1, "hempien": 2, "my\u00f6t\u00e4": 2, "oppitunteja": 1, "vauvamusiikkileikkikoulutunneilla": 1, "print": 1, "ohella": 3, "harjoittelupolulla": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "muistojensa": 1, "muodoissa": 1, "nuo": 2, "mammamusiikkileikki": 1, "trygg-jouttij\u00e4rven": 2, "ehj\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 3, "mahdollistaa": 6, "tehnyt": 3, "opetusmetodeista": 1, "nuoremmilla": 1, "merkityksellisty\u00e4": 1, "haluton": 1, "ik\u00e4spesifisi\u00e4": 1, "nuorisoryhmi\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "soittaessaan": 1, "suhteet": 1, "omaksumises": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "erityistieteen": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 2, "kirjallisuutta": 1, "painostusta": 1, "oksessa": 1, "perim\u00e4": 1, "ylivoimaista": 1, "ty\u00f6rauha": 1, "kasvatustiedett\u00e4": 1, "s\u00e4velhahmotus": 1, "tutkijat": 1, "kehi": 1, "transformoidaan": 1, "tallentuu": 1, "tunnepitoisia": 1, "tyypilliseen": 1, "1980-luvulta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 13, "ilmaisija": 2, "musiikkileikkikouluun": 1, "musiikinopettajalla": 1, "vision": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "mukaansa": 5, "saada": 5, "puhui": 1, "hakea": 2, "hyperactivity": 1, "kasvamaan": 1, "kodaly": 13, "efforless": 1, "esityksiin": 1, "opettajaansa": 1, "suuriakin": 1, "vauva": 2, "kulttuuriset": 1, "ajatuksemme": 1, "pitki\u00e4kin": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toiseen": 5, "irrottautua": 1, "poh": 1, "liikkeen\u00e4": 1, "linjoilla": 1, "harrastajan": 2, "perehtyy": 1, "havaittavissa": 1, "rin": 1, "toisiaan": 5, "tekemisens\u00e4": 1, "vaikutuksista": 2, "ep\u00e4korrektisti": 1, "paljastaminen": 1, "eteen": 1, "ohjelmistonsa": 1, "operan": 1, "vanhan": 1, "giin": 1, "ominaisuuk": 1, "opetussuunnitelma": 2, "turku": 1, "onsa": 1, "verkkopohjaisten": 1, "kasvavat": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4ilmi\u00f6": 1, "merus": 1, "musiikinopiskelijoissa": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 4, "kokoel": 1, "huntuksen": 2, "graduni": 2, "kronologisuudesta": 1, "rajoittaa": 1, "opis": 1, "sia": 4, "potentiaalin": 1, "oivallusta": 1, "2004": 16, "suositusta": 1, "joutuneet": 2, "joen": 1, "university": 3, "perinteisten": 1, "asiaan": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "tekniikan": 1, "teht\u00e4viin": 1, "kaikkein": 2, "tutkintotavoitteet": 1, "suora": 2, "tapana": 1, "itsetuntemuksensa": 1, "tartuttaisiin": 1, "mahdollisuudesta": 1, "rangaista": 1, "musisoinnista": 1, "kiinnostavaa": 1, "dementiaoppijalla": 1, "vanhentunut": 1, "koulutuksella": 1, "seuraavia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 8, "v\u00e4lineeksi": 1, "painottuu": 2, "yliopiston": 8, "haarakangas": 2, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 2, "ottamatta": 1, "ajatteluprosesseille": 1, "vuotiaiden": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "koulutusohjelma": 1, "luomassa": 1, "vuorovaikutusmuotoilija": 1, "aktiivisimmat": 1, "opetuksen": 11, "nousevat": 1, "dostuu": 1, "hallintomalleja": 1, "aikuiset": 4, "muskareissa": 1, "palkitaan": 2, "musiikkikasvattajina": 1, "435\u2013436": 1, "vuoksi": 15, "lestaan": 1, "kuvaa": 3, "muskaritoiminta": 1, "tarvitsevat": 4, "aikuiseksi": 1, "tapahtumissa": 2, "tukseen": 1, "v\u00e4t": 2, "muo": 2, "musiikkileikkikoululaisille": 1, "hyvinvointivaikutuksia": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "kaupunginjohtajan": 1, "rytmitavustosta": 1, "behaviorismin": 1, "et": 9, "ongelmat": 4, "sille": 1, "yksiulotteisuus": 2, "koostuvat": 2, "markkasen": 1, "kyvyt": 1, "hauras": 1, "tavoille": 1, "edellytykset": 2, "vuoden": 5, "ominaiselta": 1, "muistot": 1, "s\u00e4\u00e4dettyjen": 1, "ws": 4, "n\u00e4pp\u00e4ri-menetelmien": 1, "ohjata": 3, "maa": 1, "tartu": 1, "behavioristisia": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyneille": 2, "menetelmien": 1, "suudet": 1, "avainasiana": 1, "opet": 4, "toimin": 4, "toiveet": 3, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "sama": 1, "vaikeita": 2, "vauvoille": 2, "soittotun": 1, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mmill\u00e4kin": 1, "kokonaiskehityksen": 1, "tunnon": 2, "kodaly-metodin": 1, "havaittavissat": 1, "m\u00e4ytymisharjoituksia": 1, "analyysiosion": 1, "arvokkaaksi": 1, "aikuisilla": 4, "ku": 3, "valitsevat": 1, "melko": 7, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "aivoille": 1, "suhteena": 1, "toverisuhteiden": 1, "lepp\u00e4nen": 9, "tarrat": 1, "lehtonen": 1, "kiusaavat": 1, "nelj\u00e4vuotiaita": 1, "henkil\u00f6n": 1, "musiikkiliikunnalla": 2, "niori": 1, "naisten": 1, "paikkansa": 3, "adjektiivisesti": 1, "pedagogia": 3, "alisuoriutujien": 1, "voima": 1, "sitoutuvat": 1, "edellytys": 1, "ryhm\u00e4nk\u00e4sittelytaidot": 1, "mukaisesti": 2, "rastukset": 1, "uudis": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 2, "rohkaisua": 1, "oppimisteorioihin": 1, "porttina": 1, "eleiss\u00e4": 1, "monipuolisen": 2, "teht\u00e4v\u00e4alueestaan": 1, "subjektiivista": 1, "kerola": 2, "sesti": 1, "marsio": 4, "tunnusmerkki": 1, "musisoinnille": 1, "vastaavasti": 4, "minen": 3, "schotterin": 1, "kasvattaja": 1, "muokata": 1, "puuttumaan": 1, "h\u00e4iritsee": 1, "pekka": 1, "ajankohtainen": 1, "toisen": 3, "etsij\u00e4n\u00e4": 1, "tarkoituksellisuuden": 1, "hienovaraisesti": 1, "yksil\u00f6iden": 2, "katsellessaan": 1, "ikkunat": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "taiteen": 5, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "uskoo": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 4, "havaittavaa": 1, "kolmannesta": 1, "ratkaisuina": 1, "tomuuden": 1, "vanhemmilla": 3, "oppilas": 27, "ty\u00f6skennellyt": 1, "k\u00e4rsimyksi\u00e4": 1, "eija": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "mahdolli": 2, "vart": 1, "sua": 1, "suoritukseen": 1, "kyseenalaistaako": 1, "musiikkiharrastuksena": 1, "pedagogiselle": 1, "siirrytty": 2, "ideoita": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 2, "vallitsevan": 1, "taustoihin": 1, "niiss\u00e4": 1, "keskittymi": 1, "kertoo": 4, "analyysiss\u00e4": 1, "ja": 833, "itseen": 1, "maailmaa": 2, "rytmin": 1, "edistyv\u00e4t": 1, "herkk\u00e4": 1, "johtavasta": 1, "fenomenologiaan": 3, "koe": 3, "alisuoriutumisella": 1, "see": 1, "teoriat": 1, "analyysirungon": 1, "title": 1, "kuvata": 3, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4t": 1, "oppijoita": 4, "ammattitaito": 1, "muuntaa": 1, "metodologia": 2, "m\u00f6nkk\u00f6nen": 1, "taja": 1, "joko\u2013tai": 1, "eritysmusiikkikasvatuksen": 2, "ryhm\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 1, "tunnetiloja": 1, "subjektiivisia": 1, "tarpeelliset": 1, "eletyn": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "n\u00e4k\u00f6": 2, "kriisi": 1, "soveltuvat": 1, "taistelu-pakoryhm\u00e4": 1, "\u00f6vriga": 1, "tuodaan": 2, "puutteena": 1, "malainen": 1, "mink\u00e4laiselle": 1, "tyy": 1, "persoonat": 1, "puo": 1, "taas": 13, "opetusmateriaali": 1, "asetella": 1, "jatkuva": 1, "musiikkiopetusmenetelm\u00e4n": 1, "marjo": 1, "laa": 1, "perustaidot": 1, "raiteil": 1, "aktiivinen": 3, "her\u00e4tt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "nyt": 1, "asetettuja": 3, "ei": 76, "hahmottaneet": 1, "sopivan": 5, "tarkkaavaisuusongelmaisten": 1, "huomataan": 3, "soitonopettajan": 1, "kontaktin": 1, "arviointina": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "rooliin": 1, "pitk\u00e4": 1, "tekniikoita": 1, "passiivisuu": 1, "suorituspaineet": 1, "itseohjautuvuus": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-metodien": 4, "joensuun": 1, "puolustuskyvyt\u00f6n": 1, "tonta": 1, "pysym\u00e4\u00e4n": 1, "yhdysvaltalainen": 2, "yleisi\u00e4": 3, "behavioristi": 1, "seuraukset": 2, "kahteen": 3, "teknisell\u00e4": 1, "toteutumista": 1, "alis-kyvyt": 1, "seurata": 1, "ehtinyt": 1, "tuntemus": 1, "muusikolta": 1, "soittajia": 1, "tunnetilan": 1, "filosofi": 1, "kaustisten": 1, "musiikilliset": 2, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "j\u00e4senten": 3, "musisoimaan": 1, "schotter": 1, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "l\u00e4nsimainen": 1, "rohkeammin": 1, "versus": 3, "turvalliselta": 1, "paranevat": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "suoritus": 1, "puhuttuja": 1, "harmonian": 1, "teorioihin": 4, "pedagogiikkaa": 1, "arkeen": 3, "havainnointia": 1, "henkil\u00f6kohtaistaminen": 1, "suo": 3, "alisuoriutuvalle": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 2, "pojat": 1, "kokemuksena": 2, "laki": 1, "jelmaksi": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "tynyt": 2, "psykologiastaan": 1, "alla": 1, "rakenteet": 1, "musiikilla": 3, "viattomassa": 1, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 26, "shoppailla": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "suomalaisessa": 1, "poikkeavia": 1, "ryhm\u00e4oppimista": 1, "ajoissa": 1, "kokemuksia": 15, "suuksia": 1, "ty\u00f6kokemus": 2, "tempoon": 1, "sisoidessa": 1, "ik\u00e4ryhm\u00e4t": 1, "mirja": 2, "konsultoida": 2, "symykset": 1, "musiikkitun": 1, "vaikutetuksi": 1, "jukka": 2, "onneksi": 1, "ilmaisukeino": 1, "tavoitehakuiseksi": 1, "suuntautuu": 1, "aku": 2, "tenkku": 1, "olonsa": 1, "kutus": 1, "k\u00e4sitys": 5, "opetusmene": 1, "kontrollin": 2, "olemukseen": 1, "vakuuttavat": 1, "tekemisen": 1, "daan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 1, "muskarista": 2, "amerikkalaisen": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 3, "halu": 2, "toimimiseen": 1, "author": 1, "paineen": 1, "heist\u00e4": 1, "taito": 2, "kehitty": 1, "olla": 52, "objektiivi": 1, "oppilaana": 1, "kartoitusta": 1, "pyrkii": 1, "kokonaiskehityst\u00e4": 1, "laaja": 1, "perusteellisesti": 1, "musiikkioppilaitosten": 13, "perim\u00e4n": 1, "kognitiivisiin": 1, "huomioitu": 2, "sopimisvaiheessa": 1, "suhtautumista": 1, "perustu": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n": 1, "osallistujien": 1, "avulla": 17, "lis\u00e4haasteen": 1, "opettaa": 2, "muissa": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "luovaa": 6, "vireytt\u00e4": 1, "vastakohtien": 1, "havaittu": 2, "tavoitteiden": 2, "soidessa": 1, "lussa": 1, "tuotokseen": 1, "pieniin": 1, "tilanteilla": 1, "tulevat": 4, "iloksi": 1, "kiusaamisesta": 2, "sev\u00e4t": 1, "sidottuja": 1, "kyky": 2, "aikana": 8, "sopeutumiskeinoja": 1, "oppimisesta": 2, "strategia": 1, "pas": 1, "voisikin": 1, "ritva": 2, "lisia": 1, "ohjelmistoja": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 3, "soitto-ohjelmistossa": 1, "nut": 1, "negatiivisesti": 1, "sanottuja": 1, "lettaessa": 1, "l\u00f6yt\u00f6": 1, "saavuttamiseksi": 1, "suoritukset": 2, "hiljent\u00e4\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ri": 1, "menetelm\u00e4t": 2, "ihailee": 1, "pedagogien": 4, "keskusteltava": 1, "l\u00f6ydet\u00e4\u00e4n": 1, "parhaaksi": 1, "staattisia": 1, "rovaikutus": 1, "luokanopettajaksi": 1, "tiukkoja": 1, "noudattamaan": 1, "enemmist\u00f6st\u00e4": 2, "pedagogilla": 4, "muodostettaessa": 1, "koulun": 1, "vakuuttu": 1, "teoreettisiin": 1, "muilla": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 2, "sovit": 1, "nuotinnetaan": 1, "opetusministeri\u00f6n": 2, "innova": 1, "tutkielman": 5, "voida": 1, "keskustelua": 1, "palautui": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "ilmi\u00f6": 4, "ems": 16, "ohjausta": 1, "tuominen": 2, "tasapaino": 1, "van": 4, "tietoon": 2, "koti": 1, "suoran": 1, "kohtaamansa": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "musikaalisuuden": 2, "saatava": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "musiikkitunnilla": 1, "nisill\u00e4": 1, "hankalana": 1, "2014": 4, "erottamiskyvyn": 1, "rikastumisen": 1, "musiikkileikkikouluissa": 1, "ehdottanut": 1, "7\u201313": 1, "\u00e4idil": 1, "harjoittelussa": 4, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "emotionaalisia": 2, "edet\u00e4\u00e4n": 1, "emt": 52, "tutkimuksissa": 2, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 3, "musiikkikasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "toimeen": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "liittyv\u00e4t": 6, "erottaa": 2, "k\u00e4sityst\u00e4": 2, "rethoric": 1, "yhten\u00e4": 1, "sovittelijoita": 1, "joutuvat": 3, "kolmeen": 2, "kaikille": 4, "vattaja": 1, "musiikkikasvatuksessa\\ntutkimukseni": 1, "kiusaamiseen": 2, "ehtineille": 1, "selkeit\u00e4": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "tutkimuksen": 12, "kesken\u00e4\u00e4n": 1, "deadline-ajankohdan": 1, "kirjoitelman": 1, "kautta": 23, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 1, "taidoista": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "ohjaus": 2, "mahdollisuu": 1, "halustaan": 1, "tehdyt": 2, "omasivat": 1, "tiedostaa": 1, "sosiaalista": 7, "soittotuntia": 1, "hajoaa": 2, "set": 3, "tutkinnoista": 1, "varoilla": 1, "fenomenolo": 1, "kulkevi\u2026johdatus": 1, "siiten": 1, "tervehdit\u00e4\u00e4n": 1, "kuvailee": 1, "miss\u00e4": 4, "ps\u2013kustannus": 1, "ylivertaisia": 1, "yliopistokustannus": 1, "nuorena": 1, "lukemista": 1, "paradigmaksi": 1, "tus": 3, "pe": 3, "attribuutioteoreettisista": 1, "mielt\u00e4": 4, "soittamista": 2, "teoksensa": 1, "harrastelijaorkesterit": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "opittua": 1, "kokonaisuutena": 1, "kuuloaisti": 1, "ryhm\u00e4opetuksessa": 15, "erilaisesta": 1, "todella": 1, "eritasoisten": 1, "opiston": 1, "yhteistoiminnallisuutta": 1, "yll\u00e4pidetyill\u00e4": 1, "ep\u00e4luuloisesti": 1, "ly": 1, "jatkumisen": 1, "mieliku": 1, "esiin": 15, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "n\u00e4pp\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 1, "ainoastaan": 18, "metodissa": 3, "tuntemaan": 2, "vuorovaikutuskonseptin": 2, "hy\u00f6dyllinen": 1, "lytt\u00e4v\u00e4": 1, "vapaa-aika": 1, "oy": 9, "vanhoista": 1, "ajatuksia": 3, "ik\u00e4ihmiset": 1, "kulkemaan": 1, "merkitt\u00e4viin": 1, "takia": 1, "kohteen": 1, "laajentumassa": 1, "sil": 1, "oppimisk\u00e4sitys": 6, "luontevasti": 1, "tied\u00e4mme": 1, "kehitys": 1, "innoittajana": 1, "tuttu": 1, "siirty\u00e4": 2, "vauras": 1, "t\u00e4ysin": 3, "erityisoppilaat": 1, "leikkimisell\u00e4": 1, "vanhuksille": 2, "avartavana": 1, "siivisia": 1, "tutkimuksessani": 1, "misessa": 2, "p\u00e4\u00e4stess\u00e4": 1, "rangaistus": 1, "kuuluvilla": 1, "flow-kokemus": 1, "useamman": 1, "kuoronjohtajatyyppej\u00e4": 1, "multikustannus": 1, "palautuu": 1, "dollisuuksia": 1, "virkis": 1, "nuorissa": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "tradition": 2, "opetuskokemukseni": 1, "psykologisena": 1, "saloihin": 3, "k\u00e4ynyt": 1, "kohta": 1, "oppijasta": 2, "kes": 5, "kunnon": 1, "emootiota": 2, "valtava": 1, "kiinnos": 1, "ainutlaatuinen": 1, "hieno": 1, "raskas": 1, "kuuntelemisen": 2, "frivillig": 1, "tietenkin": 2, "ilmaisun": 3, "tason": 1, "tutkijoiden": 2, "kykenem\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "merkitykselliseksi": 1, "joulujuhlissa": 1, "pys\u00e4htymist\u00e4": 1, "osatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "niin": 20, "eteenp\u00e4in": 5, "nuotintamaan": 1, "pedagogisesta": 1, "alkoivat": 1, "asema": 1, "piirtein": 1, "suurimpien": 1, "virtauskokemuksessa": 1, "kosketusta": 1, "joskin": 1, "sosiaalisista": 2, "kurottaudunko": 1, "verrattavissa": 1, "wsoy": 5, "miehet": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "mer": 1, "h\u00e4iritsev\u00e4t": 2, "kuitenkaan": 3, "sa": 13, "asetetut": 3, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "sesta": 1, "laajalti": 1, "dementoitunut": 1, "omasta": 10, "konstruktioihin": 1, "dialogisuuden": 8, "keravan": 1, "telm\u00e4t": 2, "aikaisempiin": 1, "ty\u00f6po": 1, "kyse": 2, "tutkinnot": 2, "kielellisen": 1, "misymp\u00e4rist\u00f6": 1, "pakottamana": 1, "saaneet": 1, "suoriudu": 1, "motoriset": 1, "soittokappaleen": 1, "soittaa": 4, "oikein": 1, "ryhmien": 3, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "tumaan": 1, "huhtinen-hilden": 1, "huonosta": 1, "luonnollisia": 1, "vaatia": 1, "30\u201331": 1, "adhd-oppilaan": 1, "yksil\u00f6n": 10, "rehellist\u00e4": 1, "publi": 1, "sylvia": 1, "kaksijakoista": 1, "dynaamisesti": 1, "isommilta": 1, "har": 1, "opiskelu": 3, "luottamus": 1, "unkarin": 1, "huomiotta": 1, "suhtautuva": 2, "musikundervisning": 1, "tarkasteltaessa": 2, "viitatussa": 1, "silkel\u00e4n": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6ll\u00e4": 1, "soveltuu": 4, "do": 4, "psy": 3, "kuuleminen": 2, "keskin\u00e4inen": 2, "tunneille": 1, "luovan": 3, "tys": 2, "kriteereist\u00e4": 1, "tellen": 1, "harrastaa": 3, "luomiseen": 1, "l\u00e4hdekirjallisuutta": 1, "ik\u00e4ihmiselle": 1, "laisia": 1, "kiusaajalle": 1, "objektiivisempi": 1, "kokonaisuuteen": 2, "shinichi": 1, "lasta": 4, "esiintymisten": 1, "ottaen": 3, "laulamisessa": 1, "toimintoihin": 1, "synty\u00e4": 2, "laulaa": 1, "kulloinkin": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 7, "tarkoituksenmukaisempi": 1, "kunskapsutveckling": 1, "dementiapotilaiden": 1, "nin": 3, "kerolan": 1, "kaupungissa": 1, "yhteistaidoiltaan": 1, "koostivat": 1, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 1, "juuttunut": 1, "killki": 1, "si\u00e4": 1, "tyksess\u00e4": 1, "kokonaisuudeksi": 1, "musiikinopetus": 1, "kadottaa": 1, "musiikkioppilaitos": 1, "konservatorio": 1, "olevasta": 1, "useinkin": 1, "t\u00e4rkeys": 1, "tutkinto": 1, "oppisi": 1, "sessissa": 1, "year": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 2, "hahmotetaan": 1, "opettajasta": 2, "oppilai": 1, "\u00e4rsyketekij\u00f6it\u00e4": 1, "vanut": 1, "tett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "maiden": 1, "jousta": 1, "rauhattomuus": 1, "mistaan": 1, "mukana": 8, "olettaa": 1, "psyko": 1, "visioihin": 1, "keskusliitossa": 1, "loudelle": 1, "amerikkaan": 1, "merki": 3, "psykologiaa": 1, "ajattelulle": 1, "lopputuloksen": 1, "nopeimpien": 1, "vaatimuksiin": 1, "ohjelmisto": 2, "samanarvoisena": 1, "oltava": 5, "retorisilla": 1, "yhteistoiminnalli": 1, "lastenpsy": 1, "voiko": 1, "tunnetuin": 1, "opetussuunnitelmissa": 1, "tasavertaiset": 1, "laajentanut": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 4, "kritisoida": 1, "useassa": 1, "sekoittuvat": 1, "tekniseen": 2, "pelko": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4": 2, "lapsille": 15, "opetus\u2013oppimisprosessin": 1, "ryhm\u00e4t": 2, "muut": 6, "loi": 1, "fenomenologiseen": 1, "shotter": 1, "toimintaa": 14, "empiria": 3, "itsen": 1, "ki": 2, "l\u00e4hell\u00e4": 3, "itseisarvoja": 1, "oivalletaan": 1, "ottamisessa": 1, "prosessien": 1, "l\u00e4heinen": 1, "empirian": 3, "lk\u2013kirja": 1, "titi": 1, "shopping": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "filosofiset": 1, "n\u00e4pp\u00e4ripelimannit": 1, "simojoki": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotilapsille": 1, "leikkim\u00e4ll\u00e4": 1, "koettelemalla": 1, "kokemuk": 2, "information": 1, "uppgifter": 1, "kehitt\u00e4misen": 1, "tuttuus": 1, "tekev\u00e4t": 1, "relatiivinen": 1, "arvioinnissa": 3, "tuulella": 1, "hakkaraisen": 1, "ilmaisee": 2, "toimijana": 1, "tuovat": 4, "musiikkikasvatusperinteit\u00e4": 2, "k\u00e4sittely": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "soitin": 3, "leikkiryhmiss\u00e4": 1, "teht\u00e4vien": 2, "omien": 15, "huolimatta": 2, "jordan-kilkki": 2, "kunnollinen": 1, "fyy": 1, "siivotessa": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-pedagogiassa": 1, "dementoituneen": 1, "tutkittu": 1, "aloittelevat": 1, "dialogiseen": 1, "musiikkileikkikou": 2, "tyylin": 1, "mekanismi": 1, "her\u00e4tt\u00e4": 1, "oppijaan": 2, "sopeutumis": 1, "tilattiin": 1, "aivan": 3, "historiallista": 1, "hautajaislaulu": 1, "vahvuuksien": 1, "sietokyky": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "keskustelun": 1, "and": 3, "haluaako": 1, "kind": 1, "nuorelle": 1, "turvalli": 1, "oppimistilan": 1, "valmistuminen": 1, "telytaitoja": 1, "muistaa": 4, "kiusaamista": 7, "keskustella": 2, "johtajia": 4, "todellisuu": 1, "aika": 2, "tavallisesti": 2, "harjoitteilla": 1, "oppijak\u00e4sityksess\u00e4": 1, "tukemana": 1, "\u00e4\u00e4nenvoimakkuuteen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "toisella": 1, "ongelman": 1, "luullut": 1, "ajatustensa": 1, "\u00e4rsyketekij\u00f6iden": 1, "esiintyv\u00e4t": 2, "sellainen": 1, "suurin": 2, "negatiivi": 1, "miten": 17, "aja": 1, "musiikkiharrastusten": 1, "musiikkikasvatuksellisia": 1, "ajatuksen": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 1, "emme": 3, "inhimillisiksi": 1, "matikaisen": 1, "toteavat": 1, "aaltola": 1, "ollessa": 3, "soittajaa": 1, "tunnustaa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 12, "kykyihin": 3, "taiteelliseen": 1, "motivoitu": 1, "roolit": 4, "esteen\u00e4": 2, "musiikinharrastajille": 1, "ovat": 112, "oltaisiin": 1, "opetuskokemus": 1, "kriittisesti": 3, "empatiaa": 1, "rauste-von": 2, "jopa": 8, "musiikkiharrastukset": 2, "harjoittaa": 1, "\u00e4idinkieli": 1, "sosiokulttuurinen": 4, "rytmitavujen": 1, "ja-alaisesti": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4viin": 1, "saavutuksia": 2, "haasteet": 5, "kiusatuiksi": 1, "tunnekokemukset": 1, "keskittymisen": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 3, "valmii": 1, "tietyss\u00e4": 2, "tiedekunta": 1, "anttila": 2, "arka": 1, "tyt\u00f6t": 2, "eeva-liisa": 2, "studie": 1, "1942": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "k\u00e4si": 1, "usko": 1, "johtajatyyppej\u00e4": 1, "v\u00e4ss\u00e4": 1, "kuttaa": 1, "tarpeiden": 1, "kohde": 2, "muodostaa": 5, "ik\u00e4isi\u00e4": 2, "muutostarpeita": 1, "vat": 6, "uudistuksille": 1, "korostaa": 5, "myyttisten": 1, "kunnalliset": 1, "masentuminen": 1, "ammentavat": 1, "analyysi": 2, "perustuvat": 5, "kasvattajan": 1, "kotona": 9, "teessa": 1, "esimerkik": 1, "musiikillisten": 5, "tiininomaisesti": 1, "ryhm\u00e4tun": 1, "ihminen": 8, "yllykkeist\u00e4": 1, "lapsityrannit": 1, "sanottuun": 1, "kulttuurin": 3, "halusta": 1, "musiikkikasvatuksen": 31, "korkean": 1, "vanhojen": 2, "erilaisine": 1, "pedagogisesti": 1, "kertoa": 1, "asenne": 2, "totean": 1, "kea": 1, "virsi\u00e4": 1, "itsetuntoa": 1, "toki": 2, "arvoja": 1, "toimintaansa": 2, "l\u00e4htien": 5, "konkretisoidaan": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnostaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "\u00e4itien": 2, "paradigman": 2, "uudellamaalla": 1, "dialogisen": 2, "tekij\u00f6iden": 1, "helsingfors": 1, "musiikkiterapias": 1, "eri-ik\u00e4isi\u00e4": 1, "oon": 1, "hallintomallit": 1, "alisuoriutuja-oppija": 1, "kohtaamaan": 2, "tekniikkaharjoitteluun": 1, "haarautuvat": 1, "vuonna": 6, "fe": 1, "kehittyess\u00e4": 1, "ulkoa": 2, "vaara": 1, "konventiot": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mi\u00e4": 1, "viihtyy": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanne": 1, "tukee": 5, "aikuinen": 1, "menestyminen": 1, "ylivilkkaus": 1, "lopullisina": 1, "kas": 2, "ajatus": 3, "toimintansa": 3, "luotua": 1, "kuu": 1, "varmasti": 1, "malleja": 1, "leikkien": 1, "psyykkinen": 1, "taso": 1, "samanaikaisesti": 2, "vuorovaikutus": 10, "maakuntalauluja": 1, "toteuttamistapa": 1, "mattilainen": 1, "tuomaan": 3, "tavoitteiltaan": 1, "opetustilanteisiin\\npro": 1, "j\u00e4rvel\u00e4lt\u00e4": 1, "selke\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 2, "loistamaan": 1, "pyrkimyksiss\u00e4": 1, "soittaessa": 2, "ollut": 7, "vuosituhannen": 2, "oppilaansa": 1, "keskin\u00e4isen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "suoritustamme": 1, "syntyy": 6, "hyv\u00e4kseen": 1, "taidemusii": 1, "osaami": 1, "interventiota": 1, "nostus": 1, "prosessin": 2, "kansanmusiikista": 1, "realistista": 1, "milloin": 1, "musiikinopettajien": 1, "limited": 1, "hiljaisia": 1, "kuoronjohtajan": 1, "tukeutuen": 1, "alkutaipaletta": 1, "kesken": 2, "panostaa": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 1, "annettaisiin": 1, "henkisesti": 1, "avoimia": 1, "tuleminen": 2, "mielikuvien": 3, "paranemiseen": 1, "huomioivat": 1, "onnellisiksi": 1, "huomaamattomampiin": 1, "lauri": 1, "muusikoil": 1, "ik\u00e4oppilaiden": 1, "kykenev\u00e4inen": 1, "palkitsevaa": 2, "hakeutumaan": 1, "passiivinen": 1, "laatuun": 1, "kokemus": 8, "heesta": 1, "hitaammin": 1, "seniorimuskareita": 1, "oppijak\u00e4sityksen": 1, "perinteisesti": 1, "kognitiivisten": 1, "usean": 2, "toiminnallisen": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "vai": 11, "viestitt\u00e4v\u00e4t": 2, "ohjeet": 2, "lopulta": 1, "rimm": 2, "ilmaise": 1, "musikaalisuutta": 2, "erilaisilla": 1, "puro": 1, "sosiaaliset": 5, "oikeat": 2, "och": 1, "sosiaalisen": 3, "kuunnella": 3, "tavoitteel": 1, "riippuvuutta": 1, "suhteita": 2, "oppijak\u00e4sityksiin": 1, "oppimisprosessissa": 1, "sivat": 1, "kamarimusiikkiyhtyeess\u00e4": 1, "voimakas": 2, "havaitsevat": 1, "1995": 4, "yhteis\u00f6": 1, "tilanne": 4, "soittoryhm\u00e4n": 2, "tarkkailleet": 1, "kumpi": 1, "opinnoissa": 1, "l\u00f6llist\u00e4minen": 1, "opetussuunnitelman": 8, "fokusalueista": 1, "viittaavat": 1, "ammattiopiskelija": 1, "lisbeth": 1, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 2, "huovila": 2, "edelt\u00e4viin": 1, "positiivinen": 6, "tutkimus": 2, "ker\u00e4si": 1, "markkanen": 1, "esitetyt": 1, "muassa": 3, "oli": 13, "n\u00e4pp\u00e4ri-metodeja": 1, "voimavaroja": 2, "jaan": 3, "kaikenik\u00e4iset": 1, "uskaltaa": 1, "hilpeytt\u00e4": 1, "pentatoniseen": 1, "musiikkioppilaitoksen": 2, "ruumiillisuuksia": 1, "musiikkileikkikoulu": 3, "osin": 1, "soittimilla": 1, "hahmotu": 1, "harjoittaminen": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 6, "etenemiseen": 1, "alle": 1, "selkeimmin": 1, "vankia": 1, "kokeilemalla": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "rentoutumiseen": 1, "vioinnissa": 1, "tutkielmani": 3, "huolellista": 1, "affektoi": 1, "varhaiskasvatuksessa": 1, "individualisteja": 1, "kirjoista": 1, "musiikkilii": 1, "werner": 2, "soittimiin": 1, "hokkasen": 1, "pakko": 1, "usein": 31, "tulemiset": 3, "kuten": 28, "luovuuteen": 2, "varhaiskasvattaja": 1, "sveitsiin": 1, "j\u00e4\u00e4": 10, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "neet": 1, "opetushallitus": 4, "haastateltavilla": 1, "opettelun": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "operantin": 1, "vatuksen": 1, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "asuvaa": 1, "maine": 1, "yksil\u00f6konstruktivismi": 1, "aihe": 1, "joukosta": 3, "soitettaessa": 1, "nuoret": 3, "t\u00e4n\u00e4": 3, "nuotinlukutaito": 1, "perhemusiikkileikkikouluissa": 1, "toja": 2, "vanhempiensa": 1, "huo": 1, "el\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "nokkelan": 1, "tiivistelm\u00e4\\ntutkielman": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "painostavaa": 1, "puhutaan": 1, "professori": 4, "internetist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6is": 1, "selke\u00e4mmin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "vain": 8, "opiskelutapa": 1, "aiheista": 2, "ehj\u00e4ksi": 1, "harjoitteli": 1, "utta": 1, "kukaan": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "ratkaisuja": 4, "grades": 1, "statuksen": 1, "organismin": 1, "1981": 5, "teoriaosassa": 3, "pedagogisia": 1, "etsien": 2, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 1, "pintapuoliseksi": 1, "rostvall": 2, "lukiessamme": 1, "ker\u00e4ilij\u00e4": 1, "huomattavaksi": 1, "kulttuurilla": 1, "syntyv\u00e4n": 1, "k\u00e4sitysten": 1, "tarkkaa": 1, "tia": 1, "tusverkoston": 1, "teen": 2, "hankam\u00e4ki": 2, "vahvistamista": 1, "ihmismieli": 1, "kamarimusiikkiyhtye": 1, "k\u00e4sitykselle": 1, "tukholman": 1, "kikasvatuksen": 1, "kasvatusfilosofiassa": 1, "emeritus-professori": 1, "musiikillisesti": 1, "siirtyv\u00e4t": 1, "ammattiauttajalla": 1, "jan": 4, "osapuolen": 1, "hetkeksik\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "toimien": 1, "ajattelun": 1, "erityispe": 1, "n\u00e4ihin": 2, "osa-alueita": 1, "curling\u2013vanhemmista": 1, "tanskalainen": 1, "luovuuden": 4, "kokemuksen": 7, "juvonen": 2, "teoksetkin": 1, "ryhm\u00e4toiminnan": 2, "syntyv\u00e4\u00e4": 1, "lastensuojeluliiton": 1, "affekteja": 2, "open": 1, "johtajaa": 1, "si": 1, "dialogin": 2, "saatiin": 1, "muutoksen": 2, "social": 1, "unohtaa": 2, "opetusmateriaaleilla": 1, "ep\u00e4kohtana": 1, "harjoitusten": 1, "perinteiset": 1, "kokemukselliset": 1, "kaustislaisen": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "laatu": 2, "samme": 1, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6t": 1, "teett\u00e4nyt": 1, "suurta": 2, "mielenlaadulla": 1, "eritt\u00e4in": 12, "tukemissa": 1, "tietoisesti": 2, "rennosti": 1, "seikat": 1, "lopussa": 1, "ohjaajana": 2, "puhtaammin": 1, "musiikkileikkikoulutunneilla": 1, "viittaa": 2, "itsetunnon": 3, "laes": 1, "yhteiset": 3, "laulamiseen": 1, "haltuunsa": 1, "esikuvan": 1, "apuna": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "suorittamiseen": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "ais": 1, "teokset": 1, "perspektiivej\u00e4": 1, "prosessiin": 1, "etuna": 1, "kuntoutuksen": 1, "k\u00e4rsii": 1, "month": 1, "tuuppimista": 1, "sovellettuna": 1, "visuaalinen": 1, "hoidossa": 2, "ominaisuuksistaan": 1, "halukkuuteen": 1, "maamattomin": 1, "malttaisi": 1, "motivaatiota": 6, "saavuttaneet": 1, "edess\u00e4": 1, "ennakkoluulotonta": 1, "musiikkiteoriaa": 1, "tulisi": 33, "j\u00e4senen": 2, "sitoutumisensa": 1, "toteuttamalla": 1, "organisoijia": 1, "osallistumista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 9, "toivotut": 1, "manipulatiivisen": 1, "tienviitaksi": 1, "workshopit": 1, "sellaiseen": 1, "j\u00e4rvel\u00e4n": 1, "subjektiuksia": 1, "tilanteessa": 5, "toisiinsa": 5, "vauvat": 2, "tunnelman": 1, "t\u00f6ksi": 1, "paikallista": 1, "p\u00e4ivi": 4, "pakottaneet": 1, "haasta": 1, "kypsyminen": 1, "tuottaa": 3, "oloa": 1, "harjoiteta": 1, "experience": 1, "perusteellinen": 1, "tervett\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "harrastuksen": 1, "ollenkaan": 1, "useisiin": 1, "lapsilleen": 2, "siirry": 1, "suunnitteleminen": 1, "vastaukset": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "kehitysvaiheista": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "monille": 2, "muuttaa": 4, "soittamisessa": 1, "esiinny": 1, "kanssa": 43, "sessa": 3, "etene": 1, "teoriaosaan": 3, "keskeinen": 7, "suosion": 1, "vaihtaa": 1, "timo": 3, "ty\u00f6kalut": 1, "antamatta": 1, "ryhm\u00e4opetusta": 5, "itseisarvon": 1, "dialogitaitojen": 1, "attention": 1, "j\u00e4senet": 2, "kehitt\u00e4mi": 2, "kokee": 5, "hymyilem\u00e4ll\u00e4": 1, "p\u00e4ivisin": 1, "iloa": 2, "tehokasta": 2, "tutustumis": 1, "kuunneltu": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miselle": 1, "kasvatustieteen": 5, "henkil\u00f6kohtaisella": 1, "rohkeutta": 1, "mielihyv\u00e4\u00e4": 2, "musiikinopis": 1, "yksin": 9, "osiin": 1, "v\u00e4lille": 1, "reflektointiin": 1, "maalaisj\u00e4rke\u00e4": 1, "vastuun": 3, "huomioida": 1, "heikkous": 1, "painostetaan": 1, "aiemmin": 1, "deposited": 1, "kysymykset": 4, "tavoitteista": 1, "aggression": 1, "ihmis": 1, "sitoutumaan": 1, "ennakoitavuus": 1, "suurem": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "serttiodotuksia": 1, "monia": 2, "balettitun": 1, "kunnioitusta": 1, "ty\u00f6skentely": 2, "uskolla": 1, "heid\u00e4t": 2, "musiikinopiskelu": 1, "annettavaa": 1, "alkaa": 5, "kohtuuttomasti": 1, "oppimistilanteissa": 1, "l\u00e4hestymistapani": 1, "kohteeksi": 1, "kokemisen": 1, "normaaliluokalla": 1, "david": 2, "heihin": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksen": 1, "kuvan": 2, "edellytyksi\u00e4": 3, "tilaa": 2, "tuntisivat": 1, "nimens\u00e4": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "vuorikoski": 2, "noussutta": 1, "ajoittain": 1, "tutkielma": 2, "pilaavat": 1, "puhuttava": 1, "puutteellisia": 1, "pimisvaikeuksia": 1, "hy\u00f6dyllis": 1, "oppijat": 6, "henkil\u00f6kohtaisessa": 1, "kykenem\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "varjolla": 1, "kriisin": 1, "vanhempainvapaansa": 1, "oppijoiden": 12, "viteetit": 1, "adhd-oppilas": 1, "viytyy": 1, "kotitausta": 1, "harrastaja": 2, "saatai": 1, "harjoittelua": 3, "motoriikkaa": 1, "onnistu": 1, "jotain": 1, "hoivaavaa": 1, "lauloi": 1, "kiinnostuksen": 1, "tasapuolista": 1, "vanhus": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "useaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 6, "positiivisena": 1, "2003": 9, "kiinnittyy": 2, "kerro": 2, "kasvatusmetodeihin": 1, "lempikappaleista": 1, "kolmevuotiaisiin": 1, "eri": 47, "suunnitelmallinen": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 1, "musiikinopettajilta": 1, "kil\u00f6kohtaista": 1, "tehneet": 1, "samankaltaisuudet": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "holhousnormit": 1, "ty\u00f6stet\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 2, "n\u00e4pp\u00e4ripedagogiikka": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallinnan": 1, "huonot": 2, "4102016": 1, "opetustilanteet": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "opetustapahtumaan": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "ohjaa": 4, "na": 3, "hallinnassa": 1, "todellisuuden": 4, "soittovalmiuksien": 1, "affektilla": 1, "opeteltava": 1, "hieman": 3, "v\u00e4list\u00e4": 2, "ryhm\u00e4kokonaisuutta": 1, "lehtinen": 3, "vaatio": 1, "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4n": 1, "oppilaaseen": 2, "dagogiikan": 1, "keskeisess\u00e4": 4, "hei": 2, "keski-pohjanmaan": 1, "halua": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "filosofin": 2, "ajatuksiin": 1, "nallisen": 1, "vanhainkodeissa": 1, "kannustavuudesta": 1, "poistaa": 2, "seni": 1, "oppijalle": 19, "routarinnan": 1, "nuorten": 4, "tukeekin": 1, "musiikkia": 23, "p\u00e4\u00e4aiheiksi": 1, "kuorot": 1, "mik\u00e4li": 7, "louhuvuori": 1, "suoraa": 1, "meid\u00e4n": 1, "unkarilaisesta": 2, "alueella": 2, "bent": 2, "rikkominen": 1, "yhdysvaltalaisen": 1, "tititoidaan": 2, "puututtava": 1, "ensin": 2, "kohden": 1, "arvostelukykyns\u00e4": 1, "toimivuudesta": 1, "t\u00e4ht\u00e4yspiste": 1, "johtaneet": 1, "joille": 2, "kokonai": 2, "suzuki-metodissakin": 1, "hoitoon": 1, "us": 1, "heikkouksien": 1, "kodaly-metodit": 1, "vanhemmilta": 1, "uusi": 2, "menestyksekk\u00e4\u00e4sti": 1, "kannustusta": 1, "jotakin": 6, "vakinaistaneet": 1, "instrumenttitutkintoa": 1, "kasvaa": 4, "muskarit": 1, "instrumenttisoiton": 1, "osa-alueina": 1, "niihin": 7, "kirjoittamish\u00e4iri\u00f6t": 1, "0\u20137": 1, "kokos\u00e4velet": 1, "musiikkikult": 1, "vaansa": 1, "perusta": 1, "laineen": 1, "saattavat": 5, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "tuntien": 1, "dosentti": 1, "mielekkyytt\u00e4": 1, "identiteetin": 1, "parhaiten": 3, "saavuttamiseen": 1, "tasavertaisempaa": 1, "perusopetuksen": 3, "silmin": 1, "uudistaminen": 1, "itseilmaisun": 1, "kilpailu": 1, "viulunsoittajien": 1, "suzuki-asiantuntija": 1, "school": 1, "identifioitu": 1, "cooperation": 1, "1998": 2, "ryhm\u00e4opetuskokemuksissa": 1, "rauhoittaminen": 1, "luovuutta": 1, "tavallaan": 1, "magentum": 1, "vuorovaiku": 2, "i\u00e4kk\u00e4it\u00e4": 1, "m\u00f6nkk\u00f6sen": 1, "herkistyy": 1, "yksit": 1, "kuuntelemalla": 1, "tavoiksi": 1, "tutustua": 1, "vir": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 1, "aihees": 1, "aloitteisena": 1, "yhtym\u00e4": 1, "eroavat": 1, "pohtimaan": 3, "kykenee": 3, "kannanottoihin": 1, "toistot": 1, "etal": 4, "ryhmiin": 2, "tua": 2, "psykoterapeutti": 1, "soittaja": 5, "n\u00e4pp\u00e4ri-metodit": 2, "ty\u00f6skentelev\u00e4lle": 1, "parhaimmillaan": 4, "virheitt\u00e4": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "tampere": 3, "maailma": 2, "nojaa": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 1, "mahdollisuuksille": 1, "perttulan": 1, "luopuvat": 1, "voikin": 1, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "vastaavaksi": 1, "toimenpideohjelmassa": 1, "seura": 1, "kunnes": 1, "kasvatus": 2, "muusikolle": 1, "oppiakseen": 1, "oppimistyytyv\u00e4isyyden": 1, "opiskelevat": 2, "keskittyneesti": 1, "jatkuu": 2, "ohjaavat": 1, "osaamistaan": 1, "tarkoituksellista": 1, "valmiuksiin": 1, "f\u00f6rlaget": 1, "moite": 1, "el\u00e4keik\u00e4\u00e4n": 1, "eri-ik\u00e4isten": 1, "paikoillaan": 1, "ajattelusta": 1, "ryhm\u00e4dynamiikkaan": 3, "kittyy": 1, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "syv\u00e4llinen": 2, "luonne": 2, "innovatiivisten": 1, "rempaankin": 1, "omaksuu": 1, "ajatuksistaan": 1, "voimakkaasti": 3, "toksen": 1, "luomaan": 4, "perehdyt\u00e4\u00e4n": 4, "hyv\u00e4ksytyiksi": 1, "harhailevat": 1, "ahonen": 1, "musiikkiluokkalaisista": 1, "prosentilla": 1, "nopeammin": 1, "vahvemmiksi": 1, "l\u00e4ksyj\u00e4": 1, "tavoit": 2, "teellisia": 1, "sella": 2, "nostuksen": 1, "suurena": 1, "perusasiat": 1, "kokeilemaan": 1, "musiikkituntien": 2, "ryhm\u00e4prosessin": 1, "ilmaisu": 1, "keinoja": 6, "al": 10, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "taitee": 2, "ratsastustunnilta": 1, "kysyn": 1, "tuksessa": 2, "integroida": 1, "selke\u00e4t": 3, "prosessina": 2, "koostumus": 1, "yliopisto": 8, "n\u00f6n": 1, "didaktiikka": 1, "kiusaaminen": 8, "selkeys": 1, "aikak\u00e4sitys": 1, "muokkaa": 1, "vallatonta": 1, "cultural": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallin": 1, "kokemuksiin": 3, "havainnointi": 1, "kiusatut": 2, "antaa": 16, "jakamista": 1, "liikkumisella": 1, "kertaamalla": 1, "eurooppaan": 1, "t\u00f6kohta": 1, "kiireisyys": 1, "2009": 7, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "j\u00f6in\u00e4": 1, "turun": 1, "rajan": 1, "rooleja": 3, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "laeksen": 2, "opetuksella": 1, "tulok": 1, "luonteenpiirteen": 1, "opiskelija": 1, "\u00e4ideill\u00e4": 1, "valtion": 2, "dentuvien": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "musiikinkoulutusohjelmauudis": 1, "hopsissa": 1, "suoriutumisesteet": 1, "muotoutumisessa": 2, "minnallisiin": 1, "ajallaan": 1, "ajatteluun": 1, "linen": 1, "kokemusmaailmaan": 1, "yht\u00e4l\u00e4i": 1, "63\u201364": 1, "vanhempivetoista": 1, "el\u00e4minen": 1, "erilaisissa": 3, "uupui": 1, "asiana": 2, "iskostu": 1, "tiet\u00e4": 2, "kulua": 1, "2005": 10, "mainittu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "yhteistoi": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 3, "laakso": 1, "instrumenttiin": 1, "tampereen": 1, "suorituksesta": 1, "seurauksena": 5, "l\u00f6ns\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "ohjelmistoharjoittelut": 1, "laine": 2, "elvytt\u00e4\u00e4": 1, "paikasta": 1, "musiikkikasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "oulus": 1, "annaliisa": 1, "opetukselle": 1, "vieras": 1, "soveltanut": 1, "pia": 3, "johtajan": 1, "b\u00e4ckman": 2, "tutkiva": 1, "taitoja": 3, "opettamista": 1, "opiskelijan": 2, "n\u00e4pp\u00e4rin": 1, "sitoutuminen": 3, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 1, "pyrin": 1, "seu": 1, "tuu": 1, "joten": 4, "tapahtumiin": 1, "kaikilla": 2, "rohkaista": 2, "rupeamalta": 1, "muotona": 1, "1\u201356224\u2013003\u20135": 1, "perustaa": 3, "milton": 1, "dramatisoin": 1, "kasassa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 4, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6isill\u00e4": 1, "rytmiin": 1, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "oppilassuhteessa": 1, "k\u00e4sin": 1, "mielenterve": 1, "pedagogeilta": 1, "prosesseista": 1, "toimintah\u00e4iri\u00f6ns\u00e4": 1, "liity": 1, "konstruktiivinen": 2, "kendall": 1, "mannerheimin": 2, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4n": 2, "20101": 1, "tulipa": 1, "varsinais-suomessa": 1, "kehitt\u00e4en": 2, "oppijansa": 1, "luontuu": 1, "transformoitu": 1, "pienten": 5, "ohjailee": 1, "gogille": 1, "ryh": 5, "hoidetaan": 1, "poissaolevalta": 1, "kohdistu": 2, "useat": 2, "vaikuttamaan": 5, "teet": 1, "p\u00e4i": 2, "suojaa": 1, "suhteisiin": 1, "perheiden": 1, "miksi": 5, "fraseeraukseen": 1, "asetetaan": 2, "nimet\u00e4": 1, "valtarakenteita": 1, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "mahdollisuutena": 1, "keiden": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "aikaisempaa": 1, "peltola": 2, "yhteistoiminnassa": 2, "felix": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "arvoituksellisia": 1, "asianomaiselle": 1, "luopumaan": 1, "nille": 1, "heijastelee": 1, "mintaan": 1, "t\u00e4llaisena": 1, "kokemaan": 1, "vierelleen": 1, "energiaa": 1, "yksityisesti": 1, "il": 2, "julkaisi": 1, "gummerus": 3, "luonteista": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "kiiltokuvat": 1, "i\u00e4n": 3, "kasvatuksen": 1, "jatkossa": 1, "tunteisiin": 1, "harrastuspohjaa": 1, "kappaleesta": 1, "vanhaan": 1, "sylvi": 1, "ellen": 1, "ohjauksesta": 1, "nolaaminen": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "ideologia": 2, "gradussaan": 1, "deleuzen": 2, "jokainen": 14, "fa": 1, "ennustaa": 1, "h\u00e4": 1, "aikaisemmat": 3, "pb": 1, "k\u00e4sitteess\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "ohjaamaan": 2, "taidot": 7, "mi": 2, "jakaa": 5, "tamaan": 2, "mietit": 1, "musiikkitiede": 3, "kristiina": 1, "aspekti": 2, "musiikkiharrastuksen": 1, "teh": 1, "sosiaalialan": 1, "omista": 9, "tieteenteoria": 1, "teemaa": 1, "jaksavat": 2, "huomauttaa": 1, "nuotinlukua": 1, "perusteh": 1, "joissa": 5, "opetellaan": 2, "pilkkoa": 1, "mietteit\u00e4": 1, "piano": 2, "liikkumaan": 1, "pettymysten": 1, "turvallisemmaksi": 1, "vauvaidentiteetin": 1, "ennakkok\u00e4sityksens\u00e4": 1, "jatkaa": 2, "\u00e4ideille": 2, "en": 1, "vanhempien": 14, "taitava": 1, "kologia": 2, "surun": 1, "valmistumiseen": 1, "ajoituk": 1, "jotka": 33, "pelimanniperinnet": 1, "kaikkosen": 1, "luokkaymp\u00e4rist\u00f6": 1, "suomalaisen": 1, "sovellus": 1, "ehdoilla": 1, "puoli": 1, "silmiin": 1, "tena": 1, "tarvitse": 6, "harrastajat": 1, "rajoittavat": 1, "pintapuolinen": 1, "pyrkineet": 1, "kasvatusmetodit": 1, "tehokkuus": 1, "sosiaalisiin": 4, "kokemuksiaan": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "ulkoiset": 1, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 2, "musiikkileikkikouluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "tekemiseen": 2, "liisa": 4, "tuovila": 3, "wright": 2, "ammin": 1, "ik\u00e4oppijan": 3, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "deficit": 1, "sointiv\u00e4riin": 1, "oppivat": 10, "tutkinut": 1, "palautetta": 4, "kapinointia": 1, "otettu": 1, "kontrolloida": 1, "jaotellut": 1, "tuntuvat": 1, "pelimannikulttuuria": 1, "edesauttaviin": 1, "liitty": 1, "paras": 3, "vaihtoon": 1, "behavioristista": 1, "lapsia": 7, "harjoittelijaksi": 1, "yksin\u00e4iseen": 1, "tietyiss\u00e4": 2, "hyy": 1, "odottaville": 1, "tavoite": 3, "onnistumiset": 1, "oleminen": 1, "telma": 1, "ty\u00f6l\u00e4smalli": 1, "pelkoa": 1, "v\u00e4line": 1, "musiikkioppilaitokset": 5, "impulsiivisuus": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihins\u00e4": 1, "oppilaita": 5, "ominaisia": 1, "taaperoista": 1, "muistelevat": 1, "asti": 4, "erojen": 1, "yksiulotteisesti": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "vaikuttavan": 1, "musiikillinen": 7, "oppimaan": 2, "suoriutumisen": 1, "maailmankuva": 1, "oppimisk\u00e4sityksist\u00e4": 1, "soittamisen": 2, "tapahtumat": 2, "yhteislaulut": 1, "musiikkipedagogien": 2, "soittaminen": 9, "tukeen": 1, "motivaation": 4, "saatavilla": 1, "sena": 1, "syrj\u00e4yty\u00e4": 1, "rytminen": 2, "aika-arvoihin": 1, "musiikinharrastustaustaa": 1, "tutkimukset": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "pohtii": 1, "opetusmetodeihin": 1, "tutkintota": 1, "iloinen": 1, "lastenlastensa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "kista": 2, "tehoa": 1, "esill\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4misen": 1, "yhteisesti": 2, "huomionhakuinen": 1, "teht\u00e4": 1, "hallinnoimaan": 1, "voisi": 1, "hypp\u00e4yksi\u00e4": 1, "huomisen": 1, "motivaatiolla": 1, "kulttuuris": 1, "neuvokkuudella": 1, "tai": 83, "poikkeavaa": 1, "tietoa": 7, "lis\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "oppilaan": 35, "to": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisoireita": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 2, "huomioinut": 1, "roolin": 2, "esitetyn": 1, "tuloksen": 1, "tun": 2, "ty\u00f6st\u00e4misest\u00e4": 1, "sis\u00e4isten": 1, "osaan": 3, "j\u00e4lkeenkin": 1, "tarkoittaa": 3, "p\u00e4iv\u00e4kodeissa": 1, "nuorilla": 2, "opettajuuden": 1, "instrumenttitekniikan": 1, "rauhattomuutta": 1, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "t\u00e4ten": 2, "harjoitellaan": 2, "todellinen": 1, "laitosten": 1, "nuotteja": 3, "alisuoriutumisen": 7, "huomioon": 11, "huomioidaan": 1, "luontevana": 1, "tuke": 1, "opittava": 2, "oikeasta": 1, "nautinnollista": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 7, "matkimalla": 2, "taustalla": 4, "lipiteist\u00e4": 1, "vuorovaikutusprosesseihin": 1, "toisenlainen": 2, "esiintymismatkoja": 1, "astaan": 1, "kah": 1, "tiedossa": 1, "kun": 27, "las": 2, "itsest\u00e4": 1, "psyyken": 1, "rinnalle": 1, "tusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "oikean": 2, "musiikkiryhm\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "auttaneet": 1, "taloudelliset": 2, "kehojensa": 1, "harrastaminen": 3, "annettava": 1, "dollisimman": 1, "nimenomaan": 2, "pituudet": 1, "toteuttaminen": 2, "ep\u00e4onnistumista": 1, "ep\u00e4": 1, "optimoida": 1, "tajalla": 1, "avoimet": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 3, "soitinvalmennuksessa": 3, "merkityksien": 1, "teoriapedagogina": 1, "musiikkihar": 1, "varhaisoppijan": 1, "seurauk": 1, "osaamista": 2, "vuosiakin": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemukset": 1, "sill\u00e4": 8, "tarkentavia": 1, "koh": 3, "tehty\u00e4": 1, "muokkausta": 1, "vammaisuuden": 1, "gogin": 3, "leimautumista": 1, "lonka": 1, "heterogeenisen": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4": 1, "vuosia": 1, "yritt\u00e4mist\u00e4": 1, "dynamiikka": 3, "muisti": 1, "tilaaman": 1, "ihan": 1, "tarvitsee": 3, "misk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "keskittymiskyky": 1, "lipponen": 1, "lauletaan": 1, "laiset": 2, "oleel": 1, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "tarjolla": 1, "den": 7, "kohdattaessa": 1, "tiedottaneet": 1, "kohtaamisen": 2, "lee": 3, "tulkittua": 1, "oma": 13, "kehitty\u00e4": 3, "lauloivat": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykoetta": 1, "toisistaan": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "mahdollisimman": 9, "sosiologin": 1, "n\u00e4pp\u00e4riryhmien": 1, "nitelman": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "autismiin": 1, "lakin": 1, "toimivuuden": 1, "oppijalla": 5, "tulkintaa": 1, "l\u00f6ytynyt": 2, "harrastusten": 1, "tutkintoputkeen": 1, "omissa": 1, "soittotunneista": 1, "kasvatustieteiden": 1, "20\u201321": 1, "joi": 1, "ehdot": 2, "suoritustaso": 1, "musiikkipedagogin": 7, "optimaalisesti": 1, "koulukuntien": 1, "sibelius-akatemiassa": 1, "dominoi": 1, "pedagogista": 4, "killisesta": 1, "soitonopetuksessa": 2, "tunnistamaan": 1, "anna-lena": 1, "2008": 2, "nuoruuden": 1, "taustoista": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "kokemusten": 3, "neutraalia": 1, "korkeammalla": 1, "rutiininomaisuus": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "p\u00e4invastaisessa": 1, "taidemuotona": 1, "valaa": 1, "tunnet": 1, "kahuilua": 1, "kuntien": 1, "kyvykkyyden": 1, "omalla": 3, "klementtisen": 1, "osallistuttava": 1, "saavuttaa": 5, "konstruoi": 1, "kulttuurissa": 1, "entisten": 1, "oppimiaan": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "v\u00e4lill\u00e4": 12, "koke": 1, "empiristisen": 1, "kehityspolku": 1, "puolille": 1, "est\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kua": 1, "huomattavasti": 4, "laulavansa": 1, "arvioida": 4, "soittaessamme": 2, "tekij\u00e4t": 2, "antamaan": 2, "isovanhemmat": 1, "totuus": 1, "mielenkiintoinen": 1, "musiikkikasvatuksessa": 7, "kuulemansa": 1, "musiikkiyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "ym": 1, "tajalle": 1, "hoivakodeissa": 1, "opetustunnin": 1, "syit\u00e4": 3, "hakonen": 2, "pienest\u00e4": 1, "sellaisenaan": 1, "bookj": 1, "tutkimuk": 2, "ilo": 1, "sen": 65, "johtavat": 1, "1985": 3, "luonnontieteellisempi": 1, "kiilakoski": 2, "musisoimalla": 1, "valtarakenteisiin": 1, "huomaamatta": 1, "hyvin": 28, "rooli": 6, "sittelyyn": 1, "taa": 5, "asemaansa": 1, "kierr\u00e4tt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "assimiloida": 1, "kulkeekaan": 1, "luettu": 2, "tuettava": 1, "musiikkioppilaitoksissa": 14, "tarkkaavaisuus": 2, "urho": 1, "osiossa": 3, "puolet": 3, "perttula": 4, "kentymisen": 1, "luoda": 2, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "pit\u00e4\u00e4": 27, "itsen\u00e4inen": 3, "lytyksen\u00e4": 1, "ainutlaatuisen": 1, "tiedot": 2, "musiikillisia": 3, "dellisia": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "vallisuuden": 1, "kokemuksellisia": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "k\u00e4sikirja": 1, "tavoista": 1, "tulevasta": 1, "oppimisessa": 16, "vaisuush\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "vaativalta": 1, "sopiva": 1, "johtajatyyppi\u00e4": 1, "yhteiskuntatieteet": 1, "olisi": 18, "opetusmateriaaleja": 1, "konstruktivismissa": 1, "tarkkailu": 1, "kuvail": 1, "laita": 1, "laatimisen": 1, "seen": 10, "kirkkonummen": 1, "ominaista": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-pedagogian": 3, "vaikeinta": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "leikin": 3, "soittotunteja": 1, "kikulttuurissa": 1, "realistinen": 1, "ih": 1, "solmisaatio": 1, "heill\u00e4": 5, "kirjoittaa": 10, "keskittynytkin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "kohtauspaikkana": 1, "opettajuus": 1, "muodostuu": 4, "periytyv\u00e4\u00e4": 1, "alussa": 2, "vaaditaan": 2, "japanilaista": 1, "jatkoivat": 1, "toteuttaa": 6, "klassisen": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4iset": 1, "moni": 4, "kertovia": 1, "mts": 1, "osatekij\u00e4st\u00e4": 1, "vie": 2, "instrumenttiopetuksen": 1, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "aikaa": 6, "savonlinnan": 1, "ko": 2, "toteutumisiskelpoisuudesta": 1, "ryhm\u00e4opetuksen": 18, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 3, "teoriaosaa": 1, "valtavat": 1, "instrumenttiharrastus": 1, "konstruktivismi": 2, "oppimistulokset": 2, "kapitalismi": 1, "l\u00e4hteet": 2, "subjekteina": 2, "poikkea": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 1, "hyvinkin": 7, "muistin": 2, "alis": 1, "musiikinlaitos": 1, "palautteiden": 2, "teellisuudesta": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 5, "oppijoistani": 1, "musiikkikulttuuriin": 1, "teksti\u00e4": 1, "sovelletaan": 1, "kykyjen": 4, "mihaly": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 2, "empiiriseen": 3, "rohkaisija": 1, "pilkkominen": 1, "pitk\u00e4jaksoiseen": 1, "huomio": 2, "muokkailee": 1, "koulujen": 2, "yksi": 14, "selvityksess\u00e4": 1, "affekti": 3, "rakantamisena": 1, "esikuvia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "saamieni": 1, "erilaisista": 5, "halusi": 1, "laajemmin": 1, "avoimeen": 1, "vanhoja": 3, "musiikkipedagogilta": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "vastaanottokyky\u00e4": 1, "koskaan": 2, "voiton": 1, "upeaan": 1, "aloittamiseen": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "musiikkikasvatuksella": 2, "olen": 11, "erilaisia": 18, "vaikuttavat": 5, "hyvinvointiteeman": 1, "laan": 3, "muistoja": 1, "kuluttavina": 1, "ajatonta": 1, "tahtoa": 1, "muutokset": 1, "rakentumisen": 1, "dialogiin": 1, "varsin": 4, "el\u00e4m\u00e4n": 6, "guattarin": 2, "cirles": 1, "esteet": 1, "eskaloitua": 1, "turvallisena": 1, "jakamiseen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "v\u00e4liset": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyvien": 1, "yhteiskunnassa": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "tukset": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 1, "onnistumisista": 1, "teena": 1, "rikosken": 1, "vakiintuneita": 1, "muistojen": 1, "tutkimusta": 1, "opettajan": 58, "kotiharjoittelu": 2, "onkin": 6, "konfliktilanteita": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "terapeuttisesti": 1, "tuntisi": 1, "ohjelmiston": 6, "enimm\u00e4kseen": 1, "olemukseltaan": 1, "laisen": 3, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "n\u00e4pp\u00e4rien": 1, "toimintakyky\u00e4": 1, "kannustavaa": 1, "tieteellisen\u00e4": 1, "t\u00e4ytymisen": 1, "sovelle": 1, "asetetuista": 1, "kiinnostus": 2, "mill\u00e4": 4, "soitinvalmennusta": 1, "kykenisi": 1, "harjoit": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 3, "rakentuu": 2, "vastaanottavaisella": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "tunteet": 3, "ennemmin": 1, "kenny": 2, "musiikkikasvatukseen": 4, "suhteessa": 6, "harmillista": 1, "niist\u00e4": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisimm\u00e4t": 1, "tehostaa": 1, "\u00e4idit": 4, "sosiaalisella": 1, "tutkittaessa": 1, "uuden": 16, "oppilaalta": 1, "tutki": 2, "aiheuttaviksi": 1, "1990": 2, "kehitt\u00e4\u00e4": 10, "olevia": 1, "dellisista": 1, "ideologiseen": 1, "sek\u00e4\u2013ett\u00e4": 1, "kunnioittaminen": 1, "vaikea": 5, "k\u00e4yty": 1, "tuot": 2, "seikkoja": 1, "taistelu-pakoryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "englantilainen": 1, "jatkuvaa": 1, "musiikinopetusta": 1, "n\u00e4pp\u00e4ri-metodia": 1, "company": 1, "harrastamaan": 2, "sis\u00e4isesti": 1, "why": 1, "kuvailleet": 1, "tunteiden": 8, "analysointiin": 1, "julkaisuja": 1, "asiaa": 3, "gradu": 6, "roolien": 1, "uudistus": 1, "muualta": 1, "filosofisena": 1, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 1, "loin": 1, "pienille": 1, "vakiintunut": 1, "identiteeteist\u00e4": 1, "diagnoosia": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "mielikuvituksen": 1, "huhtinen-hildenin": 1, "ame": 1, "where": 1, "pohjana": 2, "vanhat": 1, "flown": 1, "tutkii": 3, "alkujaan": 1, "it\u00e4\u2013suomen": 1, "kasvokkain": 1, "ilmaisumuodoilla": 1, "s\u00e4": 1, "nousee": 6, "harmonioihin": 1, "omaksumista": 1, "oppijoille": 2, "pit\u00e4isi": 5, "ryhm\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "motivoi": 2, "musiikinoppimista": 1, "tuneemmat": 1, "kosketuksessa": 1, "lahti": 1, "useam": 1, "tietyll\u00e4": 1, "suositut": 1, "on": 440, "merkityksiin": 1, "keskittymist\u00e4": 3, "rattuna": 1, "erityispedagogisten": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "suunnittelemansa": 1, "tessa": 1, "ainutkertainen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 5, "perusajatus": 1, "keskeiseen": 1, "kuultua": 1, "moniulotteisuus": 1, "kolmannen": 2, "esille": 9, "musiikkipsykologian": 1, "kurssien": 1, "arvioin": 1, "suunnatussa": 1, "ammentaa": 1, "janne": 1, "motivaatioon": 3, "ajasta": 1, "oppijan": 53, "rikastaa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 5, "feministisen": 1, "tilan": 1, "aalto": 1, "adhd-oppijan": 3, "olevat": 4, "ulkoistetaan": 1, "vaatimukset": 2, "laaditaan": 3, "siikkikasvatuksessa": 1, "ylivilkkaush\u00e4iri\u00f6t\u00e4": 1, "ohjanneelle": 1, "aloittamiselle": 1, "selvitell\u00e4\u00e4n": 1, "14\u201315": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 4, "haitallinen": 1, "kannustavat": 1, "sanoo": 2, "toipumista": 1, "lapsilla": 4, "tuntee": 3, "tulevaisuutta": 1, "kaiken": 7, "harrastukseen": 1, "vied\u00e4": 1, "ei-toivottuja": 1, "nopeasti": 2, "siltana": 2, "va": 2, "lukukauteen": 1, "vieraskielisi\u00e4": 1, "pys\u00e4hdynk\u00f6": 1, "art": 1, "soiva": 1, "taru": 2, "menetelm\u00e4ss\u00e4": 1, "op": 7, "p\u00e4tev\u00e4ksi": 1, "ohjelmistojen": 1, "karkeamotoriikkaa": 1, "keskitty\u00e4": 3, "kokemisessa": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "n\u00e4\u00e4t\u00e4nen": 1, "rauhoitet": 1, "vahvoja": 1, "olemus": 1, "haastavia": 5, "puhtaasti": 1, "jaettuihin": 1, "tuottava": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tunnu": 1, "systeemisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "toimintatapansa": 1, "s\u00e4\u00e4n": 2, "2016": 1, "tiota": 1, "psykologisilla": 1, "kaikkiaan": 1, "merkiksi": 2, "new": 1, "opetusneuvos": 1, "siikkikasvatusta": 1, "puhuvan": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "maille": 1, "vaikutusta": 3, "saatettu": 1, "viulunsoiton": 1, "arjen": 1, "prosessi": 4, "jorma": 3, "aasialainen": 1, "tiimivaiheessa": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "elementit": 1, "lehtisen": 1, "osattava": 1, "\u00e4\u00e4nitteilt\u00e4": 1, "maksi": 1, "toimivat": 5, "bookwel": 1, "suhtaudutaan": 1, "moninkertaistunut": 1, "harjoittelutavat": 1, "cations": 1, "keskeytt\u00e4miseen": 1, "sammui": 1, "fenomenologisen": 2, "tehty": 3, "perheit\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "toi": 2, "loppusuorituksen": 1, "puolestaan": 2, "laulavat": 3, "avainsanat": 1, "pedagogi": 18, "aikuisista": 1, "menetelmi\u00e4": 2, "kannattaa": 1, "opetusministeri\u00f6": 1, "ammattiopiskelijoilta": 1, "havainnollistaneet": 1, "huoltajan": 1, "tulkinta": 2, "itse\u00e4": 1, "aiheuttivat": 1, "me": 2, "tunteeseen": 2, "tomperi": 1, "kehittymist\u00e4": 3, "varmistaakseen": 1, "kivan": 1, "gia": 1, "kolmea": 1, "tavoitteen": 1, "vaatimuksia": 1, "kriittinen": 3, "pyrkimyk": 1, "pohtiminen": 2, "tiedostetaan": 2, "toimintaan": 4, "absoluut": 1, "luokka": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kimuskentt\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4veltapailun": 1, "parantamiseen": 1, "v\u00e4h\u00e4ttelev\u00e4sti": 1, "opetusryhmiin": 1, "erilaista": 1, "tutkijalle": 1, "toimiessaan": 1, "valtiolle": 1, "muskaritilanteen": 1, "reagoida": 1, "ajatukset": 2, "ryhm\u00e4": 10, "aktiivisesti": 5, "l\u00e4nsimaisessa": 2, "purkamaan": 1, "tajunnallinen": 1, "nope": 1, "strukturoitu": 1, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "tyksett\u00f6mi\u00e4": 1, "pystyyk\u00f6": 1, "loistava": 1, "ennakoiden": 1, "monelle": 1, "jokaisella": 4, "passiiviselta": 1, "eroavaisuuksia\\ntutkimuksessa": 1, "ryhm\u00e4nkin": 1, "tuu2011httpwwwmetropoliafiajankohtaistauutisetarkistotx_ttnewstt_news27": 1, "nyrkkien": 1, "monilla": 1, "olemme": 1, "merkit": 2, "etsimisen": 1, "fenomenologiselle": 1, "tavoitteet": 5, "opiskelun": 1, "havainnut": 1, "haetaan": 1, "johtuvat": 3, "seitsenvuotiaille": 1, "tuomita": 1, "hyvinvoinnin": 1, "pedagoginen": 6, "samalle": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4mist\u00e4": 1, "musiik": 4, "ansaitse": 1, "soi": 2, "laske": 1, "mielikuvitus": 1, "lauluihin": 1, "osalta": 1, "viime": 1, "omiin": 1, "kiinnostunut": 2, "kuuntelua": 1, "musiikkikasvatusty\u00f6n": 1, "yksin\u00e4isyytt\u00e4": 1, "emeritusprofessori": 1, "perehdyn": 1, "muuttuvat": 2, "viikossa": 1, "tottumukset": 1, "ohje": 2, "toisten": 5, "dialogisuutta": 1, "yhteydess\u00e4": 1, "laulutaidon": 1, "nuorisosta": 1, "nomenologisen": 1, "apua": 3, "kiinni": 1, "muutu": 1, "olennaisena": 1, "rajoja": 3, "musiikinoppijan": 3, "pelimanniperinne": 1, "jonka": 9, "muutoksiin": 2, "ruokailun": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeista": 1, "laulamisen": 5, "laulettaessa": 1, "ep\u00e4onnistumisiaan": 1, "tuntemisen": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6": 8, "liittyy": 3, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "dialoginen": 3, "kev\u00e4tkonserttia": 1, "tuurista": 1, "toimintatapo": 1, "toimijoita": 1, "opetusryhm\u00e4n": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 2, "tarkennettava": 1, "tur": 2, "huomanneet": 2, "t\u00e4r": 2, "onnistumista": 2, "erityisen": 4, "keskiarvon": 1, "tavoitteena": 6, "puolensa": 1, "tisia": 1, "hent\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskunnassamme": 1, "toimintamuotona": 1, "ilmai": 1, "uudestaan": 1, "se": 45, "aan": 1, "press": 3, "rovaikutuksessa": 1, "palautuvat": 1, "merkitykset": 2, "monen": 1, "aikuisel": 1, "pystyy": 5, "tommi": 2, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "tietoisia": 3, "tekij\u00e4": 2, "t\u00e4llaista": 1, "musiikkikoulujen": 1, "saatavien": 1, "toivottuja": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "sosiaalisia": 3, "ty\u00f6tavoiltaan": 1, "kohtaisten": 1, "mah": 1, "liiton": 2, "pijan": 1, "ongelmaa": 1, "jaksotus": 1, "mieless\u00e4": 2, "vuotiaille": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 4, "jatkamaan": 3, "ilmaisutapojaan": 1, "heid\u00e4n": 17, "kehollista": 1, "keskeisemmist\u00e4": 1, "psykologiseen": 1, "luokan": 1, "kuunnellen": 1, "erityismusiikkikoulu": 1, "alisuorittamisen": 1, "harrastustoimintaa": 1, "tilanteen": 2, "tustilanne": 1, "kontekstia": 1, "opetetaan": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4iset": 5, "joko": 3, "toverisuhde": 1, "laulutunnit": 1, "soittokirjat": 1, "osien": 1, "fyysinen": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "tumista": 1, "colman": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minenmusiikkikasvatuksen": 1, "mink\u00e4": 8, "osallistuu": 1, "yleisesti": 2, "uudistumiselle": 1, "uu": 1, "tunne": 9, "haluan": 2, "lapsilta": 1, "lapset": 17, "kirjassaan": 5, "lepp\u00e4sen": 5, "erityist\u00e4": 1, "rauhallisesti": 1, "harjoitteleminen": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 15, "309\u2013334": 1, "pedagogiset": 5, "yst\u00e4vyyden": 1, "havaitsi": 1, "kognitiivista": 2, "kuulee": 1, "valmis": 3, "uudet": 1, "vaarana": 1, "positiivisia": 2, "kenen": 1, "alisuoriutuvan": 2, "suorituskeskeisesti": 1, "ikonen": 2, "enemm\u00e4n": 8, "soittajien": 2, "kunhan": 1, "s\u00e4est\u00e4\u00e4": 1, "muodostusvaiheessa": 1, "desta": 1, "tutkielmaani": 1, "v\u00e4henn\u00e4": 1, "parinmuodostusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "yhdell\u00e4": 1, "integroitua": 1, "ymm\u00e4r": 2, "rajapinnassa": 1, "musiikkiharrastuksissa": 1, "korvessa": 1, "eri\u00e4v\u00e4t": 1, "jaetun": 1, "kansanmusiikkiin": 2, "perhett\u00e4": 1, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "teoksen": 1, "tekij\u00e4ksi": 2, "suutta": 2, "koululaisille": 1, "huomiosta": 1, "oppimisprosesseihin": 1, "yhteys": 3, "n\u00e4yteikkuna": 1, "kieli": 2, "musiikkiopisto-opiskelusta": 1, "esitteli": 1, "kasvatusn\u00e4kemykselle": 1, "ehdollistumisen": 2, "ryhm\u00e4dynamiikka": 3, "uppoutuu": 1, "suunnitelman": 1, "metodologiaosassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 3, "valitsemallaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "hienoja": 1, "niit\u00e4": 13, "surumielist\u00e4": 1, "kokoonpanon": 1, "tuntei": 2, "osittain": 1, "itse": 17, "innostuminen": 1, "musiikki": 21, "oppimispotentiaali": 1, "taantumia": 1, "saakka": 1, "oppimisinnokkuuden": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 2, "laajoissa": 1, "toimintakyvyn": 1, "tapahtumia": 1, "tuotteistamassa": 1, "curling-vanhemmat": 2, "solmisaation": 1, "httpwwwminedufiexportsitesdefaultopmjulkaisut2010liitteetopm1": 1, "solmisaatiosysteemin": 1, "voittaa": 1, "opetustilanteita": 2, "ongelmien": 1, "laura": 2, "toimiva": 1, "oikeus": 1, "villi": 1, "musiikkioppilaitok": 1, "liopuskan": 1, "nuotinluku": 1, "rakenteita": 2, "kykenev\u00e4isi\u00e4": 1, "erilaiset": 8, "syy-yhteyksi\u00e4": 1, "pirist\u00e4\u00e4": 1, "tulkita": 2, "aidon": 1, "\u00e4rtyneisyytt\u00e4": 1, "valmiiksi": 1, "tekeminen": 1, "reist\u00e4": 1, "garam": 2, "department": 1, "jota": 7, "keskittynyt": 1, "valitettavasti": 1, "mielialaa": 2, "l\u00e4sn\u00e4olosta": 1, "suunnittelijan": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "rajatonta": 1, "siikkikasvatuksen": 2, "kuluttavia": 1, "kohdata": 2, "aktiivisina": 2, "oppimisk\u00e4sityk": 1, "poljento": 1, "tieteellisesti": 1, "k\u00e4ytt\u00e4": 1, "vertailen": 2, "toiminnasta": 1, "iloisella": 1, "onnistumiseen": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "useasti": 3, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "tuminen": 1, "kappaleen": 1, "koulutus": 3, "helsinki": 17, "synkronoidaan": 1, "h\u00e4irik\u00f6n": 1, "asioista": 3, "meri": 1, "saan": 1, "ensimm\u00e4iset": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "en\u00e4\u00e4": 5, "vaarantua": 1, "pohdin": 3, "suhdet": 1, "kiusattu": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "syvennyt\u00e4\u00e4n": 3, "tavoitteellinen": 1, "k\u00e4simerkkien": 1, "piirteet": 3, "itselle": 1, "antavat": 3, "ristiriitatilanteiden": 1, "150\u2013151": 1, "toimintana": 2, "avoimuus": 2, "tulemaan": 1, "nuoren": 1, "tehtyjen": 1, "lapsista": 4, "menlaisia": 1, "tunnetaan": 1, "aikuisia": 1, "lukioik\u00e4isiin": 1, "erilainen": 2, "opetusty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "yhteisi\u00e4": 2, "l\u00e4heisyys": 1, "saamiseksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisodotuksia": 1, "harjoittelutapoja": 1, "kokonaisvaltaisella": 1, "pid\u00e4": 2, "ellei": 3, "leena": 4, "soittajan": 4, "tietoisuus": 2, "jolloin": 7, "mn": 1, "adhd-oppijalla": 1, "itsen\u00e4isesti": 4, "musiikkimaan": 1, "juhlissa": 1, "viestint\u00e4koulutuksia": 1, "musiikkiterapeutti": 1, "csikszentmihalyin": 1, "ammattilaisia": 1, "kitty\u00e4": 1, "ilmapiiri": 7, "humanistinen": 1, "lapseksi": 3, "pitk\u00e4ksi": 1, "kehit": 2, "pienell\u00e4": 1, "yleinen": 1, "rajat": 3, "v\u00e4st\u00e4": 2, "reflektoi": 1, "ensiastee": 1, "asemassa": 6, "vanhem": 1, "polkuja": 1, "lapsuuden": 1, "omaan": 9, "jol": 1, "suoritusmoti": 1, "taju": 2, "mietitt\u00e4v\u00e4": 1, "parhai": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "ollaranta": 2, "ulottuvuuksiin": 2, "kokonaisuus": 1, "kerrotaan": 2, "perustana": 4, "otettava": 2, "selv\u00e4\u00e4": 1, "data": 1, "muodostua": 3, "merkityksellisen\u00e4": 1, "menett\u00e4misest\u00e4": 1, "ep\u00e4suora": 1, "tahtoo": 1, "oppimiselle": 3, "kaikissa": 1, "foucaultin": 1, "kyseenalaistami": 1, "1960-luvulta": 1, "pojan": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4": 1, "voitteet": 2, "pallot": 1, "ilon": 3, "harjaantumiseen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "tunteista": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "jolla": 6, "york": 1, "toisille": 1, "heit\u00e4": 4, "henkiseen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 2, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4lite": 1, "1999": 7, "soitto": 3, "ty\u00f6kaluna": 1, "tilanteita": 2, "omaksi": 2, "5\u201312": 1, "oppilailleen": 1, "kirjaimel": 1, "braidotin": 1, "meiden": 1, "vankilaa": 1, "yleistyksien": 1, "sosiaalistuu": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 4, "affektin": 1, "ik\u00e4ryhmien": 4, "pitk\u00e4lle": 1, "laulettu": 1, "halutaan": 4, "improvisointi": 1, "metodiin": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "kilpailutilannetta": 1, "erityisasiantuntijan": 1, "maail": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 2, "vaikutuksesta": 2, "vastuullisuus": 1, "t\u00e4nn\u00f6n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "musiikkiel\u00e4m\u00e4\u00e4mme": 1, "\u00e4\u00e4nitteit\u00e4": 1, "n\u00e4": 2, "viikkotuntien": 1, "kuninkaallisen": 1, "paikoin": 1, "itsekuri": 1, "soittavansa": 1, "j\u00e4rvenkyl\u00e4n": 1, "dagogiselle": 1, "soittoharrastuksen": 1, "yliopistossa": 2, "postmoderniin": 1, "ty\u00e4": 1, "tohtorikoulutuksen": 1, "musiikinopiskelijat": 1, "hauska": 1, "t\u00f6iden": 1, "ryhm\u00e4dynamiikan": 1, "helsingin": 9, "saaminen": 2, "huomionsa": 1, "aariaa": 1, "itsetunnoltaan": 2, "opiskella": 2, "yksil\u00f6llisell\u00e4": 2, "pikemminkin": 1, "lau": 1, "toimintaoh": 1, "vahvistuu": 1, "managementin": 1, "motivaatiopsykologian": 1, "tunteen": 1, "musikaalisuus": 2, "tunnettua": 1, "askel": 1, "hedelm\u00e4lliselle": 1, "ideana": 1, "taan": 5, "nok": 1, "rangaistaan": 1, "aidosti": 2, "opiskellaan": 1, "toivottuun": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "musiikkiluokassa": 1, "soitinyhtye": 1, "el\u00e4imille": 1, "tyn": 1, "antavia": 1, "linjassa": 1, "nostavat": 1, "musiikkipe": 1, "el\u00e4myksiin": 1, "ulkopuolelle": 6, "rumenttia": 1, "funktio": 2, "l\u00f6llisyys": 1, "materiaalien": 1, "vanhemmat": 11, "vahvuuksiaan": 1, "veisi": 1, "kyet\u00e4": 1, "tutkin": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "t\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "keywords": 1, "motivaati": 1, "t\u00e4llaisiin": 1, "viisas": 1, "s\u00e4vellyksi\u00e4": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "klassisista": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "tapauksissa": 2, "oireita": 1, "vertailukelpoinen": 1, "poikkeavuutena": 1, "toiminnalliset": 1, "kirjan": 1, "toisenlaisesta": 1, "kokonaisuutta": 1, "vahvistamaan": 1, "autetaan": 1, "sosiaalisessa": 2, "arvioitaessa": 2, "el\u00e4": 1, "tutus": 1, "sottuna": 1, "laalle": 1, "wilfred": 2, "piirre": 1, "harrastukset": 2, "muutamia": 1, "pedagogille": 7, "eik\u00e4": 23, "edel": 1, "joillakin": 1, "ryhm\u00e4toimintojen": 1, "heikkil\u00e4": 4, "buckingham": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 5, "musiikkiopiston": 2, "olkoonkin": 1, "luul": 1, "soitetaan": 2, "koda": 1, "tuihin": 1, "lapsiksi": 1, "potilaan": 1, "onnistumisia": 1, "joskus": 2, "opetussuunnitelmat": 1, "joista": 6, "vastuuntuntoa": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "sallia": 1, "tietoinen": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "kehitt\u00e4neet": 2, "varten": 5, "tekij\u00e4\uf020\uf02d\uf020f\u00f6rfattare": 1, "vuorovaikutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "nousi": 2, "opettamisesta": 1, "erist\u00e4minen": 1, "pedagogiikka": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ni": 1, "todellisuudesta": 1, "edellytet\u00e4\u00e4n": 2, "kykyns\u00e4": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 3, "menetelm\u00e4\u00e4": 2, "ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "v\u00e4hemmis": 1, "h\u00e4nen": 35, "oppilassuhde": 1, "pienin\u00e4": 1, "tavoittelija": 1, "niminen": 1, "jarruttaja": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kykyjens\u00e4": 3, "soittoteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kauko": 1, "n\u00e4h": 2, "suorituksen": 2, "systeeminen": 1, "korjaaminen": 1, "aluksi": 3, "poikkeava": 1, "osallistujat": 1, "ryhm\u00e4nkehitys": 1, "suurimpana": 1, "tielt\u00e4": 1, "alalta": 1, "rytmeiss\u00e4": 1, "lit": 1, "ratkaisevan": 1, "tutkimukseni": 6, "japani": 1, "kolmevuotiaat": 1, "varhaiskasvatusta": 1, "kohtaamiselle": 1, "musiikkiluokilla": 3, "tasapainoisia": 1, "musiikin": 137, "musiikinoppija": 1, "parhaan": 1, "pyrkiv\u00e4t": 3, "mui": 2, "lis\u00e4\u00e4": 2, "laulupainotteisuus": 1, "p\u00e4tev\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6lle": 1, "integroitu": 1, "tausteoria": 1, "ansa": 1, "\u00e4rsykkeen\u00e4": 1, "my\u00f6nteisesti": 1, "perusongelma": 1, "todettu": 1, "j\u00e4hmeit\u00e4": 1, "tutkintotuloksista": 1, "havainnoija": 1, "ilmenev\u00e4n": 1, "julkaisu": 1, "m\u00e4\u00e4rein\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 1, "seurauksia": 4, "olennainen": 5, "institution": 1, "tehdyss\u00e4": 1, "pieni": 5, "my\u00f6nteisen": 1, "avittaa": 1, "johdanto": 2, "soiton": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "voimavarojensa": 1, "sanoa": 2, "ryhm\u00e4ilmi\u00f6": 1, "2007": 4, "ep\u00e4tasapaino": 1, "kansanmusiikin": 2, "saisi": 2, "asiantuntemuksensa": 2, "tasoiset": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "vaikuttaa": 20, "el\u00e4myksi\u00e4": 4, "rakenteiden": 1, "instrumenttien": 4, "min": 1, "vanhempia": 3, "k\u00e4sitteellist\u00e4\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksyy": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "strategiassa": 1, "tapahtuva": 1, "vaihtoehto": 2, "luokkaista": 1, "vihan": 1, "opettajia": 1, "puhe": 2, "mielipiteille": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "rikkovia": 1, "viidest\u00e4": 1, "t\u00e4isen": 1, "harrastajaa": 1, "tarkoittavan": 1, "mahdollis": 1, "kankean": 1, "hajottavaksi": 1, "lepoa": 2, "muokkautua": 1, "motivoitunutta": 1, "esitetty": 1, "huutelu": 1, "oppilailta": 1, "reipas": 1, "jordan": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "ilmaisua": 4, "avoimuutta": 1, "kuvittelee": 1, "karkeasti": 1, "oppimisteoreettisissa": 1, "kiinnittymist\u00e4": 1, "taideaineissa": 1, "tunteidensa": 1, "vastauksia": 1, "knowing": 1, "psyykkist\u00e4": 1, "yksityisten": 2, "rissa": 1, "vastapaino": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "keskeisin\u00e4": 2, "aikoja": 1, "alkaen": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 5, "tiedoistaan": 1, "sosiaalisena": 4, "j\u00e4nnityksen": 1, "mielikuva": 1, "askeleina": 1, "lehto": 1, "kasvatusinstituutio": 1, "kunto": 1, "aineiston": 2, "kertovat": 2, "haluaa": 2, "musiikkipedagogi": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "aina": 19, "kasvatustaustoista": 1, "toisteta": 1, "prosessia": 1, "vuodesta": 1, "m\u00e4\u00e4": 1, "ep\u00e4onnistumiset": 1, "harjoitella": 5, "kaupunki": 1, "musicia": 1, "pedago": 1, "tarkoin": 1, "muodossa": 3, "get": 1, "taustatekij\u00f6it\u00e4": 2, "universitet": 1, "jo": 20, "ryhm\u00e4ntoiminnan": 1, "sukupuolittuneita": 1, "musiikinopinnoissa": 1, "panostuksestaan": 1, "positiivisella": 1, "var": 2, "siikkia": 4, "kansanlauluperinteeseen": 1, "opetuksena": 1, "kokemuksessa": 1, "pystyv\u00e4t": 2, "t\u00e4ydent\u00e4isiv\u00e4t": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tama": 1, "piiriss\u00e4": 2, "lyysin": 1, "pioneeri": 1, "valtavirtana": 1, "iloisena": 2, "lainalaisuuksien": 1, "pelk\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 3, "lis\u00e4koulutusta": 3, "suunnattu": 4, "unkarissa": 1, "taidoiksi": 1, "ilmaisemaan": 2, "kohdistuu": 5, "erillisi\u00e4": 1, "erilaiselle": 1, "tyyli": 1, "sujuvasti": 2, "kunnille": 1, "harjaannuttaminen": 1, "kehite": 1, "opetustilanteissa": 2, "kertoisivat": 1, "tunnettuja": 1, "eriytt\u00e4minen": 1, "mo": 1, "laajemmassa": 2, "normista": 1, "alisuoriutumisesta": 1, "ulkoisista": 1, "pitk\u00e4aikaisia": 1, "opintojen": 1, "kannustuksella": 1, "tilannesidonnaista": 1, "suuresti": 2, "osallistua": 2, "johon": 4, "tulemiseen": 1, "luvussa": 6, "pilkot": 1, "aineellisen": 1, "lainkaan": 2, "harrastamisen": 1, "vaatii": 4, "mielihyv\u00e4n": 1, "turvin": 1, "surullista": 1, "rakenne": 2, "tarvitaan": 5, "subjektin": 1, "fenomenologinen": 7, "\u00e4lykkyys": 1, "tapah": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4ess\u00e4": 1, "lapsuudessa": 1, "musiikkij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "eleiden": 1, "harjoittelutapaan": 1, "m\u00e4nkokemukset": 1, "seksi": 2, "pohjalta": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "suoraan": 2, "min\u00e4k\u00e4sitys": 6, "kokemuksilta": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4iseen": 1, "arvosta": 1, "tukevat": 3, "misen": 4, "ymm\u00e4rryksen": 1, "kulmia": 2, "toimia": 9, "huomion": 2, "selvityksen": 1, "johtuu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00e4rj\u00e4isi": 1, "ennakkoluuloihin": 1, "joiden": 8, "n\u00e4keek\u00f6": 1, "h\u00e4pe\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6tasosta": 1, "siikin": 1, "metodien": 3, "third": 1, "kiinnostusta": 1, "ulottu": 1, "pieniss\u00e4": 1, "vastaa": 3, "opettaessa": 1, "kokoavia": 1, "viikonloppukursseja": 1, "kuntoutus": 1, "vangin": 3, "painottavat": 2, "2012": 15, "aloitteentekij\u00e4": 1, "laadulliset": 1, "antautuminen": 1, "luo": 10, "pyrki\u00e4": 6, "opettajien": 6, "lapselle": 3, "opiskeluoikeus": 1, "virkistyst\u00e4": 1, "suppeasti": 1, "mieluisin": 1, "voivat": 15, "seuraavasti": 1, "kasvatusidean": 1, "aiheuttaa": 9, "constructionism": 1, "musiikkiterapiana": 1, "tustoiminnassa": 1, "opiskelemaan": 1, "vanhempiin": 2, "aloittavat": 1, "kielt\u00e4minen": 1, "kiireist\u00e4": 1, "varhaisi\u00e4n": 6, "konstruktivistista": 1, "\u00e4\u00e4riesimerkkin\u00e4": 1, "opetuksessaan": 1, "riitta": 2, "muskari": 2, "kokos\u00e4vel": 1, "ohjelmistomateriaalit": 1, "t\u00e4ytyisi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4vien": 1, "tulkintoihin": 1, "sek\u00e4": 150, "muodostavat": 1, "neli": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "suunnitella": 3, "mista": 5, "kehitysvaiheet": 1, "teoksessa": 7, "soitollaan": 1, "mi\u00f6t": 1, "oppimistavoista": 1, "tuleva": 1, "soittoasentoa": 2, "riskitekij\u00e4": 1, "suhtau": 1, "tapahtuu": 12, "level": 1, "menestyv\u00e4t": 1, "synnytyst\u00e4": 1, "sensitiivist\u00e4": 1, "opettajalla": 6, "muualla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "tuottoisaa": 1, "ihmi": 2, "vievin\u00e4": 1, "h\u00e4ness\u00e4": 1, "valtakunnallisen": 1, "vuorovaikutuk": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4minen": 1, "er\u00e4s": 3, "kerran": 1, "tetaan": 1, "matkiminen": 1, "louhos": 1, "bookwell": 3, "adhd-diagnosoitujen": 1, "ominaisuudet": 1, "liittohelsinki": 1, "huonommin": 1, "annetaan": 1, "emootioiden": 1, "kimmo": 2, "education": 1, "tekojen": 1, "paikoilleen": 1, "osa-alueilla": 1, "nykyaikana": 1, "vanhusty\u00f6n": 2, "josta": 2, "tuskin": 2, "opettajaa": 2, "18\u201327": 1, "intensiivisesti": 1, "menness\u00e4\u00e4n": 1, "tuntisuunnitelmat": 1, "verbaalisia": 1, "etsiminen": 1, "ruotsiin": 1, "l\u00e4pi": 3, "merkityksellistyy": 1, "voimavaraksi": 1, "siit\u00e4": 5, "ep\u00e4onnistuneita": 1, "rohkeasti": 1, "sanottua": 1, "suuden": 2, "kiusaamisen": 3, "uusien": 2, "syrj\u00e4ytymiseen": 1, "estradil": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 2, "sairaudesta": 1, "tiivistelm\u00e4\uf020\uf02d": 1, "japanin": 1, "kohteeseen": 1, "toiminnanjohtaja": 1, "sanmusiikista": 1, "itsekseen": 1, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "three": 1, "yll\u00e4": 2, "mielipiteit\u00e4": 2, "kuudessa": 1, "syyskonsertti": 1, "etenkin": 4, "psyykkiset": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 4, "raa": 1, "kuule": 1, "suzukiin-metodiin": 1, "liiasta": 1, "tehtyyn": 1, "metodilla": 1, "analyysissa": 2, "osaaminen": 1, "opiskeluhaluttomuuden": 1, "innovatiivisuuteen": 1, "ammattimaisuuteen": 1, "ilmapiiri\u00e4": 1, "seuraavassa": 2, "toa": 1, "esityksest\u00e4": 1, "kaut": 1, "tutkimuksista": 1, "musiikil": 4, "edelleen": 2, "hyv\u00e4n": 1, "inst": 2, "winberg": 1, "ole": 34, "laajentaa": 2, "tunnista": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "kent\u00e4st\u00e4": 1, "peda": 4, "oppivelvollisuuden": 1, "sosiaalisten": 1, "oikeu": 1, "n\u00e4hden": 3, "uusia": 14, "tunnelmanluojana": 1, "kutsutaan": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "hallitsevat": 2, "psykologisen": 1, "johdonmukaisuutta": 1, "suhdetta": 3, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksensa": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "mukaiseksi": 1, "edesauttaa": 2, "t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "psykologisesti": 1, "ik\u00e4ihmisill\u00e4": 1, "omaksuvat": 1, "kaikin": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 1, "tulemista": 5, "osana": 2, "ryhm\u00e4opetuksessani": 1, "tajunnallisen": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "tuon": 2, "tulemisia": 3, "ammattitaidon": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4\u00e4n": 3, "rakentuvat": 1, "vuorovaikutuksesta": 3, "oppimistilanteita": 3, "flow-teorialla": 1, "ulottuvuutta": 1, "ihmisarvo": 1, "vttn": 1, "olemusta": 1, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "ulkopuolisen": 1, "vastauksen": 1, "oppija": 33, "1987": 2, "puuttuessa": 1, "oppimistilanteen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "unkarilaiseen": 1, "liikkua": 2, "lahjalla": 1, "taidemusiikin": 1, "liikanen": 1, "tavalta": 1, "tuulikki": 2, "jatkotutkimusideat": 1, "la": 6, "haluun": 1, "kotoisin": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "vismi": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "hallinnasta": 2, "hallintaa": 2, "lukijalle": 1, "yksil\u00f6": 4, "maisteri": 4, "synnytyksen": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 8, "kognitiivisen": 1, "lukukauden": 1, "toimitaan": 1, "jaettaan": 1, "kohtaamisesta": 1, "ilmaista": 7, "tutustumista": 1, "mykset": 1, "lasten": 20, "perheen": 2, "lapsessa": 1, "itseluottamus": 1, "laitokselle": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "muodostamaan": 1, "t\u00e4": 7, "perusasioita": 1, "sosiaa": 2, "aikuisena": 1, "apuopettaja": 1, "perusteet": 4, "oikea": 2, "sosiaalisuuteen": 1, "pojille": 1, "ty\u00f6sken": 1, "ik\u00e4oppijoista": 1, "paradig": 1, "kumpaa": 1, "pelimanninalkuja": 1, "poikien": 8, "taitavasti": 1, "turvallisessa": 2, "n\u00e4pp\u00e4ri": 4, "tutkia": 5, "voi": 63, "tarjoavat": 1, "nyky-yhteiskunnassa": 1, "tietysti": 1, "koetut": 1, "sosiaalisuus": 1, "musiikkioppi": 1, "ryhm\u00e4k\u00e4ytt\u00e4ytymistapoja": 1, "aiheuttavat": 2, "tyst\u00e4": 1, "kommunikointitaitoja": 1, "herkimmill\u00e4\u00e4n": 1, "mut": 1, "ty\u00f6n": 6, "joutunut": 5, "2006": 3, "arvioinnista": 1, "tulemisesta": 2, "alisuoriu": 1, "kuulemalla": 1, "puututa": 2, "aaro": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isiin": 1, "sest\u00e4\u00e4n": 1, "muutamalla": 1, "sellaista": 1, "motivaa": 1, "henkil\u00f6iksi": 1, "musiikillista": 3, "tyt\u00f6ill\u00e4": 1, "suositulla": 1, "ranskalaisen": 1, "suuret": 1, "rangais": 1, "tarkkaile": 1, "siirrytt\u00e4ess\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksi": 1, "passiivisia": 1, "mahdollista": 5, "painos": 2, "yksinkertaista": 1, "tarkastellaan": 2, "sovi": 1, "suullinen": 1, "toiselle": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "huonon": 1, "kokemusta": 4, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "tynj\u00e4l\u00e4": 4, "taustamusiikkia": 1, "monin": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisyyden": 1, "arbetets": 2, "pohtiessani": 1, "kokemukset": 5, "sitten": 1, "soitinvalmennusryhm\u00e4": 1, "dualistinen": 1, "rohkeita": 1, "arviointimenetelm\u00e4t": 2, "asettaa": 3, "lapsella": 2, "kuuteen": 1, "pysyt\u00e4\u00e4n": 1, "rauhoittumiseen": 1, "teki": 2, "m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaiheessa": 5, "soittimen": 3, "hahmotush\u00e4iri\u00f6t": 1, "monipuolisempia": 1, "varhaisessa": 3, "identifiointi": 1, "tarkastella": 3, "ollen": 6, "oppilaille": 2, "logikulttuurin": 1, "perustamaan": 1, "ilmeiss\u00e4": 1, "toteutetaan": 1, "musiikillisella": 1, "kokemuksista": 1, "tue": 2, "prima": 1, "marja": 2, "perusfilosofian": 1, "laulaminen": 8, "normaaleilla": 1, "hoputtaa": 1, "kiusa": 1, "taustatekij\u00e4t": 1, "soittotaitoon": 1, "keskeiset": 1, "asenteelle": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "sit\u00e4": 28, "h\u00e4mmenny": 1, "uudistuu": 1, "tavoitteellisuutta": 2, "musiikinopiskelua": 1, "suoriutuvat": 1, "merkityksest\u00e4": 2, "teht\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "man": 2, "tiedonmuodostusta": 1, "musiikkitieteen": 1, "musiikkiryhmiss\u00e4": 1, "kologi": 1, "suurten": 1, "musiikkikasvatusinstituutiossa": 1, "kannustaa": 4, "spontaaneihin": 1, "mie": 1, "oireet": 2, "ottamiseen": 1, "mit\u00e4": 15, "turvallisempi": 1, "painostivat": 1, "struktuuria": 1, "kuulijayst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "koulu": 4, "sinikka": 1, "opetustavan": 1, "kis\u00e4lliote": 1, "valittaessa": 1, "j\u00e4nnitteen": 1, "aloittaneet": 2, "kymmenen": 1, "saavuttamisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistavoitteista": 1, "kokonaisuuksia": 1, "tutkimusmetodeihin": 1, "vaa": 4, "suzuki-metodien": 1, "kokeilla": 1, "yhteis\u00f6llisen": 2, "saavut": 1, "1898\u20131998": 1, "syntyvi\u00e4": 1, "kuulu": 1, "alku": 1, "velvollisuutensa": 1, "odotuksia": 1, "auttavan": 1, "soittotunnit": 1, "laulut": 1, "tottumuk": 1, "kommunikaatiotaitojen": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "toiminnassa": 2, "heille": 9, "tanssimisen": 1, "kodalyn": 4, "el\u00e4myksiss\u00e4": 1, "lopettamisvaiheessa": 1, "gilles": 1, "ryhm\u00e4ytymist\u00e4": 2, "aalisena": 1, "tinoidusti": 1, "kev\u00e4t": 1, "ke": 2, "eiv\u00e4t": 25, "tulevan": 2, "h\u00e4nelle": 5, "tarve": 1, "soitinta": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tottelevaisuuteen": 1, "tottumuksilla": 1, "kommunikaa": 1, "voineet": 1, "koululaisista": 1, "neilla": 2, "luomisessa": 1, "h\u00e4n": 46, "kal": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "rikkomisesta": 1, "kerto": 1, "olleet": 3, "lapsi": 20, "yksin\u00e4isyyden": 1, "kemys": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "suurempaa": 1, "h\u00e4neen": 1, "aaltomaisena": 1, "joan": 1, "l\u00e4pik\u00e4ymiseen": 1, "opetustilanteen": 1, "kunnasta": 1, "muutosty\u00f6ss\u00e4": 1, "rytmitavuilla": 1, "hanna-liisa": 2, "oppilaalle": 3, "dialogisuuteen": 4, "toisi": 1, "tuloksia": 2, "opetussuunnitelmalla": 1, "aiheellista": 1, "osallistuvat": 1, "kittymiskyvyist\u00e4": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteist\u00e4": 1, "ammattilaisten": 1, "muodollisten": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "vanhempanakin": 1, "hait": 1, "nykyhetkess\u00e4": 1, "pitk\u00e4styminen": 1, "jatkotutkimusideaa": 1, "pilaitokseen": 1, "kiusatuilla": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 4, "n\u00e4kemyst\u00e4ni": 1, "opiskele": 1, "analyysiin": 1, "naiseksi": 2, "kaikuvat": 1, "oppimisedellytyksi\u00e4\u00e4n": 1, "kokeellisesti": 1, "hyvinvointiin": 1, "alisuoriutunut": 1, "john": 1, "musiikillisista": 2, "tilassa": 1, "instituution": 1, "ihmisi\u00e4": 1, "helppoa": 1, "kysyminen": 1, "ajatuksena": 1, "muskarissa": 3, "minna": 1, "tutkintopainotteisia": 1, "el\u00e4m\u00e4nkokemus": 2, "mantereelle": 1, "ty\u00f6nohjaajia": 1, "my\u00f6h\u00e4isi\u00e4ss\u00e4": 1, "huomioitava": 3, "musiikkipedagogille": 1, "masentunutta": 1, "ryhm\u00e4harjoittelu": 1, "keanlaisessa": 1, "k\u00e4sitykset": 1, "oita": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "tokiossa": 1, "saattaa": 17, "mietti\u00e4": 1, "sibelius-akatemian": 1, "suomalainen": 1, "suuntaan": 2, "p\u00e4iv\u00e4rinta": 1, "seuraavaa": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 3, "julkisilla": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "diagnooseina": 1, "vaikuttava": 1, "musiikkikokoonpanoihin": 1, "fyysiset": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4t": 1, "v\u00e4symys": 1, "instituutin": 1, "suhde": 3, "edut": 1, "suunnitelmaan": 1, "kangertelee": 1, "oppimisaktiivisuudel": 1, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 3, "helpommalla": 1, "kaksi": 3, "arvioitavana": 1, "kasvatusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "dialogisuus": 8, "tasavertaisena": 1, "hallinta": 2, "vuorovaikutustaitojaan": 1, "pahviviululla": 1, "saman": 2, "oppijoista": 1, "ett\u00e4": 140, "opittujen": 1, "\u00e4\u00e4nenk\u00e4ytt\u00f6ns\u00e4": 1, "tavoitteelli": 1, "tapahtuvat": 1, "kokeilemisen": 1, "ele": 1, "tehokkaampaa": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "tarjoutuisi": 1, "oppitunnilla": 1, "viulu": 1, "tehd\u00e4": 3, "toisilleen": 1, "malleista": 1, "unkarilaista": 1, "perheryhm\u00e4": 1, "musiikkileikkikoulussa": 7, "rallaan": 1, "el\u00e4v\u00e4": 1, "tietous": 1, "oppitun": 2, "erilaisuuden": 1, "musiikkikasvattajan": 2, "harjoiteltavien": 1, "opeteltu": 1, "tavallisia": 2, "kuluessa": 1, "sijoittaa": 1, "asioita": 10, "kyllikki": 3, "t\u00e4v\u00e4": 1, "pieni\u00e4": 2, "tulospaineita": 1, "ihmettelyyn": 1, "avut": 1, "tunnetuksi": 1, "uskalias": 1, "vaikutuksiin": 1, "ajatusten": 4, "alentava": 1, "huumoritajun": 1, "vaativa": 1, "bion": 2, "tasapainoinen": 1, "taidekasvatuksen": 1, "persoo": 1, "ohjelmistoa": 3, "perusopetuk": 1, "n\u00e4k\u00f6kyky": 1, "t\u00e4st\u00e4": 3, "runsaasti": 1, "lapsen": 19, "itsevarmuutta": 1, "johnsonin": 1, "nollasta": 1, "omaksuminen": 1, "tulee": 26, "paineet": 1, "tore": 1, "kokemusmaailman": 1, "musiikista": 3, "lahjojen": 1, "liian": 9, "ehk\u00e4": 5, "hyperaktiivinen": 1, "niukat": 1, "tekemisess\u00e4": 2, "vankilains": 1, "lan": 1, "erityispedago": 1, "ulkoinen": 1, "antaminen": 1, "aloitta": 1, "harrastamisella": 1, "osuus": 1, "harjoituksen": 1, "l\u00e4ksyn": 1, "spesifikaationa": 1, "edellytyksen\u00e4": 2, "opinn\u00e4ytety\u00f6ss\u00e4": 1, "juha": 3, "pidemm\u00e4lle": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "kuuntelee": 2, "lukuvuo": 1, "tapaus": 1, "opintosuunnitelma": 1, "esittelen": 1, "kaihoisaa": 1, "sivutuote": 1, "n\u00e4kemys": 1, "etsin": 1, "ysty\u00f6ss\u00e4": 1, "vaikeutti": 1, "musiikkipedagogiikassa": 1, "asiat": 3, "erityispedagogiikka": 2, "messa": 1, "avointa": 1, "1996": 2, "suomen": 5, "kuunneltaessa": 1, "interaktion": 1, "passiivisina": 1, "tulla": 5, "1999\u20132001": 1, "tiikan": 1, "ominaisilla": 1, "oppiaineena": 1, "vaan": 29, "toiveita": 1, "affektiivisessa": 1, "subject": 1, "fakultetsektion": 1, "kielteisesti": 1, "kasvattaa": 1, "juoruilu": 1, "oppia": 9, "kuuden": 1, "el\u00e4m\u00e4nuskoa": 1, "el\u00e4m\u00e4": 2, "l\u00e4h": 1, "tiukan": 1, "musiikkiop": 2, "pariopetuk": 1, "monien": 1, "helposti": 8, "tavoitehakuisia": 1, "suuttumusta": 1, "kokemuseroja": 1, "turvallinen": 4, "sekaisin": 1, "etsij\u00e4": 1, "liiket": 1, "kiusaamiselle": 1, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6isen": 1, "paremmat": 1, "oma-aloitteisesti": 1, "vanhusten": 2, "vuorovaikutuksena": 1, "tahtiinsa": 2, "sopivia": 2, "kaustinen": 1, "toisenlaisia": 1, "monenlaisia": 2, "tarpeellisuudesta": 2, "panostusta": 1, "musiikkioppilaitosj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "wwwophfidownload123013_musiik_tait_ops_2002pdf": 1, "suuntaa": 1, "viulistin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "blomqvist": 2, "paranee": 1, "roolinsa": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "aiheuta": 1, "vahvojen": 1, "niinkin": 1, "tioiden": 1, "ne": 26, "haastavat": 2, "oppimiseksi": 1, "vapaaseen": 1, "aikaan": 4, "deita": 1, "kiinnostuneita": 4, "osaamisen": 1, "dynamiikkaan": 4, "tavoilla": 2, "toimimaan": 3, "aikaansa": 1, "kaltaisi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "laadittaisiin": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 2, "otettiin": 1, "kohtaaminen": 2, "oppimismotivaatio": 1, "opetettavien": 1, "miel": 1, "painottuvat": 1, "asemaan": 1, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4\u00e4": 1, "leikkiess\u00e4": 1, "opettamisen": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "ulot": 1, "kuunteluun": 1, "antoa": 1, "opiskeluaika": 1, "mahdolliset": 2, "ilma": 1, "liseen": 1, "tella": 1, "kuusinen": 1, "joihin": 3, "tytt\u00f6oppilaiden": 1, "kuvailleet1": 1, "vahingoittaa": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6syist\u00e4": 1, "argumentointi": 1, "motoriikan": 1, "puhumaan": 1, "effortless": 1, "elinik\u00e4inen": 2, "turvallista": 1, "nuorempien": 1, "muuttumassa": 1, "motorinen": 1, "rohkaistuu": 1, "mutta": 34, "malliaan": 1, "additional": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "vahvoiksi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "viitoittaa": 1, "kaikkialla": 1, "ajankulun": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 25, "vaikeaa": 4, "vaikuta": 1, "jotkut": 4, "fyysist\u00e4": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 2, "opress": 1, "mauno": 3, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "tasokkailla": 1, "kielten": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 4, "laulu": 1, "takaisin": 1, "el\u00e4imeksi": 1, "todellista": 1, "arviointi": 4, "mestareita": 1, "tarpeeksi": 2, "sapdf": 1, "muodostuneisiin": 1, "2010": 11, "d\u00e4": 1, "puoliseen": 1, "toisessa": 3, "logisella": 1, "vauvojen": 2, "kids": 1, "opetussuunni": 1, "musiikilliseen": 1, "struktivismiin": 2, "isaacs": 2, "k\u00e4sitykseen": 1, "harjoittelu": 10, "opettajakoulutusta": 1, "malla": 1, "syrj\u00e4ytymist\u00e4": 1, "kokiessa": 1, "tilanteesta": 1, "vakavia": 1, "kunnolla": 1, "aggressiivista": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4kerhoille": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "saa": 9, "soittivat": 1, "ahdistua": 1, "m\u00e4": 3, "saanti": 1, "musii": 9, "kokemattoman": 1, "i\u00e4ss\u00e4": 1, "viestint\u00e4": 1, "maijaliisa": 1, "vastaan": 6, "opiskeluun": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 3, "pro-gradu": 1, "lahdessa": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "toisinkasvatuksen": 1, "instrumentista": 3, "perusteella": 6, "v\u00e4henee": 1, "levinnyt": 1, "joululauluilla": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4": 1, "yhteen": 4, "pitk\u00e4n": 2, "zoltan": 1, "vauvojaan": 1, "kol": 1, "tarjoutuu": 1, "liitty\u00e4": 2, "luottamaan": 1, "perinteeseen": 3, "laule": 1, "ensiarvoisen": 1, "spontaanit": 1, "merkityksen": 1, "rajojen": 1, "kunnan": 2, "sosiaalinen": 4, "kasvatukses": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "temperamenttierot": 1, "lisesti": 2, "soittotunnilla": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "t\u00f6": 1, "hakkarainen": 1, "musiikkijohtajia": 1, "alisuoriutumista": 4, "soittavat": 1, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 4, "suhtautuu": 1, "hiileen": 2, "instituutio": 1, "kohdistaa": 1, "luottamuksen": 2, "kirjoittavat": 3, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 2, "oppisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 2, "harjoittelurutiininsa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "psykoanalyytikko": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "koulutuksensa": 1, "politiikka": 1, "kopakkalan": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "kiusaajan": 1, "englanninkielisist\u00e4": 1, "n\u00e4it\u00e4": 5, "ohjaava": 1, "perus": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 2, "el\u00e4m\u00e4nkokemusta": 1, "jakautuu": 3, "sufi": 1, "urani": 1, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "opittuja": 2, "faculty": 1, "varsinkin": 3, "kuuluu": 5, "201012": 1, "ettei": 8, "tytt\u00f6": 1, "talou": 2, "kulkua": 1, "vuo": 3, "tulamo": 3, "kokemukseni": 1, "rullista": 1, "william": 1, "affektoimaan": 2, "h\u00e4mment\u00e4minen": 1, "2000": 3, "valmiiseen": 1, "oppimistavoistaan": 1, "harrastuksesta": 1, "ope": 5, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "muusikoita": 1, "luova": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "salmela": 1, "muu": 1, "vaiheita": 2, "my\u00f6t\u00e4ilee": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 3, "hemmilla": 1, "kasvatuksellinen": 2, "toimintojen": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "lapsuudentutkijan": 1, "olennaista": 3, "ottamaan": 2, "musisoivat": 2, "vahva": 3, "sijaan": 4, "ilmenee": 3, "yhtyeharjoittelusta": 1, "tavoittaa": 1, "musiikkikasvatusfilosofian": 1, "v\u00e4lityk": 1, "kovin": 2, "routarinne": 2, "pelon": 1, "takaa": 1, "musiikkiliikuntaa": 1, "poikaryhmiin": 1, "johtaa": 4, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "liset": 2, "oppilaat": 13, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "psykososiaalisen": 1, "muotoutua": 2, "tunteilevat": 1, "identiteetti\u00e4": 2, "odottamatonta": 1, "lapin": 1, "tajuavan": 1, "ik\u00e4oppija": 1, "rauhallinen": 1, "luonteiltaan": 1, "melodia": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "oppimisella": 2, "muuttuu": 3, "musiikkiterapian": 2, "riippuen": 1, "yksil\u00f6lle": 2, "k\u00e4sittelyyn": 2, "pienryhmien": 2, "koulutukseen": 3, "kuuntelutilanteessa": 1, "vanhemman": 1, "esit\u00e4n": 1, "henkist\u00e4": 2, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "sairauden": 1, "rimmin": 2, "piilo": 1, "musiikkipedagogeja": 1, "tuksia": 1, "pro": 8, "affekteis": 1, "kehityst\u00e4": 2, "yhteiseen": 1, "joittelu": 1, "kehityksen": 5, "rauhaan": 1, "erinomainen": 2, "matsumotoon": 1, "oppimisteoreettisista": 1, "taidoistaan": 1, "joensuu": 2, "etuk\u00e4teen": 4, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "tarvitseekin": 1, "yksil\u00f6konstruktivismiin": 1, "oivalluksen": 1, "pidetty": 1, "tervehdink\u00f6": 1, "miikka": 1, "vuorovaikutukselliseen": 1, "suomentanut": 1, "liioittelevat": 1, "muihin": 1, "tynj\u00e4l\u00e4n": 2, "te": 1, "siini": 1, "yleis\u00f6n": 1, "musiikkikasvattajilta": 1, "musiikinopettajaa": 1, "harjoittelemaan": 2, "vaikeuksia": 4, "ryhm\u00e4ty\u00f6taitojen": 1, "tutkinnosta": 1, "tuntemuksia": 1, "instrumentti": 2, "keskustelujaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 1, "erikseen": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 3, "musiikkiopetus": 1, "m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "ammentamaan": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 3, "asia": 7, "puhumattakaan": 1, "reak": 1, "j-e": 1, "epistemologisista": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "tunnistaa": 2, "koordinaattori": 1, "detaljeiden": 1, "lapsuuteen": 1, "empiirisen": 1, "musiikinopiskelijaan": 1, "aloitetaan": 5, "oikeanlaiseen": 1, "esteit\u00e4": 1, "vuorovaikutussuhteita": 1, "ulko": 1, "koskeva": 1, "camilla": 2, "kaikenlainen": 1, "aika\uf020\uf02d": 1, "mil": 1, "vanhuksia": 1, "krogerius": 1, "vireydelle": 1, "flow-tilan": 2, "ulkopuolisena": 1, "saavuttaneena": 1, "kasvatusn\u00e4kemyksiin": 1, "kasvatusmallia": 1, "ajattelemisen": 2, "avoi": 1, "opettajalle": 4, "pidet\u00e4": 1, "tulossa": 1, "uhriksi": 1, "luomiin": 1, "kirsti": 3, "aikuisille": 4, "lapsellinen": 1, "useimmissa": 1, "m\u00e4n": 1, "aikuisen": 4, "1882\u20131967": 1, "su": 2, "vaativissa": 1, "intentionaalista": 1, "musiikkiopistossa": 1, "subjekteja": 1, "toim": 6, "mielipiteens\u00e4": 3, "ik\u00e4\u00e4ntyneiden": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "moderneihin": 1, "aivojen": 1, "v\u00e4ittelij\u00e4": 1, "jakautumista": 1, "sellaisena": 3, "sopivalta": 1, "keskeisin": 2, "other": 1, "k\u00e4sityksilt\u00e4\u00e4n": 1, "kunnioittavalla": 1, "tutkittuani": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "etuja": 1, "kritiikki": 5, "noin": 2, "risto": 3, "k\u00e4sitteeksi": 2, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4t": 4, "elpymist\u00e4": 1, "mielipiteen": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ksi": 1, "edellisen": 1, "jokaisessa": 1, "opettaminen": 1, "pitk\u00e4lt\u00e4": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 1, "adhd-h\u00e4iri\u00f6st\u00e4": 1, "tapaan": 2, "versio": 1, "yksil\u00f6llisyys": 1, "tuovilan": 1, "riippuma": 1, "henkil\u00f6kohtai": 1, "sisi\u00e4": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "mat": 1, "lauluoppilaani": 1, "kolmesta": 1, "musiikkitunnin": 1, "ajatellaan": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "sisimm\u00e4n": 1, "musiikillis": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 3, "keskityn": 3, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keskeytynyt": 1, "t\u00e4ysipainoisesti": 1, "kehittyneet": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "sellaisia": 2, "dementikolle": 1, "haittaavat": 1, "ryhm\u00e4opetus": 2, "asian": 5, "n\u00e4kyy": 4, "suomessa": 10, "adhd": 3, "ohjelmistolla": 1, "eroteltaessa": 1, "giikasta": 1, "yksil\u00f6llinen": 2, "motorista": 1, "verrannollisia": 2, "perinteisist\u00e4": 1, "logisessa": 1, "v\u00e4h\u00e4iset": 1, "ainoa": 1, "he": 28, "rauhoittuu": 1, "adhd-oppija": 7, "yhdenmukaistetaan": 1, "sirpa": 1, "maan": 4, "opettajankoulutuksessa": 1, "toiset": 8, "paradigmaprosessin": 2, "1984": 3, "onnistumisi": 1, "ryhm\u00e4l\u00e4is": 1, "alkoi": 1, "mielikuvan": 1, "kivijalkana": 1, "tulosten": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4sykokeita": 1, "vastavuoroisuutta": 1, "kompromisseja": 2, "teknisten": 1, "laji\uf020\uf02d": 1, "vakuuttaa": 1, "avautuu": 1, "opiskeli": 1, "kysy\u00e4": 1, "hahmot": 1, "helpompia": 1, "materiaalisuuksiksi": 1, "kohtaisessakin": 1, "lukemalla": 1, "soittotunneille": 2, "rauhassa": 2, "nuottien": 1, "p\u00e4\u00e4osas": 1, "koskinen": 1, "anka": 1, "musiikinmaisteri": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden": 2, "tekem\u00e4tt\u00e4": 2, "opetusta": 6, "number": 1, "groups": 1, "syntynyt": 1, "kognitiivinen": 1, "nimerkityksellinen": 1, "vaihtelee": 1, "koittaa": 1, "rakennettua": 1, "tutkintotavoitteisia": 1, "motivoiduksi": 1, "joh": 1, "suostuvat": 1, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6st\u00e4": 1, "opetuksessa": 12, "ohjeistus": 1, "erno": 1, "nimi\uf020\uf02d": 1, "musiikinoppijoille": 1, "arvioi": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "passiivisena": 1, "dagogiikkaan": 1, "kokonaisvaltaista": 1, "varsinaisia": 1, "prosessejaan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 2, "malli": 1, "hyl\u00e4tyiksi": 1, "tarpeensa": 1, "rikkoutumassa": 1, "alkanut": 1, "kuuntelevat": 1, "flegmaattisuutena": 1, "vaikka": 16, "filosofian": 9, "nauttia": 2, "ajatusmallien": 1, "mestari": 1, "synnytt\u00e4miseen": 1, "p\u00e4ihitt\u00e4\u00e4": 1, "oikeille": 1, "ryhm\u00e4opetukseen": 3, "julkaistu": 1, "v\u00e4lineet": 1, "oppijoilla": 1, "tiedollisia": 1, "aiheeseen": 1, "itsetunto": 3, "siirryt\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "tunteita": 3, "korostavat": 1, "ten": 5, "verkossa": 1, "kouluja": 1, "vuoro": 1, "sidoantal": 1, "keynes": 1, "summa": 1, "nuori": 1, "alkuun": 1, "kon": 3, "ottaminen": 3, "seikka": 1, "ha": 1, "ihmisille": 1, "vaikutetuiksi": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 4, "levollisena": 1, "vastuulli": 1, "kohteena": 1, "gelmista": 1, "laatia": 1, "soittoharrastuksensa": 1, "ryhm\u00e4opetusmetodia": 1, "bright": 1, "siikki": 1, "konstrukti": 1, "samankaltaisia": 1, "aaltomaisesti": 1, "lupaus": 1, "synkronoitumiseen": 2, "sallii": 1, "dialogia": 3, "ri-metodiin": 1, "ujoimmatkin": 1, "haastavana": 2, "tarvittaessa": 1, "helsin": 2, "tavoittelemattomia": 1, "saattaneet": 1, "estyy": 1, "ajanhukkaa": 1, "toimintatapojen": 1, "selke\u00e4sti": 3, "pala": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 1, "koululaisen": 1, "tilaisuus": 1, "muutoksia": 2, "intensiivinen": 1, "jollekulle": 1, "toimintaperiaatteena": 1, "min\u00e4kuvastaan": 1, "muitakin": 1, "kaikenlaiset": 1, "suuri": 15, "aineistoon": 1, "tunnusomai": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 3, "muuttuneet": 1, "ajan": 10, "teoriassa": 1, "katsoa": 1, "siikkitilanteisiin": 1, "ep\u00e4suoran": 1, "masennuksen": 1, "vaivattomaan": 1, "tunnetilojen": 1, "ryhm\u00e4ytymisen": 1, "keskivaikeita": 1, "kiinnostuneena": 1, "muuten": 2, "katson": 1, "oppimisprosesseja": 1, "luun": 1, "sammuttaminen": 1, "kuuluvat": 5, "koituvat": 1, "j\u00e4lkeen": 7, "aloitteleva": 1, "suljettuja": 1, "perustelujen": 1, "ik\u00e4ihmisille": 4, "orkesterijohdon": 1, "rikan": 1, "fenomenologisesta": 2, "orientaatioon": 1, "pedagogit": 9, "j\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "tiedostamaton": 1, "nuottikirjaa": 1, "arvot": 1, "voidaan": 49, "neille": 2, "ristiriidassa": 3, "melodiaan": 2, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 5, "aggressiivisuutta": 1, "vuorovai": 1, "arvioinnin": 2, "laulua": 1, "aloittaessa": 2, "tarkoitus": 3, "katoaa": 1, "nalta": 1, "nuorillakin": 1, "hallinnan": 1, "oppilaitokset": 1, "kulkea": 1, "hidasta": 1, "perusmuodoissaan": 1, "vallista": 1, "vetoamaan": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "kiianmaa": 5, "fenomenologien": 1, "kohtaamista": 1, "palautteella": 1, "kulttuuri": 1, "vapautuu": 1, "t\u00e4hd\u00e4": 1, "kohdella": 1, "mahdollistuvat": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "toimitti": 1, "pako": 1, "vapauden": 1, "monitahoinen": 1, "arvostelulle": 1, "adhd-termi": 1, "ty\u00f6tavat": 2, "suuntautuviin": 1, "merkitsee": 7, "eeva": 2, "jossakin": 2, "kasvatusmetodi": 1, "projektissa": 1, "nuottimateriaalia": 1, "oppimisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "musiikkikasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "sy": 1, "syys": 2, "n\u00e4k\u00f6kannat": 1, "pienimmis": 1, "tuvuuksia": 1, "soittotunnin": 6, "kunnantalolla": 1, "nelj\u00e4nnelle": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 4, "ik\u00e4vaiheessa": 1, "ver": 1, "muutos": 4, "saapuu": 1, "musiikkiesimerkkej\u00e4": 1, "d\u00e4\u00e4n": 1, "teorian": 4, "elina": 3, "heid\u00e4nkin": 1, "\u00e4rsykkeiden": 2, "isbn-13": 1, "avarampi": 1, "perusasi": 1, "muodostajia": 1, "sosi": 1, "osaamisesta": 1, "omanlaisena": 1, "kansanmusiikki-instituutti": 1, "vauvai\u00e4st\u00e4": 1, "kunnallisesti": 1, "everyday": 1, "tukea": 7, "kysymyk": 1, "laajan": 2, "arviointia": 1, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toistensa": 1, "edustaja": 1, "pienimm\u00e4t": 2, "asiantuntijuus": 1, "psykologian": 2, "ajattelevat": 1, "harjoiteltaessa": 1, "muistiin": 1, "lis\u00e4\u00e4mi": 1, "katsannossa": 1, "huolissaan": 2, "opetukseen": 7, "useille": 2, "palkitsevimmalle": 1, "opettajansa": 1, "ryhm\u00e4ytyminen": 1, "takanaan": 1, "tuo": 4, "datum": 1, "elementtej\u00e4": 1, "kuusi": 1, "soittotunnista": 1, "painotetaan": 1, "oppijaa": 8, "merkitys": 22, "yleist\u00e4en": 1, "perehty\u00e4kseen": 1, "j\u00e4rjestelij\u00e4": 1, "kai": 5, "toinen": 3, "puuttunut": 1, "samalla": 8, "neroudella": 1, "vahvistuminen": 1, "pimisteorioihin": 1, "musiikinharrastajia": 1, "viel\u00e4": 6, "stockholm": 1, "suomalaiseen": 1, "ratkaise": 1, "kmh": 1, "kiusatun": 1, "aikaiseksi": 1, "kohtaan": 6, "turvata": 1, "tien": 1, "musiikkikasvatustutkimusta": 1, "avustuksella": 1, "tiosuhde": 1, "erityisoppimisvaikeudet": 1, "h\u00e4iri\u00f6iden": 1, "n\u00e4kee": 1, "haasteellista": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 2, "tulo": 1, "kokemusteni": 1, "linnankivi": 4, "ryhmi\u00e4": 1, "kiinnostuneella": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4isik\u00e4\u00e4n": 1, "ran": 1, "hitt\u00e4\u00e4": 1, "vaativam": 1, "pulmallisia": 1, "kiin": 2, "tiedostamattomia": 1, "ongelmaksi": 4, "karhunen": 1, "tuksista": 1, "her\u00e4tt\u00e4minen": 1, "lastensa": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "voimakkaita": 1, "kirjassa": 1, "toipu": 1, "piireiss\u00e4": 1, "kontekstissa": 2, "kilta": 1, "ajatustapaa": 1, "ty\u00f6ntekoa": 1, "solmisointimetodia": 1, "ryhm\u00e4n": 37, "tuli": 1, "t\u00e4\u00e4n": 3, "harvinaista": 1, "musiikinopiskelijan": 1, "etsi\u00e4": 3, "parhaita": 1, "oikeita": 1, "keskiarvoa": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "todellisuus": 1, "ii": 1, "k\u00e4y": 3, "pitkittyneen": 1, "minuuttiin": 1, "ansaitsee": 1, "palveluineen": 1, "kokoontuvat": 1, "ratkaiseminen": 1, "pimiseen": 1, "onnistuu": 1, "neita": 1, "it": 1, "tukemiseen": 1, "paikallaan": 1, "valita": 4, "loppuun": 3, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "kodaly-metodia": 1, "ihmisiksi": 1, "p\u00e4invastoin": 3, "uralla": 1, "vapaa": 1, "lisiin": 1, "oppimiseen": 22, "vet\u00e4ytyj\u00e4": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 3, "ideat": 1, "liitett\u00e4ess\u00e4": 1, "uksien": 1, "kontakti": 1, "harvoin": 1, "soittoa": 2, "toiminnan": 13, "mastery": 2, "odotukset": 4, "sest\u00e4": 1, "huonoksi": 1, "sosiaality\u00f6h\u00f6n": 1, "affekteihin": 3, "ajattelunsa": 2, "arkea": 1, "tavoin": 8, "unohtamatta": 1, "pelimanniryhmi\u00e4": 1, "syyn": 1, "tunnelmaa": 1, "\u00e4rsykkeisiin": 1, "sosiaaliseen": 3, "musiikkiopistoissa": 1, "musiikkipedagogiassa": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "keskittyminen": 2, "yhteist\u00e4": 2, "musiikkiryhm\u00e4": 1, "opetusk\u00e4sityk": 1, "hengen": 1, "laitos": 3, "maija": 1, "ilmapiiriin": 1, "samaa": 1, "toiminnalla": 1, "japaniin": 1, "opeteltavan": 1, "tulosvastuutavoitteet": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "j\u00e4rjestyksen": 1, "tietoisuuteen": 1, "tavoitellaan": 3, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "muistuttaa": 1, "international": 1, "ilman": 17, "instrumenttia": 3, "paradigmojen": 1, "h\u00e4iriintyy": 1, "omakohtaisia": 1, "siirtyminen": 2, "kalla": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoiseen": 1, "perhonjokilaakson": 1, "taitoa": 4, "ryhm\u00e4oppilaan": 1, "aiheiksi": 1, "london": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "eritasoisia": 1, "puhua": 1, "tuntemukset": 1, "timiseen": 1, "tarkkaavaisuush\u00e4iri\u00f6isell\u00e4": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "viulusoiton": 1, "ohjelmoitu": 1, "pahinta": 1, "oikeaa": 2, "tarpeelliseksi": 2, "opettajat": 7, "of": 5, "harjoittelun": 4, "adhd-oppijat": 1, "ehdotus": 1, "vastakkaisasettelu": 2, "adhd-lapsensa": 1, "syv\u00e4lliseen": 1, "kulutushy\u00f6dykkeit\u00e4": 1, "informaatiosis\u00e4lt\u00f6": 1, "retorisessa": 2, "ty\u00f6skentelytavat": 2, "erot": 4, "viulun": 2, "virtaan": 1, "opetuksesta": 1, "edes": 2, "denmukaisuus": 1, "t\u00e4t\u00e4": 6, "suhteen": 2, "l\u00e4htee": 3, "musiikkikasvattaja": 1, "toisilla": 1, "valinnan": 1, "arviolta": 1, "raitanen": 1, "sissa": 1, "tuleville": 1, "lasse": 2, "\u00e4rsyke": 1, "harjoittele": 1, "valmiuksia": 1, "perinteen\u00e4": 1, "vaihtelevat": 1, "tuttujen": 2, "musiikkikasvatuskeskuste": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "diagnoosiin": 1, "aikaisemmista": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilannetta": 1, "pettymykset": 1, "ks": 8, "pilaitoksissa": 1, "perusope": 1, "kysymyksiin": 1, "haastaviin": 5, "\u00e4idin": 3, "tusta": 4, "hetkellisess\u00e4": 1, "ajatuskyky\u00e4": 1, "motivaatioteoria": 1, "tahdin": 1, "opetustapaa": 1, "rauhallisuuteen": 1, "vastaanottavaisia": 1, "koettu": 1, "k\u00e4site": 6, "keskuudessa": 2, "oppilaalla": 2, "uudelleen": 2, "soittamaan": 3, "yhteisharjoitteluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "henkil\u00f6l": 1, "tamisesta": 1, "tunnekokemuksilleen": 1, "kiluokkaisten": 1, "perustietoa": 1, "lievitt\u00e4\u00e4": 1, "porvoo": 3, "m\u00e4\u00e4rittelemisest\u00e4": 1, "ilokseen": 1, "d\u00e4n": 1, "niiden": 12, "positiivista": 3, "edina": 1, "saadaan": 8, "jauhiainen": 2, "kovat": 1, "arvoa": 1, "luovasti": 1, "taukojen": 1, "perinteen": 1, "jaksottamisella": 1, "toimittamaan": 1, "johnson": 2, "distettu": 1, "sujuu": 1, "muuttuvana": 1, "avoimempaa": 1, "k\u00e4sitykseens\u00e4": 1, "soittimia": 1, "instrumentinhallintaa": 1, "mitattavaa": 1, "arviointimenettely": 1, "sopi": 1, "ovatko": 1, "mieti": 1, "tiedoste": 1, "k\u00e4vij\u00f6it\u00e4": 1, "katsotaan": 1, "ulkoisten": 2, "veto": 1, "avartuvat": 1, "toteutuvat": 1, "selvitysty\u00f6n": 1, "kyky\u00e4": 3, "kiistattomat": 1, "onnistumisen": 6, "osaavat": 1, "dagogi": 1, "palaute": 4, "kommentoija": 1, "tarkemmin": 6, "erilaisuus": 1, "liikasen": 1, "kohdattuna": 1, "vastustaakseen": 1, "loisivat": 1, "tutkittiin": 1, "soittaen": 1, "opetustilanteisiin": 4, "vaihdon": 1, "taloudellisia": 1, "kokea": 3, "eritasoiselle": 1, "pirkko": 3, "kuvaavat": 1, "musiikkitunneilla": 3, "simo": 4, "arkuus": 1, "verra": 1, "diagnoosinsa": 1, "lapselleen": 1, "huomioivalla": 1, "tunneilla": 4, "artikkelissa": 1, "olentoina": 1, "matkoja": 1, "monimuotoisiin": 1, "ahdistava": 1, "jukkolan": 2, "tutkimaan": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "val": 1, "suuren": 3, "ik\u00e4ryhmiss\u00e4": 6, "kiinnosta": 1, "soittoteht\u00e4v\u00e4t": 1, "motiivit": 1, "sovellu": 1, "kokoan": 1, "joilla": 7, "sopiminen": 1, "78c": 1, "marin": 1, "poor": 1, "tyt\u00f6st\u00e4": 1, "hapen": 1, "p\u00e4\u00e4ideana": 1, "oppimisen": 28, "kuitenkin": 6, "veita": 1, "aggressiivisemmin": 1, "keinoihin": 1, "kohteina": 1, "pakonomaista": 1, "ehtiv\u00e4t": 1, "eli": 19, "kyseenalaistamatta": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hyvi\u00e4": 2, "hyv\u00e4": 16, "teemme": 1, "kuvailla": 1, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 3, "nuottiteht\u00e4vien": 1, "saavat": 4, "ris": 1, "pienin": 1, "harjoitellessa": 2, "erityisesti": 5, "vertailu": 1, "kehittyminen": 4, "gum": 1, "suorituksia": 1, "my\u00f6hemmin": 4, "musiikkiin": 3, "hoitomuodoilla": 1, "tuottavat": 1, "oppi": 15, "tukahduttaa": 1, "flow-ilmi\u00f6": 2, "ominaisuuksia": 3, "positiivisesti": 4, "sosiaalipsykologi": 1, "t\u00f6nimist\u00e4": 1, "kannustava": 1, "oppimisprosessia": 1, "siikillisen": 1, "kohdalla": 5, "samankaltaisen": 1, "v\u00e4linen": 4, "teosta": 1, "jumiutuvat": 1, "perustuu": 8, "oppiaine": 3, "muuta": 3, "tamisella": 1, "musiikkipedagogian": 5, "professorin": 4, "kene": 1, "voimaista": 1, "objektina": 1, "kin": 7, "laajaa": 1, "musiikkiluokkien": 4, "esiintyvi\u00e4": 1, "erityistieteelle": 1, "opinn\u00e4ytety\u00f6ss\u00e4ni": 2, "pohjautuvat": 2, "henkisen": 1, "todia": 1, "variaatio": 1, "luonnontieteellisen": 1, "siis": 2, "loukkaantuu": 1, "oppimis": 3, "1961": 2, "uusavuttomuudeksi": 1, "opettelu": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "kuinka": 1, "stressaantuneena": 1, "kulusta": 1, "oikea-aikaisesti": 1, "mus": 2, "seuraavaan": 3, "rahoitus": 1, "historian": 3, "riippuu": 2, "onnistuneesta": 1, "my\u00f6s": 119, "mielest\u00e4\u00e4n": 4, "vinkkej\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "psykologinen": 1, "ansioty\u00f6ss\u00e4": 1, "nauttii": 1, "oppimistilanteessa": 1, "wrightin": 1, "tapauksessa": 1, "tasolla": 2, "erilai": 1, "ajautua": 1, "ryhm\u00e4opetussuunnitelman": 1, "musiikkiluokkalaisilla": 2, "merkitysrakenteisiin": 1, "hin": 1, "taustaan": 1, "ep\u00e4muodollisten": 1, "oman": 18, "kompromissin": 1, "suzukin": 5, "so": 1, "the": 3, "yksil\u00f6ns\u00e4": 2, "kasvatuksessa": 4, "l\u00e4": 1, "opitaan": 2, "puolis\u00e4velaskeleet": 1, "yhteydenpito": 1, "soittotekniikkaansa": 1, "psykiatrisessa": 1, "haluttiin": 1, "monipuolisempi": 1, "tiedostetut": 1, "millaisen": 1, "selkeytt\u00e4neet": 1, "uudelle": 1, "hakevat": 2, "kyseess\u00e4": 2, "korvakuulolta": 1, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 1, "musiikkikasvatus": 16, "paremman": 1, "tehokkaimpia": 1, "mielell\u00e4": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "harjoi": 1, "kommunikaationa": 1, "ongelmana": 1, "ihmisten": 7, "sosiaalisesti": 1, "musikaalisuuttaan": 1, "oppimi": 3, "l\u00f6llinen": 1, "kasvatusmetodeja": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "pianonsoiton": 2, "havainnoista": 1, "koetaan": 5, "seuraamuksia": 1, "muualle": 1, "viisivuotiaille": 1, "t\u00e4vi\u00e4": 1, "oppilaiden": 29, "jotta": 29, "tuottamista": 2, "vaikutukseen": 1, "peilin\u00e4": 1, "lahjakas": 1, "ymm\u00e4rretyksi": 1, "tarpeet": 2, "mahdollistavat": 1, "oppimison": 1, "rytmisell\u00e4": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "kitt\u00e4vi\u00e4": 1, "tukitoimet": 1, "vuosien": 1, "soittamisesta": 2, "tulkintojen": 1, "omalle": 1, "tarkoitetaan": 2, "musiikinopetuksen": 2, "pienmusiikkiryhm\u00e4ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "poikkeamista": 1, "lahjakkuuksien": 1, "n\u00e4pp\u00e4rit": 1, "tiloja": 1, "muistoista": 1, "soitto\u2013oppilaiden": 1, "itsearviointia": 1, "arviointiperinteen": 1, "ik\u00e4ihmisten": 12, "menestymi": 1, "tuntemuksista": 1, "positio": 1, "tapahdu": 1, "oiden": 1, "kansanmusiikkijuhlat": 1, "kosketuksiin": 1, "kopakkala": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "kasvatusmeto": 1, "urheilusuorituksissa": 1, "pohjautuu": 2, "eroa": 1, "ulottuu": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "vastuu": 12, "palautteen": 2, "rooleista": 1, "tuloa": 2, "jaksotetun": 1, "kuin": 52, "matka": 1, "tunteikasta": 1, "2001": 13, "valta": 1, "sanoista": 2, "ik\u00e4luokkien": 1, "nojautuen": 1, "harmissaan": 1, "riit\u00e4": 2, "hoitaessaan": 1, "rikastuttavat": 1, "puron": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "kasvatusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "ihanteellista": 1, "harjoitellut": 1, "musiikkiel\u00e4": 1, "p\u00e4ri": 1, "keit\u00e4": 1, "pienen": 1, "talnet": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 3, "oppinsa": 1, "foucault": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "uskottiin": 1, "valle": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "musisointiin": 1, "hallintaan": 1, "soini": 1, "tohtori": 7, "asiakasty\u00f6n": 1, "harrastetaan": 4, "saama": 1, "soveltamista": 1, "tuntea": 4, "salat": 2, "laulutapansa": 1, "korostaminen": 1, "kentalan": 1, "kasvattamaan": 1, "painottava": 1, "puhaltavat": 2, "teytt\u00e4": 1, "ty\u00f6kaluja": 2, "keski": 2, "raumalla": 1, "opetussuunnitelmien": 2, "solmisaatioon": 1, "rehtorina": 1, "sis\u00e4ltyviin": 1, "vuosi": 1, "ryhm\u00e4ope": 3, "oikeaan": 1, "mallin": 1, "lastansa": 2, "kat": 1, "avaavat": 1, "havaita": 1, "ajantasaisen": 1, "itsellens\u00e4": 1, "ulkopuolella": 1, "antanut": 1, "tutkimuskohteena": 1, "sel": 1, "hyvin\u00e4": 1, "malliin": 1, "fenomenologiassa": 1, "mist\u00e4": 1, "soittotunneilla": 6, "teydess\u00e4": 1, "nuotinlu": 1, "kuunnellaan": 3, "funktiota": 3, "laulamaan": 1, "filosofioissa": 1, "k\u00e4sityksiin": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "auktoriteetteja": 1, "teoreettinen": 4, "tarvitsemaansa": 1, "kokonaisuuksina": 1, "harjoitus": 1, "huomiota": 2, "mahdollisuuksistaan": 2, "vaatimusten": 3, "laista": 1, "kysymys": 1, "erityisasiantuntijoiden": 1, "haastava": 1, "kuulunut": 1, "tuovan": 1, "tuomisen": 1, "antti": 3, "varalle": 1, "hougaard": 2, "opiskelijoiden": 3, "juuri": 6, "aloittaa": 7, "omaleimaisuuden": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 4, "kuunteleminen": 5, "nelj\u00e4": 1, "s\u00e4ilyminen": 1, "vaikkapa": 1, "rytmiss\u00e4": 1, "ala-asteelle": 1, "kalliopuska": 2, "edist\u00e4\u00e4": 7, "yksil\u00f6llisten": 1, "parempi": 1, "tamalleja": 2, "metodille": 1, "koululaitokseen": 1, "oppijak\u00e4sitys": 3, "ryhm\u00e4dynamiikalla": 1, "kodaly-pedagogiassa": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "vaikeata": 1, "mukaista": 1, "marjatta": 3, "valmistuvat": 1, "kehittyneeseen": 1, "ottaa": 8, "mik\u00e4": 13, "omaksuttujen": 1, "mielen": 2, "sairaaloissa": 1, "musiikkileikkikouluilla": 1, "kuulematta": 1, "pienelle": 2, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 7, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "suurelta": 2, "musiikkitoimintaa": 1, "keluun": 1, "timuksia": 1, "harjoittelusta": 2, "muuttaakseen": 1, "korkealla": 1, "ilmaisevan": 1, "tyypillist\u00e4": 2, "tilanteissa": 5, "normeista": 1, "osa": 7, "pedagogeja": 3, "kullanarvoisen": 1, "pedagogisten": 2, "ilot": 1, "kehittyisi": 1, "menneen": 1, "muusikkouteen": 1, "auktoriteettien": 1, "nickin": 1, "tutkitaan": 11, "selvi\u00e4": 2, "kyvyist\u00e4\u00e4n": 2, "onnistua": 1, "yhteisen": 2, "avustusten": 1, "surulliseksi": 1, "siell\u00e4": 2, "sivistynytt\u00e4": 1, "tutkimusten": 1, "tieteenalojen": 1, "turvallisuutta": 4, "murtamisen": 1, "konserteissa": 3, "kokos\u00e4velaskelista": 1, "suuntiin": 1, "soveltamisessa": 1, "aiheessa": 2, "jakautuvat": 1, "kansalaisopistossa": 1, "viikoittain": 1, "remmin": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "puhuu": 1, "saisivat": 1, "oppijal": 1, "jaettua": 2, "h\u00e4net": 2, "aikuiselle": 2, "harjoitte": 2, "kolmenkymmenen": 1, "tusseura": 1, "keh\u00e4": 1, "musikaalisuutensa": 1, "palkkioista": 1, "tuntemiseen": 1, "lu": 2, "paremmin": 6, "mieluummin": 1, "motivoitunut": 2, "kehittymisess\u00e4": 3, "salai": 1, "virtauskokemuksen": 1, "oppimisn\u00e4kemys": 1, "musiikinopetuksessa": 2, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "saattoi": 1, "keat": 1, "avarakatseisuutta": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 2, "alakuloista": 1, "ik\u00e4vuodesta": 1, "selke\u00e4s": 1, "radiosta": 1, "luotiin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 5, "ristiriitoja": 2, "vasta": 4, "kuluu": 1, "risteyksess\u00e4": 1, "joidenkin": 2, "rytmej\u00e4": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "tilannetta": 1, "parantava": 1, "halukkaat": 2, "viestien": 1, "akti": 1, "parissa": 2, "isaacsin": 2, "projektin": 1, "l\u00f6y": 2, "useita": 1, "tiedon": 7, "annettuihin": 1, "kolmen": 3, "ottamista": 1, "eniten": 2, "helpommin": 3, "positiot": 1, "rivers": 1, "tamiseksi": 1, "musiikkileikkikoulutoimintaa": 1, "opettamaan": 1, "edistyy": 1, "siikkikasvatuksesta": 1, "miset": 1, "arvostele": 1, "valli": 1, "nastola": 1, "s\u00e4veltasoa": 1, "ujo": 1, "h\u00e4vi\u00e4": 1, "min\u00e4k\u00e4sityksen": 2, "toteuttamiseen": 1, "opetta": 3, "pysty": 2, "teoreetikon": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 6, "kari": 4, "ohjaavan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "selle": 1, "purkami": 1, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "pienet": 1, "eskola": 2, "varrella": 2, "instrumenttiopetukseen": 1, "paradigma": 2, "tutkimuksia": 2, "konstruktivismin": 2, "ryhm\u00e4soittoon": 1, "kuuntelemaan": 4, "taistelevat": 1, "selvitys": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4\uf020\uf02d": 1, "noudattaa": 2, "turvalliseksi": 1, "musiikkioppilaitoksessa": 5, "p\u00e4in": 3, "elementtin\u00e4": 1, "ohjelmistoharjoittelun": 1, "aikoina": 1, "yhteenvedon": 1, "vauvoja": 1, "suunniteltaessa": 2, "yksinharjoittelun": 1, "analyysiyksikk\u00f6": 1, "loppumaan": 1, "ideaalisen": 1, "koskemaan": 1, "hankala": 1, "loppui": 1, "lehdist\u00e4": 1, "joku": 2, "alisuoriutu": 2, "kult": 1, "avoimmin": 1, "aikaisemmin": 5, "yhteismusisointiin": 2, "voitaisiin": 8, "nuoteista": 1, "pysyvist\u00e4": 1, "mieleen": 3, "dien": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4n": 1, "politics": 1, "myhre": 1, "donmukaisuutta": 1, "oppimisym": 1, "tavoittei": 1, "aikuisten": 10, "papers": 1, "kappaleiden": 2, "suuksiin": 1, "menetelmin": 1, "m\u00e4l\u00e4isten": 1, "oma-aloitteisuutta": 1, "huomaa": 2, "suzuki-filosofiaan": 1, "valmennuksessa": 1, "siin\u00e4": 8, "t\u00e4ll\u00f6in": 4, "printing": 1, "reagoi": 1, "harrastamista": 1, "voisin": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteis": 1, "opetussuunnitelmaan": 1, "vaihdellut": 1, "kohentavat": 1, "asiasta": 5, "pit\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "huntus": 1, "niill\u00e4": 1, "esteettiseen": 1, "heikko": 1, "yleisin": 2, "ty\u00f6skentelytavoissa": 1, "vaikuttavia": 1, "helpottavat": 3, "kykenev\u00e4t": 2, "instituutioiden": 1, "k\u00e4yt": 1, "vantaalla": 1, "artikkelissaan": 1, "sii": 1, "vapaaehtoisia": 1, "tunnetta": 5, "ideaalina": 1, "luavat": 1, "toimii": 7, "m\u00e4ist\u00e4": 1, "musiikkipedagoginen": 1, "tytt\u00f6j\u00e4": 1, "kritee": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 1, "argumentoinnin": 1, "vallan": 1, "kulttuureista": 1, "kehittymiseen": 5, "lahjakkaat": 1, "avoimempi": 1, "tekee": 2, "musisoimisen": 1, "within": 1, "rikouluttajia": 1, "vaikuttaminen": 1, "kasvatukseen": 1, "ty\u00f6s": 2, "h\u00e4pe\u00e4\u00e4": 1, "ikkunoita": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 2, "\u00e4itiys": 1, "puolina": 1, "kansallisen": 1, "asioiden": 8, "ta": 12, "demen": 1, "johdosta": 2, "olemisen": 2, "toteutettava": 1, "opetukset": 1, "luotettava": 1, "omaa": 6, "heikkenev\u00e4t": 1, "eleet": 1, "edita": 1, "useilla": 1, "v\u00e4": 1, "vetovoimaan": 1, "kehitti": 1, "resonaarin": 1, "alisuoriutuja": 2, "energisi\u00e4": 1, "opetukseenkin": 1, "kokeminen": 1, "leikitt\u00e4ess\u00e4": 1}