{"avulla": 1, "vaikutuksesta": 1, "viel\u00e4": 1, "qualitative": 1, "both": 1, "tehtiin": 1, "ei-interventiossa": 1, "there": 1, "in": 16, "reflektiivisen": 1, "interventiota\\n\\ntutkimukseen": 1, "and": 8, "factor": 1, "ten": 1, "sen": 3, "tutkimushaastattelussa": 1, "yksil\u00f6t": 1, "normaalilla": 1, "helsin-gin": 1, "rating": 1, "mentalization": 7, "understanding": 1, "sek\u00e4": 1, "l\u00e4hes": 1, "perustaa": 1, "toteutettiin": 1, "haastateltiin": 1, "re-search": 1, "but": 1, "environment": 1, "how": 1, "reg-ulation": 1, "stressins\u00e4\u00e4tely": 1, "almost": 1, "want": 1, "taso": 2, "mutta": 2, "rf": 7, "interviewresearch": 1, "mind": 1, "based": 1, "kontekstissa": 1, "joilla": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "used": 1, "vertailtiin": 1, "tai": 1, "compared": 1, "feelings": 1, "kuin": 1, "needs": 1, "project": 2, "olisi": 1, "similarly": 1, "or": 1, "pyrittiin": 1, "ett\u00e4": 3, "kanssa": 1, "function": 1, "silt\u00e4": 1, "higher": 2, "purpose": 1, "education": 2, "not": 2, "n10": 2, "stressin": 1, "litterated": 1, "heill\u00e4": 1, "arvi-ointimenetelm\u00e4\u00e4": 1, "suggest": 1, "methods": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "kymment\u00e4": 1, "with": 3, "main": 1, "concerning": 2, "can": 1, "tutkimuksen": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "tavoin": 1, "varhaiskasvattajaa": 1, "mentalistic": 1, "educators": 4, "laatutekij\u00e4n\u00e4": 1, "jonkun": 2, "may": 1, "varhaiskasvatusty\u00f6t\u00e4": 1, "avulla\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "perceives": 1, "yliopiston": 1, "were": 4, "scales": 1, "level": 2, "theme": 1, "my\u00f6s": 4, "kuvailee": 1, "kahdessa": 1, "tutki-muksen": 1, "menta-lisaatiokyky": 1, "tutkimustuloksia": 1, "other": 1, "two": 2, "participated": 2, "taaperoryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "normal": 1, "kahta": 1, "mentalisaatioteoriaan": 1, "merki-tyksest\u00e4": 1, "tulkitsee": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "throughout": 1, "sense": 1, "frames": 1, "neuroscientific": 1, "of": 9, "toteutui": 1, "intent": 1, "verran": 2, "jotka": 1, "aikuinen": 1, "learning": 1, "analysis": 1, "adult": 1, "was": 5, "tarkoituksena": 1, "states": 1, "mielt\u00e4": 1, "clarify": 1, "be": 1, "kvantitatiivisia": 1, "ability": 1, "decrease": 1, "kehysanalyysist\u00e4": 1, "better": 1, "material": 1, "field": 1, "yet": 1, "participants": 1, "the": 15, "alentavasta": 1, "ollut": 2, "findings": 2, "vahvistaa": 1, "also": 3, "haastattelumateriaalin": 1, "capacitymielet": 1, "lasten": 1, "kehysten": 1, "childhood": 4, "parenthood": 1, "verify": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "saa": 1, "quality": 1, "purposes": 1, "than": 1, "ei": 1, "his": 1, "study": 7, "tavoitteena": 1, "capacity": 2, "osana": 1, "mentalisaation": 3, "mill\u00e4": 1, "little": 2, "ty\u00f6skentelevien": 2, "teorial\u00e4h-t\u00f6iseen": 1, "groups": 1, "toddlers": 4, "kyky": 2, "ty\u00f6n": 1, "university": 1, "part": 1, "involvement": 1, "own": 1, "vai": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "mukana": 3, "perception": 1, "oppiminen": 1, "k\u00e4ytet-tiin": 1, "partly": 1, "confirm": 1, "osittain": 1, "increase": 1, "pedasens": 6, "lapsina": 1, "includes": 1, "examine": 1, "tarkastelemalla": 1, "among": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "working": 2, "adults": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "olivat": 1, "interventioon": 1, "intentional": 1, "j\u00e4sent\u00e4vien": 1, "liittyen": 1, "basis": 1, "ku-vailemaan": 1, "oliko": 1, "one": 1, "nur-turing": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "korkeampi": 2, "appearing": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "mielen": 1, "tutkimus": 4, "quantitative": 1, "involved": 1, "vahvistusta": 1, "lasso": 4, "oli": 2, "has": 2, "toisaalta": 1, "care": 1, "se": 1, "paljon": 1, "jota": 1, "ja": 6, "tarkastella": 1, "on": 9, "out": 2, "laadullisena": 1, "work": 1, "mahdollista": 1, "all": 1, "jo": 2, "early": 4, "least": 1, "an": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "olevien": 1, "helsinki": 1, "toddler": 1, "according": 1, "sit\u00e4": 2, "hankkeen": 1, "reasons": 1, "group": 3, "varhaiskasvatusty\u00f6n": 1, "been": 3, "her": 1, "olleiden": 3, "saatuja": 1, "had": 2, "mieli": 1, "day": 1, "tutkimushankkeen": 1, "soveltamalla": 1, "varhaiskasvattajien": 1, "centers": 1, "mm": 2, "intervention\\n\\nthis": 1, "pedagogisessa": 1, "perusteella": 1, "neurotieteellist\u00e4": 1, "varhaiskasvatuksen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin": 1, "pedagogical": 1, "vanhemmuuteen": 1, "carried": 2, "samaten": 1, "kymmenen": 1, "notion": 1, "p\u00e4iv\u00e4kotien": 1, "kaikkien": 1, "minds": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "mukaan": 2, "mieless\u00e4": 1, "perspective": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "eg": 1, "theory": 1, "johdettujen": 1, "lot": 1, "tasolla": 1, "as": 4, "interview": 2, "to": 8, "intervention": 3, "improved": 1, "aikuisten": 1, "much": 1, "goals": 1, "studied": 1, "haastateltava": 1, "ilmenemist\u00e4": 1, "oma": 1, "omaa": 1, "lapsi": 1, "siin\u00e4": 1, "kyvyn": 1, "its": 2, "thinking": 1, "taaperoiden": 1, "ajatte-luprosesseja": 1, "processes": 1, "perustuvaa": 1, "childrens": 1, "kasvat-tajien": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "hoidolli-suuteen": 1, "mielenterveyteen": 1, "inter-prets": 1, "behavior": 1, "reflective": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pohjautui": 1, "interventiossa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "formed": 1, "this": 5, "havait-see": 1, "results": 2, "bit": 2, "so": 1, "menetelmi\u00e4": 1, "health": 1, "stress": 2, "k\u00e4sitys": 1, "interviews": 1, "tuloksia": 1, "korkeammalla": 1, "see": 2, "is": 3, "mentalisaatiokyky\u00e4": 2, "taaperoitten": 1, "using": 1, "mental": 2, "at": 1, "applied": 1, "research": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "menta-lisaatio": 1, "haastattelututkimus": 1, "\\n\\naccording": 1, "individuals": 1, "terms": 1, "that": 9, "earlier": 1, "called": 1, "osallistuneet": 1, "oleellisena": 1, "analyysi": 1, "describe": 1, "tutkittu": 1}