{"link": "http://hdl.handle.net/10138/168179", "subject": "mentalisaatio', 'neurotieteet', 'reflektiivinen kyky', 'varhaiskasvattaja', 'kasvatuskehykset', 'Kasvatustiede', 'Education', 'Pedagogik', 'mentalisaatio', 'neurotieteet', 'reflektiivinen kyky', 'varhaiskasvattaja', 'kasvatuskehykset", "wordcount": 0, "major": "Kasvatustiede", "abstract": "Mentalisaatiokyky\u00e4 ja sen neurotieteellist\u00e4 perustaa on paljon  tutkittu mielenterveyteen, hoidolli-suuteen ja vanhemmuuteen liittyen, mutta varhaiskasvatuksen kontekstissa tutkimus on ollut viel\u00e4 v\u00e4h\u00e4ist\u00e4. T\u00e4m\u00e4n ty\u00f6n tavoitteena on tarkastella taaperoryhm\u00e4ss\u00e4 ty\u00f6skentelevien aikuisten ajatte-luprosesseja mentalisaation n\u00e4k\u00f6kulmasta. Tarkoituksena on selvitt\u00e4\u00e4, mill\u00e4 tavoin aikuinen havait-see, tulkitsee ja kuvailee sek\u00e4 omaa ett\u00e4 taaperoitten mielt\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 mielen k\u00e4sitteit\u00e4. Tutki-muksen avulla pyrit\u00e4\u00e4n lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n ymm\u00e4rryst\u00e4 mentalisaation ja reflektiivisen kyvyn (RF) merki-tyksest\u00e4 varhaiskasvatusty\u00f6n er\u00e4\u00e4n\u00e4 oleellisena laatutekij\u00e4n\u00e4. Tutkimus toteutettiin osana Helsin-gin yliopiston Lasten stressins\u00e4\u00e4tely ja oppiminen (LASSO) - tutkimushankkeen PedaSens \u2013interventiota.\\n\\nTutkimukseen  haastateltiin  kymment\u00e4  (n=10)  LASSO \u2013 hankkeen PedaSens \u2013interventiossa  mukana olevien p\u00e4iv\u00e4kotien varhaiskasvattajaa. Tutkimus toteutui laadullisena, mutta siin\u00e4 k\u00e4ytet-tiin osittain my\u00f6s kvantitatiivisia menetelmi\u00e4. Haastattelumateriaalin analyysi pohjautui teorial\u00e4h-t\u00f6iseen sis\u00e4ll\u00f6nanalyysiin, ja se tehtiin soveltamalla kahta mentalisaatioteoriaan perustuvaa  arvi-ointimenetelm\u00e4\u00e4 (MM & RF). Mentalisaation ilmenemist\u00e4 pedagogisessa ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4 pyrittiin ku-vailemaan my\u00f6s kehysanalyysist\u00e4 johdettujen varhaiskasvatusty\u00f6t\u00e4 j\u00e4sent\u00e4vien kehysten avulla.\\n\\nT\u00e4m\u00e4n tutkimuksen mukaan kaikkien kymmenen tutkimushaastattelussa mukana olleiden  menta-lisaatiokyky oli v\u00e4hint\u00e4\u00e4n l\u00e4hes normaalilla tai sit\u00e4 korkeammalla tasolla. Saatuja tutkimustuloksia vertailtiin my\u00f6s tarkastelemalla tuloksia kahdessa ryhm\u00e4ss\u00e4 sen mukaan, oliko haastateltava jo ollut mukana PedaSens \u2013interventiossa vai ei.  Sen perusteella n\u00e4ytt\u00e4isi silt\u00e4, ett\u00e4 interventiossa olleiden RF \u2013taso olisi jonkun verran korkeampi, kuin ei-interventiossa olleiden RF \u2013taso. Samaten kasvat-tajien kyky n\u00e4hd\u00e4 ryhm\u00e4n yksil\u00f6t lapsina, joilla on oma mieli, oli jonkun verran korkeampi heill\u00e4, jotka olivat jo osallistuneet PedaSens \u2013interventioon. Tutkimus vahvistaa sit\u00e4 k\u00e4sityst\u00e4, ett\u00e4 menta-lisaatio on kyky, jota on mahdollista  kehitt\u00e4\u00e4. Toisaalta, my\u00f6s k\u00e4sitys stressin mentalisaatiokyky\u00e4 alentavasta vaikutuksesta saa vahvistusta.', 'Mentalization and  its neuroscientific basis has been studied a lot concerning mental health, nur-turing and parenthood, but in the field of early childhood education there has not been so much re-search. The purpose of this study is to examine   thinking  processes of the adults working with toddlers in mentalistic perspective. The main  intent is to clarify how an adult perceives and inter-prets both his /her own and toddlers\u2019 behavior in terms of intentional mental states e.g. feelings, needs, goals, reasons and purposes. Throughout this study I want to  increase understanding  of mentalization and reflective function (RF) as one quality factor in early childhood educators work. This study was carried out as a part of a study in University of Helsinki called Childrens\u2019 stress reg-ulation and learning (LASSO) \u2013research project and its PedaSens \u2013intervention.\\n\\nThis  study  includes interviews of ten (n=10) early childhood educators working with toddlers in day care centers, that  participated in LASSO project. This  theme interview was carried out as a qualitative research,  using partly quantitative methods.  Two rating scales (MM & RF), based on mentalization theory, were applied in analysis of the litterated interview material. Also education frames were used to describe mentalization appearing in a pedagogical environment. \\n\\nAccording to this study, the mentalization ability was  at least almost normal or  higher level among all participants. The results were compared also in two groups, that were formed according to earlier involvement  in PedaSens \u2013intervention. The results suggest, that  RF was on a little bit higher level in that group, that had been  involved in  intervention. Similarly the capacity to see toddlers as individuals with minds was a little bit better than in the other group, that had not yet participated  intervention. The study findings verify the perception, that mentalization is a sense, that can be improved. Also the findings confirm the notion, that stress may decrease educators\u2019 mentalization capacity.", "faculty": "kasvatustieteellinen", "charcount": 0, "commonwords": [["mentalization", 7], ["rf", 7], ["study", 7], ["pedasens", 6], ["educators", 4], ["childhood", 4], ["toddlers", 4], ["tutkimus", 4], ["lasso", 4], ["early", 4], ["also", 3], ["mentalisaation", 3], ["mukana", 3], ["group", 3], ["olleiden", 3], ["intervention", 3], ["interventiossa", 3], ["taso", 2], ["project", 2], ["higher", 2]], "keywords": "", "unit": "K\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen tiedekunta, Opettajankoulutuslaitos', 'University of Helsinki, Faculty of Behavioural Sciences, Department of Teacher Education', 'Helsingfors universitet, Beteendevetenskapliga fakulteten, Institutionen f\u00f6r l\u00e4rarutbildning", "status": "master", "thesistype": "pro gradu -tutkielmat', \"master's thesis\", 'pro gradu-avhandlingar", "pagecount": 0, "title": "'Mielet mieless\u00e4'. Haastattelututkimus taaperoiden kanssa ty\u00f6skentelevien varhaiskasvattajien kyvyst\u00e4 n\u00e4hd\u00e4 lapsi ryhm\u00e4ss\u00e4.\", \"'Minds in mind'. An interviewresearch concerning early childhood educators' capacity to see a toddler in the group.", "language": "", "author": "Urpo-Viranko, Kristiina", "date": "2016", "distinctwords": 0}