{"toinen": 1, "whether": 1, "sitoutuvat": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "even": 1, "sitoutuneisuuden": 1, "yliopiston": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 1, "kognitiiviset": 1, "another": 1, "present": 1, "muissa": 1, "saadaan": 1, "performing": 1, "laadulla": 1, "in": 16, "hyvinvoinnin": 1, "project": 1, "and": 11, "children": 3, "related": 1, "variation": 1, "tutkimusten": 1, "for": 2, "university": 1, "tyt\u00f6n": 2, "some": 1, "esikoululaistytt\u00f6jen": 1, "furthermore": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 6, "yhteys": 2, "tutkimuksessa": 1, "were": 2, "papers": 1, "suoriutumiseen\\n\\nt\u00e4m\u00e4": 1, "sitoutuminen": 3, "same": 1, "measures": 1, "vastaavanlaista": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 7, "tasks": 7, "mitta": 1, "divided": 1, "joka": 1, "who": 1, "esikoululaiset": 1, "material": 3, "toisella": 1, "intensiivisi\u00e4": 3, "toteutettiin": 1, "yhdell\u00e4": 2, "helsingin": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "but": 2, "jakaantui": 1, "activity": 4, "how": 2, "yksi": 1, "olivat": 1, "miten": 3, "tutkimusaineistona": 1, "2008": 2, "dokumentteja": 1, "childs": 1, "n\u00e4kynyt": 1, "testi": 1, "mutta": 2, "case": 2, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "daycare": 2, "one": 6, "previous": 1, "consist": 1, "rajoilla": 1, "working": 1, "mostly": 2, "displayed": 1, "tutkimus": 1, "kaksi": 1, "involved": 3, "tietoa": 1, "sitoutumisen": 2, "analysoitiin": 1, "selected": 1, "oli": 6, "girl": 4, "found": 1, "tyt\u00f6ist\u00e4": 1, "jopa": 1, "particular": 1, "sitoutumiseen": 1, "intensiivisiin": 1, "ja": 3, "gathered": 1, "persistent": 2, "neuropsychological": 1, "lln": 1, "leuven": 1, "good": 1, "tarkoitettu": 1, "on": 5, "joita": 1, "are": 4, "consists": 2, "others": 1, "ll": 2, "tyt\u00f6ll\u00e4": 3, "hetkiin": 1, "evident": 1, "purpose": 1, "ages": 1, "from": 3, "an": 2, "kokee": 1, "suoriutumisensa": 1, "esikoululaisten": 1, "all": 1, "suoriutuminen": 1, "relation": 3, "three": 2, "abilities": 1, "3-16": 2, "kolmannen": 2, "helsinki": 1, "relatively": 1, "cognitive": 4, "according": 1, "mukaisesti\\n\\nt\u00e4ss\u00e4": 1, "ten": 1, "toiminnan": 2, "part": 1, "girls": 10, "pitk\u00e4kestoisesti": 1, "preschoolers": 2, "hetki\u00e4": 3, "pitk\u00e4kestoisia": 1, "suoriutuvat": 1, "vantaa": 1, "nepsy": 4, "accordance": 1, "esikoululaistytt\u00f6\u00e4": 1, "tutkimuksen": 1, "extent": 1, "well-being": 1, "included": 1, "limits": 1, "managed": 1, "scale": 1, "four": 1, "quality": 2, "n\u00e4kyi": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "experiences": 1, "was": 6, "preschool": 4, "conducted": 1, "overall": 1, "sitoutuneisuutta": 1, "such": 1, "erityisesti": 1, "lis-yc": 2, "lapsen": 1, "aiempien": 1, "at": 1, "group": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "osallistui": 1, "tapaustutkimuksena": 1, "paljon": 1, "we": 1, "ylsi": 1, "promoting": 1, "suoriutumiseen": 2, "heikommin": 1, "jatkuvaan": 1, "sustained": 1, "while": 1, "research": 3, "centers": 1, "their": 1, "analyzed": 1, "laulua": 2, "mukaan": 1, "perform": 1, "painottuen": 1, "hanketta": 1, "other": 1, "vain": 1, "performance\\n\\nthis": 1, "arviointiasteikolla": 1, "emotionaalisen": 1, "dokumentit": 1, "sitoutui": 1, "two": 2, "p\u00e4iv\u00e4kodin": 1, "vuotiaille": 1, "jossain": 2, "kohdalla": 2, "these": 1, "with": 3, "as": 2, "each": 1, "ajoittain": 1, "to": 5, "h\u00e4nen": 1, "video": 3, "arvioimalla": 1, "poorly": 1, "teht\u00e4v\u00e4ty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "jokaisella": 1, "sitoutuneisuus": 1, "ohjeiden": 1, "arjessa": 2, "emotional": 1, "hyvin": 1, "kykyjens\u00e4": 1, "tarkasteltiin": 1, "first": 1, "leikki-ik\u00e4isille": 1, "tytt\u00f6jen": 2, "sitoutunut": 1, "well": 1, "yhteytt\u00e4": 2, "of": 19, "involvementkolmen": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "relevant": 1, "jotka": 1, "footage": 1, "lapsille": 2, "performance": 4, "task": 8, "second": 1, "performed": 2, "he": 1, "toimintaa": 1, "tarkoituksena": 1, "childrens": 1, "my\u00f6s": 1, "showed": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "young": 1, "valittu": 1, "only": 1, "third": 1, "test": 1, "meni": 1, "documents": 2, "no": 1, "kaikissa": 1, "can": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "lapsi": 2, "sis\u00e4lsi": 2, "between": 4, "vantaalla": 1, "emphasis": 1, "p\u00e4iv\u00e4kodissa": 1, "onko": 1, "intense": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "edist\u00e4minen": 1, "multitude": 1, "toimii": 1, "this": 1, "gain": 1, "the": 32, "llsta": 1, "kognitiivisessa": 1, "teht\u00e4v\u00e4paperit": 1, "involvement": 12, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "somewhat": 1, "sitoutumisella": 1, "tutkimukseen": 1, "esikoululaistyt\u00f6n": 1, "sitoutumisessa": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 2, "information": 1, "pisteytettiin": 1, "osana": 1, "lasten": 1, "enemm\u00e4n": 1, "subjects": 1, "vaihtelua": 1, "establish": 1, "is": 3, "kahdella": 1, "kognitiiviseen": 2, "child": 1, "yhden": 2, "kuitenkin": 1, "scored": 1, "by": 2, "using": 1, "evaluating": 1, "videoaineisto": 3, "merkityst\u00e4": 1, "siit\u00e4": 1, "occasional": 1, "suoriutui": 1, "laadun": 1, "ei": 1, "study": 4, "about": 1, "guidelines\\n\\nthe": 1, "neuropsykologinen": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "yhdess\u00e4": 2, "toimintaan": 5, "esiopetusryhm\u00e4st\u00e4": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "periods": 5}