{"toinen": 1, "ruoanvalmistustapahtuman": 1, "student": 3, "tutkitaan": 1, "avulla": 2, "touch": 2, "niiden": 1, "qualitative": 1, "present": 1, "recordings": 1, "in": 14, "\\n\\ntutkimus": 1, "get": 1, "and": 14, "still": 1, "visually": 9, "orient": 1, "tutkimuskysymyksin\u00e4": 1, "for": 6, "part": 1, "kehitt\u00e4nyt": 1, "preparation": 1, "pys\u00e4ytyskuvat": 1, "tutkimuksessa": 1, "aikana": 1, "opiskelijan": 6, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "mukana": 4, "while": 2, "approached": 1, "tulkit": 1, "aistihavaintoja": 2, "video": 1, "haptiiseja": 1, "tuotetuista": 1, "kuvailijoina": 1, "economics": 2, "kaikilla": 1, "possibilities": 1, "laadullisten": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineiksi": 1, "findings": 1, "asiantuntijoiden": 1, "gathering": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "tiedon": 1, "opettaja": 2, "haptiiseihin": 1, "environment": 1, "how": 3, "miten": 2, "muodostuvat": 1, "hapti-ces": 1, "keholle": 1, "l\u00e4helle": 1, "skills": 1, "social": 1, "opetushenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "n\u00e4k\u00f6vammaiset": 1, "teaching": 1, "opiskelijat": 2, "support": 1, "different": 1, "following": 1, "nostan": 1, "has": 1, "haptic": 1, "tilaa": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "osalta": 1, "haptiisit": 5, "t\u00e4ss\u00e4": 1, "orientoituminen": 1, "motions": 1, "transcriptions": 1, "orientation": 1, "haptiikka": 1, "tilan": 1, "saannissa": 1, "senses": 5, "making": 3, "oppimisessa": 3, "involved": 2, "their": 2, "visual": 1, "ovat": 6, "help": 1, "description": 6, "oli": 2, "fyysisen": 1, "basic": 1, "auditiivisuus": 2, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "otetut": 1, "surrounding": 1, "haptices": 9, "content": 1, "visuaalisuus": 2, "supplemented": 1, "kolmas": 1, "kanssa": 1, "combined": 1, "aistien": 1, "objects": 1, "personal": 1, "on": 6, "mahdollisuudet": 1, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "are": 7, "experimenting": 1, "all": 1, "interpreters": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 1, "education": 1, "taitojen": 1, "developed": 2, "tools": 2, "conducted": 1, "body": 1, "student\u2019s": 5, "three": 1, "peruskuvailu": 1, "questions": 1, "methods": 1, "oppimistilaan": 2, "tavoitteena": 1, "from": 3, "discussions": 1, "which": 3, "auditivity": 1, "analysis": 1, "n\u00e4k\u00f6vammaisen": 5, "with": 3, "haptiiseilla": 2, "situations": 1, "videotallenteilla": 1, "eli": 1, "used": 2, "be": 1, "can": 1, "tutkimuksen": 1, "created": 1, "saatuja": 1, "to": 4, "tavoin": 3, "speech": 2, "raise": 1, "aspect": 1, "kosketuksella": 1, "aistit": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "students": 3, "lahtinen": 2, "process": 3, "learning": 5, "use": 1, "viesteist\u00e4": 1, "were": 3, "was": 2, "kaikkia": 1, "being": 1, "auttavat": 1, "tulee": 3, "kotitalousopetuksessa": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "voidaan": 1, "comes": 1, "space": 4, "tukena": 1, "goal": 1, "asks": 1, "classroom": 1, "second": 1, "as-pects": 1, "preparing": 2, "versatile": 1, "kosketusviestit": 1, "subject": 2, "we": 1, "describer": 1, "these": 1, "staff": 1, "opiskelijalta": 1, "as": 1, "results": 1, "aineiston": 1, "describers": 1, "ways": 2, "kosketusaistit": 1, "pedagogiikkaa": 1, "communication": 1, "information\\nthe": 1, "food\\nthe": 1, "haptice": 1, "kuvailijana": 1, "close": 1, "physical": 1, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 1, "observe": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "of": 11, "aisteillaan": 1, "ruoanvalmistustilanteissa": 2, "kuvailun": 1, "in-volved": 2, "ie": 1, "visuality": 1, "opiskelijoiden": 1, "task": 2, "took": 1, "henkil\u00f6ille": 1, "esille": 1, "tallenteista": 1, "ruoanvalmistuksen": 3, "teacher": 2, "n\u00e4k\u00f6vammaisille": 1, "orientoitumisessa": 1, "arjen": 1, "that": 1, "kommunikaatiota": 1, "contact": 1, "impaired": 9, "tekiv\u00e4t": 1, "third": 1, "kohteiden": 1, "osallistuivat": 1, "classrooms": 1, "deals": 1, "tutkiminen": 1, "\\n\\nt\u00e4m\u00e4n": 1, "kokeileminen": 1, "via": 2, "messages": 2, "eri": 1, "menetelmien": 1, "kolme": 1, "kuvailusta": 1, "ja": 15, "sosiaalishaptista": 1, "this": 2, "food": 5, "n\u00e4k\u00f6vammaisten": 1, "describing": 1, "the": 47, "as-pect": 1, "also": 1, "puheella": 2, "tutkimukseen": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "2008": 2, "gaining": 1, "first": 1, "persons": 1, "images": 1, "yhdistettyin\u00e4": 1, "clarifiedkuvailu": 1, "tuloksia": 1, "tekev\u00e4t": 1, "is": 4, "pedagogy": 1, "auditory": 1, "gathered": 1, "toteutettiin": 1, "examination": 1, "using": 4, "tapahtui": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "research": 2, "experts": 1, "data": 2, "econmics": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "monipuoliset": 1, "through": 1, "study": 5, "here": 1, "mill\u00e4": 3, "driven": 1, "everyday": 1, "opetuskeitti\u00f6ss\u00e4": 2, "composed": 1, "kuvailu": 3, "transkriptiot": 1, "tutkimustuloksista": 1, "haptiisien": 1, "keskustelut": 1, "done": 1, "keruu": 1, "home": 3}