{"strategioita": 1, "produced": 3, "intensiteetin": 1, "selvit\u00e4n": 1, "sek\u00e4": 1, "toteutuivat": 1, "mitk\u00e4": 1, "whether": 2, "account": 1, "tilastollinen": 1, "measurements": 1, "and": 3, "akustisia": 1, "words": 4, "yhdyssana": 1, "for": 1, "intensity": 2, "phrases": 1, "vokaalien": 1, "tutkimuksessa": 1, "were": 6, "vai": 3, "perception": 2, "havaittiin": 2, "tuotokset": 1, "conditions": 3, "osittain": 1, "narrow": 4, "koehenkil\u00f6t": 1, "answered": 1, "siihen": 1, "kapealla": 1, "saattaa": 1, "kesto": 1, "acoustical": 1, "vastauksia": 1, "sanapari": 1, "revealing": 1, "compound": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "oikeisiin": 1, "how": 1, "significant": 1, "olivat": 1, "vastasivat": 1, "into": 1, "focuses": 1, "yhdyssanan": 1, "different": 3, "yleistetty\u00e4": 1, "kuulivatko": 1, "aim": 1, "pair": 2, "effect": 1, "individuals": 1, "statistical": 1, "duration": 2, "vaikuttavatko": 1, "in": 4, "selitty\u00e4": 1, "puhujat": 1, "yhdyssanatsanaliitot": 1, "koeasetelma": 1, "broad": 2, "read": 1, "to": 3, "they": 2, "sentence": 1, "kuin": 1, "tuottamiseen": 1, "\\nthree": 1, "ja": 3, "kolmelta": 1, "or": 2, "mittaustuloksia": 1, "ett\u00e4": 3, "perustaajuus": 1, "changes": 2, "taken": 1, "toisen": 1, "phenomenapuheen": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 1, "on": 5, "investigated": 1, "ilmi\u00f6iden": 1, "an": 1, "strategies": 1, "sentences": 2, "sanan": 4, "three": 2, "two": 3, "vastauksiin": 1, "kestoa": 1, "changing": 1, "arvioin": 1, "which": 4, "tuottamat": 1, "affected": 1, "with": 1, "differently": 1, "heard": 1, "yhdyssanojen": 1, "sekamallia": 1, "parameters": 1, "used": 2, "merkitsev\u00e4sti": 2, "tutkimuksen": 1, "focus": 6, "havaitsemiseen": 1, "had": 2, "ensimm\u00e4isen": 2, "speech": 1, "erotus": 1, "correct": 1, "ominaisuudet": 1, "was": 5, "prosodic": 3, "may": 1, "ominaisuuksien": 1, "pakkovalintakokeen": 1, "kolmesta": 1, "vaikutus": 1, "puheen": 1, "these": 1, "muun": 1, "\\nthe": 1, "lineaarista": 1, "muuntamalla": 1, "koehenkil\u00f6iden": 1, "compared": 2, "sanaliittojen": 1, "sill\u00e4": 1, "second": 1, "varten": 1, "havaitaanko": 2, "other": 1, "sanaliiton": 1, "sanaliitto": 1, "mahdollisesti": 1, "joissa": 1, "malli": 1, "influence": 1, "perustaajuuden": 1, "two-alternative": 1, "intensiteetti": 1, "as": 1, "partly": 1, "determine": 1, "oli": 1, "puhujasta": 1, "laaja": 1, "recorded": 1, "erilaista": 1, "difference": 1, "lausepainotukset": 2, "t\u00e4m\u00e4": 1, "2-vaihtoehtoisen": 1, "tavalla": 1, "kahden": 2, "decision": 2, "forced": 1, "compounds": 1, "of": 10, "jossa": 2, "lauseita": 1, "answers": 2, "statistically": 1, "method": 1, "sanaliittona": 1, "generalized": 1, "stress": 1, "puhujan": 1, "tarkoituksena": 1, "perceived": 2, "my\u00f6s": 4, "choise": 1, "\\nkoetta": 1, "effects": 1, "erilaisia": 1, "vaikuttavat": 1, "tuotetaan": 1, "mixed-effects": 1, "havaintoon": 1, "one": 1, "muutos": 1, "\u00e4\u00e4nitettiin": 1, "vowels": 1, "lauseessa": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "between": 3, "eri": 3, "kontrastiivinen": 1, "kolme": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "phrase": 2, "osoitti": 1, "participants": 2, "fokus": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "revealed": 2, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "findings": 1, "also": 4, "prosodisten": 2, "verrattiin": 1, "speakers": 3, "first": 2, "interact": 1, "laajalla": 1, "tuloksia": 1, "tilastollisesti": 2, "yhdyssanana": 1, "is": 1, "pitch": 2, "yhden": 1, "varsinainen": 1, "by": 1, "aspects": 1, "model": 2, "\\ntutkimuksessa": 1, "puhujalta": 1, "eritt\u00e4in": 1, "noun": 3, "kapea": 3, "study": 2, "that": 3, "producing": 1, "prosodiset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "have": 1, "lausepainotusta": 1, "vaikuttaa": 2, "linear": 1, "2afc": 1, "the": 26, "fokuksella": 1}