{"supporting": 2, "palvelujen": 1, "stakeholders": 3, "osallistujien": 1, "vaikutettaessa": 1, "organisaatiot": 2, "vaateisiin": 1, "sek\u00e4": 3, "community": 1, "both": 3, "yksityiset": 2, "reorganize": 2, "there": 1, "in": 8, "need": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "project": 3, "and": 16, "co-design": 3, "library": 3, "moment": 1, "tavallisesta": 1, "for": 2, "university": 1, "palvelut": 1, "kokemukseen": 1, "auttavat": 1, "multi-functioning": 1, "uudistaa": 1, "havainnoimalla": 1, "projektin": 1, "lis\u00e4ksi": 1, "sidosryhmien": 3, "julkiset": 2, "oppimiskeskusta": 1, "motivating": 1, "vastaamaan": 1, "siihen": 1, "servicesthe": 1, "change": 10, "traditional": 1, "learning": 1, "muutosprojekti": 1, "luo": 1, "omasta": 1, "organisaatio": 1, "working": 2, "yliopiston": 1, "all": 2, "tarkastelun": 1, "environment": 1, "how": 1, "faces": 1, "palvelumuotoiluprojektiin": 1, "n\u00e4it\u00e4": 3, "muutoksi": 1, "gradu": 1, "toteen": 1, "muutosta": 1, "support": 2, "create": 1, "toteutettu": 1, "based": 1, "tunteen": 1, "kohti": 1, "follow": 1, "strategisen": 1, "sidosryhmiin": 1, "influencing": 2, "yhteis\u00f6llisyyden": 1, "influences": 1, "tools": 1, "tutkimus": 1, "cognition": 1, "their": 2, "kun": 2, "\\n\\nthis": 1, "ajattelutapaansa": 1, "palveluja": 1, "stakeholder\u2019s": 1, "t\u00e4m\u00e4": 1, "metodit": 2, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "kommunikaatiota": 1, "strateginen": 1, "ja": 13, "growing": 1, "or": 2, "muuttaa": 1, "kognitio": 1, "ett\u00e4": 4, "center": 1, "osallistuvia": 1, "haastattelemalla": 1, "it": 1, "n\u00e4ytti": 1, "object": 2, "muuttamaan": 1, "are": 3, "organizations": 3, "work": 2, "is": 7, "to": 5, "period": 1, "kohtaavat": 2, "creating": 1, "muutoksia": 1, "private": 3, "osallistujia": 1, "sector": 1, "vaikutus": 1, "tukemassa": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "three": 1, "supported": 2, "methods": 4, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "luomista": 1, "sidosryhmill\u00e4": 1, "muutoksessa": 2, "creates": 1, "place": 1, "from": 1, "palvelumuotoilun": 5, "usein": 1, "towards": 1, "kohde": 1, "human": 1, "with": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "kirjaston": 1, "when": 3, "organization": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "able": 1, "henkil\u00f6st\u00f6\u00f6n": 1, "tukivat": 1, "be": 3, "voidaanko": 1, "tutkimuksen": 1, "focus": 2, "by": 4, "where": 1, "more": 1, "should": 1, "role": 1, "process": 3, "mahdollisuus": 1, "use": 1, "organisaation": 1, "palveluiden": 2, "kaikkia": 1, "palvelumuotoilu": 1, "tarkastelee": 1, "new": 4, "my\u00f6nteinen": 1, "adapt": 1, "tukena": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "tehokkaasti": 1, "muutostilanteissa": 2, "many": 1, "at": 1, "seurata": 1, "master\u2019s": 1, "together": 1, "work\\n\\nthe": 1, "mahdollisesti": 1, "motivation": 1, "j\u00e4senten": 1, "kirjastosta": 1, "these": 2, "usage": 1, "time": 1, "tarkastelussa": 1, "organizational": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "jatkuvia": 1, "stakeholder": 1, "tutkielma": 1, "vaikuttamisesta": 1, "atmosphere": 1, "individual": 1, "tuottamisen": 1, "way": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4\u00e4n": 1, "tarve": 1, "rooli": 1, "k\u00e4sin": 1, "short": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "thesis": 1, "of": 14, "vaiheissa\\n\\ntutkimus": 1, "tukee": 1, "jopa": 1, "ty\u00f6skentelytapoja": 1, "observing": 1, "employee": 1, "mahdollisimman": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ill\u00e4": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "on": 8, "toimintaa": 1, "toimintatavat": 1, "kolmesta": 1, "that": 1, "my\u00f6s": 2, "showed": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "will": 1, "metodien": 2, "palvelumuotoilua": 2, "behavior": 1, "muutos": 2, "taking": 1, "can": 3, "offering": 1, "strategisessa": 1, "muutokset": 1, "eri": 1, "motivoinnin": 1, "osa-alueita": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "service": 7, "this": 2, "helpful": 1, "tarpeen": 2, "helposti": 1, "the": 32, "collaboration": 1, "palvelusuunnittelun": 1, "executed": 1, "also": 3, "ottaa": 1, "uudet": 1, "design": 7, "renewal": 1, "organisaatiorakenteita": 1, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 1, "changes": 2, "ihmisen": 1, "facing": 3, "pro": 1, "feeling": 1, "strategic": 4, "uudistamistarpeita": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "aalto": 2, "using": 1, "aspects": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 1, "interviewing": 1, "research": 5, "business": 1, "participants": 1, "olla": 1, "services": 4, "communication": 1, "mindset": 2, "kohtaa": 1, "lyhyell\u00e4kin": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n\\n\\nt\u00e4m\u00e4": 1, "positiivisesti": 1, "employees": 4, "public": 3}