{"tulevaisuuden": 1, "kaupunkien": 2, "kieleksi": 5, "itseens\u00e4": 1, "sotilaskoulutukseen": 1, "vedottiin": 1, "v\u00e4lily\u00f6nnin": 1, "kirjoittajia": 8, "ty\u00f6skentelev\u00e4t": 2, "odotuksiin": 2, "kehityslinjoja": 1, "harrastajille": 1, "kouluopetus": 1, "este": 1, "ranskankielelle": 1, "lukijoilleen": 1, "text": 27, "nimest\u00e4kin": 1, "szerencs\u00e9sen": 1, "kirjoitettu": 58, "sodanj\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "suomalaista": 10, "1996": 15, "liegt": 1, "sz\u00f3": 1, "sanatarkkoja": 1, "merkityksi\u00e4": 10, "toimintatavoista": 1, "keskustelutaitoja": 2, "verbinmuotojen": 5, "dialogiosuudet": 1, "f\u00f6retal": 2, "taloudellisista": 2, "vartalo": 2, "142\u2013145": 1, "poikkeuksia": 2, "esipuheissaan": 2, "luettelomaisissa": 1, "lenini\u00e4": 1, "kauniisti": 2, "based": 2, "lindgren": 39, "1666": 3, "asiatyylirekisterin": 1, "pyk\u00e4l\u00e4st\u00e4": 2, "synonyymi": 1, "helpottavina": 1, "imperatiivin": 7, "nen": 1, "pingel": 2, "kolmantena": 1, "tasa-arvottomuus": 1, "postin": 1, "keskustelumalleja": 1, "sota-aiheisia": 2, "myyd\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4si": 1, "positiivisten": 1, "1927": 2, "\u00f6gonen": 2, "muista": 20, "medverkan": 4, "pyrittiin": 6, "kauppa": 1, "\\n\\ntutkimukseni": 1, "korvata": 1, "hiljaiset": 1, "asiallisesti": 1, "55\u201359": 1, "vanhimmissa": 1, "juustoa": 3, "l\u00f6ydettyjen": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 3, "lukukappaleen": 1, "11\u201313": 2, "luetusta": 2, "sopivista": 1, "runo-oppi": 1, "vaille": 1, "saksankielist\u00e4": 1, "merkityksenanto": 1, "kielikursseille": 2, "146\u2013147": 1, "hetki": 1, "irma": 1, "4632": 2, "puoliv\u00e4liss\u00e4kin": 1, "kielioppikirjassaan": 1, "tuottamaan": 9, "yritettiin": 2, "kieleen": 16, "esiintyneist\u00e4": 1, "regn": 1, "onnettomuudet": 1, "kirjallisuushistoria": 1, "idiomatischen": 2, "oppaaksi": 2, "v\u00e4risi\u00e4": 1, "teokseksi": 1, "esteettisess\u00e4": 1, "harjoitus-nimityst\u00e4": 1, "204\u2013205": 1, "merkitysrakenteen": 1, "hiidenmaa": 7, "korkea": 2, "syyt\u00e4": 5, "muistaessaan": 1, "6\u201312": 1, "hyw\u00e4\u00e4": 1, "keskustelutekstien": 1, "equivalents": 1, "sulkeissa": 6, "riitt\u00e4vi\u00e4": 1, "aiheina": 4, "ala-alkeiskoulussa": 1, "muiden": 49, "erillisten": 2, "erist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "lakien": 2, "oppiainetta": 1, "1912": 95, "perusteellisen": 1, "erillisiss\u00e4": 5, "luokkahuoneopetukseen": 1, "aikalaisten": 2, "lukemistossa": 2, "138\u2013140": 1, "riihi": 1, "medan": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4": 1, "jeg": 4, "pronouncing": 1, "65\u201368": 1, "din": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 3, "historiallisena": 2, "bokhandeln": 4, "kohdekieliselle": 1, "nimit\u00e4n": 1, "pyyt\u00e4v\u00e4": 2, "kalaa": 2, "kielimuotona": 1, "tietojen": 2, "kohderyhm\u00e4": 3, "was": 2, "tehtyihin": 1, "oppikirjasarjaa": 4, "f\u00f6rlagsaktiebolag": 13, "kirveen": 1, "dialogeja": 24, "lehmannilla": 1, "oppimateriaalin": 7, "vertailuun": 3, "lauseopin": 7, "sotilashenkil\u00f6kuntaa": 1, "vuosilta": 1, "kalustettuna": 1, "tekem\u00e4ni": 1, "i\u2013n": 1, "tunnelmaltaan": 2, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4misest\u00e4": 1, "jaetaan": 2, "kielenopiskelun": 1, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "k\u00e4ytetyille": 1, "odotettane": 1, "aatteen": 2, "keinotekoisena": 1, "theol": 1, "1\u201323": 1, "tapahtui": 2, "1865": 2, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 2, "propagandistisissa": 1, "puheenjohtajanaan": 1, "olevan": 20, "luodilta": 1, "olvasm\u00e1ny": 9, "erottuvan": 1, "jahnssons": 2, "ilmaukset": 3, "oppikirjoissa": 248, "jakoa": 1, "tudom\u00e1ny": 1, "matkimisen": 1, "juonen": 1, "vastakkainasettelun": 1, "ahkerana": 1, "fraasiopetusta": 1, "verrataan": 9, "karelo\u2013finskoi": 1, "vanhan": 3, "koulut": 2, "kiikkui": 1, "einett\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "maasto": 2, "otsikkoa": 1, "potilaskertomus": 1, "oppaan": 5, "tarkastetaan": 1, "vaikutuksestaan": 1, "das": 16, "vuosiin": 2, "palaan": 3, "piirroksen": 1, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 1, "hauptdruck": 1, "esimerkkisanoista": 1, "\u00e4\u00e4nneryhmi\u00e4": 2, "esitt\u00e4isitte": 1, "s2-kirjat": 1, "v\u00e4lein": 2, "tyyliluokituksen": 1, "kuvattuna": 1, "kentt\u00e4kanuuna": 1, "kreikankielist\u00e4": 1, "vastaanottajiksi": 1, "tam": 1, "jakavat": 2, "yleistietokanta": 1, "lausumiseroja": 1, "20\u201323": 2, "mainita": 11, "tekstisis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 1, "harjoituksessa": 1, "historianopetusta": 1, "inessiivi\u00e4": 1, "kieliopista": 9, "kadulla": 3, "markku": 1, "opiskelumenetelm\u00e4": 1, "kallis": 2, "f\u00f6rmildrad": 1, "luokkansa": 1, "harjoitusmuoto": 1, "norska": 1, "viestimien": 2, "tulitikku": 3, "sinne": 7, "1932a": 65, "sodat": 1, "philos": 2, "hei": 1, "vaikeuksiin": 1, "muutosta": 5, "viimeisen\u00e4": 5, "lukemistoissa": 2, "v\u00e4is\u00e4sen": 1, "suomelle": 1, "laitokset": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "selitt\u00e4mist\u00e4": 1, "enda": 2, "vaihtelut": 9, "55\u201358": 2, "f\u00e5r": 3, "1810luvulla": 1, "apukielisen": 3, "siksi": 24, "allgemein": 1, "aikuisopiskelijat": 6, "voitaisiin": 3, "kustantajat": 3, "ezen": 2, "mm": 4, "tr\u00fckitud": 1, "noudattelee": 4, "olla\u00b4": 1, "mahdollisuus": 4, "skandinaaviset": 1, "substantiiveilla": 1, "ume\u00e5": 2, "suunniteltu": 4, "useissa": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "soveltuu": 5, "kontrastiiviseen": 1, "kamman": 2, "ligger": 2, "merkkipaaluna": 1, "hoiti": 2, "rakennus": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "l\u00e4hestyv\u00e4\u00e4": 1, "tutkimusn\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "kansallisromanttista": 1, "mika": 2, "kahteentuhanteen": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "paksulti": 1, "kiinnitetty": 1, "luetellaan": 2, "kiinte\u00e4sti": 1, "lainkaan": 8, "yleisopetukseen": 1, "siten": 10, "jack": 1, "57\u201370": 3, "illatiivimuotoon": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "ruokaan": 1, "runossa": 1, "peruskieliopissa": 1, "kommunistisen": 6, "yleistyminen": 1, "liittomuodot": 1, "erosija": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 13, "ihmisill\u00e4": 1, "haluavat": 2, "parannusehdotuksista": 1, "v\u00e4l": 3, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "saksamaale": 2, "siirtolaisia": 1, "mikander": 6, "liikemiehet": 2, "luutnantti": 1, "9-10": 1, "186\u2013188": 1, "pogreboff": 2, "kansallisromanttiset": 3, "ranskalaisesta": 1, "ydinalue": 1, "ihmisen": 5, "teatteriravintolaa": 2, "liittyv\u00e4n": 8, "teessa": 1, "yhdysvalloissakaan": 1, "n\u00e4kyyk\u00f6": 1, "lopuksi": 13, "finljandskoi": 7, "prosessit": 1, "tutkija": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4isten": 1, "suuruutta": 1, "omille": 3, "my\u00f6t\u00e4tuntoisesti": 1, "lastenkodit": 1, "kuorma-autoja": 1, "esimerkkitekstit": 1, "yhdess\u00e4": 20, "vhilkas": 1, "juoppous": 1, "j\u00e4lkeisiin": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 2, "kirjasuomi": 1, "w\u00e4hrend": 1, "kielikeskusopiskelijoiden": 1, "kukin": 1, "luonteva": 2, "ilmestyneet": 10, "taatusti": 1, "18\u201320": 2, "esimerkiss\u00e4\u00e4n": 1, "lauseiksi": 1, "aapisina": 1, "esivakiintuneen": 1, "tasoiseen": 1, "tori": 1, "pojistanne": 1, "yksikk\u00f6muotojen": 1, "induktiiviseksi": 1, "alansa": 6, "tavalla": 54, "vuorovaikutuksellisessa": 2, "valentinvolo\u0161inov": 1, "ajatusmaailma": 2, "kielenoppimisprosessissa": 1, "rohkaisivat": 2, "nifontowa": 1, "keskusteluoppaassa": 1, "vastaanottajia": 1, "tytt\u00e4reni": 2, "kielioppikeskeist\u00e4": 2, "arvioitava": 1, "koulutalosta": 1, "gezeliuksen": 2, "kielioppikomiteoiden": 2, "mit": 22, "futuurin": 1, "edistyneille": 1, "satsens": 1, "oppikirjana": 2, "b\u00f6jningstill\u00e4gget": 1, "iloisesti": 1, "matkustamiseen": 2, "asemaa": 17, "j\u00e4hmett\u00e4\u00e4": 1, "nukutan": 1, "nominala": 1, "2\u201323": 1, "muuttamaan": 1, "efter": 17, "nationalismilla": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 2, "artikkeleissa": 2, "unistus": 1, "kauppamies": 1, "hiidenmaan": 1, "freund": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 3, "kohderyhmilleen": 1, "opinto-oppaan": 1, "opettava": 11, "ajankohdan": 26, "suuntautui": 1, "peruskoulun": 1, "l\u00e4mpim\u00e4sti": 2, "kleine": 6, "tulkkikirjojen": 1, "j\u00e4tt\u00e4": 1, "s\u00e4ga": 1, "vtoroja": 1, "juhlapuvussa": 1, "yleens\u00e4": 45, "entlehnungen": 4, "m\u00fctze\u201c": 1, "sakprosa": 3, "aihetta": 4, "f\u00f6rst": 1, "kiinnostuneiden": 1, "v\u00e4h\u00e4": 3, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "johdatusta": 1, "jozs\u00e9f": 2, "muuhun": 3, "billig": 1, "skydd": 2, "main": 1, "opiskelijoille": 51, "taloudellisella": 1, "yliopistooppikirjojen": 1, "kauppaa": 1, "ablatiivia": 1, "herkullista": 1, "kieliopillisista": 1, "sanomiin": 1, "lukukirjan": 9, "da": 1, "meget": 1, "kompetenssin": 1, "postikorttia": 1, "kutsuman": 1, "jatkosodat": 1, "tungos(ta": 1, "luokkahuoneessa": 3, "riikinkukko": 1, "mieluista": 1, "societas": 2, "elonleikkuussa": 1, "m\u00f6glich": 1, "loruja": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 11, "konsonanttien": 10, "ratsastus": 1, "ty\u00f6huoneen": 1, "kirjoihin": 7, "uppst\u00e4ld": 1, "takavokaalit": 1, "sali": 1, "sortotoimet": 2, "vaivattomasti": 1, "todellisia": 4, "rakentamaan": 1, "1893\u20131931": 1, "engelbrekt": 1, "sanoi": 9, "fennistiksi": 1, "novelli-kirjasto": 1, "puhdistaminen": 1, "laatinut": 1, "melanchthonin": 1, "luonnollisen": 3, "ketk\u00e4": 6, "haavoittunut": 1, "georgis": 3, "spontaaneista": 1, "liitett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "strategiana": 1, "lklj": 2, "kiit\u00e4": 2, "aikuisopiskelijoidenkin": 1, "gut": 1, "opetusperiaatteita": 1, "teksteisss\u00e4": 1, "sotilaskirjallisuudesta": 2, "keskustelijoilla": 1, "riitt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "verbiopissa": 1, "j\u00f3l": 1, "nominien": 50, "julkaistuja": 1, "1971": 2, "er\u00e4st\u00e4": 1, "vuorovaikutuksellisempi": 1, "kan": 10, "pertti": 6, "el\u00e4m\u00e4npiirin": 1, "saavutuksistanne": 1, "mellan": 5, "olevia": 4, "tehdyist\u00e4": 1, "kuulemisessakin": 1, "intended": 4, "kontrolloimaan": 1, "painettujen": 1, "mielest\u00e4nne": 1, "ymp\u00e4rivuotisesti": 1, "stereotypiat": 5, "1978": 7, "hochschulschriften": 1, "jahnssonilais\u2013set\u00e4l\u00e4l\u00e4ist\u00e4-mallia": 1, "merikipe\u00e4": 2, "lauteille": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 4, "weiling\u00f6\u00f6s": 1, "heini": 1, "1930-luvulta": 2, "kielenopetukselle": 1, "his": 1, "communication": 2, "akateemisen": 1, "luontokuvauksista": 1, "kuoltua": 1, "sotaterminologian": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 25, "v\u00e4h\u00e4isyyden": 1, "minuutin": 1, "relevantiksi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6muodon": 1, "opettavaksi": 1, "riihosen": 25, "aikakausikirja": 1, "kuvaamani": 1, "luonnollisessa": 2, "1-4": 1, "allatiivia": 1, "tror": 3, "taskukokoinen": 2, "osoitettu": 1, "harjoittamisesta": 1, "suomalaiskansallisiin": 1, "auttavat": 2, "weimarin": 1, "saimaaseen": 1, "vastaamme": 1, "dialogi": 16, "kaitaliina": 1, "sei": 1, "method": 2, "harjaannuttava": 1, "yhdeks\u00e4s": 1, "miss(\u00e4": 1, "1911a": 2, "tilannepohjainen": 1, "anv\u00e4ndning": 1, "tarkastelun": 4, "verbinmuotoihin": 1, "vastustavaa": 1, "renvall": 1, "ryhtyisimme": 1, "sis\u00e4ltyy": 2, "lapselle": 1, "eurooppalaista": 1, "asiatekstien": 1, "puolusti": 2, "linguistica": 2, "hutkitaan": 1, "pig": 1, "\u00e1n": 1, "perint\u00f6": 1, "mahdollisuuden": 1, "katsomassaan": 1, "kirjallisuudentutkimuksen": 1, "yl\u00e4kouluissa": 1, "sinerkari": 1, "tiettyj\u00e4": 3, "elviira": 1, "\u2019s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "aliupseerikoulun": 1, "kulttuurikontekstissa": 1, "erlernen": 5, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "jos": 34, "voivat": 13, "kokenut": 1, "kaarta": 1, "ker\u00e4\u00e4miseen": 2, "partium": 1, "tohtorin": 1, "direktiivisyytt\u00e4": 2, "osuuskuntaj\u00e4rjestely": 1, "her\u00e4\u00e4misen": 3, "yhdistys": 2, "241276": 1, "stundom": 1, "foneemi": 2, "miehell\u00e4": 1, "been": 2, "eriytt\u00e4vi\u00e4": 1, "sivistyneist\u00f6ll\u00e4": 1, "eurooppalaisia": 1, "vihjeit\u00e4": 1, "tarvettani": 1, "sankarit": 1, "tasavertaisen": 1, "humanit\u00e4\u00e4riseen": 1, "nominatiivi": 24, "yhdysvalloista": 1, "per\u00e4\u00e4nantamattomalla": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "ven\u00e4l\u00e4isten": 2, "luokkakokouksessa": 1, "nimettyjen": 2, "p\u00e4\u00e4sysana": 1, "viipuriin": 1, "jutustelevan": 1, "itsest\u00e4mme": 1, "kvantiteettisysteemi": 1, "i-vokaaleita": 1, "mukaan": 71, "45\u201349": 1, "alkaneet": 1, "korostuskeinoina": 1, "kirjallista": 1, "ulkomaalaistaustaisia": 1, "k\u00e4ytetyt": 6, "kahvipannu": 1, "t\u00e4ytyy": 4, "mahdollisuutta": 3, "nils-owe": 1, "muuttuneina": 1, "dialogia": 19, "1885": 42, "aikamuotoihin": 1, "rehellisiksi": 1, "sadon": 1, "veljellesi": 1, "tunteville": 1, "j\u00e4rjestelev\u00e4t": 1, "kulttuurintutkijat": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6in\u00e4": 1, "karja": 1, "arvomaailmaa": 1, "koneita": 1, "tutustuvat": 1, "kauppasuhteista": 2, "korostivat": 8, "ankaruutta": 1, "linguistic": 6, "mannerheimintien": 1, "\u00e4ndelser": 1, "kielenuudistajana": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 2, "puku\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "tuulla": 2, "es": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ytymismallit": 1, "t\u00e4hk\u00e4p\u00e4it\u00e4": 1, "alkeisopetuksen": 3, "kirjoittamattomiin": 1, "k\u00e4skemist\u00e4": 2, "valikoimissa": 3, "kysyi": 2, "monensis\u00e4lt\u00f6isi\u00e4": 1, "k\u00e4sitti": 1, "ty\u00f6l\u00e4isnaisten": 1, "poeettisesti": 1, "otaksun": 1, "pysyess\u00e4": 1, "kuuluvien": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 3, "petri": 9, "travit": 1, "unohdetun": 1, "kirjoitettiin": 13, "korostettiin": 6, "laihiala-kankainen": 4, "asenteen": 1, "seurassa": 1, "n\u00e4ht\u00e4vyyksist\u00e4": 2, "vaikeimpina": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 5, "hinta": 1, "kansallisuusolot": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteet": 2, "pervaja": 4, "vailla": 7, "ulkopaikallissijoilla": 1, "vartaloa": 2, "nykyisetkin": 1, "teht\u00e4v\u00e4osuuden": 1, "edellisten": 3, "duhovnoj": 1, "osat": 4, "polttaa": 1, "lainattiin": 1, "menetelm\u00e4n": 17, "1831": 2, "puolustajat": 1, "osuus": 10, "k\u00e4skylauseet": 1, "koskevilla": 1, "jakanut": 1, "bibliografiasta": 1, "kansallishumanistiset": 1, "sijoittuvat": 2, "keskustelukirjojen": 2, "johtoteht\u00e4viss\u00e4": 1, "j\u00e4rjen": 1, "kuvannee": 1, "roolia": 1, "sade\u00b4": 1, "b\u00f6jande": 1, "3\u20134": 12, "kaunokirjallisiin": 1, "exhibens": 1, "niitylt\u00e4": 2, "tubingae": 1, "pitk\u00e4nen-huhta": 2, "langem": 1, "yleis\u00f6": 1, "ilmestynyt": 5, "verbiopissaan": 2, "dostojevskin": 1, "matkakertomuksiksi": 1, "rajoitukseksi": 1, "35\u201338": 1, "tulit": 1, "stadt\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "\u00f6vers\u00e4ttning": 2, "autenttisilla": 1, "resa": 1, "toteamalla": 1, "kandidaatti": 1, "toteuttavat": 2, "kielioppikomitean": 7, "onkimatka": 1, "korrt": 1, "oletan": 1, "maji": 1, "vaihtuu": 1, "virastotalosta": 1, "asuvat": 3, "j\u00e4rvi": 1, "termeill\u00e4\u00e4n": 1, "lausumisesta": 1, "toistaiseksi": 1, "bedeutung": 2, "kustannuspaikkoja": 1, "virheellisesti": 1, "vahvistettava": 1, "19\u201334": 1, "sivuliikkeineen": 1, "palstan": 2, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 18, "klusiilia": 1, "alakoululaisille": 3, "kaukainen": 1, "jossa": 97, "icke-lokala": 2, "edellisilt\u00e4": 1, "kielellinen": 3, "kalakeitto": 1, "vierasmaalainen": 1, "sovij\u00e4rven": 1, "272\u2013290": 1, "dramaattisesti": 1, "gradus": 1, "kahdestatoista": 1, "ivar": 5, "palaa": 3, "l\u00e4hetyst\u00f6": 1, "stafwelse": 3, "ei-paikallisadverbiaalisijaan": 1, "erilaisten": 7, "oppilaista": 1, "205\u2013218": 1, "77\u201379": 2, "n\u00e4kem\u00e4tt\u00e4": 1, "kirjoittamaan": 4, "ruokailu": 3, "saattaneet": 2, "koskevissa": 2, "pariisin": 2, "eskil": 1, "kultur": 2, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "viljo": 1, "sources": 2, "suurista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielen": 8, "appoa": 1, "avo": 3, "hallitsemaan": 3, "menneisyyteens\u00e4": 1, "monissa": 1, "budenz": 8, "kumajavat": 1, "vanh": 1, "mahdollisiin": 1, "yht\u00e4l\u00e4inen": 1, "esimerkkeihin": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "visit": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "kielioppipainotteisesti": 2, "suomalaisesta": 9, "molemmin": 3, "iloitsemme": 4, "1927\u20131930": 1, "sosiaaliseen": 1, "j\u00e4ljen": 1, "hur": 1, "kulttuurinsa": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ysvaunut": 1, "b\u00f6j": 3, "vahvasti": 1, "ruotsinkieliset": 10, "vallinneisiin": 1, "luterilaisen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skappaleissa": 1, "finnes": 2, "societies": 4, "nkng": 7, "n\u00e4kemykselle": 1, "kielentutkimuksen": 4, "\u00f6r\u00fcltunk": 1, "soveltuneet": 1, "ulkomaalainen": 1, "menestyv\u00e4": 1, "dialogimuodossa": 1, "kerran": 7, "pyk\u00e4liin": 2, "\u00f6fningskurs": 11, "fraasikappaleita": 1, "sotilashenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "jano": 1, "tallipalvelusta": 1, "passiivirakenteen": 1, "lehtori": 4, "tarkkailla": 1, "philologica": 3, "k\u00e4ytetylle": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "l\u00e4rokurs": 6, "besz\u00e9lget\u00e9s": 1, "pituusasteita": 1, "rintamalla": 4, "henkeen": 1, "stamm": 2, "tiedonhankintaan": 1, "ulkona": 6, "ottaisi": 1, "esitti": 2, "1892\u20131951": 1, "kohtuullisesti": 1, "sulkujen": 1, "breviter": 2, "monipuolinen": 3, "ik\u00e4": 3, "geminaattaklu": 1, "koettanut": 2, "kiellettiin": 1, "ideologiaa": 3, "bokf\u00f6ras": 1, "changed": 4, "tulevien": 6, "k\u00e4tens\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nnevaihteluksi": 1, "16551728": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "intertekstuaalisina": 1, "l\u00e4t\u00e4k\u00f6t": 1, "j\u00e4\u00e4vi\u00e4": 4, "selit\u00e4": 1, "annostelun": 1, "j\u00e4rki": 1, "suunnitellaan": 1, "otatte": 1, "1872\u20131896": 1, "haastelevat": 1, "while": 1, "kaltaisen": 1, "aurora": 1, "same": 1, "tarkasteluun": 1, "vilka": 1, "ulkomaisia": 1, "kalmarin": 1, "siihenastiseen": 1, "ty\u00f6nt\u00e4\u00e4": 1, "selkeytt\u00e4": 2, "joituksessa": 1, "historiansa": 1, "perheet": 1, "asioimisteksti": 1, "antiikvan": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "k\u00f6penhamn": 1, "l\u00e4hetti": 3, "tekstikappale": 2, "auton": 1, "jav\u00edtott": 3, "frenckell": 3, "lokakuussa": 1, "soveltaa": 2, "p\u00e4\u00e4tteen": 1, "saksalaiset": 1, "ei-suomalaista": 1, "johti": 3, "hammari": 2, "koivahainen": 1, "kielenk\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4": 1, "sijassa": 1, "conjugationes": 1, "agraariyhteiskunta": 2, "paasin": 1, "opiskelijalla": 1, "taka": 1, "kive\u00e4": 2, "saavuttivat": 1, "dricker": 1, "aikaisempien": 1, "oleviin": 1, "kirjasarjaan": 1, "kirkkaana": 1, "tyypillisesti": 5, "kaupunkikuvauksissa": 1, "malleineen": 1, "verbitaulukoita": 1, "pohtia": 1, "unohtamiseen": 1, "antiikvakirjaintyyppi\u00e4": 1, "aavikin": 36, "sitter": 1, "luontoon": 6, "ruotsalaisten": 5, "varustetussa": 1, "olevien": 2, "tuntemaani": 1, "ammunition": 1, "omia": 4, "otsikot": 5, "muoto-opin": 2, "lauseopista": 2, "fraasilauseet": 3, "akkusatiiveiksi": 1, "genium": 1, "peter": 1, "tak\u2019": 1, "ylemm\u00e4n": 1, "1749\u20131840": 1, "opettajaa": 16, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "erikoisia": 2, "hirvenhiiht\u00e4j\u00e4-runoelman": 1, "ilmoila": 1, "laati": 7, "neutraaleista": 1, "puheelta": 1, "\u00fcbereinstimmung": 1, "vastauksiakin": 1, "mink\u00e4laista": 1, "mets\u00e4st\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "gaspey-otto-sauer": 4, "138\u2013143": 1, "tarjota": 6, "viitannee": 1, "tid\u2019": 1, "ero": 2, "ajateltu": 2, "sotilastahojen": 1, "l\u00e4roboken": 2, "mpi": 2, "kohtelias": 2, "kuvauksessa": 17, "l\u00e4heisiin": 2, "106\u2013115": 1, "ruotsalaisessa": 1, "kirjasessa": 2, "tutkimusajankohtanani": 1, "keskiaikaisesta": 1, "tavoitteisiin": 2, "finskt": 1, "kansainv\u00e4listyv\u00e4ss\u00e4": 1, "kielipolitiikan": 1, "bin": 2, "105\u2013106": 1, "sergei": 1, "yli-paavola": 2, "vaativaa": 8, "113\u2013117": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaa\u2026": 1, "ansioty\u00f6n": 1, "uskonnollisesta": 1, "ilmestymispaikkojen": 1, "taustat": 5, "raskain": 1, "uunissa": 1, "hastvaerk": 1, "kansalliseen": 4, "hos": 1, "maaseutukuvaus": 2, "toivat": 1, "1876": 5, "suomenkielisen\u00e4": 2, "lainaamia": 1, "muotoutuu": 1, "harkinnanvarainen": 2, "alkuper\u00e4iseksi": 1, "sanavartalo": 2, "hyw\u00e4": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "177178": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "kasntn": 6, "tarjoavaan": 1, "otsikoinnin": 1, "senaikaisista": 1, "muistettava": 5, "etel\u00e4inen": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4vi\u00e4": 1, "vaikeutumisj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "koskikosken": 1, "osaksi": 6, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmi\u00e4": 1, "vasta-alkajille": 1, "tv\u00e5stavig": 1, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "substantiiveja": 3, "42\u201345": 1, "miekkailu": 1, "tarvitsi": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 1, "karanko": 7, "sotilashenkil\u00f6kunnalle": 3, "papit": 2, "research": 10, "ohella": 35, "koulunk\u00e4ynnin": 2, "kielitieteilij\u00e4n": 1, "hakenut": 1, "kielioppiselityksi\u00e4": 3, "keikisteleiksi": 1, "nybyggare\u2019": 1, "tutustui": 1, "urhollisuutta": 1, "nuo": 4, "mahdollistaa": 1, "takana": 2, "suuntauksien": 1, "kuvaamisessa": 3, "sade": 1, "kynsiharjalla": 1, "huomioimaan": 1, "herausgegeben7": 1, "\u00e4n": 6, "kaupungissa": 7, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 19, "tuotteista": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 3, "piirtyy": 1, "p\u00e4\u00e4ttely\u00e4": 1, "kuinka": 39, "puhumalla": 1, "kiitollinen": 1, "osanen": 1, "29\u201330": 4, "iksi": 3, "siviiliel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 3, "sy\u00f6t\u00e4vist\u00e4": 1, "kansalaisille": 2, "st": 1, "tuonaikaisesta": 1, "valikoitunut": 1, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 2, "oleellinen": 2, "esitystapaan": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "alkajaisiksi": 1, "suorastaan": 3, "kapinaa": 1, "jollaisia": 2, "aukea": 1, "kielioppien": 12, "punat\u00e4hdest\u00e4": 1, "k\u00fcsimise": 1, "sanaoppi": 2, "kirjani": 2, "puheharjoitusta": 1, "\u201ehyv\u00e4\u00e4": 1, "descripta": 1, "nyheterna": 1, "ilmestymisajankohtanaan": 2, "kypsyv\u00e4": 1, "muotorakenne": 1, "lativen": 1, "pani": 2, "255\u2013256": 2, "l\u00e4hestymistavan": 2, "l\u00e4mmitett\u00e4ess\u00e4": 1, "gyakorlati": 5, "tutkimusty\u00f6ni": 1, "per\u00e4kk\u00e4iset": 3, "sosialisaation": 1, "danmark\u2019": 2, "osuudessa": 6, "genetiivi\u00e4": 2, "audiovisuaalisesta": 1, "tekstilajivalinnoiltaan": 2, "kalastajat": 8, "k\u00e4skylauseen": 1, "kansanrunoutta": 2, "maantieteeseen": 9, "makaa": 1, "petersburg": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannoissa": 1, "with": 5, "yleistietokirja": 1, "kaikkein": 2, "ty\u00f6paikka": 1, "kenk\u00e4": 2, "kielioppiselityksiss\u00e4": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4\u00e4": 2, "karelianismi": 1, "kiinnostavaa": 6, "vertailumuotoihin": 1, "vilho": 12, "tulkitaan": 2, "tuntuinen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6svastineiden": 1, "tarkoitetun": 2, "landlady": 1, "oppikirjojensa": 10, "vuosikirja": 3, "yliopiston": 54, "flertal": 2, "kaupassa": 3, "keisari": 1, "l\u00e4himaiden": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ylioppilasjuhlissakaan": 1, "sotakorkeakoulun": 6, "lainattuihin": 1, "tekstilajikseen": 1, "luunmurtuma": 1, "vetoavasti": 1, "osoittaneet": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4t": 1, "eur\u00e9nin": 10, "s\u00e4ilyneet": 1, "ven\u00e4l\u00e4isyyden": 1, "kustantamona": 1, "vuoksi": 22, "kuvaa": 45, "viipynet": 1, "laaja": 6, "don\u2019t": 1, "toiselta": 1, "m\u00e5ltider": 1, "kuultavissa": 1, "teoksissaan": 3, "toimittamisesta": 1, "ranskalaisille": 2, "kerta": 1, "mikkeli": 1, "under": 10, "vastaisesti": 2, "gy\u00f6rffyn": 31, "t\u00e4llaisina": 1, "vii": 2, "puutteelliseksi": 1, "syntaxen": 1, "koostuvat": 6, "tarkoituksena": 3, "oppiaineksen": 1, "suomalaisuusk\u00e4sitysten": 1, "tervehdit\u00e4\u00e4n": 1, "luettelomaisia": 2, "puheeseen": 1, "maa": 17, "sitte": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mistottumukset": 2, "muutamat": 6, "harjoitukset": 14, "alkeiskirjassa": 1, "miespuoliset": 1, "n\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "aliis": 1, "jatkui": 4, "linguaphone": 70, "t\u00e4ydellisest\u00e4": 1, "kosonen-fantapi\u00e9": 2, "kuulua": 1, "tukholmassa": 5, "53\u201354": 3, "laaksoa": 1, "turistioppaiden": 1, "kommunikatiivisesta": 1, "teknisill\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "odotuksenmukaisena": 2, "reinhold": 7, "s2-kieliopin": 1, "vuorovaikutusta": 4, "vertaavat": 1, "linguaphone-tekstiin": 1, "11\u201315": 2, "tiettyyn": 5, "keeping": 1, "kutsun": 3, "asettui": 1, "puh2": 1, "ilmestyess\u00e4\u00e4n": 1, "koulutoverit": 1, "hallinneet": 1, "kielioppiasioita": 4, "f\u00f6renklas": 1, "katselemalla": 2, "katsottuja": 1, "1919": 65, "runsaan": 6, "sijoittuu": 5, "poikaani": 1, "oppivan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4": 1, "hinder": 1, "raamatulliseen": 1, "1950-luvulla": 2, "kuvattomia": 1, "salli-marja": 1, "puuroa": 6, "tapan": 1, "mahdottomalta": 1, "faktaa": 2, "seuraavien": 4, "mihail": 3, "utg\u00f6ra": 1, "v\u00e4hiten": 1, "saksalaisille": 14, "tuntemusta": 1, "james": 6, "topic": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "tekstilajitutkimuksen": 3, "oppijankielisine": 1, "aavistuksen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 7, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 31, "hotel": 4, "helmikuun": 2, "kuulijan": 1, "sallittua": 1, "ja": 3410, "tarpeetonta": 1, "aletaan": 2, "puuttuukin": 1, "maailmaa": 12, "rytmin": 1, "lampe": 1, "salvuty\u00f6ss\u00e4": 1, "l\u00e4mpim\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 5, "konekiv\u00e4\u00e4rin": 1, "kertomalla": 2, "asiantuntijatekstit": 1, "voima": 1, "tarvittava": 2, "havaintoihin": 1, "teenn\u00e4isilt\u00e4": 1, "painollisena": 1, "lehre": 2, "vilken": 3, "yl\u00f6s": 2, "linguaphone(1934": 1, "menneen": 2, "kutsutaan": 2, "k\u00e4sitej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "delineata": 2, "suomalaiselle": 6, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 6, "august": 4, "kiinnostava": 2, "tyynen": 1, "yhteiskunnallisena": 1, "mallikurssin": 2, "ruokaliinaan": 1, "morgonbladilla": 1, "65\u201377": 1, "sanastoilla": 1, "niemi": 2, "vapaakylpyl\u00e4ss\u00e4": 1, "vertailtavissakaan": 1, "aktiivinen": 2, "nyt": 48, "samojen": 3, "pankinjohtaja": 1, "kuolemaan": 1, "lainaavat": 2, "painovuotta": 17, "britta": 1, "osoitettua": 1, "lehtorina": 5, "kaksipuolinen": 1, "iin": 2, "tarkoituksiin": 7, "luoviksi": 1, "tip": 1, "maatalouden": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 9, "historiallisessa": 3, "opiskelijajoukko": 1, "kirjaston": 1, "kielet": 3, "many": 2, "tekstilajeja": 21, "ala-alkeiskouluun": 1, "purjehtivat": 1, "ei-suomenkielisten": 1, "kieli\u00e4": 5, "ilmestytty\u00e4": 1, "maantieteellisesti": 1, "riihonen": 32, "kielioppiosuuksissa": 4, "1829": 1, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "konstruktion": 2, "1\u20134": 1, "verberna": 1, "passiver": 1, "palkkaa": 1, "vangittiin": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 11, "pojat": 10, "syv\u00e4mietteisyydell\u00e4": 1, "ry": 4, "tietty\u00e4": 6, "muistatteko": 1, "period": 9, "selostaja": 1, "referans": 1, "puheenvuorot": 3, "muutoksista": 4, "varttuneille": 1, "huomaamattomasti": 1, "rakenteet": 1, "uusimpana": 1, "ilmestyneiden": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 79, "seikat": 3, "suomalaisessa": 7, "lopussa": 58, "opiskeluintoa": 1, "s\u00e4hk\u00f6isille": 1, "seppo": 3, "opettamatta": 1, "st\u00e5hlmanin": 1, "saksaan": 5, "perustamisessa": 1, "hatun": 1, "vallitsevaa": 1, "ryggen": 1, "1940-lukujen": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "hiekkarantaan": 1, "yksityiskohdat": 3, "kielellisiin": 2, "nooruse": 1, "kasvatuksesta": 1, "\u00e4fven": 4, "vallankumoukselliseksi": 1, "tsaarille": 1, "mennyt": 1, "latinankielisess\u00e4": 1, "kulttuurissa": 2, "ennak(-olta": 1, "heist\u00e4": 3, "taustoita": 1, "ingen": 1, "vesill\u00e4": 1, "tied\u00e4n": 1, "offene": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisiin": 1, "sukulaiskieltemme": 1, "kansankielen": 1, "lukuisia": 1, "55\u201357": 1, "fiktioon": 3, "kosti": 3, "textbook": 3, "ajankohtana": 3, "olentoa": 1, "klasserna": 2, "avulla": 165, "luja": 1, "linguaphone-kurssi": 1, "muissa": 11, "luontevia": 2, "ylivoima-asetelma": 1, "pentti": 4, "terveytt\u00e4": 1, "navettasi": 2, "kannatti": 1, "uutisosasto": 1, "oppikirjatuotannossa": 1, "puolitoistakiloa": 1, "pohjautuvaan": 2, "kielifilosofia": 1, "kohdallani": 1, "pronomineista": 1, "genetiv": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 6, "1835": 2, "yksikyiskohtaisia": 1, "sivistysty\u00f6ss\u00e4": 1, "italian": 1, "blott": 5, "weiss\u2019": 1, "2010a": 3, "mekaanisten": 1, "mukaisia": 10, "l\u00e4hde": 1, "kosiskele": 1, "suppeampi": 1, "ker\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "irina": 2, "r\u00e9sum\u00e9": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseen": 2, "oppikirjojen": 393, "yleishy\u00f6dyllisill\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 11, "td-vaihtelun": 1, "naiselle": 1, "opetusministeri\u00f6n": 1, "keskustelua": 13, "op": 1, "vorher": 1, "van": 2, "wald": 2, "sivistyneist\u00f6n": 4, "aiheuttaisi": 1, "kannattavien": 2, "ravintolaan": 1, "hepreaksi": 1, "opetustilan": 1, "muodollisesti": 1, "111\u2013112": 1, "uskontoon": 5, "aapisteksteiss\u00e4": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 3, "verbintaivutus": 2, "vastataan": 1, "sijamuotoluettelo": 2, "t\u00e4n-ne": 1, "leiponen": 3, "harvaa": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 3, "erottelematta": 1, "ehdottaa": 1, "1858\u20131896": 1, "wsoy": 11, "kaikille": 9, "iskssa": 1, "mielenkiinnolla": 1, "lucia": 1, "lektionen": 3, "kontekstissaan": 2, "kesken\u00e4\u00e4n": 4, "puheoppaat": 2, "kansallisromanttisissa": 3, "tulkitsema": 1, "gesetz": 1, "tehdyt": 5, "duppel": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "typis": 2, "hajoaa": 1, "nomens": 1, "1870-luvulla": 1, "murroskohdat": 1, "kodin": 2, "kuvailee": 3, "opetusmateriaalia": 2, "katkismuksista": 1, "asemakonttoriin": 1, "second": 10, "synnyinmaassaan": 1, "k\u00e4sityksille": 1, "juossehen": 1, "my\u00f6nteiset": 5, "keskeisten": 1, "asettelun": 2, "mainintana": 1, "omar": 1, "nu": 4, "miespuolisia": 1, "sivuaa": 1, "teenn\u00e4isen": 1, "pronominien": 1, "pyrkimykset": 1, "teoksiensa": 1, "juteini": 2, "convenientia": 2, "52\u201353": 2, "\u00f6fningsstycken": 1, "tuntemaan": 1, "kauhistelemasta": 1, "olemassa": 6, "oy": 19, "skolbok": 1, "l\u00e4nsisuomalainen": 1, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "k\u00e4kisalmessa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6h\u00f6ni": 1, "siviiliss\u00e4": 4, "kaksikielisiksi": 1, "authors": 4, "valloittaa": 1, "termien": 1, "lauseessa": 2, "tarkoitetuissa": 3, "oppikirjantekij\u00e4t": 1, "fok": 2, "tutkimustuloksessaan": 1, "kielioppiasiaan": 4, "kirjapainon": 1, "oppikirjatuotantoon": 3, "siassa": 1, "verbalium": 2, "v\u00e4liseen": 1, "painoksista": 1, "auttanut": 1, "klusiilit": 3, "kahvikulttuuri": 1, "silva": 1, "abessiv": 3, "1891": 1, "talveksi": 1, "muistuttavaa": 1, "nalistojen": 1, "psykologisena": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "katselun": 2, "szinnyei": 46, "luontevaa": 1, "seuraava": 7, "lukijalle": 7, "kielioppipiirteiden": 2, "ruokailuteksti": 1, "menossa": 1, "suuntaviivoja": 2, "parhaasta": 2, "opettajien": 9, "korjatun": 1, "kollegansa": 1, "isoimman": 1, "vainoojia": 1, "vartaloisten": 1, "perhe": 5, "puolustajana": 1, "tanner": 20, "kockstr\u00f6mill\u00e4": 1, "dagligt": 2, "tasavaltaan": 1, "varom": 1, "asema": 33, "foreingers": 1, "sanastot": 1, "diftongin": 3, "joskin": 3, "aloilla": 1, "enth\u00e4lt": 1, "lesen": 1, "esit": 1, "fm": 3, "vuodenaikoja": 1, "takavokaaleja": 2, "leany": 1, "t\u0151lem": 1, "opiskelee": 2, "erikoisempi": 1, "tutkimukseeni": 2, "j\u00e4rkeen": 1, "esityksist\u00e4": 2, "k\u00f3kai": 4, "kreikassa": 1, "lectura": 6, "kansanopetuksesta": 1, "langenscheidt-taskusanakirja": 1, "tarkimpaan": 1, "2002b": 2, "vertailussa": 1, "norstedt": 5, "huvituksiin": 1, "matkalla": 2, "hiljaisina": 1, "toivehikkaana": 1, "wenn": 1, "syd\u00e4mens\u00e4": 1, "sijaitsevat": 1, "opiskelumetodilleen": 1, "ellis": 3, "rauhallisessa": 1, "tagen": 1, "uskonnollisia": 1, "mik\u00e4s": 2, "em\u00e4nt\u00e4nimikkeell\u00e4": 1, "yksil\u00f6n": 1, "kehityskulkujen": 1, "1917\u20131920": 1, "har": 28, "tapansa": 3, "ludvig": 2, "johdolla": 2, "oppikirjagenre": 1, "f\u00e5s": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "asujaimistot": 1, "sanastossa": 10, "s\u00e4\u00e4liksi": 1, "alkeisoppikirjan": 2, "salanimi": 1, "sotavalaistus": 1, "leila": 1, "1858": 1, "esityksien": 1, "poliittisista": 1, "mo": 2, "v\u00e4heni": 3, "p\u00e4ew\u2019": 1, "loppulle": 1, "verbioppiin": 1, "helsingist\u00e4": 7, "resursseja": 1, "kokonaisuuteen": 1, "lasta": 2, "dialogue": 1, "ottaen": 3, "kriget": 1, "pikku-uutisia": 1, "viktor": 17, "alueiden": 1, "ene": 1, "levisi": 3, "opetussuunnitelmia": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 21, "kerrottu": 2, "samankaltaisuuteen": 1, "47\u201348": 2, "slowly": 1, "pituus": 5, "filologeille": 1, "palaavat": 9, "ty\u00f6l\u00e4ist\u00e4": 1, "kaupunkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "72\u201373": 2, "2\u201310": 1, "pellolta": 2, "miehille": 1, "he\u02ba": 1, "lep\u00e4\u00e4miseen": 1, "kiirehtimisest\u00e4": 1, "loppuheiton": 1, "vertailuja": 2, "grammaatikot": 1, "diskurssin": 1, "versiosta": 1, "vajaan": 1, "sz\u00e0n\u00f3": 1, "pahoitellaan": 1, "parl\u00f8r": 2, "erottamaan": 1, "\u201eso": 1, "aktiivisesti": 1, "alkusanoissa": 8, "keskustelussa": 4, "monikossa": 2, "valinnalta": 1, "kuvaileva": 1, "much": 2, "httprunebergorgpostmatr19580083html": 1, "97\u2013101": 3, "siihenastisessa": 1, "yhteenvetona": 2, "audience": 2, "pelko": 2, "k\u00e4skev\u00e4\u00e4n": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6iset": 4, "muut": 21, "rauhanomaista": 1, "suhteemme": 1, "puhumisessa": 1, "korven": 1, "kuvaustavaltaan": 1, "sananparsiopas": 1, "aamukahvi": 2, "oikeuslaitoksen": 1, "st\u00f6vel": 1, "variaatioiden": 3, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksia": 2, "102\u2013103": 1, "muuteltuina": 1, "hallitseminen": 2, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 1, "havainto": 3, "tietom\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "this": 16, "lainattu": 1, "papeille": 1, "koodeja": 1, "laukkanen": 2, "opetustavoite": 1, "toisenavieraana": 1, "ruokalajeihin": 1, "kielioppiosuus": 4, "k\u00e4rsiv\u00e4llisiss\u00e4": 1, "sijaa": 1, "verbinmuotoja": 3, "tekemisiss\u00e4": 2, "kaulus": 1, "omakohtaisiin": 1, "satu": 5, "l\u00e4nsimaisissa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4hakuisuutta": 1, "lipp(-uja": 1, "normaalisti": 1, "svenskt": 1, "herderil\u00e4inen": 1, "syiden": 1, "eur\u00e9nilla": 2, "meg\u00e9rkezt\u00e9l": 1, "taivutusoppia": 1, "sairaansa": 1, "1866-1953": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisi\u00e4": 2, "omien": 6, "mainittava": 4, "kieltomuotoihin": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tytt\u00e4renne": 1, "taivaissa": 1, "tutkittu": 2, "laura": 2, "246\u2013247": 1, "kuvaustapa": 2, "kello": 4, "oppikoulukomiteassa": 1, "kertauskappaleiden": 1, "kulttuurikontekstien": 1, "korostamaan": 1, "kaupungit": 6, "osannut": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "tarkastelussani": 1, "yl\u00f6snousun": 2, "liset": 1, "laajassa": 2, "gasmaskerna": 1, "ohjaajaa": 1, "kengityssepp\u00e4": 1, "kylpem\u00e4\u00e4n": 1, "tavallisesti": 14, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 4, "alkeisopetukselle": 1, "klaut": 1, "kuria": 1, "toisella": 5, "kansantaloustiede": 1, "kommunikatiivisia": 2, "liittyvien": 11, "7\u201365": 1, "lausahduksia": 1, "abessivus": 1, "\u00e4lyvoimien": 1, "grund": 1, "esitt\u00e4misen": 2, "impille": 1, "tarkoitettua": 4, "solmimisen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 132, "kirjallisuus": 11, "jakautuneet": 1, "\u00f6vningsstycken": 3, "tarkoitetut": 1, "66\u201369": 1, "oikeutus": 1, "t\u00e4htitieteest\u00e4": 1, "somna": 2, "jatko-oppikirjat": 1, "sanomalehti": 1, "tilauksen": 1, "jopa": 12, "riippuu": 1, "\u00e4idinkieli": 4, "kutsuissa": 1, "hy\u00f6typolitiikkaa": 1, "146\u2013148": 1, "suuntautuvan": 3, "lomaa": 1, "sodanaikaisiin": 4, "kappaletta": 1, "kirjoittuu": 5, "kirjoitusty\u00f6ss\u00e4": 3, "konteksteihin": 1, "solstrandia": 1, "kysymyksiins\u00e4": 1, "rauhanaikana": 2, "kielioppiesityksess\u00e4": 1, "mietint\u00f6jen": 1, "meist\u00e4": 4, "kansanvalistaja": 1, "tulemisesta": 1, "kuvaamattomina": 1, "1929": 45, "kohde": 7, "aapisissa": 5, "cimo": 1, "armas": 2, "vat": 1, "korostaa": 15, "markerar": 1, "46\u201349": 5, "lindbergin": 17, "astevaihtelus\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "sis\u00e4llissodan": 3, "v\u00e4rilliseksi": 1, "suhtautmisen": 1, "muihinkin": 1, "kotona": 12, "t\u00e4llaiset": 2, "tarkoitushakuista": 1, "auttoiko": 1, "keittotaito": 2, "samuel": 2, "tuotteliaiden": 1, "kansalla": 2, "akadem\u00ec\u00e2": 1, "prediakten": 1, "pedagogisesti": 2, "kertoa": 4, "elementtin\u00e4": 1, "tager": 1, "krossar\u2019": 1, "vaikuttajat": 2, "paikkaansa": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 9, "taket": 1, "kulturfonder": 1, "winterkrieg": 1, "teettoman": 1, "nykyoppikirjoissa": 2, "oppikirjantekij\u00e4": 1, "helsingfors": 42, "gy\u00f6rffy1939": 1, "kasvavan": 1, "listoina": 1, "oppikirjasarjaan": 5, "laatiminen": 1, "tavoissa": 1, "numeroitujen": 1, "sanatyypeiss\u00e4": 1, "kultaa": 1, "sana": 6, "ni": 18, "p\u00e4\u00e4suuntausta": 2, "pakkalan": 1, "\u201esvag": 1, "uutisista": 1, "toimintansa": 3, "nykymuotoista": 1, "2\u20136": 1, "koululainen": 1, "suomalais-ugrilaisten": 7, "tutkiminen": 2, "\u00b4lakk-kiin": 1, "taso": 2, "samanaikaisesti": 4, "laajasti": 9, "taidoista": 1, "havainnollistamisen": 1, "kaupalliset": 3, "ollut": 61, "1902\u20131953": 1, "luettelon": 5, "deutscher": 2, "introduction": 1, "historiallisista": 4, "premi\u00e8re": 3, "oista": 1, "24\u201330": 1, "uskonnollista": 1, "yleis": 1, "otsikko": 8, "kesken": 2, "\u00f6ppen": 9, "kansanrunous": 2, "dokumentinomaisia": 1, "harvinaisuus": 2, "kymmenen37": 1, "kasvitieteellisen": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "111\u2013118": 1, "12\u201315": 4, "puhtaus": 1, "kokemus": 2, "kirjasarjan": 4, "femton": 1, "selten": 1, "tavallisten": 1, "ruokap\u00f6yt\u00e4": 1, "lajityyppi": 1, "maanwiljelij\u00e4t": 1, "wilhelm": 2, "adverbialkasus": 3, "katsun": 1, "saavutettu": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4\u00e4n": 1, "asiaproosatekstiss\u00e4": 1, "erilliseksi": 1, "teosten": 8, "teknillisen": 1, "herderi": 1, "heta": 1, "keskeiseksi": 2, "ulkomaillakin": 3, "ruokailutavat": 1, "gjort": 1, "hus": 2, "mainitsemaan": 1, "merkitt\u00e4vin": 4, "huudahduksia": 1, "kivek\u00e4s": 1, "englantilaisissa": 1, "voimakas": 1, "henkil\u00f6kunta": 1, "puhetta": 37, "revit": 1, "teoreettista": 2, "aselajinsa": 1, "kau": 1, "houkutellaan": 2, "ulkoministerin\u00e4": 1, "vest-finska": 2, "opetussuunnitelman": 2, "tavuviivaa": 1, "viittaavat": 1, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 1, "ehdoksi": 1, "tutkimus": 17, "enkelt": 1, "puhuteltavaa": 1, "oppimateriaalituotannossaan": 1, "varhaisvaiheet": 1, "muassa": 63, "kaupungeista": 3, "oli": 267, "ph": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skappaleet": 2, "valikoiman": 1, "ehrnrooth": 1, "taisi": 1, "s\u00e4velen": 1, "naimisissa": 2, "laajoja": 1, "esl": 1, "pataan": 3, "pajunen": 1, "akateemisilla": 1, "soveltavan": 6, "etenemiseen": 1, "tietokirjailija": 2, "otvetsaite": 1, "silmin": 2, "lukukulttuurin": 3, "vesi": 4, "kirjoista": 11, "kansoittamassa": 1, "maailmassa": 7, "werner": 12, "erikoisessa": 1, "390400": 1, "vagyok\u2019": 1, "nimikett\u00e4": 1, "kiad\u00e1s": 6, "\u2019koulu": 1, "taustoittavat": 1, "grammatiikan": 1, "hattu": 1, "kansalliselle": 1, "rajatut": 1, "meihin": 1, "darmstadtissa": 1, "tekstityyppi": 1, "intellektuaalisen": 1, "nuoret": 2, "ylt\u00e4neet": 1, "sitten": 78, "arvoitukseksi": 2, "undervisningen": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "dialogityyppeihin": 1, "vapaahetkiin": 1, "sota-aiheiset": 1, "kysyy": 4, "kuultua": 1, "arabiaksi": 1, "puolueen": 5, "alkusanat": 2, "eroista": 1, "siviiliv\u00e4est\u00f6n": 5, "n\u00e4r": 3, "korostamia": 1, "ihanteellisena": 1, "grundform": 1, "tallipalvelukseen": 1, "ohjaako": 1, "rektioita": 1, "rakennuksineen": 1, "kuulomuistin": 2, "oletettavaa": 1, "v\u00e4rillinen": 1, "siroteltu": 3, "weit": 2, "5\u201330": 1, "ingendera": 1, "pakko": 1, "p\u00e4\u00e4tteess\u00e4kin": 1, "koiralle": 1, "pyyheliinan": 1, "tietonsa": 2, "historiastaan": 1, "teen": 1, "siihenastista": 1, "liikkeit\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "tid": 2, "opetusmetodi": 2, "laji": 1, "korostuksessa": 2, "etel\u00e4isess\u00e4": 1, "osapuolen": 1, "kultaisena": 1, "aikaisemmat": 2, "geschichtliche": 1, "melko": 19, "ep\u00e4kohteliaana": 1, "kohtuulliset": 2, "luokittelee": 1, "poikakoulu": 1, "maailmansodassa": 1, "lent\u00e4vi\u00e4": 1, "aloittaakin": 1, "j\u00e4rkiuskosta": 1, "93\u2013115": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "fred": 2, "alkeiskirjan": 7, "1816\u20131824": 1, "radiokurssissa": 2, "tiedoksi": 1, "fazerilla": 1, "itunnus": 1, "korostetaan": 7, "kirjoittamiseen": 5, "\u00e4\u00e4nneoppia": 1, "222\u2013223": 1, "laajennettuna": 1, "viri\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "1989": 10, "os": 1, "when": 4, "spr\u00e5kstudier": 27, "maailmansotaan": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 3, "englundin": 67, "tekeydy": 1, "tietoisesti": 3, "\u00a7109-ee-nom-e\u00b4": 1, "menneeksi": 2, "yll\u00e4pito": 1, "kirkon": 7, "kuvailevat": 4, "salaisuus": 1, "useimmiten": 2, "huomautuksissa": 1, "opittavasta": 1, "vuodessa": 1, "occurs": 1, "74\u201378": 1, "kielikurssien": 12, "pakolaisena": 1, "opetuskulttuuriin": 1, "intertekstuaalinen": 1, "kuudentenatoista": 1, "2730": 1, "valjaiden": 1, "poikani": 2, "words": 3, "progressiota": 2, "asunnostaan": 1, "suunnatuissa": 3, "hajonta": 1, "muoto-oppiin": 1, "seuraavista": 1, "anst\u00e4lld": 1, "nej": 1, "visuaalinen": 1, "osianderin": 1, "esityksess\u00e4": 2, "direct": 3, "mich": 3, "vertailukohteita": 1, "liha": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ineen": 1, "s2oppikirjakeskusteluista": 1, "pahta": 2, "18881938": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "kielioppiosuuksia": 1, "\u00e4\u00e4nilevyjen": 6, "ln": 1, "sehr": 2, "otsikon": 2, "zwei": 1, "1958": 3, "sid": 3, "sitomaan": 1, "heti": 12, "erikielisille": 3, "ruotsia": 19, "tilaa": 1, "esittelytapaa": 1, "viikonloppujen": 1, "m\u00e4nnen": 1, "tunnelman": 2, "sovelletut": 1, "mikkola": 5, "uida": 1, "p\u00e4ivi": 3, "vaihtelevassa": 1, "muuan": 1, "sven": 3, "houkuttelee": 1, "harventamista": 1, "ends": 1, "mallinaan": 1, "vastaukset": 14, "sulivat": 1, "yksinkertaisia": 1, "\u00f6vningsstyckena": 2, "nopeuteen": 1, "sivistyneelle": 1, "kelpaa": 1, "helmi": 3, "b\u00f6rjan": 6, "apukielen\u00e4": 6, "1838": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4vilt\u00e4": 1, "lis\u00e4ma": 1, "antamatta": 1, "runsaampi": 1, "sukulaisuussuhteista": 1, "j\u00e4senet": 2, "tekstikappaleiden": 7, "kyrka\u2019": 1, "price": 1, "suihkun": 1, "neuvostoliittolaisen": 6, "ahlqvistin": 2, "ruokalaji": 1, "rinnalla": 3, "virtauksista": 1, "sjuttonde": 1, "olisitteko": 1, "huomioida": 1, "sanalaskuissa": 1, "paksu": 1, "ei-suomalaisten": 3, "vanhempamme": 3, "yl\u00e4tyylisen": 1, "sotatorven": 1, "haft": 1, "tarvitsivat": 9, "henkisesti": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ysvaunuja": 1, "vaikeaksi": 2, "permanent": 2, "peruss\u00e4vyn": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 8, "pettersson": 2, "kanadasta": 1, "l\u00f6nnrotin": 7, "diskurssianalyysin": 1, "kirkkoja": 1, "konsonantin": 3, "pid\u00e4n": 4, "kaksiosainen": 1, "penikulmaa": 1, "1890": 12, "katkelman": 4, "tavoitellaanko": 1, "pureutumaan": 1, "tarjoa": 2, "mu\u017et\u0161hina": 1, "nimens\u00e4": 6, "lyhyesti": 15, "puhekielt\u00e4": 2, "v\u00e4littyv\u00e4": 1, "maankiert\u00e4j\u00e4n": 1, "veneit\u00e4": 1, "lampaita": 1, "diskurssi": 1, "teoksessaan": 9, "aktiivisen": 3, "suorasanaisia": 2, "vaalia": 1, "keksikokoisia": 1, "painopaikka": 1, "1818": 3, "toivotun": 1, "dialogimaiseksi": 1, "bastu": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkieliseen": 1, "matthias": 4, "aleksanteri": 2, "kes\u00e4keitto": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 5, "useaan": 1, "3\u20136": 1, "2003": 26, "sovitettuna": 1, "monikkomuotojen": 1, "joutavia": 1, "koulutettujen": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4tteiksi": 1, "eri": 284, "v\u00e4liss\u00e4": 6, "sadosta": 2, "s\u00e4hk\u00f6iselle": 1, "byggm\u00e4s": 1, "tehneet": 1, "ideologian": 9, "samankaltaisuudet": 2, "kosolti": 1, "1914a": 57, "turismiin": 2, "tyk\u00f6n\u00e4": 1, "lauseenj\u00e4sennystavan": 1, "esityksest\u00e4": 2, "aikaisempaan": 3, "sekoittuivat": 1, "poliittista": 1, "luonnontieteen": 1, "pitkien": 2, "na": 2, "1875": 6, "hallinnassa": 2, "vallitsevia": 2, "omaper\u00e4isest\u00e4": 1, "kommunikatiivista": 6, "omaksumiseksi": 1, "systemaattiseen": 1, "keskeisess\u00e4": 1, "neuvojansa": 2, "kes\u00e4ll\u00e4kin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 2, "ata": 1, "varsinkin": 20, "poistaa": 1, "esitykset": 1, "jubileum": 1, "j\u00e4tetty": 2, "matkailun": 7, "jahnssonilais-set\u00e4l\u00e4l\u00e4isitt\u00e4in": 1, "opetuskieli": 6, "mainitsin": 1, "tajuttiin": 1, "sosiaalisesta": 1, "aatteita": 1, "dosentiksi": 1, "kantelettaren": 2, "vetus": 2, "soveltuville": 1, "liitutaululle": 1, "anzahl\u2019": 1, "karvonen": 23, "assistentit": 1, "luettavaa": 3, "prototyyppisi\u00e4": 1, "automatisoimiseksi": 1, "104\u2013123": 2, "taulukko": 7, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n\u00e4": 2, "\u201eder": 1, "3\u20135": 6, "opetusmenetelm\u00e4n\u00e4": 3, "teoreettisesti": 1, "suosiota": 1, "keskustelukurssissa": 2, "1968a": 1, "consonant": 6, "inre": 5, "osaan": 2, "toimintatyyppein\u00e4": 1, "tunnemme": 1, "kokeen": 1, "kirjallisia": 2, "havainnollisesti": 1, "tarinoita": 2, "gehen": 1, "lause-oppi": 1, "praktisk": 9, "kokoaa": 3, "8386": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6inen": 1, "school": 2, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 2, "yl\u00f6sotettu": 1, "content": 4, "sj\u00e4lvstudier": 4, "osuuksista": 2, "noudattelevan": 1, "57\u201358": 1, "viikkoa": 1, "kulttuuriseen": 1, "kertojaa": 1, "h\u00e4r": 4, "tutustua": 2, "miksi": 10, "pohjois": 1, "seassa": 2, "elliest": 1, "koera": 2, "j\u00e4inen": 1, "review": 2, "104\u2013121": 1, "16\u201318": 5, "vastustamaan": 1, "opettavat": 40, "tietoisia": 3, "tulosijoiksi": 1, "puhua": 3, "meill\u00e4": 5, "deklaratiivi": 1, "uudisasukas": 1, "kes\u00e4keiton": 1, "whereas": 2, "eesti": 2, "autenttisten": 6, "aiotte": 2, "kiisselin": 1, "seura": 12, "kunnes": 2, "kasvatus": 4, "oppikirjaformaatti": 1, "fifth": 1, "natiivin": 5, "nykyisin": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "lasi": 1, "kuvaukseen": 12, "k\u00e4yt\u00f6stapoja": 1, "117\u2013118": 1, "maijala": 1, "suunniteltiin": 1, "tyylilajia": 1, "kouluissa": 13, "eri-ik\u00e4isten": 1, "inessiivi\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "jatkosodan": 1, "palvelua": 2, "gespr\u00e4ch": 1, "is\u00e4nmaa": 3, "malleja": 3, "kuulu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "muistan": 1, "tavaroista": 1, "kardinaltalet": 1, "luomaan": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksesi": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4ritt\u00e4mi\u00e4": 1, "j\u00e4lkeinen": 2, "ohjes\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "p\u00e4ivin": 1, "\u201emahdollisesti": 1, "valottaa": 1, "ulkoasusta": 1, "kielellisess\u00e4": 1, "auttavan": 1, "kriittisen": 1, "j\u00e4rventaustaa": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4ss\u00e4": 1, "suomenkielisiin": 1, "kvantitatiivisen": 2, "yhdist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "partitivpartikel": 1, "skotlanti": 1, "kansansatuja": 1, "h\u00e4meenlinna": 1, "vanhoilta": 1, "voivatko": 1, "finnnischen": 1, "anu": 1, "vertailulla": 1, "jalad": 2, "mint": 3, "aikuisoppikirjassa": 2, "stambildningsl\u00e4ra": 1, "arkku": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 5, "kirjoitetun": 10, "orientalibus": 1, "94\u201395": 1, "teetetty": 2, "kissaa": 1, "ol\u00ebn": 1, "\u00e4\u00e4nilajissa": 1, "apukielisyytt\u00e4": 1, "maitse": 1, "sijana": 2, "11\u201312": 7, "korkeat": 1, "puutteestaan": 1, "suomentamisella": 1, "kansallisarkisto": 4, "kuullunymm\u00e4rt\u00e4misen": 1, "heijastavat": 1, "sisu": 1, "tekstein\u00e4": 3, "kuulosta": 1, "vaunut": 1, "luominen": 2, "karhunajoa": 1, "arkiset": 1, "tekstikappaleisiin": 1, "mainittu": 25, "funktionaalista": 2, "kieliopillista": 7, "joukossaan": 1, "kahekordne": 1, "alkeisopetusta": 9, "hallinnollisissa": 2, "l\u00e4het\u00e4n": 2, "muuttaneensa": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 1, "suhteessa": 2, "eiv\u00e4t": 54, "pios": 5, "ilmauksia": 3, "luennoista": 2, "menetelm\u00e4ksi": 1, "kvantitatiiviset": 4, "lainanneet": 1, "yhteiskunnan": 8, "osaavissa": 1, "mikanderia": 1, "perustajan": 1, "tukemaan": 1, "kieliopinkin": 1, "opiskelijan": 31, "ulkomailta": 2, "kielien": 1, "dialecten": 2, "staden": 1, "finskago": 11, "englanninkielisille": 1, "mahtuu": 5, "lauseoppien": 1, "k\u00e4ytettyihin": 4, "tiedekunnan": 2, "harvinaiset": 4, "ruoan": 1, "konventionaalisesti": 1, "univ": 1, "asuivat": 4, "kvarleva": 1, "esimerkki\u00e4": 3, "tarjoilijatar": 1, "maaseudulta": 1, "kansakunta": 4, "hengitysjakson": 1, "ulosvientisatamia": 2, "verbilistoina": 1, "mennyibe": 1, "tuntemattomiksi": 3, "poikettiin": 1, "genre\u00e4": 1, "alaviitteeseen": 1, "viimeisess\u00e4": 8, "pienten": 1, "hallitsevan": 1, "resurssien": 1, "n\u00e4kyv\u00e4inen": 1, "det": 24, "kirjoittajasta": 4, "huomion": 2, "draamaan": 1, "tavoitteleviksi": 1, "g\u00e5ng": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "palstalle": 1, "kylpe\u00e4": 1, "oppikirjatutkija": 1, "viborg": 2, "ohessa": 5, "kielenpiirteit\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tyypit": 1, "finnicus": 2, "toteutuksessa": 2, "nimell\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e0ul\u00e0": 1, "83\u2013128": 1, "oraj\u00e4rven": 4, "oppijakson": 1, "koiraa": 2, "laajemminkin": 1, "henkil\u00f6tietoja": 1, "methods": 7, "analysed": 6, "suorittamaan": 1, "kielitieteellinen": 1, "gummerus": 1, "50\u201354": 1, "liksom": 2, "sjutton": 1, "jakamalla": 1, "palvelijatar": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ensia": 2, "kaivopuistoa": 1, "tuottama": 2, "elat": 2, "kielentarkistajan": 1, "p\u00e4ij\u00e4nteeseen": 1, "luonnollisesti": 1, "sahakapitalistit": 1, "armarna": 1, "skandinavia": 1, "p\u00e4ivill\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6isten": 3, "illat": 1, "merivoimat": 1, "viskataan": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "tog": 1, "kuvittajaa": 1, "ent\u00e4p\u00e4": 1, "esimerkkimuotoja": 2, "1916": 38, "huvilalla": 1, "kolhooseissa": 1, "osiander": 1, "astevaihtelutyypit": 1, "bilaterala": 1, "opiskelijoilta": 3, "huomauttaa": 3, "varoittaa": 1, "pyritty": 3, "pedagogiseen": 1, "ruunan": 1, "lkl~lj": 2, "opiskelijalta": 3, "soveltuivat": 2, "kielioppiasia": 6, "poikkeuksina": 1, "menneess\u00e4": 1, "taustaa": 5, "opittavaa": 4, "muotonsa": 2, "vanhempien": 6, "budapestiss\u00e4": 1, "sijamuotoluettelossaan": 1, "toimineet": 3, "liel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yleisen": 8, "moraalisia": 2, "olevilla": 1, "17\u201347": 1, "ent\u00e4": 5, "objektin": 15, "juhlavuotta": 1, "kehitettiin": 1, "nimiins\u00e4": 1, "ovimies": 1, "varustettuina": 1, "n\u00e4in": 41, "sota-aikaa": 1, "taivuta": 1, "control": 1, "begagnade": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 5, "fraasipalstojen": 1, "huomioin": 1, "samana": 7, "ajateltava": 1, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "mina": 4, "sogar": 1, "henkil\u00f6lle": 3, "sytytti": 1, "kirjoillaan": 2, "oppaita": 1, "ee": 2, "kylineen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4lle": 1, "uti": 1, "yksikk\u00f6muodoilla": 1, "luonteensa": 1, "tilalle": 7, "maailmankatsomusta": 1, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "painon": 1, "kaaviokuvan": 1, "nykyj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "maailmanhistorian": 1, "lapsia": 3, "ggeijer": 1, "myyttien": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "hkhj": 1, "niment\u00f6\u00e4": 1, "td-variantin": 1, "kuvastuu": 1, "kahdelle": 2, "v\u00e4line": 1, "kielenoppimisen": 4, "luonnollista": 8, "rakas": 2, "opinto-opas": 7, "erikoismerkityksist\u00e4": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 3, "ranskan": 16, "detail": 1, "lukemisen": 2, "erikielisiss\u00e4": 1, "kuvitetun": 1, "\u00f6vers\u00e4ttnings\u00f6vningar": 4, "rajajoen": 1, "pakkala": 2, "kommande": 1, "t\u00e4llainen": 4, "1964": 5, "naapurimaista": 1, "runebergin": 15, "julkiset": 2, "kielioppipainotteisuutta": 1, "loppuvuodet": 1, "suurien": 1, "finnicae": 7, "tochter": 2, "muutti": 3, "tilattavista": 1, "nimetyn": 1, "kyrkan": 2, "keskustelkaa": 1, "tutkimukset": 1, "might": 1, "rauhassa": 2, "281911": 2, "k\u00f6yh\u00e4n": 1, "englanti": 9, "ilmestymisajankohdan": 7, "hallitsijat": 1, "perustelevat": 1, "62\u201366": 1, "maailmansotien": 1, "tuotosta": 3, "suunnittelun": 3, "esityksen\u00e4": 1, "voisi": 4, "baumeister": 2, "morfofonologisia": 2, "kaasunaamarit": 1, "kunnioittamista": 1, "panostettiin": 1, "juomme": 2, "yliopisto-opetuksen": 2, "lontoossa": 2, "tunnettu": 2, "maatalouskorkeakoulussa": 1, "tanskaa": 1, "polttakaa": 1, "roolin": 1, "vaiheen": 1, "puulta": 1, "kiisteltiin": 2, "\u00e5bo": 13, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksens\u00e4": 1, "sy\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "kulke": 1, "27\u201329": 2, "fri": 1, "varjoon": 1, "1861": 7, "huomioon": 15, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "talojen": 1, "svag": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "sucht": 1, "paineessa": 1, "bildas": 3, "fiktiota": 3, "9\u201310": 3, "koeta": 1, "vha\u00eblia": 1, "de": 36, "eure": 1, "kun": 137, "oppikirjaansa": 6, "opeteltavia": 2, "kuuluminen": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 9, "neu": 1, "taloudelliset": 1, "rong": 1, "ylioppilaat": 3, "konerakennustehtaassa": 1, "nehme\u2019": 1, "morfologia": 1, "fotbollsmatsch": 1, "ukanin": 1, "\u201cvart": 1, "nimenomaan": 7, "talot": 2, "utarbetad": 3, "71\u201373": 2, "130\u2013135": 1, "merkityksien": 1, "tulkkikirjasarjassa": 1, "makua": 1, "kieliopillisena": 1, "vuosituhannelle": 1, "kuukautta": 1, "osaamista": 2, "alaluku": 90, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4t": 1, "lakimiehille": 1, "kuvastuvat": 1, "olvas\u00f3k\u00f6nyv": 7, "kataja": 3, "valtakuntasi": 1, "muunmaalaisille": 3, "st\u00e4dte": 1, "muutamassa": 4, "muunmaalaisilta": 1, "\u00e4iti": 10, "tekstilajiin": 1, "painoista": 1, "kulttuuritradition": 2, "n\u00e4lk\u00e4": 2, "savikiekkolevyille": 1, "tiiviit": 1, "esti": 2, "collindernin": 2, "oppilaiden": 6, "antoisaa": 1, "e(\u00e4": 1, "preesens": 1, "millaiseksi": 1, "oma": 26, "lueteltu": 1, "ver\u00e4nderung": 1, "opetuspedagogiikan": 1, "noudatan": 1, "koulukielioppien": 1, "repetitionslektioner": 2, "opettajankoulutuslaitos": 2, "maansa": 5, "suomalaisuutta": 10, "runsaslukuisuudessaan": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "kysymysluetteloa": 1, "lakin": 2, "tulkintaa": 2, "uudemmatkin": 1, "uudenaikaisesti": 1, "kielioppiasioista": 2, "opetustapahtuman": 1, "lukusanoja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisemm\u00e4st\u00e4": 1, "179\u2013186": 1, "suurelta": 2, "ei-suomalaiset": 1, "kirjaimetkin": 1, "sotilaallisiin": 1, "haavoittui": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksineen": 1, "2008": 36, "hevosen": 3, "tea": 2, "nuoruuden": 3, "saarnakokoelma": 1, "afrikaner": 1, "deutlich": 1, "kielioppitermist\u00f6": 1, "liittyv\u00e4ll\u00e4": 2, "ainesta": 2, "aakkosten": 1, "tietokirjailijat": 4, "gust": 2, "betydt": 1, "tingittek\u00f6": 1, "ilmah\u00e4lytys": 1, "haastattelussa": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misohjein": 1, "yksityiskohtaista": 1, "grammatika": 2, "iloinenbilaris": 1, "folklore": 1, "yksityisin\u00e4": 1, "delication": 1, "heikko": 6, "puhutellaan": 2, "suutari": 2, "yliammuntaan": 1, "66\u201367": 1, "krieg": 2, "ruokatottumuksia": 1, "aikuisoppikirjoista": 1, "tekstiksi": 1, "312\u2013313": 1, "unkarille": 1, "arvioida": 1, "kylpyvastan": 1, "mielenkiintoinen": 3, "nimitetty": 1, "development": 2, "taustoittanut": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "handtuch": 1, "kiintonaise": 1, "n\u00e4kyik\u00f6": 1, "voitto": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "tutkittuihin": 3, "muotojen": 3, "huomaamatta": 1, "hyvin": 41, "rooli": 3, "saksankielisell\u00e4": 1, "kaupallinen": 3, "quarterly": 1, "kaupunkeja": 3, "4634": 2, "antama": 1, "uusilla": 1, "urho": 4, "opiskeltu": 1, "enk\u00e4": 2, "tutkimussuuntaus": 1, "varhain": 9, "ut\u0161ebnik": 15, "tyt\u00f6n": 2, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "olon": 1, "sep\u00e4n": 2, "declinera": 1, "teossarja": 1, "kirjoittaman": 5, "kielioppijaksosta": 1, "\u00e4idinkielelle": 1, "pennies": 1, "didaktiseen": 1, "lagerl\u00f6f": 1, "suopeasti": 1, "porthanille": 1, "aiheena": 4, "todempi": 1, "harjoittajat": 1, "suomenoppijat": 1, "tupakaksi": 1, "annoin": 1, "vertailutaulu": 1, "sanomalehtikirjasto": 1, "fraasidialogeja": 2, "franz\u00f6sische": 1, "elossa": 1, "poutapilvet": 1, "14\u201326": 1, "valitsemat": 2, "luettuna": 1, "heill\u00e4": 1, "tuokaa": 1, "odotatte": 1, "kielioppiosio": 8, "paksulta": 1, "plur": 2, "ruot": 1, "1860-luvun": 1, "jatkotutkimusmahdollisuuksia": 2, "alussa": 98, "vergleichung": 2, "vaaditaan": 1, "piirrosten": 3, "benbrottet": 1, "teitittelymuodot": 2, "herr": 6, "toteuttaa": 1, "kertovia": 1, "andere": 1, "tavan": 2, "oppikirjoille": 10, "seikkailussa": 1, "jauhinkivill\u00e4": 1, "kieliopilliset": 7, "pesee": 3, "aikaa": 11, "sytytt\u00e4\u00e4": 1, "haapa": 1, "kante": 1, "lemna": 1, "kuultuaan": 1, "taivutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "partitiivin": 13, "n\u00e4k\u00f6alaa": 1, "alalla": 2, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "deutsches": 1, "palatsin": 1, "englismaale": 2, "ppp-vaihteluiden": 1, "syntym\u00e4lle": 1, "tekstin\u00e4ytteiss\u00e4": 6, "parsaa": 1, "79\u201390": 1, "suunnitellut": 1, "kauniimmat": 1, "kielikurssin": 3, "adjektiivista": 1, "selluloosa": 2, "ij\u00e4n": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestykselle": 1, "dannholms": 4, "tampere": 13, "olemuksen": 1, "rytmitt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 5, "suffiksaalista": 1, "sarakkeessaan": 1, "gewisser": 1, "i-vartaloisia": 1, "rajoittavat": 1, "vanhoja": 3, "halt": 1, "k\u00f6vetkez\u0151": 1, "av": 37, "v\u00e4h\u00e4n": 50, "esittelyss\u00e4": 1, "starkt": 3, "ladottuja": 3, "torilla": 1, "genetivus": 2, "folkskolan": 7, "pitempi\u00e4": 1, "kansanluonteisiin": 1, "uudempiin": 1, "p\u00e4\u00e4j\u00e4senten": 2, "omaksumisen": 1, "hinnoin": 1, "takavokaaleihin": 3, "tekstikokonaisuuksia": 1, "ilta": 2, "lippuja": 1, "v\u00e4limerkkien": 1, "viimeiset": 2, "harkintaa": 2, "lastujakokoelmasta": 1, "ajatuksissa": 1, "maaper\u00e4n": 1, "spr\u00e5kmaterialet": 2, "vahvistaa": 3, "induktiivisen": 2, "markus": 1, "\u00e4\u00e4nteet": 3, "tiskiin": 1, "fennica": 4, "topelius": 10, "yleistyksi\u00e4": 1, "oppikouluja": 1, "opettajan": 30, "kiihke\u00e4\u00e4": 1, "asiaproosaa": 3, "puustavimuutoksia": 1, "sanotaan": 4, "kustantaminen": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4v\u00e4isist\u00e4": 1, "seife": 1, "muistat": 2, "little": 2, "luokkaopetukseen": 1, "extemporalier": 2, "kauan": 2, "esimerkkilauseissa": 2, "kauneuden": 1, "1800luvulla": 2, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "aa": 2, "talousel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "etk\u00f6": 1, "rauhanomaiseen": 1, "uuden": 32, "kansanaan": 1, "tulkitsijan": 1, "illatiivin": 3, "1990": 27, "kehitt\u00e4\u00e4": 2, "kohtia": 1, "suoritettavaa": 1, "6\u20138": 4, "vaikea": 2, "hienovaraisia": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yksinkertainen": 1, "vilkkaan": 1, "suotuisa": 1, "muutoksesta": 1, "painamattomat": 2, "irtolauseiden": 1, "imperatiivi": 2, "evakue\u00b4ring": 1, "company": 1, "esiintyy": 56, "grammatica": 2, "carikatiivin": 1, "gradu": 1, "schwedisch-deutsches": 2, "muualta": 3, "oppilasryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "luonnonihana": 1, "autenttinenkin": 1, "suojassa": 1, "rakennu": 1, "uppst\u00e5r": 1, "tutustumisen": 2, "mielikuvituksen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4n": 8, "laitoksen": 10, "pohjana": 1, "periytyv\u00e4t": 1, "poistamista": 1, "henricus": 5, "1878\u20131879": 1, "pankaa": 1, "lukuisissa": 1, "tuottamiseen": 3, "instituutin": 3, "instituutissa": 1, "elementarbok": 9, "tutkimusmateriaali": 2, "amerikkalaisen": 3, "sivulla": 5, "tietyll\u00e4": 5, "maisemaa": 2, "s\u00e5som": 2, "on": 1544, "viljava": 1, "rakkaat": 1, "kannalle": 1, "\u00e9rzi": 1, "tarjoamasta": 1, "kanssani": 1, "kouluty\u00f6h\u00f6n": 2, "opetuksella": 6, "niselitteisyys": 1, "kallista": 1, "kielialueilla": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4v\u00e4t": 1, "tyypillisen\u00e4": 1, "6\u20137": 7, "piim\u00e4n": 1, "kivonen": 1, "cost": 2, "puheopas": 1, "jalkapohjia": 1, "uneen": 1, "hokemia": 2, "k\u00f6\u00f6penhaminan": 2, "ep\u00e4johdonmukaisia": 1, "nominatiivimuodossa": 1, "oppijan": 6, "vaali": 2, "muulla": 2, "berg": 2, "olevat": 7, "11\u201318": 1, "niit\u00e434": 1, "luoti": 1, "opastamaan": 1, "ravintolakulttuuri": 3, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 2, "tuoreita": 2, "kannustavat": 2, "mahdollisti": 1, "pappiss\u00e4\u00e4dyn": 1, "mediopassivum": 1, "sanoo": 10, "taitamattomien": 1, "lapsilla": 1, "ruokajuomana": 1, "kalliolla": 2, "ell": 1, "haastattelussaan": 1, "seuratkaa": 2, "learned": 4, "tutkimuskysymysten": 1, "stafelse": 1, "talossa": 4, "muutamien": 9, "budapest": 11, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6": 1, "kansallisromantiikkaa": 1, "kansallisesti": 1, "teksteihin": 27, "vaativine": 1, "veljeksess\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 4, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "valmiutta": 1, "tydligt": 1, "englannista": 4, "sijat": 6, "dels": 2, "leitfaden": 1, "matkakertomuksia": 1, "melander": 17, "painamisessa": 2, "vaikutelman": 2, "kuolla": 2, "menneisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "lukukappaleiden": 2, "orpous": 1, "p\u00e4\u00e4ryn\u00f6iden": 1, "doctor": 1, "min\u00e4kin": 2, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 2, "maksettava": 1, "kuluneiden": 1, "itsen\u00e4istyminen": 2, "jorma": 2, "puolustusvoimat": 1, "akateemista": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "tecknas": 1, "vartalossa": 2, "sadonkorjuusta": 1, "kynk\u00e4\u00e4nniemi": 2, "k\u00e4ymme": 2, "peaceful": 1, "suoriteta": 1, "tehty": 8, "kukkaisen": 1, "approbante": 1, "toi": 1, "menetelmi\u00e4": 2, "maasta": 3, "kielioppiasiat": 3, "ruotsinkieliselle": 2, "suppeat": 1, "opiminen": 1, "tarkoin": 1, "kielikorvan": 1, "esitt\u00e4m\u00e4n": 1, "daniel": 4, "vihanneksia": 1, "saksankielisin": 2, "ettette": 1, "genreanalyysi": 3, "genetiividatiivi": 1, "toistuva": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "ammattitaitoisen": 1, "kommunistiseen": 1, "virolaisen": 1, "harjoitusten": 8, "so-ta-na": 1, "j\u00e4iset": 1, "aseteltu": 1, "nettisivuilla": 1, "luokka": 2, "ty\u00f6toverit": 1, "millainen": 5, "kielellisell\u00e4": 1, "sanavartalo-opin": 1, "lukukirjaan": 1, "selma": 1, "informantin": 1, "tiivistyv\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4kkileip\u00e4\u00e4": 1, "numeroita": 1, "schwedens": 1, "laatikkoon": 1, "50s": 1, "adessiivi": 17, "landet\u2019": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6iss\u00e4": 1, "virheet": 1, "luonnolliselta": 1, "puhuta": 1, "jokaisella": 4, "pappisoppilaat": 1, "hiilisuolle": 1, "kumminkin": 1, "prosodialla": 1, "piirien": 1, "perinteet": 2, "weden": 1, "puhekielisen": 1, "olemme": 8, "opetuksellisesti": 1, "tavoitteet": 6, "turistioppaille": 2, "kreikka": 1, "selkeyttiv\u00e4t": 1, "syntym\u00e4n": 1, "t\u00e4hyst\u00e4\u00e4": 1, "kuvaamatta23": 1, "abckiriaa": 1, "pedagoginen": 8, "alaktan": 3, "kestoerot": 3, "nyelvtan": 12, "apuv\u00e4lineet": 2, "korkeakoulun": 3, "merkityserojen": 3, "tanit\u00f3ja": 1, "p\u00e4\u00e4ttyneeseen": 1, "opettavia": 8, "luonne": 1, "nationalismin": 1, "pelk\u00e4si": 2, "toisten": 4, "uskonnolliss\u00e4vytteisess\u00e4": 1, "opastettavan": 1, "sodanaikaista": 1, "julkaisun": 2, "tarpe\u2019eksi": 1, "repo": 1, "comenius": 4, "\u201esie": 1, "ratkaisulta": 1, "valmiita": 1, "kielelle": 4, "heimokansallisia": 1, "ulkolukumateriaalina": 1, "kiinni": 4, "vapaaehtoisesti": 1, "sinisess\u00e4": 1, "julkaiseminen": 1, "betade": 1, "mink\u00e4laisia": 1, "veitoseni": 1, "f\u00f6rnekas": 1, "loppupuolelle": 2, "kirjoittamissa": 3, "sotilaille": 18, "ynn\u00e4": 10, "ranskassa": 2, "p\u00e4\u00e4ttelen": 2, "taidot": 3, "opetusryhm\u00e4n": 1, "tekstikappaleitten": 1, "norjalaisten": 1, "sijoitetut": 1, "rutanen": 1, "ahdasta": 1, "macht": 1, "sebeok": 46, "tavoitteena": 10, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseen": 1, "esiintyv\u00e4st\u00e4": 1, "maata": 3, "uudestaan": 2, "53\u2013157": 1, "esitystavalla": 1, "ajatelleeksi": 1, "s\u00e4te-hen": 1, "konttisen": 1, "kansainv\u00e4listymisen": 3, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "vastausten": 2, "nopein": 1, "tekij\u00e4": 5, "harjaannuttavia": 5, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6h\u00f6n": 7, "seventh": 1, "oikeinkirjoitus": 2, "deutschfinnischer": 1, "suomi-kuvaa": 2, "jatkokertomuksen": 1, "julkaisuja": 25, "kiintymys": 1, "i\u2013v": 1, "halua\u00b4matkustaa\u00b4suomeen": 1, "mytologiassa": 1, "houkuttelevaan": 1, "voitti": 2, "31\u201332": 2, "propagandatekstit": 2, "henkil\u00f6nnime\u00e4": 1, "alaluvut": 14, "askeleelta": 1, "ainekset": 4, "yleistietojen": 1, "suffix": 3, "opetetaan": 51, "muodoiltaan": 1, "kohtalotoveriakin": 1, "juomakulttuurimme": 1, "naisille": 1, "luonnollisena": 3, "osien": 2, "tuleviin": 1, "kielioppikirjassa": 1, "ruotsissakin": 2, "kattavasti": 3, "vakavan": 1, "vanhemmiltani": 1, "85\u201386": 1, "seien": 1, "lapset": 9, "uttalar": 1, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 2, "huomionarvoisena": 1, "ajatusten": 1, "esitykseen": 1, "vanhemmaksi": 1, "n\u00e4rmaste": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 18, "esiintyv\u00e4": 2, "nennen": 2, "1821": 1, "v\u00e4likielen": 1, "tavanomaisten": 1, "43\u201361": 1, "neen": 1, "sis\u00e4maa": 1, "verbin": 9, "l\u00e4ht\u00f6kielest\u00e4": 2, "asukasta": 2, "selvitt\u00e4nyt": 2, "opetustyylilt\u00e4\u00e4n": 1, "sent": 1, "teoksen": 17, "halvimpana": 1, "toisinaan": 28, "saksankieliselle": 1, "iltarukouksineen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6ivist\u00e4": 2, "varautumassa": 1, "voihin": 1, "opetusl\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 1, "aukko": 3, "kansallishengen": 1, "huonontaa": 1, "ottaneet": 3, "56\u201369": 2, "t\u00fcbingen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "osoitteensa": 1, "autenttisuutta": 1, "ylti\u00f6romanttisesta": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "koetteli": 1, "yksityisopiskeluun": 1, "kapitalistin": 2, "water": 1, "oppimisella": 1, "implisiittisesti": 2, "2\u20133": 2, "kielenopetuksessa": 16, "kaikenkielisille": 4, "1936": 49, "erikielisten": 1, "och": 106, "apteekki": 1, "kohdekielisi\u00e4": 1, "against": 2, "milit\u00e4ra": 3, "vet": 1, "tulette": 5, "palstoille": 2, "auttoi": 1, "arkitilanteiden": 1, "luettelot": 3, "sirkkaliisa": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 1, "kirjeenvaihto": 1, "botniae": 1, "kumarra": 1, "kauneutta": 2, "muodosti": 1, "ranska": 7, "jota": 30, "moraalista": 1, "kiv\u00e4\u00e4ri": 2, "lausukka": 2, "mielivaltaisuuden": 1, "kolmessa": 5, "tiet\u00e4myst\u00e4": 1, "kirjantekij\u00f6ist\u00e4": 2, "1856": 1, "lontoolaisesta": 1, "sanottiin": 1, "protoijereja": 1, "tieteellisesti": 1, "kuorma-autot": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 3, "tyydytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "perfektiin": 1, "viisauksia": 1, "rauha": 1, "kieliopeissaan": 4, "kielioppirakenteiden": 1, "nostalginen": 1, "aehnlichkeit": 2, "raja": 1, "ludwig": 1, "houkuttelevia": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "avioliiton": 1, "regnig": 1, "alkaakin": 1, "heikkoudet": 2, "tekstikatkelmia": 2, "ammattien": 1, "conterraneorum": 1, "eksoottisen": 1, "kenraaleja": 1, "elsa": 1, "muutettu": 1, "beta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "sankariluokka": 1, "1890-luvulle": 1, "olettamukseni": 1, "partitiivilla": 1, "korostuskeinojen": 1, "sitkeiksi": 1, "leena": 6, "1562": 1, "itsen\u00e4isesti": 9, "sujuvasti": 1, "fennicae": 2, "varustettuja": 1, "taivutusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "karjalaan": 1, "63\u201364": 2, "kustantajista": 3, "lajia": 1, "frankfurt": 1, "yleinen": 9, "rajat": 1, "ihana": 4, "asemassa": 3, "kustannustoiminnassa": 1, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 3, "kielioppijaksoa": 1, "variaation": 2, "j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t": 1, "kuuli": 1, "ental": 1, "kronologisesti": 1, "joll\u00b4emme": 1, "funktioita": 1, "faddejevin": 1, "sotaa": 10, "syntaksin": 2, "premishin": 1, "ainoiksi": 1, "perustana": 2, "yet": 3, "140\u2013143": 1, "targeted": 2, "5\u201310": 1, "kuningas": 5, "2951": 1, "sotalapsille": 1, "kenraalikuvern\u00f6\u00f6rin": 2, "vuoropuhelun": 1, "substantiv": 1, "16\u201317": 6, "nime\u00e4\u00e4": 1, "melkein": 2, "onko": 32, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kielioppi": 82, "sivistyneist\u00f6": 4, "el\u00e4vist\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 2, "kieliopit18": 1, "liittym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "sakari": 2, "terveellisyyteen": 1, "onnettomien": 1, "koite": 1, "kulttuurikuvan": 3, "ulkopaikallissijoja": 2, "yy": 1, "painosta": 2, "savukkeensa": 1, "suru": 2, "pontoppidan": 1, "omaksi": 3, "matti\u2026": 1, "toteamus": 1, "heikkisen": 1, "192\u2013245": 1, "indolemque": 2, "l\u00e4henev\u00e4t": 1, "hankasi": 1, "k\u00e4sittelytapaa": 1, "armeijasanastoon": 1, "tultaessa": 4, "voita": 4, "opetuskielen\u00e4": 8, "iltapuku": 1, "uskonnollisten": 4, "nojen": 1, "oppikirjatutkimukseen": 2, "1186": 1, "saavuttanut": 3, "vaikutuksesta": 3, "el\u00e4m\u00e4ntapoihin": 1, "seurauksena": 14, "fiktiivinen": 1, "94\u2013108": 1, "is\u00e4ll\u00e4": 1, "lukukappaleita": 1, "ala-ahon": 1, "177\u2013222": 1, "naulakkoon": 1, "tyylitellen": 1, "79\u2013132": 1, "ooppera": 1, "iltapesu": 1, "hauskoista": 1, "kuninkaallisen": 3, "helsinkibe": 1, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6isest\u00e4": 2, "usum": 1, "annettujen": 4, "hem(met": 1, "outi": 5, "klassikoita": 2, "osaamis": 1, "gr\u00fcnthalin": 2, "eller": 23, "kuole": 1, "passiva": 1, "loppukappaleissa": 1, "kynsin": 1, "nimeni": 1, "keisarikunnan": 1, "pitki\u00e4": 6, "valoja": 1, "muistaa": 5, "tapahtumapaikkoihin": 1, "tuolloin": 42, "vapauttaa": 1, "fraasioppikirjoja": 1, "678\u2013679": 1, "svart": 1, "kootusti": 5, "1\u201311": 1, "tulkkaust\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e1s\u00e1t": 2, "dialogiosio": 1, "taivutuksen": 8, "kulttuurikonteksti": 3, "aktiebolag": 8, "kemi": 4, "konkreettisena": 1, "katkelmia": 15, "peterburisse": 2, "draamateksteist\u00e4": 1, "tulokset": 4, "ulkopuolelle": 8, "apukielien": 2, "oppikirjojem": 1, "samoja": 10, "normit": 1, "taulukoiden": 3, "ope": 1, "maalaiset": 1, "tutkin": 14, "oppikoulujen": 2, "lopulla": 29, "2241938": 1, "paksusta": 1, "yhteiskunnallinen": 4, "esiintynyt": 1, "rauhallinen": 3, "144\u2013145": 1, "kto": 1, "avustajina": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "sel\u00e4n": 1, "kertomuksista": 2, "vertailtavaksi": 1, "kauas": 1, "laatikkoihin": 1, "nyelvtani": 5, "selityksen": 3, "aapisten": 6, "alkuajoista": 1, "1974": 5, "institut": 1, "monenlaisissa": 1, "vieraat": 1, "finnish": 46, "navetoissa": 1, "merkitt\u00e4vin\u00e4": 1, "aurinkoauringon": 1, "komean": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "peili": 2, "kokous": 1, "sotana": 1, "258\u2013306": 1, "kuppia": 1, "48\u201357": 1, "nelj\u00e4nten\u00e4": 2, "minulta": 1, "joskus": 7, "my\u00f6t\u00e4ili": 1, "peilityynen\u00e4": 1, "joista": 14, "eroon": 2, "suuri": 10, "tukena": 3, "taipumattomalla": 1, "kommunika": 1, "edistyksellisesti": 1, "konteksteista": 2, "etsinyt": 1, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 1, "kansa": 7, "instruktiiti": 1, "paheksuntaa": 1, "lukemisessa": 1, "ex": 16, "kirjanen": 5, "kirjoitettuun": 3, "tilanherrojen": 1, "asiantuntijoita": 5, "presidentill\u00e4": 1, "lauseeksi": 1, "hengitt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nneasultaan": 1, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "1872": 1, "opetusfilosofiaa": 1, "pappinen": 1, "group": 1, "monisatavuotisen": 1, "blir": 8, "keresztes": 5, "morfofonologinen": 2, "tekstikatkelman": 1, "filosofisessa": 1, "tapani": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksista": 2, "poikkeava": 3, "esineen": 1, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 1, "tuntia": 2, "k\u00e4denj\u00e4lki": 2, "v\u00e4littyy": 2, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "349\u2013351": 1, "suomia": 1, "saksassa": 5, "asenteensa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4n": 1, "ofvann\u00e4mnda": 1, "keskitason": 1, "koulunpenkki": 1, "flexiones": 1, "vahvan": 11, "kaunokirjallisuudessa": 3, "lecons": 1, "aikaisempia": 1, "jalostetussa": 2, "skolan": 2, "51\u201361": 1, "tasoon": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 2, "s2-opetusmateriaalia": 1, "koskivat": 1, "linguaphone-kielikurssin": 2, "kulttuurikuvansa": 1, "kanssak\u00e4ymiseen": 4, "tasavertaisesta": 1, "k\u00e4sitteiden": 2, "ehtiv\u00e4t": 1, "1892\u20131985": 2, "pieni": 11, "johdanto": 4, "odotusten": 1, "verbhandlingen": 1, "world": 2, "1868": 10, "s2-opetuksessa": 1, "auli": 2, "ipsam": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "ulkomaille": 3, "td": 6, "alusta": 5, "pakollisuus": 1, "toussaint-langenscheidt": 2, "pakollisia": 1, "sanaesimerkkeineen": 1, "eduksi": 1, "vaihtoehto": 1, "vihan": 1, "opettajia": 6, "teht\u00e4v\u00e4nannoissaan": 1, "el\u00e4insatu": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kuvaamaton": 1, "heart": 2, "edistyess\u00e4": 1, "majoitus": 2, "meiner": 1, "kysymys\u2013vastaus-parit": 3, "asteelle": 1, "sukukielet": 1, "1882\u20131940": 1, "apukieliss\u00e4": 1, "sukulaiskielt\u00e4": 1, "termin": 2, "muuttua": 3, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksi\u00e4": 1, "1340": 1, "1997": 25, "poikaansa": 1, "ilmoituksia": 1, "includes": 2, "mukaista": 2, "kuvaukseeni": 1, "kohdekieleen": 2, "\u00e1-vokaaliin": 1, "ensi": 9, "liity": 4, "toveri": 4, "painotoiminta": 1, "omaista": 1, "ajoi": 1, "perustettu": 2, "ylt\u00e4v\u00e4t": 2, "asiatietoa": 1, "antavan": 1, "kalliolle": 1, "252\u2013253": 1, "puh": 1, "gottlund": 2, "k\u00e4nna": 2, "v\u00e4h\u00e4isen": 2, "varhemmin": 1, "junassa": 2, "aineiston": 196, "kertovat": 28, "era": 1, "lindgrenill\u00e4": 1, "vuodenajat": 2, "kutsutut": 4, "jaksoa": 1, "varren": 1, "kalenteri": 1, "lauseparit": 1, "vuodesta": 3, "bergae": 1, "paistoi": 1, "kaupunki": 11, "n\u00e4yt\u00e4": 3, "pikkuj\u00e4ttil\u00e4inen": 2, "aineeseen": 1, "1944": 1, "hem": 1, "johtua": 1, "1683": 1, "bra": 3, "ravintolakappaleessa": 1, "yhdysvalloissa": 18, "vokkvok\u00f8": 1, "sanansis\u00e4iset": 1, "especially": 1, "noudattavia": 1, "nominatiivissa": 3, "passy": 1, "vuosikerta": 1, "ulkoasultaan": 2, "piiriss\u00e4": 2, "neuhausilla": 3, "heprean": 1, "kansainv\u00e4lisen": 3, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 6, "kaltaista": 10, "tarvittu": 1, "classroom": 3, "spatserar": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 4, "34\u201336": 1, "semanttisiksi": 1, "translatiivilla": 1, "kielenoppimismetodia": 1, "monenlaisia": 6, "pohjoismaiseen": 1, "augustinus": 1, "olettamuksiin": 1, "j\u00e4rjestys": 8, "1800\u20131900-lukujen": 4, "sipulikeitto": 1, "ilmestyneist\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieliin": 2, "moitti": 2, "seikkana": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "their": 2, "tie-d\u00e4n": 1, "johon": 7, "vokaalit": 11, "bindkonsonanten": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 6, "m\u00e4ki": 2, "kielteiset": 6, "aamulehdet": 2, "riemu": 1, "englantilaisessa": 1, "tekstin": 59, "tarvitaan": 1, "rautatietkin": 1, "subjektin": 3, "kappaleessa": 35, "publication": 1, "leimallisia": 1, "kirjoitettuja": 14, "kipu(-wun": 1, "salmen": 1, "jatkokertomuksena": 2, "tulkintoja": 2, "sotakirjallisuudesta": 1, "riinalle": 1, "179\u2013199": 1, "misen": 1, "ensikieli": 1, "deklinera": 1, "susi": 6, "selvityksen": 1, "pohjan": 4, "leiwo": 1, "parhaimpana": 3, "fraasilistojen": 1, "toiminnallisessa": 1, "moja": 1, "kaljaa": 2, "sz\u00f3k": 2, "asemansa": 5, "poikkeavatko": 1, "k\u00e4yville": 1, "kerrokseen": 1, "unohda": 2, "umpi": 2, "p\u00e4ivi\u00e4": 1, "leppoisine": 1, "heidelberg": 15, "tekemiseen": 2, "viroa": 2, "omalle": 1, "eirassa": 1, "pinta-alasta": 2, "1680-luvulla": 1, "genetiivill\u00e4": 4, "katsovaan": 1, "kahdella": 1, "seuraavasti": 3, "varsinainen": 3, "oppikirjadialogi": 1, "leninil\u00e4iset": 1, "diftongi": 1, "ranta": 2, "stunden": 1, "kielteisen": 2, "stafelsen": 1, "gebaut": 1, "matkailijoita": 1, "fraasikirjallisuus": 1, "fraasiosuuksien": 1, "keskustelijoiden": 4, "85\u2013118": 1, "oven": 3, "kotiopettajan": 1, "perustamisen": 1, "tosiasioita": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ille": 1, "her\u00e4si": 1, "vastaavalla": 1, "avustustoimintaan": 1, "omenat": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "sanavartaloiden": 3, "keskeisyytt\u00e4": 1, "sebeokilla": 1, "lt": 1, "el\u00e4v\u00e4n": 1, "kehitysvaiheet": 1, "urheilulajeineen": 1, "ven\u00e4j\u00e4n": 29, "tuleva": 1, "matkittavaksi": 1, "pian": 12, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "kanavaa": 1, "ryhm\u00e4njohtajalle": 1, "yhteiskunnalliseen": 1, "uusimmassa": 2, "pystynyt": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "oppivuoden": 2, "kirjalliset": 1, "h\u00e4ivytettiin": 1, "kirjasimin": 1, "pihalla": 1, "ilmet\u00e4": 2, "teoksissa": 6, "fil": 1, "sosialismia": 2, "rannalla": 2, "totalitaarisen": 1, "verneinung": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lleen": 1, "istuuko": 1, "uudistamiseen": 2, "tiet": 2, "machen": 1, "t\u00e4rkeimpien": 1, "korostetusti": 2, "l\u00e4pi": 15, "l\u00f6i": 1, "tekstiosuutta": 1, "rohkeasti": 2, "mainittua": 3, "suomalaisuus": 15, "groos": 19, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "drilli-menetelmi\u00e4": 1, "uusien": 9, "tuottamiin": 2, "luokittelemalla": 1, "lehtimiehen": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 3, "romanttisissa": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "erillinen": 10, "mozdulatlan": 1, "kirjoitusteht\u00e4vien": 1, "matkalipun": 1, "menneisyydest\u00e4": 2, "kaunokirjallisuudesta": 2, "5\u201311": 1, "itseohjautuvaan": 1, "v\u00e5r": 2, "kielenoppijan": 1, "muotoihin": 2, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "laufe": 1, "siirtynyt": 3, "rtrr": 8, "1941\u201343": 1, "felelj\u00fcnk": 2, "pekka": 3, "imperativ": 2, "1902": 77, "tutkimuksista": 2, "esimerkkisanojen": 3, "pr\u00e4stling\u2019": 1, "aurinkoon": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisin": 1, "nauk": 1, "liharuokina": 2, "h\u00f6yrylaivalla": 2, "mieliala": 1, "genetiven": 1, "omatoimisesti": 2, "etsiv\u00e4": 1, "uusia": 9, "mahdolliset": 2, "raatoi": 1, "hallitsevat": 6, "kylm\u00e4\u00e4": 1, "1855": 2, "\u00e4ven": 3, "sis\u00e4ll\u00f6n": 34, "kieliaines": 1, "kanavalla": 1, "puhuja": 5, "leivisk\u00e4": 1, "lukemistonsa": 1, "sin\u00e4": 38, "edustajia": 1, "viisastuu": 1, "grey": 5, "lokatiivin": 1, "kasvatuksen": 1, "farbror": 2, "genetz": 9, "sy\u00f6d\u00e4": 2, "after": 3, "vuorovaikutuksesta": 2, "yleisyydes": 1, "osoittamalla": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4tukihenkil\u00f6": 1, "essiiviin": 1, "olemusta": 2, "k\u00e4skymuodot": 1, "muillakin": 1, "lukusanat": 1, "till-kasus": 1, "n\u00e4k\u00f6isi\u00e4": 2, "puhujan": 5, "k\u00e4skymuotoineen": 2, "kokoisten": 2, "ilmestyy": 2, "pidettiin": 16, "aamuin": 1, "historia": 19, "uitto": 11, "stenb\u00e4ck": 1, "tasapaino": 1, "oikeudesta": 1, "selittyy": 1, "3\u20136-luokilla": 1, "kirjoitusprosessin": 2, "tjugusjunde": 1, "opetustekniikan": 4, "nimien": 2, "kristillisen": 1, "alaa": 3, "foreigners": 9, "akka": 1, "sosialismin": 1, "p\u00e4\u00e4styk\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4lki~": 1, "pilkkus\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "luomiseen": 1, "syksyn": 1, "uranuurtaja": 3, "academia": 1, "virta": 2, "ruotsista": 10, "kumpaa": 1, "saattoivatkin": 1, "p\u00e4\u00e4timme": 1, "jaksanut": 2, "vaihtelutapauksia": 1, "dicht": 1, "viel\u00e4kin": 2, "maailmansota": 3, "voi": 65, "drilliharjoituksia": 2, "astevaihteluvariantteja": 2, "kvantitatiivista": 2, "d\u00f6domarbetade": 2, "astevaihteluilmi\u00f6st\u00e4": 1, "ideologia": 1, "flectiones": 1, "egybehasonlit\u00e1sa": 2, "ny": 2, "studio": 1, "grammatical": 2, "k\u00e4siteltyihin": 1, "astevaihteluilmi\u00f6n": 1, "is\u00e4nmaallinen": 2, "varjokirjoittajana": 2, "lauritsalaan": 1, "tiede": 4, "elfte": 3, "sellaista": 2, "bilden": 3, "nekin": 1, "tutkimustiedon": 1, "taren": 1, "bookstore": 1, "yhdenmukaistamaan": 1, "koskevat": 5, "joissain": 1, "h\u00f6g": 2, "sinulle": 1, "strasse\u2019": 2, "unesco": 1, "svekomaanien": 1, "verbivartaloissa": 1, "430434": 1, "1894\u20131939": 2, "toiselle": 1, "kysymys\u2013vastaus-pari": 1, "sammans\u00e4ttning": 1, "ensiksi": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 3, "kieltosanalla": 1, "basic": 4, "s\u00e4ilytti": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 14, "ruoka-aiheeseen": 1, "yhtenevi\u00e4": 3, "pid\u00e4tetty": 2, "kielt\u00e4mme": 1, "martinusta": 1, "horis": 1, "kokemukset": 1, "v\u00e4kijoukkoa": 1, "ilmaus": 2, "sending": 1, "217\u2013218": 1, "avaamisesta": 1, "vaikeassa": 1, "pietari": 1, "ahkerasti": 2, "kasakat": 1, "nominitaivutus": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 3, "anteeksi": 3, "ollen": 2, "marquard": 1, "sosialistisen": 1, "neuvostoliittolaisia": 1, "oppilaille": 8, "verbindung": 1, "tulisi": 11, "lent\u00e4v\u00e4t": 3, "tue": 1, "illustrans": 1, "ainoan": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "rakentaminen": 2, "kaupunkeihin": 1, "j\u00e4rven": 3, "lauluissa": 2, "suotuisissa": 1, "keskeiset": 12, "neuvostoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "halveksuntaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntaan": 1, "muutoksen": 2, "puusepp\u00e4": 1, "kuvan": 15, "joukkoon": 8, "weilin\u00b4in": 1, "kielelliset": 3, "sjukv\u00e5rd": 6, "bokst\u00e4fver": 1, "prosessissa": 1, "schedrinille": 1, "kuorolukua": 1, "suurten": 2, "1649\u20131820": 1, "oppilaitoksille": 1, "mie": 1, "passion\u2019": 1, "mit\u00e4": 63, "unpers\u00f6nliche": 1, "katsomassa": 1, "tulentosija": 1, "melanderin": 2, "subjekti": 1, "ihannemalli": 1, "monikkomuodoista": 1, "yleisiksi": 2, "teljettiin": 1, "grunddragen": 2, "virallinen": 2, "it\u00e4": 1, "tapoihin": 1, "vett\u00e4": 4, "viimeinen": 6, "nikolai": 1, "kev\u00e4t": 1, "ilmeisest\u00e4": 1, "kiistaton": 1, "kielioppiosiossaan": 1, "muuttivat": 1, "h\u00e4nelle": 4, "lukuisa": 1, "huomioita": 3, "f\u00f6hangs\u00faly": 1, "kouluoppikirjojen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 4, "pidit": 1, "poltteli": 1, "tapahtumien": 8, "koululaitoksestamme": 1, "luokittelevat": 1, "opiskelijaa": 13, "oiketa": 1, "namen": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 8, "nagelschere": 1, "\u00e4iti\u00e4": 1, "h\u00e4n": 211, "suoritin": 1, "ideologiat": 2, "kielioppia": 97, "kehittyneemp\u00e4\u00e4": 1, "perustetiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "1593\u20131657": 1, "tage": 2, "sanotussa": 1, "kirjaimellisesti": 1, "niittyj\u00e4": 1, "k\u00e4sittelen": 7, "sok": 1, "aamiainen": 2, "kokoelma": 1, "tied\u00e4tte": 1, "tuloksia": 3, "practically": 2, "aeschillus": 1, "mainostama": 1, "teille": 5, "modernisaation": 1, "70\u201375": 2, "169\u2013186": 1, "laatimien": 1, "asui": 2, "samh\u00e4llsvetenskapliga": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "englanninkielell\u00e4": 1, "aiheuttamia": 1, "lukkari": 4, "set\u00e4l\u00e4": 116, "ruotsalaisuuden": 2, "rannikon": 2, "selv\u00e4ksi": 1, "suomalais-ven\u00e4l\u00e4isen": 1, "leimallinen": 1, "vahvistuivat": 1, "kustannuspaikka": 10, "nivoituvat": 1, "tutkimusotteeltaan": 1, "osaamistaan": 1, "ajatustenvaihtoon": 3, "kiteytyneen\u00e4": 1, "paikallissijat": 10, "eliminoimaan": 1, "en": 84, "taistelemaan": 1, "vertaile": 1, "lasianne": 2, "huomioitava": 1, "vowel": 1, "suuntaus": 9, "viimeisten": 1, "pitempi": 2, "k\u00e4skyn": 2, "taskusanakirjaa": 1, "nidett\u00e4": 1, "kehittyneist\u00e4": 1, "katselen": 2, "lauserakenteiden": 1, "suomalainen": 47, "suuntaan": 3, "opetuskieleksi": 1, "44\u201345": 2, "omistusliite": 1, "ulkomainen": 1, "kapitel": 1, "107690": 3, "samoja2": 1, "opetustekniikkaan": 1, "oriented": 2, "kommunikatiivisille": 3, "har\u2019": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "m\u00f6rkl\u00e4ggning": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kunta": 1, "89\u201392": 1, "ilmaisumahdollisuudet": 1, "nominatiivilla": 4, "hierarkkinen": 1, "mainitut": 8, "hahnsche": 1, "lausutaan": 1, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4inen": 1, "vuosista": 1, "keralla": 1, "patsasta": 1, "1946": 55, "takavokaalien": 2, "laatikaista": 3, "alarm": 1, "puheenjohtajan": 1, "saman": 11, "nojalla": 1, "opittujen": 1, "aaltio": 8, "apukielell\u00e4": 1, "indikatiivinen": 1, "skeema": 1, "esimerkkiin": 1, "holtze\u00b4s": 1, "entire": 2, "added": 3, "kuvaustyyli\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 6, "leningrad": 4, "jo-ka": 2, "pes\u00e4n\u00e4": 1, "lastenkirjojen": 1, "vil-ho": 2, "k\u00e4dell\u00e4": 1, "79\u2013109": 1, "halpa": 3, "aktivoivia": 2, "l\u00e4henee": 3, "kuluessa": 6, "from": 10, "verkauft": 1, "laadittiin": 2, "pieni\u00e4": 1, "edistyksellisempi\u00e4": 1, "esimerkkilauseen": 1, "saksankielisen": 5, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4jiksi": 1, "kaunokirjallinen": 6, "piirainen-marsh": 1, "kunzte": 1, "lastenkirjallisuuden": 1, "l\u00e4ngerem": 1, "runsaasti": 39, "f\u00e1bi\u00e1n": 1, "rakennetta": 4, "linn\u00e8": 1, "lapsen": 16, "sis\u00e4lt\u00e4viin": 1, "tarkkailevaa": 1, "finnois": 9, "laajentaa": 1, "kaikkia": 4, "l\u00e4ht\u00f6kielten": 1, "upplagan": 21, "tulee": 46, "okulovym": 1, "kommunistista": 1, "kahtiajako": 1, "kustannettuja": 1, "liian": 7, "con": 1, "olimme": 6, "tyyppist\u00e4": 1, "uran": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "kokonaisuus": 1, "otettava": 4, "12ssa": 1, "kaupunkiel\u00e4m\u00e4n": 2, "tyyppi\u00e4": 1, "l\u00e4nsimurteisesta": 1, "nykyisen": 6, "tank\u00f6nykiad\u00f3": 1, "tapaus": 1, "suurimman": 2, "kurssissa": 2, "esittelen": 8, "etsin": 2, "ilmaisuja": 1, "kes\u00e4ruoka": 1, "el\u00e4m\u00e4nalueita": 1, "autonomian": 19, "kuvastaen": 1, "30\u201335": 1, "suomen": 709, "kohderyhmist\u00e4": 1, "voimin": 1, "ojentaa": 1, "nominitaivutusta": 1, "keskustelukurssikirja": 1, "luvatko": 2, "matkailuoppaiden": 1, "158\u2013161": 1, "is\u00e4nmaan": 3, "nojautuvaa": 1, "typistynyt": 1, "sopivat": 4, "yhteis\u00f6n": 7, "\u00e4ndam\u00e5let": 1, "kontekstittomia": 5, "1816": 4, "idee": 2, "maatalousmaa": 2, "kauniiksi": 3, "kaikessa": 1, "astuivat": 1, "robinson": 2, "emil": 6, "ilmaisevissa": 1, "r\u00e4dd": 2, "suullisia": 2, "alaalkeiskoulun": 1, "naisia": 1, "saatettiin": 2, "alkupuolelle": 3, "sis\u00e4paikallissijat": 2, "lajityyppeihin": 1, "taitavaa": 1, "ongelman": 1, "haastavat": 1, "1814\u20131878": 1, "vastaanottajat": 1, "tunnustettiin": 1, "luettavana": 1, "bortfalla": 1, "tueksi": 7, "kirjeen": 16, "keuhkon": 1, "vierasmaalaisesta": 1, "termist\u00f6\u00f6n": 1, "saapuessa": 2, "tavua": 1, "ravintolassa": 11, "anopit": 1, "syyt": 2, "marjatta": 2, "k\u00e4siteltyjen": 1, "palsta": 1, "palkinnoksi": 1, "maijahellikki": 1, "englannissa": 2, "elva": 1, "1900-luvulle": 2, "nimenkin": 1, "joihin": 22, "merkityspotentiaalia": 1, "v\u00e4liintulo": 1, "kuvaamistaan": 1, "h\u00e4iv\u00e4hdys": 1, "kerronnaltaan": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "social": 2, "p\u00e4iv\u00e4ni": 1, "elinkeinojen": 1, "keskittyvi\u00e4": 1, "mallikurssien": 3, "omana": 9, "palauttamalla": 1, "mikin": 1, "tapahtuvien": 1, "tekstilajilla": 1, "grammars": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "maahan": 2, "sangen": 1, "benet": 2, "kokonaisesityksen": 1, "kerrontaan": 1, "vaikuta": 1, "toimiville": 2, "puolaa": 1, "siisteytt\u00e4": 2, "sosialistisiin": 1, "tulin": 1, "708709": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "repii": 1, "takaisin": 3, "differences": 2, "tyypillinen": 8, "maaliin": 1, "ravintolat": 1, "ihailu": 3, "elikk\u00e4": 2, "mink\u00e4lainen": 5, "kvalitatiivinen": 3, "hjelt": 1, "talvisena": 1, "t\u00e4ydellinen": 2, "selviytymisest\u00e4": 1, "allatiivi26": 1, "konttinen": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "uts\u00e4ger": 1, "seikkaan": 1, "tilanteesta": 2, "tr\u00fckk": 1, "henriki\u00e4": 1, "opettajanoppaan": 2, "kulttuuripersoona": 1, "tekstikatkelma": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 18, "dr": 1, "209\u2013210": 1, "lahtari": 1, "maanmiehilleen": 1, "s2": 1, "ilma": 4, "kielenopetusmenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "koskevaa": 1, "l\u00e4hestyy": 2, "yhteen": 6, "flyglarmet": 1, "sotilaiden": 7, "minut": 2, "liitty\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyvi\u00e4": 1, "nybegynnareille": 1, "korpiin": 1, "opiskelijakohderyhmien": 1, "kutsuu": 6, "korostaen": 1, "tekstikappaleissa": 4, "lauantaiseuralla": 1, "sosiaalinen": 4, "aloitus": 3, "vhael": 1, "esimerkiss\u00e4kin": 1, "osaatko": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 3, "110\u2013112": 1, "kehittyneen": 1, "ruotsi-suomessa": 1, "literary": 1, "identiteetti": 11, "sekoittaa": 1, "peilin\u00e4": 1, "\u00b4la-kin": 1, "s\u00f6ner": 6, "kirjoittajiensa": 4, "w\u00f5rdl": 1, "irrallisia": 5, "kulttuurisidonnaiset": 1, "opetuskielen": 3, "kissa": 9, "vuorovaikutukselliseen": 1, "possessiivisuffiksin": 3, "jespersen": 5, "tekstilajinm\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "kansanedustajana": 1, "adessiivin": 3, "lindstedtin": 1, "menetelmilt\u00e4\u00e4n": 1, "ttn": 1, "tarkastajille": 1, "2-r": 1, "opetusryhmiss\u00e4": 1, "apukielelt\u00e4\u00e4n": 2, "str\u00e5hlman": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteeseen": 1, "henkil\u00f6toimijoita": 1, "omistusliitett\u00e4": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "91\u201395": 1, "rajattu": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "amputeras": 1, "kaalikeittoa": 1, "kotiseudun": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "fun": 1, "merkinnee": 1, "vaiheita": 3, "perunaa": 1, "129\u2013131": 1, "xii": 2, "kustannusliike": 19, "1400-luvulta": 1, "loppupuolelta": 1, "valmistellut": 1, "omiaan": 1, "juteinin": 1, "seikkailulliseen": 1, "4\u20137": 2, "tanskassa": 6, "sy\u00f6np\u00e4": 1, "konsonanttivartalossa": 1, "murros": 1, "oppilaat": 8, "prosodian": 6, "muuttumattomat": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kieliopeissa": 19, "asiakas": 3, "identiteetti\u00e4": 1, "k\u00e4velless\u00e4\u2026": 1, "uts\u00e4ges": 2, "muuttuu": 9, "\u00e4\u00e4neen": 3, "genrekonventioita": 1, "adverbiaalisijat": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksiin": 2, "1700-luvun": 5, "otsikkonsa": 1, "opetusmenetelm\u00e4\u00e4n": 1, "leino": 4, "antamaa": 1, "kirjaksi": 2, "deutschlehrb\u00fcchern": 1, "apukieli": 5, "moittimaan": 1, "toverillinen": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 1, "y\u00f6ss\u00e4": 1, "merkitsemistavalla": 1, "st\u00f6vel\u2019": 1, "wiederzusehen": 1, "kehityksen": 5, "kylven": 1, "tukkuliikkeen": 1, "yksityiskohtaisemmin": 2, "joensuu": 6, "pysyvyyden": 1, "116120": 1, "kolhoosissa": 1, "alternation": 1, "replacement": 1, "tukeutuvaa": 2, "puolen": 3, "fokusoida": 1, "magen": 1, "yliopisto-opetuksessaan": 1, "perusmuodossa": 2, "suomenlahdella": 2, "aloitukseen": 3, "sis\u00e4ll\u00f6lliset": 3, "pr\u00e4nd\u00e4tty": 1, "suppeammassa": 1, "kallein": 1, "mainitaan": 26, "dialogi-mallien": 1, "hanc": 1, "perinne": 1, "16\u201330": 1, "ilmestymisaikana": 1, "oltiin": 2, "roberts": 1, "lausun": 2, "book": 3, "heil": 1, "katselu": 1, "laivaa": 1, "occur": 1, "helppouteen": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "vertaamista": 2, "metsiss\u00e4": 1, "paransivat": 1, "4000": 1, "freundlich": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 23, "kehotuksen": 2, "innostavasta": 1, "vanhimmista": 1, "osuuskaupalle": 4, "61\u201362": 5, "framst\u00e4llande": 1, "kuva": 16, "hedelm\u00e4keittoa": 1, "avoimen": 2, "haluttu": 1, "opettajalle": 2, "uudistuttamaan": 1, "tekstilajien": 9, "gmbh": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "raskaaksi": 1, "hannu": 5, "poikansa": 1, "komiteaty\u00f6n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieli": 1, "l\u00f6yly\u00e4": 1, "18201845": 1, "alan": 14, "loppuhuipennus": 1, "vastaanottajaan": 1, "vedoten": 1, "70\u201381": 2, "kielitaitoon": 4, "sopiviin": 1, "fraasioppikirjoille": 1, "vacker": 2, "falvakat": 1, "valtakausi": 1, "syytt\u00f6m\u00e4sti": 1, "celeberrimo": 1, "1924": 3, "perinteisempi\u00e4": 1, "tapaan": 19, "verbstam": 1, "vesist\u00f6t": 1, "opetuksellisin": 1, "mat": 1, "kulttuurihistoriallisen": 2, "1970-luvun": 2, "maistua": 1, "asja": 1, "maksaa": 8, "opiskelijaryhmiss\u00e4": 1, "opetustavoitteita": 1, "matkalaukkuni": 1, "novellista": 1, "nimelt\u00e4": 8, "tarkoitusten": 1, "uutisesta": 1, "saatavilla": 4, "yhdysvaltojen": 6, "lteen": 1, "tavallista": 7, "suomalaisena": 3, "elomaa": 19, "kansallisuusaatteen": 2, "siilin": 1, "he": 55, "aihepiirin\u00e4": 1, "veitsen": 2, "salokangas": 2, "kulttuurista": 10, "arwidssonin": 2, "omalla": 16, "alkoi": 17, "httpwwwfreewebhufelpec2hnagygyorphp": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 3, "gute": 1, "voimakkaampana": 1, "vapauduttuaan": 1, "oikeudenmukaisia": 1, "korkeakulttuuri": 1, "australian": 1, "tarvittavaan": 1, "tulli": 5, "niinp\u00e4": 1, "\u00e4ldsta": 2, "sanontaa": 1, "viron": 19, "periaatteella": 1, "matthia": 1, "taitamattomia": 1, "k\u00f6yh\u00e4ksi": 1, "esipuheista": 2, "vokal": 16, "opetusdialogien": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isen": 14, "bor": 4, "tarkoitettujen": 4, "kooltaan": 1, "ulkomaisissa": 1, "kaltaisissa": 1, "k\u00e4sialakirjoituksen": 1, "kirjallisuusluettelossaan": 1, "harjoittamiseen": 2, "ep\u00e4nimik\u00f6t-ilmaisua": 1, "anne": 8, "wite": 1, "sy\u00f6": 1, "sijamuotolistastaan": 1, "22\u201323": 4, "sauna": 12, "tulkeiksi": 1, "menet": 4, "ukot": 1, "delinea": 1, "fraasikirjan": 8, "tukeudu": 1, "ennakoi": 1, "\u00f6it\u00e4": 1, "suuntaista": 1, "erin\u00e4isist\u00e4": 1, "olivat": 73, "s\u00f6derstr\u00f6m": 17, "saippuan": 1, "1\u20138": 2, "nuoremman": 1, "finnische": 15, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "nissinen": 2, "heikolle": 1, "ulkomaalaisen": 1, "nykyisist\u00e4": 2, "ideologisesta": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 2, "esill\u00e4": 1, "kohteena": 6, "laatia": 1, "tavat": 1, "suruakin": 1, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 20, "white": 4, "sallii": 1, "l\u00e4ttare": 3, "laidasta": 1, "pragmaattisia": 1, "eritoten": 1, "62\u201367": 4, "lukukirjoissa": 3, "muutoksia": 12, "jaksoista": 1, "yll\u00e4tyksellisetkin": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4lle": 1, "harjoituksiin": 3, "luonnonehdot": 2, "kalevala": 6, "ruotsalaiselle": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4vi\u00e4": 1, "n\u00e5gon": 3, "lamput": 1, "viel\u00e4k\u00f6": 1, "lajityypin": 1, "jalassa": 1, "68\u201379": 1, "vuosikymmenest\u00e4": 2, "\u201cvar": 1, "seitsem\u00e4nkymment\u00e4": 1, "paetessaan": 1, "ajankohtaan": 3, "yliopistollisiin": 1, "oppivelvollisuuslailla": 1, "kollegion": 6, "julkaistusta": 1, "merkityksiimme": 1, "aihevalinnoista": 1, "henkil\u00f6llisyytt\u00e4": 2, "yhdist\u00e4v\u00e4": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 2, "palstoitettuja": 1, "aksi": 1, "merkityseron": 1, "kulttuuritausta": 1, "iii": 3, "kylvyst\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 1, "imperfekti": 1, "tietoa": 27, "h\u00f6gre": 2, "kivulloinen": 1, "uskonnolliss\u00e4vytteisten": 1, "kodeissa": 1, "kova": 2, "1174\u20131175": 1, "vuosiluvun": 1, "standardikielest\u00e4": 1, "tulkinnan": 2, "syntyper\u00e4isten": 3, "keskeisesti": 3, "thomas": 7, "karjalassa": 1, "haasteista": 1, "pinsa": 1, "kielenopetuksellinen": 1, "puheharjoitusten": 3, "kielioppiasiasta": 2, "pietil\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 6, "audiolingvistisest\u00e4": 1, "vastaamista": 2, "yhteiskunnallisen": 2, "kurkkuja": 1, "puheenparsien": 1, "kaupunkilaiskulttuurin": 1, "puullen": 1, "sija": 6, "sy\u00f6mme": 6, "ruoski": 1, "sijamuodoille": 1, "syntaksiin": 2, "laisinkaan": 1, "2004": 58, "liittyiv\u00e4t": 4, "kest\u00e4\u00e4": 1, "katsoin": 1, "omani": 1, "aktivointiin": 1, "konteksti": 4, "opetuskokemuksensa": 1, "6769": 1, "kielilevyjen": 6, "oppikirjailijoina": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 6, "1940\u20131944": 1, "kiusaavat": 1, "akateemisten": 2, "idiomien": 1, "elina": 1, "nimitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "18661953": 1, "kaivatun": 1, "comitativus": 1, "viro": 4, "your": 4, "uudistusty\u00f6": 1, "petraeus": 2, "pronounce": 1, "pit\u00e4en": 3, "suomalaisiin": 1, "saatat": 1, "tied\u00e4": 4, "psykologian": 1, "englund35": 1, "n\u00e5got": 7, "yhdistettyn\u00e4": 1, "v\u00e4nja": 1, "flickskolanissa": 1, "verksamhet": 2, "virastotalon": 1, "l\u00e5ng": 2, "past": 2, "eduskuntatalo": 1, "vitsin": 1, "kielihistoriallisen": 1, "terveisist\u00e4": 1, "kuusi": 5, "painottavissa": 1, "rituaalien": 1, "mainokset": 1, "docent": 1, "suosiossa": 1, "gr": 3, "osoittavat": 9, "toinen": 53, "t\u00e4ydent\u00e4k\u00e4\u00e4": 4, "harjoitellaan": 4, "kuorolausunnan": 1, "stockholm": 27, "suomalaiseen": 4, "s\u00e4ilyttiv\u00e4t": 3, "edist\u00e4": 1, "23\u201325": 1, "viikonloput": 1, "naapurimaan": 1, "mainitsemattomassa": 1, "\u00e9vben": 1, "loppupuolta": 1, "tien": 3, "b\u00e5da": 2, "fraasijonoissa": 1, "j\u00e4ljittelyst\u00e4": 1, "vaikuttajana": 1, "avannut": 1, "ran": 1, "l\u00e4ran": 2, "keskittyi": 1, "kerrallaan": 3, "senhetkisest\u00e4": 1, "werkzeug": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "aikuisopiskelijoita": 1, "jatko-opiskelijaksi": 1, "tytt\u00e4ren": 2, "catechesis": 1, "tapojen": 1, "17\u201324": 1, "ruotsinkielisiss\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4paino": 5, "s-konsonantiksi": 1, "suhtautumaan": 1, "nykynovellista": 1, "piireiss\u00e4": 1, "kontekstissa": 5, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "viholliseen": 1, "tittelit": 2, "ryhm\u00e4n": 2, "liknar": 1, "oletetussa": 1, "sorean": 1, "nordiska": 3, "ilmauksen": 2, "vaikeasti": 3, "kahdeksan": 7, "paino": 1, "korkalan": 1, "niskaan": 1, "pronomen": 1, "32\u201373": 1, "konsonanttivariantit": 1, "katechismus": 1, "evakuointi": 2, "valituksi": 1, "johannes": 16, "kalaan": 1, "kirjainyhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 1, "muunneltuja": 1, "gratiam": 1, "peruskouluuudistukseen": 1, "fami\u00b4ljer": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "k\u00e4skymuoto": 1, "kuvaamisen": 2, "kuuntelu": 2, "mainitsemaa": 1, "karelo-finskoi": 3, "retkemme": 1, "zik\u00f6nyvek": 1, "monet": 5, "1950-luvulle": 8, "218\u2013219": 1, "n\u00f5u": 1, "204\u2013206": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isten": 1, "seuraa": 20, "v\u00e4litt\u00e4mi\u00e4": 1, "opiskelivat": 7, "valoisana": 2, "piirteiden": 4, "selvisiv\u00e4t": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4teksti": 1, "loppuvaiheessa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 2, "ostaa": 2, "s\u00e4ngyiss\u00e4": 1, "hengen": 1, "spr\u00e5kl\u00e4raheidelberg": 1, "67\u201368": 2, "laitos": 11, "yliopistoissa": 6, "samaa": 7, "borea-fenno": 1, "teksteineen": 2, "j\u00e4rjestyksen": 3, "\u00f6\u00f6": 1, "antajalla": 1, "rakenteen": 6, "vastauksineen": 1, "tekstilajivaikutteiden": 1, "tarpeisiinkieliopista": 1, "kalla": 2, "ppp-vaihtelussa": 1, "muhonen": 2, "kysymykseen": 5, "13\u201315": 4, "taivutusopin": 1, "kirjava": 1, "mielipidekirjoituksia": 1, "alut": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "puhuttu": 1, "for": 26, "kirkossa": 4, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "aikamuodoissa": 1, "f\u00f6rfattarr\u00f6st": 1, "toisiinsa": 19, "opettajat": 16, "haasteita": 1, "olento": 1, "tanut": 1, "lauseopit": 1, "kuivina": 1, "naapurilla": 1, "hy\u00f6tyn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "opetusstrategiana": 1, "ep\u00e4autenttisuutta": 1, "analyysiin": 2, "ruokalajeista": 2, "ttt": 5, "ruokalajeja": 1, "larin": 3, "l\u00e4htee": 9, "bordsb\u00f6n": 1, "sairaala": 1, "efl": 1, "brevibus": 1, "kategorioista": 1, "martinio": 1, "jalg": 2, "kuuluihan": 1, "kuvaukselle": 1, "redaktsije": 1, "richards": 15, "vkkn": 6, "badet": 1, "hevose": 1, "loppuosissa": 1, "kuuluviin": 1, "1686": 1, "excusus": 1, "terveydenhoitoon": 5, "painamiseen33": 1, "apuvoimia": 1, "stimulus": 1, "puhetyylins\u00e4": 1, "kantava": 1, "maksoi": 1, "opetustapaa": 3, "tahdot": 2, "frenckellianis": 1, "opera": 2, "keskuudessa": 6, "h\u00e4nenkin": 1, "pituiset": 1, "uudelleen": 3, "1800-luvulta": 2, "draamassa": 1, "vaprosie": 1, "kapitalistien": 1, "tavuissa": 1, "niiden": 94, "harkitsevalla": 1, "kyll\u00e4kin": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "tarkastelemme": 1, "nykyisiss\u00e4": 8, "edist\u00e4viksi": 1, "synnerligen": 1, "loppup": 1, "selitetty": 3, "mainitse": 3, "valtio": 2, "laudatur-opinnot": 1, "\u2019kuvitettu": 1, "flera": 1, "alojen": 4, "lese\u2019": 1, "9s": 2, "latinassa": 1, "f\u00f6rsvinner": 1, "teenn\u00e4iselt\u00e4": 2, "tempaavat": 1, "samoin": 46, "p\u00e9ldat\u00e1rral": 7, "126\u2013127": 2, "sepitettyjen": 1, "sanalistassa": 1, "\u00e5terges": 1, "tarkemmin": 1, "antiikvakirjasimien": 1, "michiganin": 1, "kouluasteiden": 1, "opettajainstituuttiin": 1, "latinaksi": 1, "luonteeltaan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "metsi\u00e4": 1, "juomiin": 1, "muutaman": 9, "virosta": 1, "muodosta": 2, "fraasit": 9, "corresponds": 1, "behavioristisen": 1, "jumal": 1, "\u201enicht": 1, "kemin": 2, "saapas": 1, "kutsumani": 1, "tarina": 1, "odottakaa": 1, "supisuomea": 2, "vapauttivat": 2, "varhaista": 1, "aste": 11, "nuutisen": 7, "mittaisen": 1, "maisema-arkkitehti": 1, "oikealle": 1, "joilla": 12, "tarkassa": 1, "nimett\u00f6mi\u00e4": 1, "suhteiden": 1, "attributiv": 1, "ben": 1, "pientareella": 1, "k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m": 1, "vahteessa": 1, "oppimisen": 12, "sijoista": 1, "40\u201343": 1, "lopetettu": 1, "kohteina": 2, "kivikkokankaita": 1, "\u201estrand": 1, "aihettaan": 1, "kyseenalaistamatta": 1, "tuonaikaiset": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 4, "teemme": 1, "mieli": 1, "svarande": 3, "johtolause": 1, "contents": 4, "276282": 1, "vieraaksi": 1, "saavat": 4, "30\u201343": 1, "texts": 3, "\u00e4\u00e4nilevyihin": 1, "rautatie": 3, "my\u00f6hemmin": 48, "keittoja": 1, "radiotoimittajan": 1, "edelsi": 1, "osuuskunta": 1, "oppi": 6, "teoksensa": 1, "noudatti": 2, "front": 2, "st\u00e4mme": 1, "kieliasioissa": 1, "entiselle": 2, "ep\u00e4suorasti": 1, "kutsutussa": 2, "s\u00e4hk\u00f6iseen": 1, "10\u201311": 5, "opetuskokonaisuuteen": 2, "ruotsalainen": 3, "pohjautuvat": 1, "osapuolina": 1, "menetelmiss\u00e4kin": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 22, "tosiasiat": 1, "oppikirjatilannetta": 1, "tapaustutkimusta": 5, "luku": 23, "toteutetussa": 1, "fine": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 8, "kaikista": 2, "k\u00e4rsimyksien": 1, "monen": 2, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "will": 3, "ostettaisi": 1, "verrata": 2, "kaupunkilainen": 1, "yhten\u00e4isyys": 1, "kertomusta": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4viksi": 1, "luki": 2, "keksimistaidon": 1, "ep\u00e4luonnolliset": 1, "i-i": 1, "utaf": 1, "hengess\u00e4": 2, "menetelm\u00e4\u00e4n": 2, "silloiseen": 1, "kasvatuksessa": 1, "oppikirjateksti\u00e4": 3, "partisiippimuotoihin15": 1, "osasivat": 1, "kannusti": 1, "imperatiivimuotoja": 1, "kuvaamiseen": 4, "klauben": 1, "formarum": 2, "kielellisist\u00e4": 3, "s\u00e4rjen": 3, "kulttuurienv\u00e4lisess\u00e4": 1, "sotakorkeakoululle": 1, "ongelmana": 1, "ihmisten": 8, "silfverbergin": 4, "utredande": 2, "ty\u00f6parit": 1, "sanaesimerkkien": 1, "dannholm": 61, "falu\u2019": 1, "havainnoista": 2, "eheytt\u00e4v\u00e4": 1, "per": 1, "europ\u00e9ennes": 1, "jokaista": 1, "hauen": 2, "lauseista": 4, "aukkoteht\u00e4vien": 2, "elias": 7, "tarpeet": 4, "klubit": 1, "submissa": 1, "45\u201376": 1, "what": 4, "ambitio": 1, "etev\u00e4t": 2, "loogisessa": 1, "musik": 1, "jazyka": 16, "k\u00e4sikirjoitukset": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4en": 1, "sotilashenkil\u00f6t": 2, "tiiviin": 1, "viimeisimpin\u00e4": 1, "n\u00f6yr\u00e4lle": 1, "zweisilbige": 2, "yhteisen\u00e4": 2, "oppimateriaalitarpeisiin": 2, "ep\u00e4poliittisia": 1, "kuuluvista": 2, "faktatietoa": 3, "tarkoitusper\u00e4t": 1, "ajatteluun": 5, "laukanneen": 1, "ilmeisi\u00e4": 1, "sotilask\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "h\u00f6lm\u00f6l\u00e4istarinoita": 1, "245\u2013271": 2, "uns": 2, "kielenoppimismenetelm\u00e4st\u00e4": 1, "opetettu": 11, "indianan": 3, "suomalais-ugrilaisen": 2, "mink\u00e4laisissa": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 1, "taidosta": 1, "voimaan": 1, "itsen\u00e4iseen": 5, "2001": 68, "autenttisuus": 4, "taulukon": 3, "tulkitsija": 1, "toisistaan": 19, "vuorovaikutussuhteita": 1, "opettajalla": 2, "yhteiskuntaa": 2, "lentokoneita": 1, "straszer": 2, "suomalais-unkarilainen": 1, "kolehmainen": 1, "1640": 1, "toimihenkil\u00f6n": 1, "etenkin": 2, "tarkastellut": 6, "fraasiluetteloita": 2, "moititaan": 1, "tiedeakatemian": 1, "matkusta": 1, "erottavia": 1, "petroskoissa": 2, "verbi": 2, "vesist\u00f6jemme": 1, "lopullisesti": 1, "tul\u00e9": 1, "1868b": 12, "langenscheidt-kirjasen": 1, "huveja": 2, "perustuvaa": 2, "saara": 2, "omanto": 1, "oppimistaito": 1, "funktiot": 1, "valomainoksineen": 1, "tarkastelen": 14, "rehtorina": 2, "armeijan": 3, "pv": 8, "nelj\u00e4nness\u00e4": 2, "nehmen": 1, "synteesin": 1, "itsellens\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "1850luvun": 2, "erillisen": 5, "antanut": 3, "komitatiiviin": 2, "verrannolliset": 1, "malliin": 1, "mit\u00e4(s": 1, "keksityiss\u00e4": 1, "oppikirjasta": 8, "aktiivin": 11, "mahdollisesti": 7, "tiedostamaan": 1, "tuohikulttuuri": 1, "kulttuuritietoa": 1, "p\u00e4invastaisessa": 1, "pravila": 1, "vuorovaikutustilanteesta": 1, "oppikirjoja": 107, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "91\u2013112": 1, "sokeri": 1, "silm\u00e4": 1, "matkimista": 2, "tiet\u00e4myst\u00e4\u00e4n": 2, "l\u00f6ytynyt": 4, "1965\u20131966": 1, "k\u00e4nbart": 1, "verran": 5, "kerrontaa": 7, "lentokoneessa": 1, "kreikan": 3, "maahamme": 2, "s2-kustannusala": 1, "ryhm\u00e4lle": 2, "katkelmien": 4, "s\u00e4rke": 1, "patteri": 1, "oppaassa": 3, "murteissa": 2, "yksil\u00f6llisten": 1, "essiivill\u00e4": 1, "74\u2013116": 1, "yhteis\u00f6": 4, "koostuvia": 1, "l\u00e4heme": 1, "viinikka-kallinen": 2, "alkeisoppikirjoissa": 1, "kaltaisia": 7, "keinona": 4, "tanskalais-suomalaisen": 1, "mik\u00e4": 52, "neuvostoliitolaista": 1, "p\u00e4\u00e4aineiston": 2, "katekismuksesta": 2, "keskustelunomaisia": 1, "johtoa": 1, "nach": 8, "korostamisen": 1, "hyv\u00e4ksymi\u00e4": 1, "tuhka": 1, "nykyk\u00e4sityksi\u00e4": 1, "kirjasten": 2, "28\u201331": 1, "kirjoittamiensa": 1, "anna-liisa": 2, "vastaavanlaisen": 1, "h\u00e4starne": 1, "edellytettiin": 1, "ajetun": 1, "oppikirjadialogista": 1, "kapasiteetin": 1, "pedagogisten": 2, "2000": 21, "kirjoittivat": 19, "korva": 1, "\u02bapl": 1, "aakkoset": 3, "infinitiivimuodot": 1, "opetustarpeisiin": 2, "tutkitaan": 2, "sekaan": 3, "akatemiaan": 1, "suomalais-unkarilaisen": 1, "luettavaksi": 2, "kieliopiksi": 1, "pirtti": 1, "never": 1, "st\u00e4nger\u2019": 1, "kirjoittamansa": 3, "99\u2013100": 1, "opinto\u2013opas": 2, "greshamin": 1, "matkailijoille": 4, "pod": 1, "kaavailtiin": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "oppikou": 1, "runsaampia": 2, "j\u00e4ljittelevist\u00e4": 1, "tulleista": 1, "kotiseuturakkauden": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "156165\u2013167": 1, "kinnas": 1, "kohderyhm\u00e4\u00e4n": 1, "becker": 7, "international": 1, "asenteistaan": 1, "irtautumista": 1, "l\u00e4\u00e4ketiedett\u00e4": 1, "puhuu": 6, "aaton": 1, "promenad": 1, "taiteessa": 2, "p\u00e4\u00e4si": 2, "kielioppiainesta": 5, "kansakoulujen": 3, "kirjoitusv\u00e4lineet": 1, "lahtisesta": 1, "dag": 2, "lukemisto": 19, "vertaamalla": 2, "parempaan": 1, "baut": 1, "esimerkkilauseet": 2, "kysymyslauseen": 2, "9\u201312": 1, "opetettavaksi": 2, "tuossa": 1, "349\u2013350": 1, "maljakossa": 1, "kertomuksenomaista": 1, "monessako": 1, "reisisite": 2, "puhekieless\u00e4\u00e4n": 1, "puhetilanteen": 1, "esimiest\u00e4ns\u00e4": 1, "fraasikirjat": 16, "vasta": 29, "1768\u20131920": 1, "antoi": 6, "joidenkin": 1, "t\u00f8": 1, "v\u00e4itelauseiden": 2, "berghin": 15, "lukemistot": 2, "satakieli": 1, "ty\u00f6p\u00e4ivi\u00e4": 1, "useita": 11, "painopiste": 1, "huoli": 1, "infinitiivit": 1, "pekan": 1, "inleder": 1, "kkk-vaihtelun": 1, "helpommin": 1, "13\u201330": 1, "toki": 1, "tarkkojen": 1, "tarjona": 1, "bibliografiassa": 3, "julkaisutuotannossa": 1, "kaupunkia": 2, "esitetyn": 2, "ruma": 1, "juonellinen": 3, "minulle": 8, "brukar": 2, "sinua": 1, "ty\u00f6teli\u00e4iksi": 1, "opetta": 1, "adcuratiore": 1, "nauhalta": 1, "kotilainen": 5, "kirjoitusharjoituksia": 1, "68\u201372": 1, "geitlinin": 1, "osuudet": 3, "deutschland": 1, "asemalla": 2, "varvid": 1, "aavasaksa": 1, "tarkkarajaisesti": 2, "l\u00f6yhemmin": 1, "kunnossapito": 1, "hyvyytt\u00e4": 1, "neutraalit": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4": 1, "esipuheidensa": 1, "punalippu": 1, "suojeluskunnille": 1, "st\u00f6ten": 1, "voit": 4, "opetuskielens\u00e4": 1, "aamu": 3, "tuoretta": 2, "ratkaissut": 1, "alkeisop": 1, "historiallisia": 4, "fian": 1, "str\u00e5hlmanin": 4, "vandrar": 1, "laveat": 1, "illatiivilla": 1, "matala": 1, "lauritsalasta": 2, "terijoelle": 2, "verisunnuntai": 1, "aiheensa": 1, "kappaleiden": 20, "huomiolle": 1, "toteutettu": 1, "oppimateriaali": 4, "huomaa": 1, "uudemmista": 1, "tekstilajeiltaan": 1, "universaaleja": 1, "tahot": 2, "fraasikir": 1, "keskustelusta": 1, "sanastojen": 1, "osoittivat": 2, "etuvokaalisille": 1, "skulle": 1, "samin": 1, "lensi": 2, "koululaitos": 1, "kure": 4, "huonoa": 1, "todetaan": 7, "helpommista": 1, "hangen": 1, "oppaiden": 1, "kvantitatiivisten": 2, "el\u00e4v\u00e4lle": 1, "1781\u20131855": 1, "yliopisto-opintoihin": 1, "substantiivista": 2, "ans\u00f6kning": 1, "vertaa": 4, "t\u00e4s": 1, "\u201ekuinka": 1, "kirjoittamaa": 1, "kerrotut": 1, "oppikirjatuotanto": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "propagandaty\u00f6ss\u00e4": 1, "1649": 4, "objektimuodon": 1, "uppgift": 1, "lokalkasusen": 2, "stad": 1, "johdosta": 1, "vihollisia": 1, "privata": 1, "kansakuntaan": 1, "omaa": 14, "positiivisessa": 1, "opettivat": 3, "kammen": 2, "65\u201366": 3, "antero": 1, "tuonne": 1, "raum": 1, "langen": 1, "helsingforsiae": 1, "vieraasta": 2, "kommentteja": 1, "otannalla": 1, "opetuskielioppeja": 1, "pellolle": 2, "tengstr\u00f6m": 3, "l\u00e4heisesti": 4, "vom": 1, "opettavaiset": 1, "autenttiset": 11, "ruuan": 1, "huomattavasti": 9, "otsikolla": 2, "tullessaan": 1, "virassa": 1, "gelebt\u2019": 1, "pakett": 1, "opetustilanteessa": 8, "yht\u00e4mukaisiksi": 1, "astevaihtelu": 8, "vaihtelevan": 1, "elinoloja": 1, "gossen\u2019": 1, "kerrotun": 1, "kerrostalo": 1, "sukunimest\u00e4": 1, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "historiallisten": 5, "amerikkalaistaminen": 1, "l\u00e4hes": 66, "kuuluvan": 1, "yhteyteen": 2, "\u00e4idinkielell\u00e4\u00e4n": 1, "1926\u20131934": 1, "keskustelukurssin": 8, "ilmi\u00f6n\u00e4": 2, "kannalta": 14, "opiskelijat": 23, "molempiin": 2, "kaksikielinen": 5, "oppimisteoriaa": 1, "kurze": 9, "vuorovaikutuksen": 5, "kev\u00e4tlukukauden": 3, "neuvostoliittolaista": 2, "multimediaopetuksessa": 1, "rainer": 2, "kohdekieliss\u00e4": 1, "lukukappaleessa": 1, "erikoisalan": 2, "onnistuminen": 1, "foneemin": 1, "itselleni": 2, "ytterligare": 1, "dictionary": 3, "el\u00e4ville": 2, "arvelen": 1, "104\u2013105": 1, "korostuskeinoja": 4, "luonnonmaisemiksi": 1, "keskustelukurssisarjaan": 1, "huoltohenkil\u00f6kunnalle": 2, "kyseisen": 2, "aavikilla": 1, "1840luvulla": 1, "3\u2013307": 1, "pukeutumiseen": 1, "parempiosaisten": 1, "liikkuivat": 1, "vieraissa": 2, "amerikkalaiselle": 2, "oppikirjateksteist\u00e4": 2, "kontekstittomien": 1, "mustaa": 1, "t\u00e4ss\u00e4h\u00e4n": 1, "ikkunap\u00f6yt\u00e4": 2, "dampf": 1, "maiseman": 2, "197\u2013198": 2, "suurvalta-aseman": 1, "etuvokaaleihin": 2, "underg\u00e5r": 1, "puhetoimintojen": 1, "kankeista": 4, "tuonaikainen": 1, "ongelmaksi": 1, "olosuhteisiin": 1, "merimiespuku": 1, "olevista": 1, "vaivastansa": 1, "k\u00e4sityskykyns\u00e4": 1, "l\u00e4htien5": 1, "vieraskielisten": 1, "kommunikointiinsa": 1, "neuvostovaltaa": 1, "k\u00f8": 6, "maailman": 10, "abbildungen": 1, "rehellinen": 1, "martinus": 1, "heijastavan": 1, "eintretende": 1, "otsikkona": 4, "oppikirjatutkimus": 1, "tuloksena": 1, "f\u00e5": 3, "kulttuurillemme": 1, "kuvaamaa": 1, "ajallisesti": 9, "menschen": 1, "6567": 1, "laajuus": 2, "nominit": 4, "toistamisen": 2, "auki": 1, "englanninkirja": 1, "sotilaat": 4, "vastine": 1, "honka\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "lajeja": 1, "nimettyine": 1, "harjoituttamaan": 1, "aapisessa": 1, "pituuden": 1, "kannattavuuslaskelmat": 1, "vastaanotolle": 1, "kohottaminen": 1, "astevaihtelunalaiset": 1, "l\u00e4\u00e4kkeen": 2, "sonne\u2019": 1, "vieraana": 66, "seminar\u00eci": 1, "luotiin": 1, "oppikirjoissaan": 7, "\u00e4rende": 1, "kontekstisidonnaisuus": 1, "lajityypit": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "teitittelymuotoineen": 1, "sijoittuvaksi": 1, "kaupunginosan": 1, "velvollisuutemme": 2, "tilaisuutta": 1, "kielioppinsa": 8, "ty\u00f6skentelen": 1, "v\u00e9rge": 1, "erottanut": 1, "1795": 2, "kalliokoski": 13, "kreikaksi": 1, "sosialistista": 2, "beziehung": 2, "keskity": 1, "opetustavoitteisiin": 1, "kappaleittain": 1, "useful": 1, "zetterberg": 4, "vilkun": 1, "koski": 3, "heikkinen": 29, "yhteyden": 2, "50\u201367": 1, "lopputentin": 1, "esimerkki35": 1, "englund1942a": 1, "vanhaa": 3, "etymologien": 1, "reformistit": 1, "ga": 1, "jatkuivat": 1, "yksinluvun": 1, "budjonnyin": 1, "mu": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "oppikirjasarjoja": 1, "how": 15, "h\u00f6yryksi": 1, "ottawat": 1, "sijamuotoj\u00e4rjestys": 1, "koherentin": 2, "aloitti": 4, "tuki": 3, "painottaa": 7, "tunneta": 1, "juoni": 3, "\u00e4\u00e4nt\u00e4miseroista": 1, "\u00e1llom\u00e1son": 1, "ruotsinkielisess\u00e4": 9, "huomaamme": 1, "kirjoittajina": 5, "my\u00f6hemmille": 1, "esiintyikin": 1, "aseman": 9, "pitemmilt\u00e4": 1, "heimokansallinen": 2, "76\u201377": 4, "poisteta": 1, "instruktiivin": 9, "ik\u00e4isille": 2, "kuuluivat": 4, "viritt\u00e4miseksi": 1, "pelastaa": 1, "kohderyhm\u00e4t": 2, "vokaalia": 1, "p\u00e5": 45, "funktionaalis-notionaalinen": 2, "neuvosto-karjalassa": 1, "passiiviin": 1, "kielteisen\u00e4": 1, "1955\u20132005": 1, "innostuneimmissa": 1, "joulukuussa": 1, "ka-tol-la": 2, "suunnattua": 1, "ilmaistaessa": 1, "syntaktisia": 1, "illalla": 10, "v\u00e4limuotoja": 1, "minun": 9, "subjektillinen": 1, "yksityisen": 1, "\u00e4idinkielilleen32": 1, "voltam": 1, "yhteisist\u00e4": 2, "tendenssi": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "kehittynyt": 1, "aikoinaan": 1, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "language": 25, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 2, "erillisess\u00e4": 6, "kaks": 3, "kysy": 1, "kirja-a": 1, "silta": 1, "alkeis": 1, "tavasta": 1, "omistettu": 1, "istumme": 1, "litteroida": 1, "n\u00e4\u00e4tk\u00f6": 1, "sprachlehre": 16, "mielell\u00e4nne": 1, "pareista": 2, "teht\u00e4v\u00e4nantoa": 1, "todellisuudessa": 4, "hetkin\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "ison": 3, "97\u201398": 1, "kynt\u00e4v\u00e4t": 1, "hitaasti": 1, "opittu": 2, "seminaarista": 1, "liikkuvaa": 1, "kielikoulut": 3, "armeijaa": 1, "valmistumisensa": 1, "suppea": 4, "kieliopilla": 6, "perussivistyst\u00e4": 1, "mondattani": 2, "kysymys\u2013vastauspareja": 1, "l\u00e4nteen": 1, "v\u00e4est\u00f6nosaa": 1, "tukipilarit": 1, "esiaste": 3, "hyv\u00e4stit": 1, "perusteellisin": 1, "tasapuolisuuteen": 1, "lapsillensa": 1, "tali": 1, "opetussis\u00e4ll\u00f6lliset": 1, "468\u2013491": 1, "kouluttajana": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppinen": 1, "kielioppiselostukset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jist\u00e4": 2, "koulutoimeen": 1, "stadium": 5, "k\u00e4sitelty": 4, "j\u00e4nnes": 1, "mylly\u00e4": 1, "raamattu": 1, "miehi\u00e4": 2, "kohdassa": 2, "gazeta": 1, "adam": 1, "kielioppiasiaa": 11, "pv-vaihtelulla": 1, "tta": 1, "arveluttavaa": 1, "itselleen": 3, "uuno": 2, "40\u201342": 1, "e-vokaalin": 1, "yhteiskunnallisesti": 1, "kyll\u00e4": 15, "abessiivin": 7, "hellitteli": 1, "17\u201318": 4, "henkil\u00f6ille": 2, "kitkem\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 2, "yliopistoille": 1, "svenskans": 1, "jonka": 59, "f\u00f6rnuft": 1, "metodik\u00e4sitteen": 1, "kysy\u00e4": 2, "n\u00e4gel": 2, "ortografien": 1, "ty\u00f6paikan": 1, "poliittiset": 3, "paying": 1, "jaoteltuina": 1, "tillbaka": 1, "usean": 1, "syksyll\u00e4": 7, "mondatokban": 2, "p\u00e4iv\u00e4llisaika": 2, "vallitseva": 2, "tuotannossa": 4, "kustantaneet": 1, "valittaneet": 1, "nuoria": 1, "25\u201340": 2, "eg\u00e9sz\u00e9ges": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 1, "laaditun": 1, "t\u00e4n\u00e4p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity\u00e4": 1, "vastakkaisuutena": 1, "seuraavissa": 1, "metodiin": 1, "elementarl\u00e4ra": 1, "tallinnasta": 2, "soll": 1, "tyypillisist\u00e4": 1, "nkng-variantti": 1, "matalampi": 1, "mies": 6, "lis\u00e4ksi": 49, "r\u00f6yhke\u00e4lt\u00e4": 1, "perunakeittoa": 1, "tulikuumiksi": 1, "am": 1, "kirkollinen": 1, "liikkui": 1, "is\u00e4lleen": 1, "berhn": 1, "nimen": 3, "l\u00e4roverken": 1, "tartto": 1, "vuokrailmoituksiin": 1, "yxi": 2, "sopisivat": 1, "valmistavaan": 5, "slova": 1, "matkimiseen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksin": 2, "l\u00e4hdimme": 2, "est\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 2, "nen\u00e4\u00e4n": 1, "1975": 2, "1960-luvulle": 3, "ulkolukuun": 1, "varje": 2, "significant": 2, "kuvista": 1, "kertovaa": 2, "tulkintaan": 2, "seitsem\u00e4ss\u00e4": 3, "comparing": 2, "antiikvaksi": 1, "8\u201312": 4, "voimaa": 2, "\u2019myyty": 1, "tulevaisuuteen": 1, "esityst\u00e4": 1, "otetaan": 2, "konsonat": 2, "tuttavien": 1, "leip\u00e4korin": 1, "heikka": 2, "vastakohta": 1, "fraasikirjamainen": 1, "ihmismielen": 1, "koettiin": 2, "kysyn": 2, "re": 1, "kumpikaan": 2, "kaavaa": 1, "ein": 9, "liittyv\u00e4st\u00e4": 2, "kombinoida": 1, "huomata": 4, "jessen": 1, "suunnilleen": 1, "lyhyydess\u00e4\u00e4nkin": 1, "voionmaa": 1, "raamatun": 2, "vid": 23, "mahdollisuuksillaan": 1, "erste": 1, "41\u201382": 1, "johdattaja": 1, "julkaistuista": 2, "fasisti": 1, "kielenoppimisprosessiin": 1, "kielimiehet": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "suhtautuminen": 1, "stiel": 1, "saavuttamassa": 1, "call": 1, "ruotsalaiseen": 1, "tavusta": 1, "emich": 1, "otta": 1, "omaisten": 1, "kertauslukujen": 1, "kuuntelemiselle": 1, "muotiliikkeess\u00e4": 1, "jalkasi": 2, "tunnisti": 1, "tunnistavat": 1, "ajoivat": 1, "kyky\u00e4": 2, "hy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4": 1, "kehitt\u00e4miseen": 1, "set\u00e4l\u00e4ll\u00e4": 1, "conducted": 2, "henkil\u00f6iden": 12, "tasavallan": 4, "arvoisena": 1, "vastaantulevan": 1, "kuvaavista": 1, "suosittuja": 1, "ferencz": 2, "luomia": 1, "opittava": 3, "kirjailijan": 3, "omnia": 1, "7\u201316": 1, "peeseen": 1, "tuotettuun": 1, "tampe": 1, "linguphone-keskustelukurssin": 1, "malli": 9, "m\u00e4rk": 3, "978-951-51-1555-3": 1, "haastattelemaan": 1, "edellisess\u00e4": 1, "kirjastojen": 1, "laula": 3, "einf\u00fchrung": 2, "saanut": 15, "nationalistien": 1, "lyhyet": 4, "tekosilkki\u00e4": 1, "teksteist\u00e4": 21, "moniulotteinen": 1, "tannuspaikan": 1, "kielioppijaksoissaan": 1, "fr\u00e5gorna": 2, "ruokakulttuuri": 1, "k\u00fcche": 1, "sivulta": 3, "tekstivalinnoissa": 3, "own": 2, "kohteliaisuusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "osissa": 4, "luokka-asteiden": 1, "erityisalueensa": 1, "gy\u0151r": 4, "sisaresi": 1, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 7, "kirjoittajilla": 8, "f\u00f6rberedande": 5, "suojeluskuntaj\u00e4rjest\u00f6": 1, "osoitetaan": 1, "katoilta": 1, "\u02baaamu": 1, "kopioita": 2, "puheviestint\u00e4\u00e4n": 1, "ew": 2, "aura": 1, "te\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 2, "pelonsekaisissa": 1, "oppilaitoksen": 2, "sisarta": 1, "vapaamuotoisen": 1, "syy": 6, "textes": 5, "sotatilanteessa": 1, "20001871": 1, "esittelev\u00e4t": 1, "versioita": 3, "\u00f6n": 2, "kvantitatiivisessa": 1, "aalto": 4, "ep\u00e4edulliset": 2, "vertailun": 3, "substantiivien": 2, "tusinaa": 1, "ote": 3, "alkumuotona": 1, "ps": 1, "seekrank": 2, "opetussis\u00e4ll\u00f6n": 1, "esitell\u00e4": 4, "neuvonen\u00b4s": 1, "77\u201378": 1, "hevosia": 2, "ruoat": 2, "lindgrenin": 23, "viimeaikaiset": 1, "mielest\u00e4": 6, "95\u201396": 1, "kirjoittaja": 83, "laitoksia": 1, "249\u2013259": 1, "dc": 1, "tail": 1, "akademin": 2, "tuhottiin": 1, "latiivi": 1, "apuv\u00e4lineen": 1, "behoven\u2019": 1, "translatiivia": 1, "starka": 1, "soveltamaan": 1, "tie\u2026": 1, "katekismus": 3, "kouluopetukseen": 6, "delatiivin": 1, "olojen": 1, "harjoituksissa": 1, "oppikurssin": 3, "odota": 1, "ulkokohtaiseksi": 1, "heikkojen": 1, "asiatekstikatkelmia": 1, "tunnelmissa": 2, "tuottamasta": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4t": 1, "1950\u20131990": 1, "senaikaisessa": 1, "kiitos": 10, "luetteloista": 2, "piirtein\u00e4": 1, "edelliselle": 1, "oikeinkirjoituss\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "lyhyemmin": 1, "lengenek": 1, "jokaiselle": 1, "viittaavasta": 1, "kalustamattomana": 1, "passiivisen": 1, "54\u201357": 1, "kutsutusti": 1, "tutkimuksiin": 1, "yhteiskuntaluokan": 1, "sin": 3, "lihaa": 4, "1993": 34, "franskans": 1, "verbialkuinen": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4": 1, "haasteellisia": 2, "tunti": 1, "haluat": 2, "tekona": 1, "aineistoani": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "lopulle": 1, "kirjoittajaparit": 1, "mihin": 14, "sukulaisuuteen": 1, "opetuskonventiot": 1, "h\u00e5ret": 1, "tredje": 3, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 1, "itseopiskelukirja": 1, "studentlitteratur": 5, "sijoittavat": 1, "houkutella": 1, "ruotsinkielisiin": 1, "dynaaminen": 1, "opetusmetodina": 3, "j\u00e4rviss\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4ni": 3, "finnen": 2, "funktionaalisella": 2, "deutsche": 1, "esiintyykin": 2, "lastuja": 2, "vuosina": 31, "sluten": 11, "kirjoittajana": 8, "kertauksen": 1, "halun": 1, "oppineille": 1, "word": 5, "esimerkkeineen": 1, "1980": 2, "oppikirjasarja": 15, "\u201cvarifr\u00e5n": 1, "liitettiin": 1, "hodegus": 2, "le": 1, "izdanije": 6, "sellaisessa": 2, "le\u00e1nyokat": 1, "collanin": 1, "1992": 14, "runoa": 2, "leksikaalistunut": 1, "skandinavian": 1, "tarjoillaan": 2, "kuulla": 2, "metodin": 7, "kynteni": 1, "s2kirjojen": 1, "kaupunkilaisel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "arvojen": 2, "tokaisu": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "paikallissijoiksi": 1, "minulla": 11, "\u00ebj": 1, "paa": 1, "tavanomaisessa": 1, "deri": 1, "gaudeamus": 2, "1800-luvulla": 13, "esitystavan": 1, "valmistelun": 1, "kommunikatiiviseen": 3, "noudattelivat": 1, "opettavaisia": 5, "mahdollisuuksia": 3, "poistui": 2, "joukossa": 31, "teitittelymuotoon": 1, "sijaintiin": 1, "horse\u2019": 1, "80\u201381": 1, "seuraamalla": 1, "entisen": 2, "kohtasivat": 1, "vonaton": 1, "jon": 1, "saunaan": 1, "malleiksi": 1, "vaihtoehtoisena": 1, "l\u00f6ytyip\u00e4": 1, "haapam\u00e4en": 1, "luonnollinen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 8, "egenheter": 1, "eisuomalaisena": 1, "genom": 4, "anna": 21, "n\u00e4iden": 22, "171\u2013262": 1, "511\u2013513": 1, "vastaanottajaa": 4, "kuvakortti": 1, "lainehti": 1, "menneisyys": 3, "18\u201319": 4, "ilmasto": 1, "sweet": 1, "kotoisin": 1, "biljardi": 1, "yli": 20, "el\u00e4h\u00e4n": 1, "nimess\u00e4ni": 1, "luodaan": 2, "kulkevat": 4, "monenlaiset": 1, "saamattomia": 1, "multimodaalisuutta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "tupatarkastuksistanne": 1, "kokonaisiksi": 1, "2006": 24, "harjoituspainotteista": 1, "neuvostovalta": 3, "orden": 1, "fort": 1, "arvid": 8, "j\u00e4sent\u00e4\u00e4": 1, "texten": 1, "aiheita": 20, "syd\u00e4nt\u00e4": 1, "peseytymiseen": 1, "kaupunkilaistumista": 1, "jono": 1, "preesensin": 16, "nykyisinkin": 1, "10\u201312": 1, "hauskimpana": 1, "listassa": 1, "gy\u00f6rffy": 53, "26\u201329": 1, "\u00e4\u00e4nneopista": 1, "opettamista": 7, "hypin": 1, "autentisoida": 1, "sijoina": 1, "latinaa": 3, "kansainv\u00e4linen": 1, "ateriaan": 1, "k\u00e4mp": 1, "valaisevat": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4mist\u00e4": 1, "acquisition": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "kansallishenkisten": 1, "pet\u00e4": 1, "mpmm": 7, "juurikaan": 1, "tutkimusajan": 4, "avf\u00f6ringspiller": 1, "fraasiosuus": 1, "stenb\u00e4ckin": 1, "xcvii": 1, "ty\u00f6nteon": 1, "maailmansodat": 1, "tavallisin": 1, "kultakautta": 1, "upseerilla": 1, "neuvostoliittolaisissa": 6, "kesto": 4, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "k\u00e4vi": 2, "esimerkkisanoissaan": 3, "stimuloi": 1, "niemisen": 31, "traditionaalisuus": 1, "sepitt\u00e4m\u00e4": 1, "vokaalitapauksista": 1, "1\u20133": 2, "keskittyv\u00e4\u00e4": 1, "puhtaassa": 1, "erotettiin": 2, "runsas": 6, "sed\u00e4lle": 1, "ihre": 1, "tervetulleeksi": 1, "laatikaisen": 26, "taustalle": 1, "included": 2, "rasittavan": 1, "sy\u00f6t\u00e4isi": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 2, "radiokurssiin": 1, "17391804": 1, "kovalla": 1, "kaikenlaisia": 1, "suhtautumistapaamme": 1, "llon": 1, "erottelevat": 1, "oppilaitoksissa": 2, "nomineja": 2, "\u00e5terv\u00e4nder": 1, "tukan": 1, "vapautettiin": 1, "uskonnolliss\u00e4vytteisi\u00e4": 2, "afsedd": 1, "bj\u00f6rn": 15, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "einer": 3, "asiantuntijoista": 1, "stereotypioita": 2, "kuopion": 2, "te": 31, "tuhansia": 1, "yhdistelm\u00e4": 5, "erikseen": 4, "vaiheissa": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyys": 1, "friedrich-wilhelms": 1, "9nten\u00e4": 1, "linna": 1, "lehmi\u00e4": 1, "vaadittu": 1, "ob\u0161t\u0161ei": 1, "maahanmuuttajaoppilaille": 1, "k\u00e4yk\u00e4\u00e4": 1, "iskn": 15, "opittavan": 7, "tunnistamaan": 2, "opetustarkoituksiin": 1, "lektion": 5, "tulevia": 1, "sutisella": 2, "sin\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "kataka": 1, "tuksen": 1, "julkaisivat": 3, "ostoksilla": 2, "jalusta": 1, "pikku": 9, "havainnollistavat": 2, "h\u00e4starnes": 1, "joustavuudesta": 1, "kirkkokirkossa": 1, "loppuvaiheen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4isiin": 1, "tallij\u00e4rjestyksen": 1, "kirjavine": 1, "motivoivansa": 1, "rinnakkain": 6, "audiolingvistist\u00e4": 1, "kuulemista": 1, "kunniga": 3, "t\u00e4yttyneet": 1, "apposit\u00e2": 1, "p\u00e4iv\u00e4ksi": 2, "todellisuutena": 1, "siirtyen": 1, "opetusmetodia": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "taivutusperiaatteiden": 1, "peltoja": 1, "ilmestyneit\u00e4": 1, "typografiselta": 1, "korostava": 4, "avaa": 4, "moni\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "kevennys": 1, "ach": 1, "note": 2, "af": 25, "sairaanhoitoon": 2, "ennallaan": 1, "sijamuotoj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "sanavaraston": 1, "sulkea": 2, "kasvoi": 2, "ihmeelliset": 2, "kouluajoista": 1, "talwen": 1, "viiv\u00e4styneest\u00e4": 1, "behov\u2019": 1, "eroja": 10, "1983": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 2, "198\u2013204": 2, "keksinn\u00f6t": 1, "henkil\u00f6ineen": 1, "vaikeana": 1, "tapahtuvan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4yty": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4it\u00e4": 20, "nimet\u00f6nt\u00e4": 1, "olevaa": 3, "t\u00e4m\u00e4ntyyppist\u00e4": 1, "\u00e5\u2019": 1, "methodo": 1, "verb": 1, "vieraalla": 3, "huoneeni": 1, "ketju": 2, "rinnan": 1, "dialogimaisesta": 1, "erikoista": 1, "mindig": 1, "sotatekstien": 1, "valoisia": 2, "aatteet": 2, "ansiosta": 8, "vor": 4, "vha\u00eblin": 2, "sointua": 1, "svenks-finsk": 1, "tv\u00e4ttar": 3, "edett\u00e4v\u00e4": 1, "l\u00e4hteeksi": 1, "koitto": 2, "flexion": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4tekstien": 1, "43\u201348": 1, "suomalaiset": 18, "opitut": 1, "otsikoitu": 4, "kansallisena": 2, "ilmausta": 2, "vahtimestari": 2, "kohteliasta": 3, "kuka": 13, "tavoitteina": 1, "kaptunk": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "sairauksien": 1, "viiden": 3, "osaston": 2, "selv\u00e4sti": 13, "painatuskustannuksiin": 1, "uusimmasta": 1, "otavassa": 1, "sota-aiheiden": 1, "y-vokaalit": 1, "expressions": 1, "kenk\u00e4\u00e4": 1, "olemaan": 3, "katajainen": 2, "wolfilla": 1, "johtajana": 1, "kuhu": 2, "runouden": 2, "kaltaisista": 2, "varianteista": 1, "nier": 1, "taitavuutta": 1, "unohdettu": 2, "finiittiverbitt\u00f6mien": 1, "analyysin": 1, "esimies": 2, "muutamasta": 1, "perunat": 1, "vahvistumiseen": 1, "jokamiehen": 1, "magyarban": 1, "kansakoulunopettajana": 1, "part-et": 1, "during": 6, "likheter": 1, "ladottuina": 1, "tuotoksista": 1, "addition": 2, "elet\u00e4\u00e4n": 1, "virka": 2, "kielikurssit": 1, "kontekstin": 4, "kirjojen": 91, "productus": 1, "audit": 1, "kirjoittuvat": 1, "osoitettaisiin": 1, "halua": 2, "erikoisen": 3, "casus": 1, "maammelaulussa": 1, "oppikirjankappaleeksi": 1, "historiallisiin": 1, "grupperna": 1, "toiseutta": 1, "kursen": 1, "tietokirjallisuus": 2, "raakalaisia": 1, "opiskellen": 1, "vallalla": 3, "taitteen": 4, "paremmasta": 1, "virallisissa": 1, "dagegen": 3, "vastaisi": 1, "helobjekt": 2, "vaikeuttaa": 1, "uteslutande": 2, "mietinn\u00f6n": 4, "murre-esimerkkiens\u00e4": 1, "kuvauksiin": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 2, "puolustusministeri\u00f6n": 1, "ajatuksista": 1, "keskittyy": 12, "jakajan": 1, "useampia": 2, "paikallissijat28": 1, "partitiva": 1, "aktivoituu": 2, "erottautuvat": 1, "nimukoita": 1, "siviiliv\u00e4est\u00f6lle": 11, "sanakirja": 5, "ursprungligen": 3, "katekism": 1, "kenntnis": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 1, "teoskokonaisuus": 1, "opas": 6, "astp": 1, "funktionaalinen": 1, "astevaihteluvarianteista": 1, "uhkaa": 1, "verkkojulkaisu": 1, "aatto": 1, "vankka": 2, "kaupunkilaistumisen": 1, "opitaan": 11, "halki": 1, "runoilee": 1, "tihe\u00e4\u00e4": 1, "sanahahmo": 1, "suullisten": 1, "neuvostoajan": 1, "keuhkot": 2, "nykysuomen": 1, "nelj\u00e4tt\u00e4": 5, "opetusmenetelmilt\u00e4\u00e4n": 5, "kuvanneiden": 1, "stark": 2, "tuntomerkkej\u00e4": 1, "vantaan": 1, "44\u201369": 1, "kitanne": 1, "104\u2013108": 1, "kielen": 559, "asenteista": 3, "kansoista": 1, "edelt\u00e4neen": 1, "k\u00e4siss\u00e4": 1, "yliopisto-opettajan": 1, "isoin": 1, "kardinaltal": 2, "kielenopetukseenkin": 1, "opetusmateriaalin": 1, "hederil\u00e4isi\u00e4": 1, "is\u00e4nmaahan": 2, "kielikurssi": 2, "tarvita": 1, "vapaa-ajan": 2, "taustaltaan": 3, "vertailla": 2, "kustannetut": 5, "klusiileja": 1, "lappalainen": 7, "1874\u20131902": 1, "laatimilla": 1, "s\u00e4ngyss\u00e4": 1, "\u02bai\u02ba": 1, "tuntemattomia": 2, "barn": 3, "tuomi": 2, "hy\u00f6dyllisist\u00e4": 2, "kirjoitusharjoituksiin": 1, "141\u2013143": 2, "vastata": 3, "impr": 1, "teokseen": 1, "ominaisuuksia": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 2, "revised": 1, "opetussuunnitelma": 1, "lukuharjoitusten": 1, "silloisen": 6, "tyyppinen": 1, "vetoaa": 1, "1895": 55, "nominityypit": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "aterioiden": 2, "entinen": 1, "grammatic\u00e2": 1, "huudahduksineen": 1, "viina": 1, "kuunnelmallisesta": 1, "analyyttisi\u00e4": 1, "dosenttina": 1, "hotellihuoneissa": 1, "nyelvk\u00f6nyv": 6, "antiikin": 3, "kukkia": 1, "lahjaksi": 1, "nio": 1, "were": 10, "fogas": 1, "1820\u20131845": 1, "maaseutuel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tyypilliseen": 1, "ruokakulttuureineen": 1, "sy\u00f6miseen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 1, "morfologisten": 1, "soinnillinen": 1, "runojen": 2, "opettaville": 2, "puhui": 3, "111\u2013113": 2, "k\u00e4ytt\u00e4jin\u00e4": 1, "1920": 1, "gaden": 1, "1881": 11, "keskustelijoita": 2, "instrumentaali": 1, "cours": 1, "vanhemmissa": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tilanteiden": 2, "nominatiivimuotoon": 1, "kielioppijaksoissa": 1, "16\u201327": 1, "tapasi": 1, "niist\u00e4": 18, "keskivaiheilla": 4, "apukielen": 9, "tuomikosken": 10, "poisti": 1, "ykti": 1, "vaikutuksista": 1, "kestoeroihin": 1, "kuivana": 1, "bloomingtonissa": 2, "kungl": 3, "pyynn\u00f6t": 3, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 5, "laulaa-verbien": 1, "muutkin": 1, "slag": 1, "asiantuntijaryhmien": 1, "kielenopetusmenetelm\u00e4\u00e4": 1, "tingordet": 1, "sijamuotojen": 42, "riktiga": 1, "langan": 1, "aikajanan": 4, "mahdotonta": 2, "sia": 1, "iloisia": 1, "kulttuurik\u00e4sityksens\u00e4": 1, "kohdistui": 1, "mag\u00e1t": 1, "projektissa": 1, "tavanmukaisen": 1, "64\u201365": 4, "aihealueen": 1, "asiaan": 1, "vieraan": 60, "xi": 2, "j\u00e4rkev\u00e4": 1, "opetettavaa": 5, "kansallisromantiikan": 6, "suora": 8, "t\u00e4htitorninvuorelle": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "peruskouluissa": 1, "verest\u00e4\u2026": 1, "eroaa": 2, "rajoitetusti": 1, "seuraavia": 2, "t\u00e4rke\u00e4": 7, "juntusen": 18, "kestoeroja": 2, "liikemiesten": 1, "oppimateriaalitarkoitukseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 8, "hy\u00f6ty\u00e4": 3, "julkaistiin": 10, "\\n\\nthe": 3, "selostuksessa": 2, "erotettu": 3, "erottuvat": 2, "aiheeton": 1, "progression": 2, "lainasanoja": 1, "avuksi": 2, "ryhm\u00e4njohtajasta": 1, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "jako": 2, "gifva": 1, "herk\u00e4sti": 1, "verwandte": 1, "pienenkin": 1, "ryhmitell\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4lt": 1, "luokilla": 1, "kansat": 1, "tarvitsevat": 2, "322\u2013337": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 2, "kaikkea": 11, "huonekalut": 2, "hakulisen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 26, "koulunk\u00e4yntins\u00e4": 1, "ihailun": 1, "d\u00e4r": 5, "iivonen": 2, "\u00e2zyka": 1, "\u00e4idinkieleksi": 1, "viittauksia": 1, "edist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "harjoittavia": 1, "qvi": 1, "kukan": 4, "tuottajilta": 1, "muotorakenteen": 2, "kulkee": 3, "neuvostoliittolaiset": 16, "ilmauksien": 1, "harjoituksiksi": 2, "opus": 1, "koetamme": 1, "kursiivikirjaimista": 1, "lattialle": 1, "maisteriksi": 1, "axel": 3, "sijoja": 3, "aikuisilla": 2, "koululaisia": 5, "15\u201319": 1, "kohdekielinen": 1, "ry\u00f6mim\u00e4ll\u00e4": 1, "tryckt": 2, "sanakirjoja": 1, "sy\u00f6p\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 1, "nominativistien": 1, "31\u201337": 3, "statt": 2, "ura": 1, "vaistojen": 1, "1878\u20131939": 1, "tarjoilla": 1, "sijamuotoihin": 1, "nahasta": 1, "lehrer": 6, "1101": 1, "yliopisto-opettajien": 2, "hallitseva": 4, "levyj\u00e4": 4, "renessanssin": 1, "saksalaisin": 1, "polyglott": 30, "maitamme": 1, "matkustaa": 2, "t-konsonanttia": 1, "halonen": 2, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "siirryt\u00e4\u00e4n": 2, "monipuolisen": 3, "verba": 1, "idealismia": 1, "i\u2013monikon": 1, "kieltomuotoa": 1, "milda": 3, "veroisina": 1, "auf": 11, "nimip\u00e4iv\u00e4": 1, "predikaatti": 1, "arvostelee": 2, "gerundimuotoon": 1, "apukielten": 2, "hienovaraisesti": 1, "svagt": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6ss\u00e4": 1, "p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4": 4, "koitti": 1, "taiteen": 1, "yleisesitys": 1, "proosaksi": 1, "inledning": 1, "oppilas": 12, "l\u00e4rob\u00f6cker": 2, "kerttu": 1, "ulkopuolellakin": 1, "kasanzkin": 1, "selv\u00e4n": 1, "uskonnon": 3, "puolelta": 1, "aito": 1, "hat": 3, "turismin": 4, "persoonallinen": 1, "skogen": 1, "lainausta": 1, "minuuttia": 1, "k\u00e4rsi\u00e4": 1, "sep\u00e4(s": 1, "toteutuksen": 1, "maista": 4, "kertoo": 78, "kielenoppija": 1, "katajat": 1, "fere": 1, "aavisteluun": 1, "nykyisten": 3, "selityksiss\u00e4\u00e4n": 1, "jatkajaksi": 1, "mainitusta": 1, "esit\u00e4": 1, "baarissa": 1, "ter\u00e4lt\u00e4": 1, "koe": 4, "saksankielinen": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 3, "akademis": 1, "kansallistava": 1, "wiklunds": 3, "languages": 1, "lukuisat": 2, "ehdotti": 1, "luetut": 1, "koherentti": 2, "hj\u00e4lpreda": 5, "n\u00e4kemyksen": 1, "taas": 45, "koulurakennus": 1, "kielipedagogisia": 1, "guszt\u00e1v": 1, "l\u00f6senord": 1, "ep\u00e4luonnollisuutta": 1, "ky\u00f6stin": 3, "noribergae": 1, "suoranaista": 2, "huonot": 1, "kuukka": 5, "kielioppiselostuksen": 1, "pragmaattisiin": 1, "ominaisuudet": 1, "kritisoimaan": 1, "f\u00f6rem\u00e5l": 2, "variaatiot": 5, "englanninkielisen": 2, "joensuun": 7, "berlin": 4, "maailma\u2019": 1, "yleisi\u00e4": 4, "vanhimpien": 2, "kahteen": 4, "valikoimaa": 1, "maitoa": 5, "\u00fcdv\u00f6zlet\u00e9t": 1, "suomesta": 15, "harvinaisempia": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 2, "varjossa": 1, "virkaveljiens\u00e4": 1, "alkukirjaimen": 1, "j\u00e4senten": 1, "ajanjaksoon": 4, "nousee": 2, "pioneerit": 2, "vastusti": 2, "perehdytt\u00e4minen": 1, "verkosto": 1, "luokkahuoneopetus": 1, "suosittu": 4, "methodologically": 2, "ost-bothn": 1, "romaanin": 2, "laatijan": 2, "kahden": 8, "palstallisia": 1, "unkariksi": 5, "consonants": 1, "mukaiset": 4, "kuvatun": 3, "vonat": 1, "koherenttia": 2, "virkkeist\u00e4": 3, "specimine": 1, "luther": 2, "ltll": 10, "joutuu": 1, "vastaanottoajan": 1, "systemaattisen": 2, "linnut": 4, "vaikeiden": 1, "is\u00e4\u00e4": 1, "olosuhteissa": 5, "historica": 2, "h\u00e4nder": 1, "s\u00f6kte": 1, "syv\u00e4\u00e4n": 1, "perustelee": 1, "tuotettava": 1, "elomaan": 1, "tahtoivat": 2, "intiaani": 3, "luokkahuoneopetuksen": 1, "vehkaselle": 1, "5\u20136": 6, "aineistossa": 74, "rariteetteja": 1, "menen": 6, "luettelomaiselta": 1, "k\u00e4sitys": 11, "kustannusyhti\u00f6": 5, "vaikeaselkoiseksi": 1, "ovea": 2, "uteslutade": 1, "numerointi": 1, "tuore": 1, "tilastojen": 2, "k\u00e4sitell\u00e4": 5, "halu": 3, "maantieteen": 7, "ranskalaisessa": 3, "w\u00e5rtermins": 3, "taito": 1, "matkoista": 1, "olla": 51, "levyt": 7, "uutisen": 3, "suomalaisuusaatteet": 1, "\u201cvalgus": 1, "5\u20138": 1, "opiskelijoissa": 1, "armeijassa": 1, "opettavissa": 2, "kai": 7, "linnankosken": 2, "toivottavasti": 2, "auktoriteetti": 1, "sai": 6, "sosialidemokraatti": 1, "opettaa": 64, "kustantamisen": 1, "fors\u2019": 1, "luovaa": 1, "pohjoismaisten": 5, "klusiilin": 3, "havaittu": 1, "tavoitteiden": 1, "mets\u00e4st\u00e4j\u00e4t": 4, "56\u201359": 1, "tarton": 2, "istuneet": 1, "siell\u00e4k\u00f6": 2, "sommaren": 3, "merkityserot": 1, "vietinkin": 1, "k\u00e4\u00e4nteisen": 5, "oppimisesta": 3, "kyseenalaistaa": 1, "luonnehtivat": 1, "hernekeittoa": 1, "olit": 2, "16\u201319": 2, "maisemaihannetta": 1, "n\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "slept": 1, "kirjaa38": 1, "ainoana": 3, "takavokaali": 1, "asukkaat": 1, "suomenmaa": 1, "persoonamuodoista": 1, "ihanasti": 1, "7\u201314": 3, "stycken": 2, "heter": 4, "matkimismetodia": 1, "amerikan": 6, "suoraan": 4, "haeggstr\u00f6m": 1, "soveltuva": 5, "liitto": 1, "kokonaisuuksiin": 1, "eest": 2, "erinnern": 1, "2014": 2, "aion": 4, "kielioppiosan": 2, "kulttuuriinkin": 1, "haluaisin": 1, "oppikirjatutkimuksen": 6, "modernin": 2, "emotionaalisia": 1, "vaasa": 2, "zur": 7, "toverit": 1, "opetustraditiosta": 3, "tutkimuksissa": 1, "yhteydess\u00e4": 65, "hallay\u00f6": 1, "liittyv\u00e4t": 49, "frantsusmaale": 2, "finskogo": 6, "winterwege": 1, "w\u00f6rterverzeichnis": 6, "yhten\u00e4": 5, "kuvastusta": 1, "nojautua": 1, "tarkoitetaan": 2, "2002a": 4, "valokopio": 1, "tul-lee": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misharjoituksineen": 1, "vartalon": 1, "tutkimuksen": 33, "adessiivi\u2026\u2026\u2026\u2026ulkoinen": 1, "tuotannon": 4, "keuhko": 2, "speech": 1, "lyhyin": 2, "muutettiin": 2, "opiskeltavan": 2, "kuvatonta": 1, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 1, "palvelee": 2, "k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4": 1, "tekstilajeihin": 1, "ehdottamiaan": 1, "skarp": 1, "set": 1, "finn-magyar": 2, "lihavoitua": 1, "lomakielto": 1, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 1, "vuorovaikutustilanne": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 2, "kaunokirjallisuuden": 2, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "katkelmissa": 2, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 2, "viimeisin\u00e4": 2, "mahdoton": 2, "oppijaksoista": 1, "gemacht": 1, "1576\u20131578": 1, "hevosella": 1, "oppikirjoihinsa": 4, "opittua": 3, "lomassa": 13, "kirjoittavan": 1, "suomalaisuuspyrkimyksiss\u00e4": 1, "eheimmin": 1, "1900\u20131917": 2, "k\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 2, "131\u2013134": 1, "puhuvien": 5, "kysymys\u2013vastaus-pareja": 1, "kotiin": 5, "osioitaan": 1, "tarjosivat": 3, "v\u00e5rt": 2, "saat": 2, "kpl": 6, "komitatiivi": 19, "niukkaa": 4, "sanakirjan": 5, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 2, "valitaan": 3, "tavallinen": 4, "tietynlainen": 1, "durch": 5, "l\u00e4\u00e4viss\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 9, "kanssak\u00e4ymisen": 2, "onnikki\u2013rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "ilmentymi\u00e4": 1, "sulaa": 2, "tied\u00e4mme": 1, "vertaillaan": 2, "tuottamia": 3, "kadonnutta": 1, "torp": 29, "k\u00e4ytt\u00e4jille": 3, "kielenkehityksest\u00e4": 1, "fr\u00fcher\u2019": 1, "v\u00e4litettiin": 1, "sp\u00e5r\u2019": 1, "seikkailevat": 1, "kielioppiosioissa": 1, "tekstiss\u00e4": 18, "j\u00e4\u00e4vien": 1, "tuntui": 1, "applied": 3, "vaatimukset": 4, "paikannus": 1, "32\u201336": 1, "tytt\u00e4ret": 1, "petrus": 1, "k\u00e4yvist\u00e4": 1, "vergn\u00fcgungen": 1, "unkarissa": 8, "historiantutkimukseen": 1, "16\u201322": 1, "poikkeuksellisesti": 3, "forml\u00e4ran": 3, "125\u2013142": 1, "kuuntelemisen": 2, "vuodet": 5, "ilmaisun": 1, "satujen": 8, "patruunat": 1, "vaikuttaneen": 1, "kriteerit": 1, "syntym\u00e4ajat": 1, "painottomissa": 1, "bei": 4, "eteenp\u00e4in": 5, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "vastaava": 4, "114\u2013125": 1, "palvojista": 1, "etymologisessa": 1, "kaunokirjallisia": 6, "kielikoulujenkin": 2, "2729": 1, "ilmapiiri\u00e4": 1, "kampa": 3, "syd\u00e4mest\u00e4": 1, "n\u00e4emme": 3, "osakeskustelu": 1, "kuuntelijoina": 1, "two": 1, "oikeiden": 1, "heimolaiset": 2, "puhujina": 1, "tiedustelua": 2, "pid\u00e4tte": 1, "saksaksi": 6, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 7, "julkaisua": 1, "sensuurin": 1, "omasta": 4, "puhumisen": 2, "v\u00e4ndning": 1, "ihanat": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 16, "lakkautettiin": 3, "kyse": 3, "linda": 9, "ottakoon": 1, "1562013": 1, "kuvauksessaan": 4, "esitet\u00e4\u00e4n": 32, "kustantamoissa": 3, "novellikatkelma": 1, "prov": 1, "arvosteli": 1, "szerkesztette": 2, "sel\u00e4ss\u00e4": 2, "laadullinen": 4, "teollisuuden": 2, "kaupanp\u00e4\u00e4lliseksi": 1, "genetiivi\u00e427": 1, "kielikurssille": 1, "puhelimella": 1, "sijainneista": 1, "ihannoivia": 1, "42\u201344": 1, "opiskelu": 10, "kilist\u00e4tte": 2, "1950luvulla": 1, "quam": 1, "harjaannuttaa": 5, "provinssista": 1, "suuntaviivoineen": 1, "anja": 3, "do": 1, "olo": 1, "l\u00e4hett\u00e4j\u00e4": 1, "kootaan": 1, "loco": 1, "erityisi\u00e4": 1, "erillistarpeet": 1, "unkarilaisilta": 1, "a-ljud": 1, "tanskalaiset": 1, "juha": 1, "kirjoituksissa": 1, "albumia": 1, "haasteli": 1, "synty\u00e4": 2, "saavutuksena": 1, "n\u00e4yt\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nneopin": 7, "ratkaisu": 7, "fraasipalstoja": 1, "sekava": 2, "neuvoselta": 1, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 6, "omena": 1, "br\u00fccke": 2, "kirjaimia": 1, "merkityksellisi\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "1969": 2, "syyskuun": 1, "olevasta": 3, "liit\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestykseen": 3, "opettajasta": 1, "ikka": 1, "nykyisi\u00e4": 1, "diftong": 3, "erityisesti": 10, "kuulitte": 1, "10\u201315": 2, "kansasta": 4, "runousopin": 1, "enucleare": 2, "terttu": 1, "silloinkin": 2, "k\u00f6nigl": 3, "ajatella": 4, "sz\u00e1m\u00e1ra": 2, "5\u201348": 2, "most": 3, "1822": 1, "lausuminen": 1, "kielioppiosuudessa": 9, "poikkeustapauksen": 1, "puhelimitse": 1, "paljastavat": 6, "kehityshistoriasta": 1, "lukijakunta": 1, "seitsem\u00e4n": 15, "stort": 1, "vadin": 1, "s\u00e4velel": 1, "62\u201364": 1, "elatiivi": 17, "seventy-fife": 1, "room": 3, "kysymyksen": 4, "leivosta": 1, "satsen": 1, "ostanet": 1, "tervehdys": 1, "looking": 2, "lari": 5, "verannalle": 1, "kouluj\u00e4rjestyksest\u00e4": 2, "keksittyjen": 1, "edistyksellisempin\u00e4": 1, "konekiv\u00e4\u00e4rill\u00e4": 1, "genrej\u00e4": 1, "nissil\u00e4": 1, "aune": 3, "tekev\u00e4t": 1, "sininen": 1, "kauppaneuvos": 2, "tuovat": 1, "alkeiskurssissaan": 1, "k\u00e4sittely": 2, "aikoi": 1, "kustannusliikkeeksi": 1, "70127": 1, "inneh\u00e5lla": 2, "lontoon": 2, "kielioppierot": 1, "lustelun": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "huolimatta": 7, "tulentoa": 1, "so\u010dinenna\u00e2": 1, "taipale": 2, "l\u00e4mmint\u00e4": 2, "metodi-k\u00e4sitteen": 1, "makuuvaunua": 1, "ulkolukua": 3, "varpunen": 1, "jemte": 1, "hoidosta": 1, "vanhahtavia": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteydest\u00e4": 1, "kind": 1, "saloa": 1, "superiorum": 1, "kirjoitetut": 16, "saneluteht\u00e4vien": 1, "valitkaa": 1, "listan": 1, "mallina": 2, "kallio": 81, "kansainv\u00e4listymistarpeeseen": 1, "uskonnollinen": 1, "versetze\u2019": 1, "asiantuntijana": 3, "prosenttia": 5, "richtig": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 8, "antoniuk": 2, "teoksia": 3, "kustannusosuuskunta": 3, "opiskelijaryhm\u00e4lleen": 1, "82\u201397": 1, "mc": 1, "12\u201313": 2, "ruokiin": 1, "festina": 1, "kirkolta": 1, "uudistusten": 1, "ty\u00f6teli\u00e4s": 1, "suoria": 3, "adjutant": 1, "toimimattomuuteen": 1, "kerrottiin": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 2, "siemenet": 1, "eurooppalaisten": 2, "taustatekij\u00f6ihin": 1, "\\n\\nmaailmanhistoriallisten": 1, "puhujalla": 1, "read": 1, "verwandter": 2, "yhdysside": 1, "amerikkalaistamisesta": 1, "sanaluokkien": 1, "\u00e4mnen": 1, "asiointidialogeihin": 1, "edlund": 10, "911932": 2, "nopeata": 1, "variaatioissa": 2, "neuvoi": 1, "gewiss": 1, "kemiss\u00e4": 2, "rahan": 1, "kakkoskieli": 2, "target": 1, "lausumisessa": 2, "arka": 1, "\u00e4\u00e4ntyv\u00e4iset": 1, "kehityksess\u00e4": 4, "kansilehtien": 2, "k\u00f6nnen": 3, "opetusmenetelm\u00e4lle": 1, "sotilaasta": 2, "pantavan": 1, "tarpeiden": 1, "harakoita": 1, "siirtyisit": 1, "tiivin": 3, "yliopisto-opetukseen": 2, "neen\u2026": 1, "spirantit": 1, "iltaa": 1, "katsoivat": 1, "korhosen": 1, "\u00e5tminstone": 1, "ari": 1, "eeppist\u00e4": 1, "teatteriin": 1, "1942a": 73, "kieliopillisilta": 1, "kielioppikeskeinen": 4, "ymp\u00e4rill\u00e4": 3, "piim\u00e4\u00e4": 2, "erottavat": 1, "ihminen": 2, "henkiinj\u00e4\u00e4misoppaassa": 1, "nelj\u00e4nnen": 1, "ryhm\u00e4kseen": 1, "wolf": 48, "1892": 4, "n\u00e4rbesl\u00e4ktad": 1, "vastaavasti": 4, "muuttuminen": 1, "aiheen": 7, "unohtaen": 2, "piirteist\u00e4": 3, "erikoistuneiden": 1, "astevaihtelutapauksessa": 1, "arvoja": 2, "toimintaansa": 1, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "talousel\u00e4m\u00e4n": 1, "esimerkit": 32, "l\u00e4ht\u00f6kielisille": 3, "1813\u20131972": 1, "k\u00e4yt": 1, "perheenj\u00e4seni\u00e4": 2, "87\u201388": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "tavulla": 1, "vuonna": 85, "monesti": 1, "kvantiteettieroja": 4, "pyrit\u00e4\u00e4n": 3, "todellisessa": 1, "maitotilkka": 1, "julkaistuihin": 1, "kansainv\u00e4liseen": 6, "lika": 1, "is\u00e4nmaak\u00e4site": 1, "mielialan": 1, "muoto-oppi": 2, "kas": 3, "tekstikappaleessa": 1, "im": 8, "terveiset": 1, "ihmishenki\u00e4": 1, "kuu": 1, "kirjaintyyppi\u00e4": 1, "linjebilstation": 2, "sanonnoissa": 1, "ahkeriksi": 1, "markalla": 1, "eggenberger": 1, "siirretty": 4, "tietoihin": 2, "tavoitteiltaan": 1, "sammanfattning": 1, "alkupuolella": 25, "lauseet": 10, "tekstin\u00e4": 3, "kallon": 1, "lainausmerkit": 2, "hactenus": 1, "teils": 2, "lajos": 5, "66\u201382": 1, "opettavatkin": 1, "kuvauksilla": 1, "piippu": 2, "tyskan": 1, "kivi\u00e4": 2, "tulkkausty\u00f6ss\u00e4": 1, "sankarikertomusten": 1, "keston": 1, "nimetty\u00e4": 1, "toivosesta": 2, "tutkimusenergiani": 1, "anv\u00e4ndbara": 2, "kielioppikirjoja": 1, "kielitaustan": 1, "mets\u00e4luonnon": 1, "opetuksellisessa": 1, "sanansis\u00e4isi\u00e4": 1, "vilhelm": 2, "1970\u20132000": 1, "itseoikeutetusti": 1, "n\u00e4inik\u00e4\u00e4n": 1, "seikkailee": 1, "muodon": 2, "els\u00f6": 1, "isoven\u00e4l\u00e4inen": 1, "fortsetzung": 2, "ty\u00f6toverinsa": 1, "eila": 3, "syd\u00e4mess\u00e4": 1, "kielisillan": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheita": 1, "vaatteet": 1, "vokaalisointua": 3, "nominiesimerkein": 1, "vai": 20, "pelastava": 1, "ohjeet": 2, "tekstintuottamista17": 1, "vahvistetaan": 1, "erilaisilla": 2, "g\u00fcnter": 1, "sosiaaliset": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimukseni": 1, "kuunnella": 2, "k\u00e4te": 1, "pysy\u00e4": 1, "tunnetta": 1, "part": 3, "toimituksia": 29, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steksti": 1, "seison": 1, "\u00f6ppna": 1, "tuhvan": 1, "alkeisoppikirjaa": 4, "lautasellisen": 1, "tutkimustulokset": 1, "kertomuksissaan": 1, "aikion": 2, "72\u201379": 1, "opiskelussaan": 3, "poistua": 1, "opinhaluisena": 1, "1846": 2, "tietyilt\u00e4": 1, "kilpailla": 1, "esitetyt": 4, "fr\u00fcheren": 1, "kaupunki\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "etunimelt\u00e4": 1, "v\u00e4lin": 1, "tytt\u00f6koulut": 1, "silm\u00e4yksell\u00e4": 1, "vastoin1900luvun": 1, "muutenkin": 1, "ottakoot": 1, "kieli-oppi": 6, "welchem": 1, "latoon": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 29, "laatijat": 3, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 1, "1932": 6, "holm\u00e9n": 3, "vart": 2, "teht\u00e4v\u00e4nantoihin": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 2, "tallinn": 1, "ursp": 2, "kuten": 45, "aurulaew": 1, "viitsi": 1, "punainen": 5, "yliopistoaikanaan": 1, "astevaihteluvariantit": 5, "kontrastiivisesti": 1, "adolf": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "oloissa": 2, "emerged": 4, "vokaler": 9, "hogyan": 1, "historiaa": 12, "lainasanatyypit": 1, "hy\u00f6dytt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "biancinin": 1, "aavik": 62, "yleistytty\u00e4": 1, "latinan": 16, "puhekieliset": 1, "peruna": 2, "sijamuotoesimerkkej\u00e4": 1, "kahviako": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "sub": 1, "\u00e4idinkieli\u00e4": 1, "professori": 14, "kew\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "luvun": 12, "nimi": 12, "monipuolisia": 5, "rakastamme": 2, "sis\u00e4paikallissijoja": 1, "kort": 10, "jumalaa": 2, "et\u00e4iset": 2, "reunaehdoista": 1, "yleiss\u00e4vy": 1, "molemmille": 1, "viimeisimpi\u00e4": 1, "lea": 9, "pedagogisia": 3, "pysyv\u00e4t": 3, "puhdistukset": 4, "turistioppaat": 3, "aloilta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "oppikirjassaan": 24, "keisarilliseen": 1, "2ven\u00e4j\u00e4nkielisten": 1, "1850-luvulta": 1, "numeroiksi": 1, "vapaaehtoisina": 1, "pal": 1, "orjallisesti": 1, "dialogimaista": 2, "kiinnostuneille": 3, "kapinaan": 1, "simple": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4\u00e4n": 1, "draama": 4, "antingen": 1, "jatketaanko": 1, "no": 13, "ennakko-odotusta": 1, "109\u2013115": 1, "eurooppalaisen": 4, "london": 4, "konversationskurs": 1, "16\u201333": 1, "omarbetade": 5, "2puh": 1, "osa-aluetta": 1, "tarkkarajaisuus": 1, "marxismi": 1, "pappisopiskelijoiden": 1, "maihin": 1, "puuro": 1, "kielikoulun": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jiksi": 1, "konsonanttiyhdistelm\u00e4t": 1, "kuumista": 1, "unohtaa": 2, "herralla": 1, "familjef\u00f6rh\u00e5llanden": 2, "pata": 1, "illatiivissa": 1, "paikallissijaj\u00e4rjestyksens\u00e4": 1, "lag": 1, "laatu": 2, "monologina": 1, "miekka": 1, "k\u00e4ytettyjen": 3, "liittyi": 4, "moraaliin": 1, "ammattiin": 1, "tuoreessa": 1, "joukko-opetuksessa": 2, "ravintolakeskustelua": 1, "1851": 4, "suuria": 1, "aloituskappaleiden": 1, "331\u2013352": 1, "1894\u20131933": 1, "paviaaniin": 1, "f\u00f6rsta": 12, "\u201eheitt\u00e4\u00e4\u201e": 1, "kuvattiin": 3, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "valossa": 1, "esipuheen": 3, "tekij\u00f6ill\u00e4": 2, "teokset": 10, "yhdysvaltoihin": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 4, "ajatusmaailmassa": 2, "l\u00e4ksyjen": 3, "huomioiduksi": 1, "komma": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "upottamien": 1, "varsin": 3, "kannustanut": 1, "englanninkielisten": 1, "jokehen": 1, "proosan": 3, "dictionumque": 1, "h\u00f6yryist\u00e4": 1, "monimuotoinen": 1, "osti": 6, "sananselityksi\u00e4": 1, "fraasikirjoista": 2, "esimerkkin\u00e4": 5, "voinut": 5, "suosituin": 2, "my\u00f6nteisess\u00e4": 1, "constructionem": 1, "matkailua": 3, "lingvis": 1, "vaaleanpunaisessa": 1, "viittaava": 1, "dialogiksi": 1, "paloposki": 2, "ven\u00e4l\u00e4isviha": 1, "syyn\u00e4": 1, "selityksineen": 4, "kirjaintyyli": 1, "perusteellinen": 1, "tuottanut": 2, "perc": 1, "kielteist\u00e4": 1, "kajahti": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "hallstenin": 1, "iloista": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 5, "s2-tutkimusalaan": 1, "anv\u00e4ndes": 3, "puhuko": 1, "kaudelta": 1, "keskeinen": 26, "jatko-osien": 1, "basil": 2, "kysymykset": 15, "juslenio": 1, "miss\u00e4s": 1, "katsomaan": 1, "tanskalais-suomalainen": 1, "genret": 2, "sekavaa": 1, "kaudesta": 3, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 3, "etev\u00e4": 2, "apukielet": 3, "apukielens\u00e4": 1, "pysyvi\u00e4": 1, "ucla": 1, "of\u00f6r\u00e4ndrade": 3, "luontevalta": 1, "tila": 1, "kaukaisimmat": 1, "olenhan": 1, "nevalainen": 2, "mindre": 1, "ajatus": 5, "nya": 2, "suodattaa": 1, "formationi": 1, "varsinaisen": 2, "linguaphone-keskustelukurssin": 2, "lainauksia": 4, "wiedergegeben": 1, "taivutuksessa": 2, "\u00e4yri\u00e4": 3, "vakiintuneeseen": 1, "fraasikirjaa": 1, "sammansatta": 1, "nomineista": 1, "oleskelemalla": 1, "nykyisille": 2, "suomenkielisille": 16, "dess": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydest\u00e4": 2, "koululaitoksessa": 3, "mainituista": 2, "l\u00e4\u00e4kkeet": 1, "63\u201366": 1, "kazanskilla": 1, "lauantaiseuran": 1, "seuranneeseen": 1, "esipuheet": 2, "kruunua": 2, "finsk": 79, "14\u201319": 1, "kaltaisesti": 3, "varovaisesti": 1, "laadinnassa": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 5, "kes\u00e4\u00e4": 1, "menetelm\u00e4": 18, "seuranneelle": 1, "erilaisuudet": 1, "kaunokirjallisissa": 7, "senhetkisen": 2, "kalevalaan": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4lin\u00e4": 1, "tapaluokista": 1, "tietolipas": 5, "vi": 11, "sivut": 2, "navetan": 3, "t\u00e4t\u00e4": 33, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "saksankielisest\u00e4": 3, "saanko-huudahdukset": 1, "kannattaako": 1, "kansaa": 1, "annostella": 1, "apukielen\u00e4\u00e4n": 6, "begr\u00e4nsade": 1, "palavat": 1, "1266ii": 1, "keckmanin": 4, "kohteeksi": 1, "kestoltaan": 1, "aakkosia": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6skontekstissa": 1, "elimelliseksi": 1, "aineistoni": 72, "\u201eoikein": 1, "vaiheet": 1, "n\u00e4l\u00e4nh\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "tuottelias": 2, "toimitetussa": 1, "flexions": 1, "tykeill\u00e4": 1, "\u201ematkustan": 1, "lecturam": 1, "persoonassa": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 3, "121\u2013122": 2, "sahtiastia": 1, "ajattelemista": 2, "kielitaidosta": 1, "kappaleessaan": 2, "vilahtaa": 1, "kivelle": 1, "pronunciation": 1, "der": 71, "297\u2013334": 1, "sis\u00e4maan": 4, "todellisuuden": 5, "opeteltava": 1, "valikoituviin": 1, "lehtinen": 7, "h\u00e4nen": 75, "lirisew\u00e4t": 1, "oppilaaseen": 1, "verlagsaktiengesellschaft": 3, "senj\u00e4lkeen": 1, "tutkimusaineisto": 4, "sisustamiseen": 1, "eteniv\u00e4t": 1, "v\u00e4limuoto": 2, "f\u00f6rtu": 1, "45-vuotiskertomus": 1, "pedagogical": 7, "opiskeletko": 1, "harjoituskappaleita": 1, "miljoonaa": 1, "meid\u00e4n": 9, "dem": 5, "alueella": 1, "jag": 17, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "kuvatuissa": 1, "l\u00e4hett\u00e4jist\u00e4": 1, "rune": 1, "palaamista": 1, "tapaiset": 1, "o-vat": 2, "havaitse": 1, "opiskelulla": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sharjoituksia": 2, "ljerje": 1, "vastap\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "sotatermist\u00f6\u00e4": 2, "georg": 1, "kasvaa": 5, "stafvelse": 6, "opiskeltavaksi": 1, "vaihtelevat": 4, "niihin": 31, "ilme": 1, "36\u201346": 2, "viikko": 2, "pit\u00e4ytyy": 1, "26\u201331": 1, "neuvosen": 16, "molempien": 3, "tekstiosuudet": 5, "talvena": 1, "iltakoulussa": 1, "dosentti": 2, "verkko-opetusmateriaalin": 1, "merkitsev\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 7, "tasliinan": 1, "h\u00e4vitt\u00e4nyt": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4li": 2, "kieltosana": 1, "tanskaan": 1, "1998": 40, "vahvalle": 1, "aihealueilta": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stekstit": 1, "mainitsevat": 2, "edulliset": 1, "akateemikko": 1, "rannikkoseudut": 1, "trilogia": 1, "tarkasti": 6, "viime": 6, "research128": 1, "anna-kaisa": 3, "perhekeskeisi\u00e4": 1, "fraasikirjassaan": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 2, "national": 1, "tietynlaista": 1, "merkityksellisempi\u00e4": 1, "impivaara-jakso": 1, "kantaa": 2, "kahdessa": 7, "kysymyksiin": 8, "i\u2013ii": 3, "tasoilla": 1, "edistymisess\u00e4": 1, "54\u201356": 2, "prakitilik": 2, "1847": 3, "nunc": 1, "karlssonin": 9, "astevaihtelukuvaukset": 2, "vaativimpiin": 1, "sudenkuopat": 1, "oppikirjatekstej\u00e4": 6, "s\u00e4ll\u00f6t": 1, "opiskelevat": 3, "kansallisuusajattelu": 1, "jatkuu": 2, "ohjaavat": 1, "kirjett\u00e4si": 1, "keskusteluun": 4, "nykyisess\u00e4": 2, "toteutukseen": 1, "unkarinapukielisiss\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "n\u00e4ht\u00e4vyyksille": 1, "perheelleni": 1, "ryhm\u00e4mielipiteit\u00e4": 1, "opetustavalle": 1, "fronten": 3, "radiopuhe": 1, "var-maan": 1, "opettami": 1, "ilmeisesti": 10, "luonnehtia": 1, "perusjakoa": 1, "katsutakse": 1, "heutigen": 2, "8\u201315": 1, "kiloa": 1, "vartaloissa": 1, "fennistica": 2, "tutuksi": 1, "67\u201370": 2, "monenlaisiin": 6, "hedelm\u00e4n": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 17, "nuoruudessaan": 1, "ilmapiirin": 1, "gjorde": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "henkil\u00f6tiedot": 6, "aimo": 9, "dialogilta": 1, "sananjalka": 1, "p\u00f6yt\u00e4": 2, "noudatettiin": 2, "hy\u00f6dynnett\u00e4viksi": 1, "opetettaessa": 1, "kou-lus-sa": 3, "ep\u00e4oikeudenmukaisuuden": 1, "della": 1, "283\u2013307": 1, "arvo": 1, "matkivat": 2, "yhdistyksill\u00e4": 1, "asiointitilanteisiin": 1, "akateemisissa": 1, "erityistapauksia": 1, "fj\u00e4rd": 1, "kertonee": 2, "noudattelevat": 3, "2009": 58, "uusina": 3, "vocabulary": 2, "maassamme": 9, "l\u00e4hteenm\u00e4ki": 3, "harvinainen": 7, "tekstilajeineen": 1, "valtion": 23, "pelottava": 1, "taivaltajana": 1, "useinkaan": 1, "et\u00e4opetuksessa": 1, "laulun": 4, "hel": 3, "tegnap": 1, "kuunteluharjoituksia": 1, "nauraa": 1, "alkeisoppiin": 1, "kuormastov\u00e4lineiden": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 23, "yst\u00e4vyydell\u00e4": 1, "\u00e4ndelserna": 1, "kuninkaalliselle": 1, "ni\u2019": 1, "oplag": 1, "tomaattikeittoa": 1, "tiet\u00e4": 8, "kustannettu": 5, "lunga\u2019": 1, "erikoiselta": 3, "kyll-pe-\u00e4": 1, "lukijalla": 2, "puussa": 1, "sairashoito": 1, "pohjoisin": 1, "keski": 1, "opetukselle": 1, "arkeen": 1, "rehtori": 1, "rantalehdon": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 1, "sitke\u00e4st\u00e4": 1, "seu": 1, "elinehtojensa": 1, "imperfektiin": 1, "otos": 3, "teppo": 7, "liikkeiden": 1, "neuvostokoululaisten": 1, "lade": 1, "m\u00f6rkl\u00e4ggningen": 1, "leveine": 1, "barnens": 1, "renessanssihengen": 1, "illatiivi": 17, "rygg\u2019": 1, "muisti": 1, "lukkarit": 1, "\u00e4\u00e4nne": 13, "ut\u00e1n": 2, "sotalapsitoiminnassa": 1, "kansallisteatteri": 1, "suunnattuja": 8, "sotalapsitoiminnan": 3, "ammatiltaan": 1, "margit": 2, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "panssarijunia": 1, "mielenkiintoisesti": 1, "2\u20134": 1, "saavuin": 1, "sopivuutta": 1, "saksankielisill\u00e4": 2, "puheenomaisuus": 1, "krieg\u2019": 1, "vaikuttamaan": 2, "internationale": 1, "suojaa": 2, "perheiden": 1, "puolustavat": 1, "annettuihin": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4\u00e4n": 4, "19\u2013170": 1, "keiden": 1, "menetelm\u00e4st\u00e4": 1, "puhuukin": 1, "annetaan": 10, "keskusteluiksi": 1, "andas": 4, "kaappi": 1, "sanan": 18, "215\u2013246": 1, "akkusatiivia": 4, "juua": 1, "resembles": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "sebeokia": 1, "kymmeneen": 1, "177\u2013178": 2, "relevantit": 2, "ruokaloita": 1, "pietarilais-viipurilainen": 1, "rakuuna": 3, "homogeeniselle": 3, "pidimme": 1, "kauemmin": 1, "j\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "tekij\u00e4n": 5, "kuvauksia": 6, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "back": 3, "moderatore": 1, "kotikielen": 1, "akkusatiivimuoto": 1, "varhaisiin": 1, "fraasijonoista": 1, "suureen": 1, "teki": 6, "kompromisseina": 1, "dialoginen": 3, "kuudennessa": 1, "kielioppis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "62\u201384": 2, "apukieli\u00e4": 4, "aatteellinen": 1, "aktiv": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 3, "kuusenrannassa": 1, "aikalaisoppikirjojen": 1, "kkuu": 1, "hajanaisia": 1, "kaunokirjallisuudestamme": 1, "arkisto": 1, "haette": 1, "vertaillen": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 3, "108\u2013109": 3, "huutomerkkien": 2, "aappo": 1, "sysm\u00e4": 1, "1926": 33, "harmittelee": 1, "sain": 3, "mat\u2019": 2, "toisenlaisen": 1, "jotka": 88, "mening": 1, "laatimaa": 3, "realiteetit": 1, "puoli": 2, "\u00e4mbete\u2019": 1, "toimittivat": 4, "itseluottamusta": 1, "kohderyhm\u00e4lleen": 1, "maita": 2, "palo": 1, "paisuivat": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "taitajia": 1, "kantap\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "laadittua": 3, "jastus": 1, "\u201elacka": 1, "rakenteiltaan": 2, "kaunokirjallisina": 1, "nyttig": 1, "ll": 2, "toisessa": 16, "synt": 3, "puhumista": 3, "vaihtoehdoilla": 1, "sopii": 5, "sanoihin": 3, "olikin": 1, "lausuntaohjeita": 1, "nimeen": 1, "etenev\u00e4t": 2, "juosta": 3, "tavoite": 2, "introspektion": 1, "vastaavassa": 5, "hokema": 1, "tajuton": 1, "sion": 1, "f\u00f6rr\u00e4n": 1, "parsa": 2, "viimein": 1, "annika": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmien": 2, "sammanst\u00e4lla": 1, "alettiin": 8, "kielisukulaisuuden": 1, "tsempata": 1, "alkeiskurssia": 1, "oppimaan": 2, "anti": 1, "yhten\u00e4isesti": 1, "helpohkoja": 1, "dr\u00fcckt": 1, "salaper\u00e4isesti": 1, "anv\u00e4nda": 1, "itseopiskelumateriaaliksi": 1, "internet-aikakauteen": 1, "kohdekielisten": 1, "eisuomenkieliselle": 1, "kielentuottamisineen": 1, "suhtautumisessa": 1, "196\u2013199": 1, "radiossa": 1, "j\u00e4rjestyksens\u00e4": 1, "siin\u00e4kin": 1, "se": 192, "free": 1, "teilt\u00e4": 1, "tutkimusmatkoja": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "press": 5, "iloinen": 2, "tekstimateriaalia": 1, "k\u00e4det": 1, "\u00e5terg\u00e5r": 2, "el\u00e4kep\u00e4ivin\u00e4\u00e4nkin": 1, "snickare": 1, "opettavilla": 1, "selville": 2, "tarkastelulle": 1, "lihavointia": 1, "71\u201379": 1, "coranderia": 1, "brown": 7, "79\u201381": 1, "optimistisissa": 1, "opiskelen": 2, "korostamisessa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4t": 1, "kuulehan": 1, "ainesanan": 1, "2013": 8, "\u00f6t": 1, "quae": 1, "mene": 1, "yhteiskuntalaitos": 2, "meier": 2, "kontekstuaalisen": 2, "s2-oppikirja": 2, "puu": 1, "\u00e4garens": 1, "magunk": 2, "kes\u00e4linnut": 1, "ennakoida": 1, "t\u00e4ten": 1, "bonorum": 1, "vuori": 1, "nimisiss\u00e4": 1, "reeglid": 1, "huomioidaan": 1, "luontevana": 1, "perustein": 2, "tuotteita": 2, "vastaanotto": 1, "runsaita": 1, "teitte": 2, "maisa": 4, "keisarikuntaan": 1, "novembris": 1, "maantuntemuksen": 1, "8nde": 1, "tiedossa": 1, "sodalta": 1, "excud": 1, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "koodi": 1, "omistaa": 1, "rakennetun": 2, "deutsch": 1, "kerma": 2, "erot": 3, "v\u00e4litunti": 2, "helsinkiin": 7, "sis\u00e4ll\u00f6llisen": 6, "\u00e4idin": 1, "kuvaavien": 2, "9\u201311": 4, "lukeminen": 8, "aikamuodossa": 1, "yl\u00e4alkeiskoulun": 2, "1994": 23, "bonnissa": 2, "68\u201371": 1, "samat": 9, "personligt": 1, "orientalium": 1, "adverbiaalisijaan": 1, "luontokuvauksen": 1, "sanakirjanomaisine": 2, "saavutettua": 1, "216\u2013217": 1, "acad": 1, "frangia": 2, "haukea": 2, "maissa": 7, "bessonoff": 2, "oppiaine": 3, "kiv\u00e4\u00e4reist\u00e4": 1, "teoksista": 6, "nykyisiss\u00e4kin": 1, "perusmuotoja": 1, "137\u2013138": 4, "mets\u00e4\u00e4n": 2, "aino-myytti": 1, "sivunumerot": 1, "tarvitsee": 4, "vuolaita": 2, "rivijakoja": 1, "sanomalehtien": 1, "esittelyyn": 2, "18\u201332": 1, "aakkosista": 1, "kielenopetustaidoiltaan": 1, "kiit\u00e4mme": 1, "louhelaksi": 1, "koulun": 8, "maamme-laulun": 2, "tapaluokkiin": 2, "jonkinlaisen": 1, "1900-luvulla": 6, "lukemiston": 13, "el\u00e4mist\u00e4": 1, "tavoittamaan": 1, "vertaistukiryhm\u00e4": 1, "s2-oppikirjatutkimusta": 1, "tallinnan": 1, "ruotsi": 19, "etsimisest\u00e4": 1, "savukkeen": 1, "skoltexter": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteiden": 1, "hankea": 1, "well": 1, "fraktuuraa": 6, "teknisen": 1, "ehdot": 1, "akkusatiiviobjektin": 1, "uusissa": 3, "hade": 1, "tallipalveluksestasi": 1, "ainoaksi": 1, "aihepiireist\u00e4": 4, "propagandakirjallisuutta": 1, "radiokurssissaan": 1, "yhteinen": 8, "kommunistinen": 1, "ord": 16, "notenbeilagen": 1, "persikat": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 5, "harjoittelemista": 1, "barbariasta": 1, "sanomalehdist\u00e4": 1, "astevaihtelutapauksesta": 2, "sis\u00e4ll\u00f6lliselt\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6n": 1, "discourse": 1, "hirve": 1, "aapiskukko": 1, "taistelevat": 2, "luonnontieteiden": 1, "huolta": 1, "iankaikkinen": 1, "koostuvaksi": 1, "paksuhun": 1, "draaman": 4, "hernekeitto": 2, "lukee": 2, "24\u201325": 8, "pohjoismaissa": 4, "kehitykselle": 1, "soittimena": 1, "ber\u00e4ttar": 1, "koranterin": 5, "verrattava": 1, "klusiileita": 1, "leveledet": 1, "kirkonkyl\u00e4n": 1, "tekij\u00e4t": 7, "deras": 1, "juntunen": 22, "ym": 3, "kotimaisten": 8, "kannattivat": 1, "kynsisaksilla": 1, "127\u2013136": 1, "koi": 1, "tiistai-iltana": 2, "tiell\u00e4": 1, "censurae": 1, "viitata": 5, "taulukoksi": 2, "ajanm\u00e4\u00e4reet": 1, "opinnoissaan": 3, "sis\u00e4lt\u00f6jens\u00e4": 2, "lukemiseen": 3, "sijoissa": 2, "oppimisprosessin": 1, "johdoksia": 1, "kertomuksena": 2, "schoolbooks": 2, "ihmetytt\u00e4\u00e4": 1, "\u00f6ffnung\u2019": 1, "2010b": 2, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4ss\u00e4": 1, "itsen\u00e4inen": 1, "following": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 3, "86\u2013107": 1, "selvstudium": 2, "liittyviss\u00e4": 12, "textbooks": 28, "luterilaisille": 2, "mallinnettuja": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "s\u00e4hk\u00f6tti": 1, "kieliopille": 1, "oppikir": 1, "iltateen": 2, "astevaihtelutyyppi\u00e4": 1, "suhtauduttiin": 1, "ella": 1, "amerikkalaista": 2, "\u00e4\u00e4": 2, "olisi": 23, "tarpeellisena": 3, "em\u00e4nt\u00e4": 3, "laatimassa": 1, "astevaihtelusta": 8, "pohjautuvan": 1, "hy\u00f6k\u00e4nnyt": 1, "opisto": 7, "teologiaa": 1, "valkea": 1, "feind": 1, "ajatusmaailmaan": 3, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 10, "verbej\u00e4kin": 1, "vrt": 7, "marx": 4, "realistinen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteydet": 7, "apu": 3, "latomaa": 2, "p\u00f6yt\u00e4rukouksen": 1, "sanomalehdest\u00e4": 1, "semmoista": 1, "opiskelupaikkaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmille": 4, "y\u00f6ll\u00e4": 2, "ajavissa": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "praktilik": 4, "nimitettiin": 2, "alkeiskurssin": 4, "esimerkeiss\u00e4": 15, "moni": 1, "imatralle": 1, "mts": 201, "tunnelmasta": 1, "iversen": 1, "vie": 2, "collinderill\u00e4": 2, "yksipuolisten": 1, "erikoisvaltuutettuna": 2, "ko": 1, "may": 2, "myy": 1, "kokoomuksen": 1, "seikkaper\u00e4inen": 1, "ablatiivi": 17, "aurinko": 5, "aikoihin": 12, "l\u00e4hteet": 4, "l\u00e4se\u00e5rets": 6, "astevaihtelutapaukset": 2, "muistin": 2, "teenn\u00e4isiksi": 1, "harvemmin": 1, "viett\u00e4v\u00e4t": 1, "teksti\u00e4": 19, "gl\u00e4tte": 1, "opetustarpeiden": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 1, "maistaisi": 1, "metodiikan": 1, "itsen\u00e4iseksi": 1, "oikeastaan": 3, "ker\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6s\u00acmenetelm\u00e4st\u00e4": 1, "koulujen": 19, "sano-s\u00e4ga": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 1, "keskeist\u00e4": 5, "kautta": 27, "undervisningsl\u00e4ran": 1, "maalta": 3, "vaimo": 1, "almila": 3, "tutkimusjakson": 1, "kiinnostukseksi": 1, "1841": 5, "koskaan": 8, "tuomat": 3, "alvicyn": 1, "yliopistoon": 5, "makeimmat": 1, "nykyisyys": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 10, "kunnat": 1, "1892\u20131938": 2, "koulutukseltaan": 1, "halukkaita": 1, "kerronta": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "differentem": 1, "kielikohtaisia": 1, "tizedik": 3, "kirjallisuusantologia": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 12, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteen": 1, "tottakai": 1, "hahmotettavia": 1, "hyvist\u00e4": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4isell\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "hyperkorrektia": 1, "oppii": 6, "pesten": 2, "kymmenenvuotishistoriikissa": 1, "moskovan": 2, "kappaleista": 1, "lamppuja": 1, "oppimateriaalit": 2, "sanansis\u00e4isen": 1, "tutkimusta": 7, "silm\u00e4ill\u00e4\u00e4n": 1, "onkin": 6, "anderen": 1, "yhdistet\u00e4": 1, "muille": 2, "rouvien": 1, "ulkopuolisista": 1, "kannustavaa": 1, "runeberg": 4, "kapinasta": 1, "singularis": 4, "keskuksena": 1, "vuoropuhelujaksot": 1, "mill\u00e4": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 3, "itsen\u00e4ist\u00e4": 20, "koulukirja": 1, "artikkelia": 2, "lehtimiehen\u00e4": 2, "enligt": 3, "36\u201338": 4, "tarkoitusperiin": 6, "kirjallisten": 1, "satama": 2, "uttala": 1, "kielioppi-ilmi\u00f6": 1, "148\u2013149": 3, "seisoin": 1, "kaaviokuvassa": 1, "joille": 7, "luoksi": 1, "annan": 2, "konferenssikielen\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4ni": 1, "pommittaneet": 1, "termer": 3, "tiina": 8, "abessiiviin": 1, "syv\u00e4ss\u00e4": 1, "formaatti": 7, "ajalla": 4, "kohdekielell\u00e4": 2, "aukusti": 3, "teet\u00e4": 1, "82\u201386": 3, "75\u201377": 1, "nationalistisina": 1, "murroskauden": 1, "hiukan": 5, "j\u00e4rjest\u00e4k\u00e4\u00e4mme": 1, "leip\u00e4teksti": 1, "ryhtyy": 2, "oppikirjojenkin": 1, "genetiividatiivin": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 15, "1951": 27, "olitteko": 1, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4\u00e4": 6, "vaihtelua": 3, "dialoginomaisuus": 1, "teke": 2, "277\u2013295": 1, "schi\u2019": 1, "lahti": 4, "knapas": 3, "bogl\u00e1rka": 2, "merkityksiin": 2, "l\u00e4": 1, "tanskan": 7, "kirjastus": 3, "luetteloita": 2, "rukouksia": 2, "tilanteisiin": 3, "an": 15, "palstoihin": 3, "ilmi\u00f6": 9, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "vakiinnuttamassa": 1, "ehto": 1, "mets\u00e4": 5, "fr\u00e4ulein": 1, "kalevalan": 17, "155\u2013156": 1, "n\u00e4in\u00e4": 2, "unohtamalla": 1, "n\u00e4hden": 2, "which": 3, "erityisryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "einominativisti": 1, "py\u00f6rtyi": 1, "rajoituksineen": 1, "korkeuksilla": 2, "kansallisromanttisina": 1, "nimetyt": 1, "landerer": 1, "saap-pa-has-sa": 2, "kansalliseksi": 1, "contrast": 1, "\u00f6verf\u00f6rd": 1, "l\u00e4hestymistapaan": 1, "kuluttua": 1, "otsikoi": 1, "maassa": 2, "materiaalinen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 4, "esiasteesta": 1, "kivi": 1, "only": 2, "kirjeeseenne": 1, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 1, "oikein": 10, "hymnej\u00e4\u2026": 1, "tuntee": 1, "tulevaisuutta": 1, "vied\u00e4": 1, "k\u00e4sittelevien": 3, "1883": 2, "tuottaminen": 3, "vihtoineen": 1, "panin": 1, "esittelev\u00e4": 2, "painamaan": 1, "koulukirjojen": 8, "arvottaa": 1, "l\u00e4pitunkevuuden": 1, "kaksikielisyysohjelmassaan": 1, "lemmink\u00e4isest\u00e4": 1, "opetusmetodiltaan": 1, "modernisaatio": 1, "vilkkaat": 1, "sanallisen": 1, "nominal": 1, "tarkkaan": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "aineistostani": 1, "muuttamalla": 1, "sattuiko": 1, "s\u00e4\u00e4n": 1, "synteesej\u00e4": 1, "fiktiivisiin": 1, "sanoja": 16, "opetusneuvos": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "korostaan": 1, "h\u00e4mmennyst\u00e4": 1, "st\u00e4nger": 1, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "viimeist\u00e4": 1, "fraasikirja": 17, "prosessi": 1, "tiedeyhteis\u00f6": 1, "kaivopuistosta": 1, "elementit": 1, "pelastusv\u00e4elle": 1, "osattava": 2, "sivuaineen": 2, "pl": 1, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "kukistettiin": 1, "alkuajan": 5, "lajit": 2, "jackson": 1, "harrastukset": 1, "humanistisen": 1, "cares": 1, "suoran": 5, "vuosiluvuton": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "focused": 2, "first": 3, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 1, "veljeni": 1, "kielenpuhuja": 1, "perustettiin": 7, "my\u00f6nteiseen": 2, "kielioppiosiona": 1, "auslautenden": 1, "saatava": 1, "adyta": 1, "fahren": 1, "ilmaistaisiin": 1, "tuotoksia": 1, "1890b": 2, "kansallisuuden": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "lukukautta": 1, "doppsko": 1, "saksankielisi\u00e4": 2, "314\u2013317": 1, "detta": 4, "palveli": 2, "lrrr": 1, "ev\u00e4slaukkunne": 1, "muodostan": 1, "opi\u00b4": 1, "ej": 4, "yhteiset": 1, "viiniryp\u00e4leit\u00e4": 1, "saksalais-suomalainen": 1, "sinut": 3, "alusvaatteita": 1, "kirjoittamisessa": 2, "kehittiv\u00e4t": 3, "pioneeritoverit": 1, "ajatukset": 3, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "merkkihenkil\u00f6iden": 1, "asiakokonaisuuksien": 1, "anm1": 1, "ottamistani": 1, "turvallisuustilanteesta": 1, "tornionjokilaaksosta": 1, "jutustelevat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "aukkoteht\u00e4v\u00e4t": 3, "lukuvuotta": 1, "opiskeltavasta": 3, "ev": 1, "ifver": 1, "merkit": 1, "asiasis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 1, "teksteiss\u00e4": 80, "rynt\u00e4siv\u00e4t": 1, "9\u201346": 1, "lasketaan": 1, "forml\u00e4ra": 8, "harvinaisempaa": 1, "kehotukset": 2, "edullisempaa": 1, "millaisena": 1, "onnistunut": 1, "eniten": 10, "maantieteelliset": 2, "viikossa": 1, "pedot": 1, "vierailee": 1, "toistuvasti": 4, "vuorensel\u00e4nteiden": 1, "1939\u20131940": 1, "punertui": 2, "k\u00e4\u00e4nne": 1, "taitaville": 1, "oikeuksien": 1, "sanastoissa": 8, "kuvanneet": 4, "hallitsee": 5, "uskonnollisen": 4, "ulkopaikallissijojen": 2, "kirjoittavia": 1, "koetanpa": 1, "murteet": 1, "nalle": 1, "werde": 1, "important": 1, "sisareni": 2, "gren": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "puolilla": 9, "ryhmittelee": 3, "liittyy": 16, "partisiippimuodot": 2, "\u00e4ksi": 1, "lukijoille": 12, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 2, "t\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 2, "sota-akatemian": 1, "punaisen": 2, "palava": 1, "ordstam": 1, "keitto": 1, "accommodata": 1, "perhekeskeist\u00e4": 1, "erityisen": 2, "alkeiskirjojen": 1, "perin": 1, "vaivata": 1, "printed": 1, "among": 2, "karkotimme": 2, "kansi": 4, "konsonanttiyhtymien": 1, "kuntzen": 1, "ruokakulttuuristaan": 1, "painettu": 2, "pystyy": 5, "tarkastelee": 4, "seuraavana": 1, "asiateksteiss\u00e4": 1, "wo": 1, "sanottua": 3, "parilla": 1, "tummemmalla": 1, "joukko-osastoja": 4, "julkaisuissa": 1, "tttja": 1, "kirjoitetuista": 3, "kielioppiesimerkkilauseita": 1, "mieless\u00e4": 5, "kielimies": 1, "leivos": 2, "aukaisseelta": 1, "omatoimisessa": 2, "siltoina": 1, "sairaanhoito": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "paransi": 1, "luokan": 6, "vilkasta": 1, "tavuviivat": 1, "wie": 8, "yleiskielinen": 1, "1960luvulle": 1, "mittavan": 3, "hauskoja": 1, "44\u201346": 1, "\u00e4\u00e4nteellisesti": 2, "kolonialistisiksi": 1, "suomenlahteen": 1, "sijamuototaulukossa": 2, "lausumisohje": 1, "joko": 35, "kirjana": 1, "toivottu": 3, "ven\u00e4j\u00e4napukielisest\u00e4": 1, "rajaviranomaisille": 1, "pullaa": 1, "240\u2013265": 1, "savolainen": 3, "taivutettaessa": 1, "alkaessa": 1, "kulttuuristandardit": 2, "neuhausin": 40, "tunne": 2, "kansankirjoittajat": 1, "haluan": 4, "kulttuurisaavutus": 1, "luontokuvauksissa": 1, "26\u201338": 1, "erityist\u00e4": 1, "sanonnoista": 1, "is\u00e4": 19, "54\u201358": 1, "mottagit": 1, "tutkittujen": 7, "valmis": 3, "uudet": 11, "pituuksia": 1, "asiantuntijat": 3, "osioiden": 1, "kustantamana": 1, "bem\u00e4rkelse": 1, "opiskelukonteksteissa": 1, "ajatusmaailmasta": 1, "18733": 1, "drillauksen": 10, "yksitt\u00e4isen": 1, "zacharias": 4, "elettiin": 5, "edlunds": 9, "teitittelymuotoa": 1, "alkukoulun": 4, "tarkoitusperiss\u00e4": 1, "is\u00e4nmaallisuuden": 1, "fokon": 2, "perhett\u00e4": 1, "verlagsbuchhandlung": 4, "opetustuloksen": 1, "varastot": 1, "seudun": 3, "sopivuudesta": 1, "painottoman": 1, "kertomuksen": 1, "79\u201380": 2, "yhteys": 1, "ty\u00f6mies": 1, "silloinen": 2, "tuota": 4, "tillkomsten": 1, "vastaavaa": 4, "helppoina": 1, "lyhyit\u00e4": 10, "latiivin": 4, "kuvatessa": 1, "tuloksina": 1, "niit\u00e4": 56, "jatkavat": 1, "puhun": 2, "osittain": 28, "latinalaisia": 1, "hyv\u00e4ksyneet": 1, "scharfe": 1, "asetelmasta": 2, "saakka": 3, "ajateltuna": 3, "rykmenteiss\u00e4": 1, "tahdotte": 2, "kansakunnasta": 1, "kerakkeet": 1, "coranderille": 1, "luettu": 3, "institutionaalistuneet": 1, "valtiolliset": 2, "1562\u20131585": 1, "sanotun": 3, "luettavuuden": 1, "vakiintui": 1, "oikeus": 1, "harjoituskirjan": 1, "tavutusta": 1, "vantaanjoen": 1, "vanhoissa": 1, "cederwaller": 1, "96\u201398": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestykseen": 2, "reveals": 2, "syv\u00e4oja": 2, "yksik\u00f6n": 24, "tulkita": 5, "oppikirjantekij\u00f6ist\u00e4": 2, "asiatekstit": 1, "saavutettiin": 1, "yksitt\u00e4isklusiilien": 1, "valmiiksi": 3, "landeskunde": 1, "conversational": 1, "europ\u00e4ischer": 2, "taivutusmorfologian": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kselt\u00e4": 1, "4633": 2, "adjektiivin": 2, "akateemisille": 2, "pp": 6, "w\u00fcnschen": 1, "kansakunnan": 6, "laajempaan": 1, "98\u2013102": 1, "kes\u00e4inen": 1, "hurudan": 1, "autenttisissa": 5, "nykyiseen": 4, "panterm\u00f6ller": 1, "johdonmukaisesti": 3, "sis\u00e4lt\u00f6ns\u00e4": 9, "sivistyst\u00e4": 1, "runsainta": 1, "vertailen": 16, "talonpojasta": 1, "alaotsikon": 1, "kauppakirje": 3, "keski\u00f6ss\u00e4": 8, "esineill\u00e4": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4": 1, "kappaleen": 24, "koulutus": 5, "asioista": 4, "sopivaa": 4, "kaupunkiin": 8, "merkitsev\u00e4n": 1, "143144": 1, "kristinuskoon": 1, "pohdin": 1, "valintaa": 1, "kiusattu": 1, "dialogimainen": 7, "tavanomaisen": 3, "piirteet": 10, "150\u2013151": 2, "kansallisuusaatteella": 2, "kirjoitusharjoitusten": 1, "tehtyjen": 4, "saksassakin": 1, "piilokielioppia": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 2, "kauden": 2, "talviruoka": 1, "kropp": 1, "syfte": 1, "erilaiset": 12, "lainasanat": 1, "pietarista": 1, "sadonkorjuun": 1, "jolloin": 33, "tanska": 5, "reformiliike": 3, "koherentiksi": 1, "1649\u20131850": 1, "leve\u00e4": 1, "kes\u00e4kurpitsan": 1, "19n": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 1, "rajajoelta": 1, "lyriikan": 2, "uudenlaisia": 4, "uudelle": 2, "1\u201316": 5, "henkil\u00f6nimi\u00e4": 1, "wiklundin": 1, "derf\u00f6re": 1, "gramofooni": 1, "satuja": 18, "einem": 9, "gaudium": 1, "jassa": 1, "omnibus": 1, "muinaiskulttuurin": 1, "ranskankieliset": 2, "pitk\u00e4n": 8, "varassa": 2, "pappisseminaaria": 1, "pyykki": 2, "sotalapsien": 2, "please": 1, "ohjailua": 1, "heisses": 1, "kokonaisuutena": 5, "toimitettiin": 1, "europ\u00e4ische": 1, "kerrataan": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 14, "samt": 3, "f\u00f6r": 50, "dan": 1, "oppituntia": 2, "n\u00e4stan": 1, "tutkimalla": 2, "67\u201372": 1, "istuin": 1, "k\u00f6ige": 1, "results": 2, "imperfektimuodot": 2, "monipuolisuudessaan": 2, "henkiseen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 42, "akateeminen": 2, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomalaiseen": 2, "poikkeuksista": 1, "verbinmuotona": 1, "postpositioista": 2, "vuoteen": 3, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "36\u201347": 1, "parhaallaan": 1, "tunnelma": 1, "tiivisiksi": 1, "kiitokset": 2, "palvelijana": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmill\u00e4": 1, "heille": 3, "luonut": 1, "aallon": 1, "vuosisatojen": 3, "3839": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 1, "j\u00f6v\u0151ben": 1, "akademissa": 2, "opinn\u00e4ytety\u00f6t\u00e4": 1, "opiskelleille": 1, "otan": 7, "kielioppis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "2742008": 1, "tillika": 1, "stam": 2, "20\u201324": 1, "kanta": 1, "suljen": 4, "regelbundet": 1, "eur\u00e9n": 8, "fraasikirjoja": 13, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 6, "tavata": 1, "helpottamaan": 1, "kysymyksist\u00e4": 2, "juovat": 2, "paikoin": 2, "syvyydest\u00e4": 1, "aikuisoppikirjoihin": 2, "seisovat": 2, "cura": 1, "kiville": 1, "teihin": 1, "rakkaampaa": 1, "program": 5, "kulttuuristaan": 1, "kouluylihallituksessa": 1, "1404\u20131405": 1, "sairastuessa": 1, "lauseopillisissa": 1, "monipuolistuvat": 2, "malliverbin\u00e4": 1, "oppijoita": 1, "kansallisuuksien": 1, "h\u00e4\u00e4lik": 1, "fraasi": 12, "malttanut": 1, "kustannusluvuissa": 1, "sijavaihtelut": 1, "typografian": 2, "askel": 4, "uttryckss\u00e4tt": 1, "hampden": 1, "toistettuina": 1, "oppimateriaaliin": 2, "v\u00e4\u00e4ryytt\u00e4": 1, "eero": 10, "strahlmann": 1, "yksipuolinen": 1, "nn": 2, "merenk\u00e4ynnist\u00e4": 1, "yhteyksiin": 1, "nationalismiksi": 1, "artikkelit": 1, "esimuodoista": 1, "oberstleutnant": 3, "vanhoista": 1, "viisas": 1, "harjoituksia2": 1, "n\u00e4k\u00f6kantoja": 1, "voileip\u00e4\u00e4": 1, "ilmeelt\u00e4\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4isten": 3, "mielenkiintoisuuden": 2, "tuottavan": 1, "harjoitusteht\u00e4vien": 1, "opettamiseen": 14, "kotit\u00f6iss\u00e4": 1, "kirjan": 230, "n\u00e4k\u00f6kulmilla": 1, "29\u201332": 2, "alussa21": 1, "1931\u20131934": 1, "koskevassa": 1, "t\u00e4ydennyskurssi": 1, "viljan": 1, "taitteessa": 10, "opettajaseminaari": 2, "villa": 1, "automaatisiksi": 1, "haltija": 1, "sovitulla": 1, "tavallisimmat": 1, "salonen": 2, "perheeni": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 7, "orientales": 1, "64\u201367": 2, "qvae": 1, "peruslauseita": 1, "oppikirjat": 141, "l\u00e4mning": 1, "ackusativ": 4, "tarvittaessa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 4, "tekstilajeista": 10, "tietoinen": 2, "tee": 1, "pysyneen": 1, "312\u2013329": 1, "talli": 3, "loppu\u2026\u2026\u2026": 1, "leikit": 1, "esimerkkilauseista": 1, "esitys": 9, "tarkoitetuista": 1, "tiivis": 1, "jatketaan": 1, "218\u2013232": 1, "varjokirjoittajat": 3, "pinaattikeittoa": 2, "valkoiset": 2, "turvaamisen": 1, "66\u201368": 2, "wandel": 1, "taitoa": 4, "palauttamisen": 1, "s\u00e5lunda": 3, "dramaattisesta": 1, "translatiivin": 9, "kotiseutuunsa": 1, "iii\u2013xi": 1, "hahmottaa": 1, "tielt\u00e4": 1, "1950-luvulta": 1, "93\u201398": 1, "vendellill\u00e4": 1, "tavoitteellinen": 1, "tarhoja": 1, "nimettyj\u00e4": 2, "propagandistiset": 1, "maaseutukuvauksessaan": 1, "lammessa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 29, "approaches": 1, "l\u00e4rov\u00e4rketiss\u00e4": 1, "aaliselta": 1, "kirjasarja": 1, "aineinaan": 2, "vtoraja": 4, "keitti\u00f6": 2, "my\u00f6nteisesti": 2, "julkaistujen": 8, "kirjoittajille": 1, "gezelius": 3, "nimet\u00e4\u00e4n": 1, "satuloiden": 1, "kulkunsa": 1, "347\u2013370": 1, "te\u00e1t": 2, "etu": 5, "95\u2013104": 1, "kuitenkin": 100, "kattavan": 1, "dl\u00e2": 1, "edellisest\u00e4": 1, "my\u00f6nteisen": 2, "km": 2, "pajan": 1, "patapaistia": 1, "\u00e1gnes": 2, "menoon": 1, "v\u00e4liasemaa": 1, "alkeisoppikoulussa": 1, "funnits": 1, "huoneista": 1, "selvittelee": 1, "tutkimuksessani": 5, "hy": 1, "maailmankuva": 2, "vaikuttaa": 13, "kalossit": 1, "risut": 1, "opetuskieliopeille": 1, "\u201ejumala": 1, "ilmestyi": 30, "kom": 1, "havainnoinnista": 1, "60-vuotisp\u00e4iv\u00e4ksi": 1, "tapahtuva": 1, "harkinnanvaraisella": 1, "kanteleesta": 1, "dialogeiksi": 3, "tutkimukselleni": 1, "pilvet": 1, "kyn\u00e4t": 1, "herbartilaisuus": 3, "retoriikan": 3, "sota-aiheet": 1, "vihonen": 4, "teid\u00e4t": 3, "historialliset": 2, "keltaisen": 1, "ehtii": 1, "kaivattiin": 1, "tuotetuista": 1, "tarpeista": 1, "hahmotettu": 1, "konkreettisuutta": 1, "tekstilajit": 15, "vastauksia": 14, "allen": 1, "ylitse": 1, "edelt\u00e4\u00e4": 2, "fennomaanit": 2, "vastapaino": 7, "roomalaisissa": 1, "tutkittuun": 1, "keskus": 5, "section": 3, "tapahdu": 2, "hevoisia": 1, "oppikirjadialogeissa": 3, "vuorovaikutuksellinen": 1, "grupper": 1, "sanatyyppej\u00e4": 2, "tryckeri": 4, "ty\u00f6teht\u00e4viss\u00e4": 1, "lukukirjana": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 2, "disurssista": 1, "pract": 1, "juna": 5, "ideologiaan": 2, "n\u00e4ki": 2, "2013a": 10, "hupaisesti": 1, "aineisto": 5, "oppimateriaalissa": 1, "rh": 3, "sanakirjoille": 1, "omaava": 1, "tiivist\u00e4": 1, "saimalla": 1, "hajanaisesti": 1, "historiallisesta": 4, "matkii": 1, "tutkimuskysymyksiin": 1, "st\u00e5r": 3, "visu": 1, "eighth": 1, "esimerkkisanat": 5, "wiikin": 1, "anna-maija": 1, "tarkasteltava": 2, "kielenopetustyyli\u00e4": 1, "homogeenisen": 1, "sporadiskt": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 5, "ven\u00e4j\u00e4nkielt\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isen": 31, "l\u00e4heisten": 1, "spiral": 1, "preesenstaivutuksen": 1, "esimerkkilauseita": 5, "sopimuksenvarainen": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 1, "nordlund": 2, "kurssilainen": 1, "ajanjakson": 13, "scripturam": 1, "opetustilanteissa": 2, "koululaisten": 178, "tiettyjen": 1, "alaiseen": 1, "aspiration(\u00b4": 1, "opastaa": 1, "tammi": 3, "kyseinen": 1, "n\u00e4geln": 1, "kouluhallitus": 1, "hahmo": 2, "imperativsatser": 1, "rimaina": 1, "260\u2013269": 1, "suurtilalliset": 1, "dialogeissa": 14, "ledes": 1, "auringon": 3, "kauppakontekstista": 1, "ty\u00f6t\u00e4tekevien": 1, "rakenne": 13, "toista": 10, "15\u201326": 2, "asiatietoon": 2, "council": 4, "wir": 3, "luuta": 1, "integraation": 1, "kohdekieliin": 1, "enemm\u00e4nkin": 2, "asutko": 1, "osa-alueisiin": 1, "lorut": 2, "kielikasvatus": 1, "53\u201371": 1, "fraasidialogeiksi": 1, "kallen": 3, "lukusanan": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 2, "angegeben": 1, "sivuharrastustani": 1, "perustuva": 3, "joiden": 32, "ausgew\u00e4hlter": 1, "hattusi": 2, "runsaiden": 1, "suomenkielisess\u00e4": 7, "suoritti": 1, "bloomfieldin": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 3, "sattumaa": 1, "pieniss\u00e4": 1, "regia": 1, "viroksi": 5, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 2, "puutavaran": 2, "asiantuntijapiireiss\u00e4": 1, "keskusteluopas": 2, "langenscheidtsche": 3, "sotaterminologiaa": 1, "puutarha": 1, "jeden": 1, "suffixet": 1, "kokonsa": 2, "kielellisin": 1, "luotola": 2, "p\u00e4iv\u00e4ohjelma": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4nkin": 4, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "paikan": 2, "oppikirjan": 245, "itsek": 1, "hevonen\u2026": 1, "jne": 2, "opiskelemaan": 10, "aloittavat": 9, "tekstirakenteen": 1, "studied": 2, "kerros": 1, "shakespearen": 1, "tarjoamaan": 3, "seuraavilla": 1, "hkehje": 1, "er\u00e4\u00e4ksi": 2, "riitta": 2, "paikoittain": 8, "kannessa": 3, "utkast": 2, "tuohon": 2, "asche": 1, "iloitsen": 1, "vokaaliharmoniasta": 1, "harkitsevampaan": 1, "pyykki\u00e4": 2, "muodostavat": 13, "ing\u00e5": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "kysymyslauseiden": 2, "\u00e4idinkielt\u00e4": 1, "suunnitella": 1, "asiakkaan": 2, "koululla": 1, "woin": 2, "suomi": 133, "sijaluettelon": 1, "huono": 1, "perustamisvuosi": 1, "paljain": 2, "kolmea": 1, "kuulostaa": 3, "kriege": 1, "tapanan": 1, "keskusteluoppaat39": 1, "genetzin": 9, "mahdollistamaa": 1, "sodank\u00e4yntiin": 7, "merkityksens\u00e4": 1, "monikielisi\u00e4": 1, "band": 1, "toivotaan": 2, "politiska": 1, "katkelmasta": 1, "opetusmenetelmist\u00e4": 2, "kauniin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4viss\u00e4": 1, "kuulomuisti": 1, "ladottua": 1, "anhange": 2, "ollaanko": 1, "kunkin": 1, "tuntemattoman": 2, "f\u00f6revarande": 1, "suurkiitokset": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4tee": 1, "ups": 2, "pystyt\u00e4": 1, "kirjassa": 56, "pohjoinen": 1, "kansoja": 1, "pid\u00e4tettiin": 2, "kuuluva": 9, "wollen": 1, "harjoituksiin\u2019": 1, "tekij\u00f6ille": 1, "29\u201331": 1, "extemporaliebok": 2, "mycket": 1, "sidottua": 2, "saunan": 4, "k\u00f6yhiksi": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "indeclinabilium": 1, "natiivilla": 1, "paradigm-otsikon": 1, "linguaphone-kielikoulun": 1, "kalevalassa": 1, "sis\u00e4lle": 2, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 7, "keit\u00e4": 2, "kieless\u00e4kin": 1, "kolmannessa": 1, "pirjon": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "sasu": 1, "esiinnyk\u00e4\u00e4n": 1, "lahtarien": 1, "sairaalassa": 1, "kaupunkilaistuminen": 2, "schnee": 5, "translated": 3, "kuvauksella": 8, "maaseudun": 8, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "sats": 1, "dramatisoivien": 1, "stil": 1, "aihealue": 1, "selv\u00e4\u00e4": 2, "pietarin": 1, "range": 2, "irmeli": 3, "v\u00e4in\u00f6": 2, "ole": 126, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "alkuvaiheita": 2, "jarangsz\u00f3": 1, "oppivelvollisuuden": 1, "opetusmenetelmi\u00e4": 12, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4ydennysteht\u00e4v\u00e4t": 1, "varioidaan": 1, "luontevilta": 1, "ravintolakulttuuriakin": 1, "en\u00e4\u00e4n": 1, "syd\u00e4n": 1, "k\u00e4ytetyn": 3, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "vuorosanajakoineen": 1, "haapam\u00e4ki": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 6, "kirjainlajeja": 1, "kyl\u00e4\u00e4n": 1, "fraasimuotoisia": 1, "sodanaikaiseen": 1, "muuallakin": 2, "alltid": 2, "edistyneiden": 2, "aseettomien": 1, "petroskoihin": 1, "sanakirjojen": 1, "keskustelukurssit": 1, "grammer": 1, "tr\u00e4gt": 1, "eksplisiittisesti": 2, "kumpaakin": 1, "oppikoulussa": 2, "teht\u00e4v\u00e4": 19, "tarkoitusper\u00e4n": 1, "ruotsin": 73, "ulkomaanlehtori": 3, "illallisen": 1, "sovij\u00e4rvi": 1, "turusta": 1, "esitelless\u00e4\u00e4n": 1, "fyrtiof\u00f6rsta": 1, "kutsuen": 1, "modernisaatioon": 1, "keskell\u00e4": 2, "kunniavieraasta": 1, "katkelmassa": 3, "esikuvana": 3, "set\u00e4l\u00e4\u00e4": 2, "juoksee": 1, "ilmestymisajankohdalle": 1, "tuoreimman": 1, "poika": 14, "ilmaista": 1, "tutustumista": 1, "t\u00e4h\u00e4nkin": 1, "sm\u00e5": 6, "prosessista": 1, "2nd": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4miseen": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 4, "omaksumisesta": 1, "t\u00e4": 2, "samoille": 1, "seuraan": 1, "kannustavasta": 1, "kertomuksissa": 2, "siirt\u00e4v\u00e4t": 2, "lagial": 1, "llyod": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 5, "21\u201322": 1, "millaisten": 3, "so-das-sa": 1, "matkusteli": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "levyn": 2, "kuului": 4, "kertovatkin": 1, "osoitan": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisen": 3, "olka": 1, "keskiajalta": 3, "katu": 1, "431884": 2, "kirjoittajissa": 1, "even": 2, "paljastuvat": 2, "lukutekstien": 1, "morfofonologian": 1, "kaksipuoliset": 1, "ty\u00f6n": 14, "senaikaisen": 2, "jalalle": 1, "vertailukohteiden": 1, "mietint\u00f6": 2, "latinisteiksi": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isiin": 3, "valikoitunutta": 1, "esittelee": 6, "ty\u00f6skenteli": 2, "kasetti": 1, "nelivaiheisia": 1, "suuret": 5, "leikkiin": 1, "kielioppinormeja": 1, "pakollista": 1, "hyv\u00e4ksi": 6, "askareisiin": 1, "tuomiin": 2, "livet": 1, "tarkastellaan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misharjoituksiksi": 1, "liene": 1, "ykk\u00f6svartalon": 1, "realistisessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "lammaskaalia": 2, "tunnukset": 2, "k\u00e4ymiseen": 1, "m\u00f6kin": 1, "\u00e9s": 9, "ablatiivi\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "m\u00e4ntynen": 19, "unkari": 6, "kansansatu": 4, "kiikusta": 1, "kustantajan": 3, "5\u2013166": 1, "httpethesishelsinkifi": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 7, "uppsalan": 1, "keskustelukurssia": 2, "k\u00f6": 1, "sik\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 1, "el\u00e4kevuosinaan": 1, "avaavat": 1, "motsvara": 1, "opastanhan": 1, "91\u201393": 2, "lauseparsien": 1, "ilmeiss\u00e4": 1, "lauerma": 5, "tekstej\u00e4": 70, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "1935": 44, "korostavalla": 2, "enemmist\u00f6": 3, "sukulaiset": 2, "lyhyess\u00e4kin": 1, "nomineilla": 2, "tilanteita": 1, "suorittajan": 1, "sanontoja": 4, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 7, "puheoppaita": 1, "yleiseksi": 1, "ratkaisuna": 2, "valintojen": 1, "p\u00f6yd\u00e4lle": 1, "reunojensa": 1, "nominitaivutukselle": 1, "eno": 6, "neuvostoliitonven\u00e4j\u00e4n": 1, "tuotantoon": 2, "ty\u00f6nsaantiin": 1, "ilmestyneeseen": 1, "varsa": 2, "harrastaville": 1, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 1, "piirteen\u00e4": 1, "jeder": 5, "d\u00e4nisch": 2, "5-7": 1, "kannustaa": 1, "academica": 2, "ei-suomenkielisille": 1, "ofta": 3, "terveen\u00e4": 1, "vainio-korhonen": 2, "ajanvietosta": 1, "kymmenen": 19, "meillekin": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "kansaan": 2, "kuokka\u2026\u2026\u2026": 1, "koulukirjoissa": 1, "virrankoski": 5, "p\u00e4\u00e4teoksensa": 1, "laulut": 6, "komiteamietint\u00f6": 1, "natiiveja": 1, "k\u00e4sitteleviin": 1, "muutosten": 3, "hevosta": 1, "3\u201311": 1, "diesen": 2, "pirjo": 5, "illan": 3, "sks": 58, "kapea": 1, "huonetta": 1, "kieliasiantuntijoiden": 2, "yleisja": 1, "marjut": 14, "sotilastermist\u00f6": 1, "j\u00e4lkeiseen": 6, "kiuru": 3, "alueilta": 1, "ruokap\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 1, "uutiseen": 1, "l\u00e4tta": 2, "mieleens\u00e4": 1, "opettajilta": 1, "aktivoivat": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "valikoimat": 1, "olleet": 25, "lapsi": 6, "tark1": 1, "kasvattavia": 2, "sivistyksen": 3, "vieh\u00e4ttyneen": 1, "l\u00e5ngstr\u00f6min": 3, "ilmeinen": 1, "poikkeaa": 20, "raskaan": 1, "ravintoloistamme": 1, "befehl": 1, "ty\u00f6pareissa": 1, "suhteellisen": 17, "offered": 2, "monipuolisesti": 6, "ahkeruutta": 7, "esimerkkisanoina": 1, "jatko-opinnoille": 1, "draamakatkelmia": 1, "voutilainen": 7, "kaukaisessa": 1, "kaupunkilaistumiseen": 1, "kustannusyhti\u00f6iden": 1, "painota": 1, "p\u00e4ij\u00e4nne": 2, "selvitt\u00e4minen": 1, "genreiksi": 1, "opiskele": 1, "kuvaamasta": 1, "et\u00e4isilt\u00e4": 1, "begun": 2, "kirjoitusten": 1, "kirjoittamat": 3, "translation": 1, "johtokunnille": 1, "helppoa": 2, "kirjoittamien": 1, "portilla": 2, "otto": 1, "oppikirjassa": 75, "molemmat": 9, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "jokeen": 1, "verbien": 28, "morfofonologisten": 1, "sotamies": 2, "jatkoi": 2, "ovikello": 1, "aatemaailman": 1, "k\u00e4sitykset": 3, "opiskelijakohderyhm\u00e4\u00e4": 1, "jahre": 1, "ajankohtien": 2, "turhaan": 1, "voidaankin": 1, "1942": 143, "jonkinlainen": 1, "68\u201373": 1, "runousoppi": 2, "ladottu": 2, "suomeksi": 50, "kiipesimme": 1, "otetta": 1, "koodia": 1, "ilmalla": 1, "vastaus": 9, "tietoja": 13, "just": 1, "taustan": 1, "nimi\u00e4": 5, "kauneus": 1, "opetusmenetelm\u00e4\u00e4": 5, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "1914\u20131945": 1, "vastapainoksi": 1, "1888": 6, "villem": 1, "piispa": 2, "ei-kielellist\u00e4": 1, "kotkaheimo": 5, "s\u00e4rke\u00e4": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 1, "henkil\u00f6nimet": 1, "omaksuttu": 1, "kirjoittajista": 17, "toimintatapa": 1, "researched": 2, "\u201een": 1, "valehtele": 1, "exc": 1, "pyynt\u00f6\u00e4": 2, "raatako": 1, "1750-luvulle": 1, "nagelb\u00fcrste": 1, "vokaali": 2, "lahtiin": 1, "europaeis": 1, "maahanmuuttajakoululaisten": 1, "paikallissijoilla": 1, "soveltuvia": 5, "219\u2013223": 1, "tillsammans": 2, "tutkimuskeskuksen": 2, "mallia": 8, "koulutielle": 1, "kielisukulaisuutta": 1, "27\u201339": 1, "kruhse": 10, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 3, "kognitiivista": 2, "avotavun": 3, "pojka": 1, "objektiivisempana": 1, "unkarilaisille": 2, "dialogien": 13, "siikaa": 2, "polysemia": 1, "ahkera": 3, "vastaavia": 5, "omenoiden": 1, "central": 2, "9\u201322": 2, "1840\u20131940": 1, "zusammenarbeit": 3, "havainnollistaa": 3, "sed\u00e4ll\u00e4": 2, "kohdistuva": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "kadun": 2, "ulkoinen": 1, "antaminen": 1, "finnugor": 4, "lukijakuntana": 1, "kurinalainen": 1, "ikkunoista": 1, "suurehkot": 1, "suomi-kuvassa": 1, "arkistoista": 1, "nkng-vaihtelun": 1, "kiinnitt\u00e4neet": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "theodor": 1, "maksukuitista": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 1, "asut": 2, "fonetiikan": 4, "kuuliaisuutta": 3, "but": 4, "opiskelijoilleen": 3, "ajalle": 3, "monessa": 2, "kutsuukin": 1, "osionaan": 1, "luetteloa": 1, "valo": 1, "kazanskin": 24, "flint": 2, "40\u201350": 1, "onnettomasta": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 27, "harrastusteni": 1, "uskottavaa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "harjoittamisteht\u00e4viss\u00e4": 1, "turussa": 4, "f\u00f6r\u00e4ndringar": 1, "kaksipalstainen": 1, "vaihtoehdot": 2, "kannattajat": 1, "t\u00e4ydent\u00e4en": 1, "oppia": 11, "perspektiiviss\u00e4": 1, "kulttuuritaustansa": 1, "sanot": 1, "koherentit": 1, "finnischbonn": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 3, "kustantamot": 1, "kvantiteettien": 1, "toistamisharjoituksia": 1, "tutkimusmahdollisuudet": 1, "saj\u00e1toss\u00e1gai": 1, "sorjonen": 2, "lloyd": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4rki": 1, "kirjaryhm\u00e4n": 1, "osittainen": 1, "sijoitettu": 7, "izdatelstvo": 4, "stepanov": 3, "vanhempainne": 1, "valmiisiin": 1, "jegyet": 1, "vierasta": 10, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "ohjaajieni": 1, "tukevia": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "1877": 2, "antiikvaa11": 1, "keskustelutilanne": 1, "california": 1, "2012": 39, "sulautua": 1, "astevaihtelukuvauksen": 1, "h\u00f6res": 1, "rakennettava": 1, "vapaaseen": 3, "vaikeimmissa": 1, "p\u00e4\u00e4ateriaa": 2, "toimimaan": 2, "kielikurssia": 1, "men": 6, "aikaansa": 5, "landstreitkr\u00e4fte": 1, "yhten\u00e4isyyteen": 1, "painotukseen": 1, "1876c": 26, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 20, "182\u2013183": 1, "jumalallisena": 1, "opetustapa": 2, "prolativen": 1, "me": 28, "loppuosassa": 1, "opettamisen": 16, "appelsiineja": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 12, "innoittamina": 1, "odotetusti": 1, "leimaa": 2, "kotletteja": 2, "koskevasta": 1, "berlinsch\u00f6neberg": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ym\u00e4t": 1, "syntyper\u00e4inen": 1, "hanna": 2, "bak\u00e5tstr\u00e4vande": 1, "tuurala": 11, "maailmasta": 1, "rinnastettiin": 1, "oppikirjoista": 33, "tuottivat": 4, "navetta": 4, "315\u2013323": 1, "huippunsa": 1, "\u00f5igem": 1, "puhujien": 2, "audiolingvaalisten": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 6, "ilmeit\u00e4": 2, "allatiivin": 1, "haluatteko": 1, "jatko-osan": 2, "83\u201386": 2, "kaupallisen": 2, "luovat": 2, "painollisissa": 1, "opetustavaltaan": 1, "loppuun": 10, "aaltion": 6, "vaikeus": 1, "gylling": 1, "kotivastaanottimen": 1, "46\u201357": 1, "kielialueen": 1, "tyynell\u00e4": 1, "nurmekseen": 1, "suomenkielisen": 18, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "konteksteissa": 2, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4t\u00f6n": 1, "kokko-zalcman": 2, "hallst\u00e9nin": 1, "englanninkielisi\u00e4": 2, "aktivoiva": 1, "2010": 8, "valintoina": 2, "kias\u00e1sa": 1, "omaisiksi": 1, "kiikussa": 1, "kajaani": 1, "tunnissa": 2, "edusti": 1, "molemmissa": 3, "roomasta": 1, "kaupank\u00e4yntiin": 1, "upottavalla": 1, "barntimme": 1, "monine": 1, "ajatustenvaihto": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 2, "scientiarum": 1, "kirjaa": 33, "saa": 22, "vatsassa": 1, "vaatimuksineen": 1, "wasser": 3, "fehlt": 1, "vastaan": 14, "karlsson": 20, "kohtaaminen": 1, "pioneeri": 8, "sivist\u00e4v\u00e4": 1, "vierekk\u00e4in": 1, "1940-lukua": 1, "bring": 2, "kalleus": 1, "gen": 40, "lapot": 1, "k\u00e4sky\u00e4": 1, "ravintolakulttuuriin": 1, "varhaisromantiikka": 1, "vajavuudeksi": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "it\u00e4-suomen": 1, "vokaalisoinnun": 2, "yhteisiss\u00e4": 1, "pudotin": 2, "h\u00e4kkinen": 14, "kielioppipiirrett\u00e4": 1, "bokf\u00f6rlags": 4, "\u201edeshalb": 1, "vokaaliharmonia": 2, "unkarilaisten": 3, "lindgrenin6": 1, "slog": 1, "piispankadulta": 1, "cataloguing": 1, "opiskeltavia": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6smetodia": 1, "kielioppipainotteinen": 1, "toiston": 2, "jailijat": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 2, "demokratiaan": 1, "puheharjoituksen": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 29, "t\u0161ja": 1, "opiskelijalle": 10, "kielellisin\u00e4": 1, "kommunikaation": 2, "aihepiirien": 6, "2013b": 5, "sotav\u00e4ess\u00e4": 2, "tavussa": 3, "konsensus": 1, "tyyliset": 1, "katuineen": 1, "p\u00e4\u00e4llyst\u00f6korteista": 2, "kokemukseni": 1, "opettajanaan": 1, "kreikasta": 2, "tuos-sa": 1, "sanalta": 2, "muodoissaan": 1, "mis-t\u00e4": 1, "taitavien": 2, "matti": 12, "edetess\u00e4": 4, "codes": 1, "selvitt\u00e4miseen": 2, "yksityisiss\u00e4": 2, "lainetta": 1, "lapsena": 2, "selittyv\u00e4t": 1, "ominaisia": 1, "sotilastarkoitukseen": 1, "crist": 1, "piirin": 1, "painottaman": 1, "finnisch\u2013deutsches": 2, "huolensa": 1, "abesiivi": 1, "kielt\u00e4": 100, "viljataloudelle": 2, "olssonin": 1, "asemamaansa": 1, "bearbeitet": 5, "son": 3, "deduktiivinen": 2, "persoona": 1, "asettamista": 2, "johtaa": 1, "slags": 1, "alkua": 3, "beteckningen": 1, "laatikainen": 47, "toiminnallisuuden": 2, "puheessa": 3, "nuorgrammaattisen": 1, "linguaphone-opettajanoppaassa": 1, "suffikseista": 1, "varmaankin": 2, "aloja": 1, "saksast": 2, "kielenoppimistavoite": 1, "elch": 1, "vartalosta": 5, "vapaaehtoisia": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "pid\u00e4tt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "pdf": 1, "harmaita": 1, "lomamatkalle": 1, "harmadik": 1, "palveluksessa": 7, "ep\u00e4suoralla": 1, "k\u00e4ytetyst\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6": 1, "esit\u00e4n": 2, "finnischdeutsches": 1, "kirjoituksiin": 1, "vieraskieliselle": 1, "pro": 2, "kanslerina": 1, "kielioppimateriaalin": 1, "kaupunkilaista": 3, "vocabulaire": 5, "kymnaasi": 1, "fineliuksen": 1, "haemme": 1, "tulosta": 1, "omaleimaisuutta": 1, "ilmestymiseen": 1, "monipuolistuu": 2, "41\u201343": 1, "vaihdelleet": 1, "harrassowitz": 1, "poetiikan": 1, "s\u00e4kin": 1, "tilanteet": 1, "englantiin": 2, "v\u00e4xling": 1, "t\u00e4\u00e4lt\u00e4": 2, "imatran": 1, "muihin": 10, "asettanut": 1, "katkismuksen": 1, "odottaneet": 1, "j\u00e4rjest\u00f6nuoretkin": 1, "virkamiesten": 1, "fraasidialogit": 1, "kirjoitettaessa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misharjoitukset": 1, "pseudonyymi": 1, "kunze": 2, "kansakuntien": 2, "koulussakin": 3, "sk\u00e4ller": 1, "stellung": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "vertailevasti": 1, "handlingen": 1, "perikuvaa": 1, "artikkelihuomio": 1, "unkaria": 3, "bombardiert": 1, "kulku": 1, "levyjen": 8, "pelkki\u00e4": 4, "aloitetaan": 4, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smetodi": 1, "laajaan": 1, "pyynt\u00f6j\u00e4": 4, "odotahan": 1, "kustannustoiminta": 2, "p\u00e4iv\u00e4npaisteen": 2, "j\u00e4nneksen": 2, "havaita": 9, "heinonen": 1, "esitystavassa": 1, "hermansson": 1, "rutiinimaista": 1, "sirkku": 1, "vapaaehtoisty\u00f6voima": 1, "httpwwwpostmuseumpostensemmwebcatbilderseek_cgiexescode1\u00e4pse": 1, "ryhtyi": 3, "astevaihtelumuodot": 1, "tarjoaminen": 1, "rakenteessa": 1, "jos-sa": 1, "pilkkaavat": 1, "vallasta": 1, "24\u201327": 2, "kielitieteen": 15, "kirsti": 4, "deansin": 9, "tul": 1, "tekstim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "rpr": 1, "aikuisen": 1, "erikoisuudeksi": 1, "grammofonmusik": 1, "toukolan": 1, "it\u00e4isten": 1, "toiveikkaasti": 1, "tarkastutti": 1, "kypsyv\u00e4t": 1, "sellaisena": 1, "sluta": 1, "autenttisimmillaan": 1, "prepodavan\u00ec\u00e2": 1, "saksan": 31, "t\u00e4ll\u00e4": 11, "lausuntoa": 1, "17\u201323": 3, "sanalistoja": 3, "ennakkok\u00e4sityksi\u00e4": 1, "vokaaleista": 4, "taustoittamaan": 1, "krigsmakten": 5, "mielenkiintoiselta": 1, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 3, "kulttuurisista": 2, "154\u2013157": 1, "\u00e4idinkielen\u00e4\u00e4n": 16, "1880-luvun": 1, "taulukot": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "moderni": 1, "jaottelevat": 1, "taivutusmuotoineen": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 11, "kritisoivat": 1, "waiwoja": 1, "pla": 1, "kommentoida": 1, "talvisota": 2, "kielioppiosuuden": 7, "monipuolistuvan": 1, "oder": 8, "dramaattisten": 1, "tehdess\u00e4\u00e4n": 2, "samasta": 1, "maistakaa": 1, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 33, "harjoitteluun": 1, "ryhdytty": 1, "aloitteesta": 1, "kategoriaan": 2, "t\u00e4rkeyden": 2, "ruokkivat": 1, "mustan": 1, "uusimpien": 1, "n\u00e4kyy": 29, "sent\u00e4hden": 2, "sijamuotona": 1, "noudattavat": 2, "lopetaank(os": 1, "muotooppia": 1, "henki\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "onki\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4inen": 1, "alppij\u00e4rvi": 1, "gep\u00e4ck": 1, "omaper\u00e4inen": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "toiset": 4, "hufvudstadsbladet": 1, "tulleet": 1, "taivutustyyppej\u00e4": 1, "klassikoiden": 1, "p\u00e4\u00e4tteess\u00e4": 1, "puolustettiin": 1, "aineistosta": 1, "sanassa": 1, "akkusatiivin": 13, "satoja": 2, "263\u2013264": 1, "kyl\u00e4l\u00e4isellemme": 2, "tulkoon": 1, "rekiaho": 1, "koululaitoksemme": 1, "mukaamme": 1, "opiskeli": 1, "sis\u00e4ist\u00e4minen": 1, "oppikirja": 133, "vuosisadan": 4, "monikko": 1, "proosa": 7, "pitk\u00e4lle": 3, "handla": 1, "tarkastettu": 1, "szinnyeill\u00e4": 2, "loppuluvussa": 1, "autonomietiden": 1, "vakttj\u00e4nst": 1, "hiljainen": 1, "hk~h": 2, "aikuiselle": 1, "juntusella": 1, "huomautusten": 1, "rekiaro": 1, "tottua": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "oppiminen": 13, "dialogeista": 2, "finnland": 1, "kulttuurikuvasta": 1, "eliitin": 2, "ty\u00f6nimen": 1, "kielioppiosuuteen": 3, "ensam": 1, "korostavat": 5, "arvottavan": 1, "varhaisimmassa": 1, "kouluja": 12, "vuoro": 2, "kulloisenkin": 1, "haluttiin": 2, "1876b": 12, "kelijoille": 1, "oppimateriaalitutkimus": 1, "tiistaiiltana": 1, "hovimestari": 1, "valistus": 1, "vaiheista": 5, "kontekstista": 1, "kielihistorian": 1, "olleen": 2, "sanastollisina": 1, "luettelolla": 1, "tv\u00e5": 6, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestys": 14, "pohjoismaalaisia": 1, "koherenteiksi": 2, "aiempaa": 2, "tongue": 2, "paikka": 3, "lautver\u00e4nderungen": 1, "kasvattavan": 1, "moskovaan": 2, "olivatko": 1, "terburgskoj": 1, "muotoon": 9, "mk": 1, "eri-ik\u00e4isille": 1, "paikallissijamuodot": 1, "taideproosaa": 1, "mietiskelev\u00e4n\u00e4": 1, "toimintatapojen": 2, "kynttil\u00e4n": 1, "yst\u00e4vi\u00e4": 1, "virkaasemansa": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mien": 1, "1866\u20131977jyv\u00e4skyl\u00e4": 1, "selvi\u00e4miseen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 3, "vaikutus": 8, "joelta": 2, "ratkaisevaa": 1, "tavlla": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "korostuu": 2, "teoriassa": 1, "kokemusta": 1, "opetuspedagogian": 1, "kansanravintolan": 1, "metodisesti": 1, "opitusta": 2, "267\u2013270": 1, "kaava": 2, "kuumaan": 1, "harjoituksineen": 2, "40\u201344": 1, "muuten": 8, "harjoitukset-nimell\u00e4": 1, "yliopisto-opiskeluista": 1, "kansallisista": 1, "mosurit": 3, "laadukkaiden": 1, "eksoottista": 1, "esimerkkilausemallia": 1, "aihepiireiss\u00e4": 1, "p\u00e4iw\u00e4ll\u00e4": 1, "ottaville": 1, "seuraavalla": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "seikkoihin": 1, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6ss\u00e4": 1, "tal": 2, "alho": 1, "arvot": 3, "ravintoaineet": 2, "kuvauksista": 3, "kaikkien": 8, "sekasortoinen": 1, "kommenttina": 2, "108\u2013135": 1, "korhonen": 17, "pappi": 5, "suffiksaalisen": 1, "y\u00f6n": 1, "vanhempiaan": 2, "kulkea": 2, "19\u201336": 1, "hidasta": 1, "f\u00f6rordet": 1, "staten": 2, "foneettisen": 1, "hvilka": 1, "kuvasivat": 2, "esimerkki": 156, "kvantitatiivisista": 1, "toimitti": 4, "akkusatiivit": 1, "synas": 1, "uskontoa": 3, "merkitsee": 2, "eeva": 1, "tahdotteko": 3, "viimeksi": 2, "kovasti": 1, "\u00e4ndas": 2, "sanomalehtiuutiset": 1, "v\u00e4hin": 1, "ange": 1, "valokuvaaja": 1, "1911b": 2, "kouluviranomaiset": 1, "v\u00e4liintuloa": 1, "bibel-s\u00e4llskapets": 1, "tarvittiin": 3, "laitoksella": 1, "astevaihteluvarianttien": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjansa": 1, "asuu": 3, "kappaleita": 5, "vehje\u2019": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 13, "deans": 33, "keitti\u00f6st\u00e4": 1, "tukea": 1, "sinuttelumuoto": 1, "vaikean": 1, "yll\u00e4tt\u00e4": 1, "toistensa": 4, "nukilla": 1, "kielioppirakenne": 1, "oppikirjateksti": 4, "muodostamia": 3, "wiipuri": 1, "tiettyihin": 1, "gy\u00f6rffyll\u00e4": 4, "t\u00e4dit": 1, "puhumiselle": 1, "rajattuun": 1, "asetuksista": 1, "kirjoitamme": 3, "elementtej\u00e4": 2, "painotetaan": 1, "v\u00e4lisell\u00e4": 1, "fragmentaalinen": 1, "l\u00e4se\u00f6fning": 2, "m\u00e4\u00e4ritysten": 1, "occupied": 2, "neuvostoliittolainen": 5, "luettelee": 7, "harjoittavat": 4, "viel\u00e4": 74, "l\u00e4gre": 2, "both": 3, "kuningaskuntaa": 1, "taustoitusta": 6, "hampain": 1, "lehr": 3, "julkaistussa": 6, "children": 2, "ratkaisua": 1, "aikakauden": 2, "uteliaisuuteni": 1, "martinius": 2, "sijoittanut": 2, "identtiset": 1, "puhuvat": 5, "tulo": 1, "olisivat": 5, "lokakuuta": 1, "talonpoika": 1, "m\u00falva": 1, "pyynt\u00f6jen": 1, "nimikkeit\u00e4": 1, "nimet\u00f6n": 4, "alkuvuosikymmenin\u00e4": 1, "tiedon": 11, "sahoja": 2, "ostoksille": 1, "nagel": 1, "l\u00f5puks": 1, "rosenqvist": 1, "tekstikokonaisuudet": 1, "vihanneskeitto": 1, "sanomat": 1, "impivaara": 1, "saaneet": 2, "budenzin": 7, "proletariaatin": 1, "p\u00e4\u00e4": 5, "kielikoulujen": 2, "tuli": 49, "45\u201356": 4, "aleksanteriin": 1, "opittavien": 1, "parhaita": 1, "syvi\u00e4": 1, "karemaa": 4, "inessiivi": 18, "hyv\u00e4olkaa": 1, "238\u2013245": 2, "keskustelun": 11, "leiwon": 1, "rudimenta": 1, "stall": 1, "and": 60, "tr\u00fckikojas": 1, "neuvostoihmisen": 1, "opettamaan": 4, "toistakymment\u00e4": 3, "it": 9, "suomenlahdesta": 1, "1887": 62, "1986": 7, "tauon": 1, "kuukauden": 2, "aluksi": 6, "vastustava": 3, "huomenna": 2, "kulttuuri-ilmapiiri\u00e4": 1, "hallinnon": 1, "oyn": 1, "nuutinen": 7, "\\n\\nkieliopin": 1, "\u201eno": 2, "levylle": 1, "tuotannoltaan": 1, "lyriikkaa": 5, "toiminnan": 5, "tales\u00e4tt": 1, "odotukset": 2, "k\u00e4": 1, "tottelevaisuutta": 1, "aikalaisestaan": 1, "haarukan": 2, "paimentamassa": 1, "paksua": 1, "pakanakansasta": 1, "tietoutta": 2, "kunnioittavaa": 1, "sijoiksi": 5, "urheilusta": 1, "laululyriikasta": 1, "taulukkonsa": 1, "valmistumisvuotta": 1, "natura": 1, "oleva": 4, "ilmapiiriin": 1, "hallintaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4t": 1, "kriegsakademie": 3, "mpmm-vaihtelun": 1, "jatko-osa": 2, "1931": 3, "auerbach": 2, "kirjasia": 1, "ak": 1, "army": 1, "kirjeiss\u00e4": 1, "opiskelutekstein\u00e4": 1, "shows": 2, "intonaatio": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 9, "lainausmerkkej\u00e4": 1, "tarkkailemaan": 1, "sopivaan": 1, "suosii": 2, "kirjansa": 14, "tutkimukseni": 21, "keuruu": 1, "keskip\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 3, "luonnon": 2, "teill\u00e4": 14, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "ko-to-a": 3, "kyll\u00e4p\u00e4": 2, "mainittuja": 1, "kurjuuden": 1, "akkustatiivi": 2, "oppilaitoksiin": 1, "31\u201351": 1, "kari": 8, "viestint\u00e4\u00e4nkin": 1, "kieltenopettajat": 1, "alaiset": 1, "kasus": 5, "englundkin": 1, "valistusrationalismia": 1, "versioiden": 2, "retorisessa": 1, "pferde": 1, "pappisoppilaille": 1, "edes": 4, "waatan": 1, "valinnan": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "ulkoilmaravintolat": 1, "1l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 1, "vilkunan": 1, "menemme": 4, "miksik\u00e4": 1, "matin": 1, "kirjeiden": 4, "70\u201373": 1, "merkki": 2, "runsaaksi": 1, "h\u00f6glander": 7, "paksulla": 1, "oletetaan": 1, "upotetut": 1, "valvomaa": 1, "velikullat": 1, "\u00e4sken": 1, "seikalla": 1, "ohjasi": 1, "yksitoista": 1, "predikaatin": 2, "pinnallisen": 1, "toisiin": 1, "kontekstit": 1, "kaupunginosasta": 1, "henkil\u00f6kuntaa": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "1920-luvulla": 5, "arwidsson": 1, "tuhansista": 1, "morfologiassa": 1, "roos": 1, "takala": 2, "testv\u00e9rem": 1, "palautteistanne": 1, "asum": 1, "porvoo": 5, "j\u00e4\u00e4tel\u00f6kioskeineen": 1, "ifr\u00e5n": 1, "agricolan": 4, "koskinen": 15, "saadaan": 5, "kiinnosti": 1, "\u201ezackig\u201c": 1, "sopiviksi": 1, "\u00f6rat": 1, "kompe": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 2, "perinteen": 1, "ty\u00f6paikkoja": 1, "vaikeutuvaksi": 1, "itsemme": 1, "sotavanhuksen": 1, "sopivin": 1, "toivoo": 4, "kutsuttu": 8, "tekstikappaleen": 5, "luonamme": 1, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4minen": 1, "pimennyksen": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "alemman": 1, "katsotaan": 5, "mtmm": 1, "opettelee": 2, "bahtinin": 2, "eurooppalaiset": 1, "kirjoittajalle": 1, "kes\u00e4kotisi": 1, "milj\u00f6\u00f6n": 1, "kolmekymment\u00e4": 1, "persoonapronominien": 1, "k\u00e4sitellyn": 1, "moraalikasvatukselliset": 1, "keskeisist\u00e4": 2, "pilaa": 1, "kunniakas": 1, "lukemistoja": 1, "h\u00e5ll": 1, "e(tytt\u00e4re": 1, "merimies": 1, "formaatilla": 2, "rapulla": 1, "set\u00e4l\u00e4lle": 3, "helena": 1, "niittytaloudelle": 2, "yhteenvedon": 2, "puhukaa": 1, "thank": 1, "professoreita": 1, "kuningaskuntaan": 1, "biggest\u2019": 1, "ihmisien": 1, "ruotsinapukielisess\u00e4": 2, "abstraktit": 1, "enemmist\u00f6kieli": 1, "uutisia": 5, "esiintyneet": 2, "maalaisten": 1, "gegen\u00fcber": 1, "zwischen": 1, "kohdekulttuuriin": 1, "ruokalassa": 3, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestykseens\u00e4": 1, "liljeblad": 1, "p\u00e4\u00e4j\u00e4senet": 1, "siirtyiv\u00e4t": 3, "ky-l\u00e4st-t\u00e4": 1, "keisarillisessa": 1, "kvartsekels": 1, "talvisotaa": 2, "svenska": 18, "\u201ehuomenta": 1, "kansakunta-ajatteluun": 1, "antiqvissimae": 1, "kazanskago": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 2, "ties": 2, "kaltainen": 10, "olen": 66, "lindbergist\u00e4": 1, "laivan": 1, "uiton": 2, "\u201ekirjoittaudun": 1, "lumet": 1, "piirrokset": 4, "50\u201351": 3, "oppilaitoksia": 2, "bloomfield": 1, "paljoa": 1, "lager": 1, "papiston": 1, "kollegat": 1, "suuntautuneisuuksista": 1, "kehittyminen": 1, "er": 10, "kirjakaupassa": 1, "helpottaa": 1, "anhang": 1, "v\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4idinkielen": 27, "koulusta": 6, "positiivisesti": 1, "kehitytty\u00e4": 1, "semmoisia": 1, "at": 6, "kohdalla": 3, "rekisteri": 3, "kuvaukseksi": 1, "ovat": 449, "peruskieliopin": 1, "teosta": 1, "linguistics": 3, "soiton": 1, "vaiheesta": 1, "katuisitte": 1, "solitis": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestykset": 2, "esiintyvi\u00e4": 6, "sotakorkeakoulujen": 1, "vastakohtien": 1, "erilaista": 2, "lainasi": 1, "taloudellinen": 1, "kirjankustantajat": 1, "20\u201328": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "aliupseereilleen": 1, "s2-oppikirjaa": 3, "pyyd\u00e4mme": 1, "taakse": 1, "siteet": 1, "edelt\u00e4jist\u00e4\u00e4n": 2, "kommunikatiivisen": 7, "harjoittaa": 1, "avuliaisuutta": 2, "ristiriitaisen": 1, "laadittujen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6muotoja": 1, "erityinen": 3, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "jam": 1, "kertomakirjallisuuden": 1, "oppimistilanteessa": 1, "ei-suomalaisille": 1, "toivottua": 1, "tapauksessa": 7, "sodanj\u00e4lkeist\u00e4": 1, "suosikkilajejaan": 1, "zeitwort": 1, "tarpeisiin": 23, "oman": 47, "omakuvamme": 2, "vastareaktio": 1, "herkkusuun": 2, "puolestaan": 14, "desto": 1, "puhekieli": 1, "tilitiedot": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "tuotetuilla": 1, "taivutusmuodoista": 1, "1\u201381": 2, "verrokkisanat": 1, "kielenpuhujan": 3, "v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "vaikuttanut": 4, "herbartilaista": 1, "matkoihin": 1, "kansanosaa": 1, "kyseess\u00e4": 9, "ajateltiin": 3, "todellisuuksien": 1, "uskomusten": 1, "yks": 1, "nominativus": 1, "laufen": 2, "5\u201312": 1, "min": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteita": 1, "kunnioittavia": 1, "kieliopinkuvauksen": 1, "mainitsemalla": 1, "changes": 2, "esitystapa": 4, "vastaanoton": 1, "jonne": 1, "aleksis": 8, "nivoutumista": 1, "prosodien": 1, "tr\u00e4dsnitt": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "jotta": 8, "tuottamisen": 2, "kerronnallisesti": 1, "phrases": 3, "kielikeskuksen": 2, "sortokaudella": 2, "uutisten": 1, "halusivat": 3, "\u00e4idinkielest\u00e4": 1, "siint\u00e4v\u00e4n": 1, "kaksikymment\u00e4": 3, "hahmotettiin": 1, "vaikuttamassa": 1, "halpuuteen": 1, "murteessa": 1, "vuosien": 6, "j\u00e4\u00e4kaudella": 2, "tawara": 2, "julkaisu": 3, "vaatimattoman": 1, "kieliryhmille": 1, "olkaa": 6, "sipulipihvin": 1, "moralisoivaa": 1, "tietoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "v\u00e4henee": 1, "neli\u00f6metrin": 1, "traditio": 2, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "1828": 2, "hohen": 1, "kulkevia": 1, "st\u00f6velen": 2, "annoksin": 1, "kieltoa": 2, "wolffs": 1, "tilaan": 1, "geografi": 2, "kirjoittajaryhmi\u00e4": 2, "ulottuu": 1, "ilmestyneiss\u00e4": 22, "leiw\u00e4n": 1, "vastuu": 1, "olleensa": 1, "anttila": 6, "veljesten": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4myksen": 3, "sijamuotoluettelostaan": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 2, "tyt\u00f6t": 1, "johonkin": 6, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin1puoleen": 1, "sksssa": 2, "kev\u00e4tkin": 1, "kahdeksannen": 1, "bygger": 1, "lainatut": 1, "ik\u00e4v\u00e4ksi": 1, "oppimisn\u00e4kemykselt\u00e4\u00e4n": 1, "vahingosta": 1, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 2, "laajempaa": 2, "talo": 9, "naisen": 3, "16\u201326": 1, "keskustelukappale": 1, "taiteilijat": 1, "meine": 1, "puolustusvoimien": 2, "riviss\u00e4": 2, "blad": 1, "fac": 1, "arkkipiispa": 1, "1\u20135": 1, "ratkaisevat": 2, "merkityksellisi\u00e4": 2, "wege": 1, "kiire": 1, "munster": 2, "rahvas": 1, "deremot": 1, "toivon": 2, "nahka": 1, "rakuunaalokas-keskusteluasetelma": 1, "j\u00e4lkeiselle": 1, "maisteri": 10, "persoonamuodoissa": 3, "korostaminen": 3, "kirjoittajaryhm\u00e4n": 1, "puhetilantees": 1, "uskoivat": 1, "hist": 1, "18\u201348": 1, "e-laut": 1, "videoiden": 1, "lausuntaohjeet": 1, "tulemasta": 1, "kekkosen": 1, "finnisch": 11, "fraasijonoja": 3, "linguae": 8, "1\u201318": 2, "berlin-sch\u00f6neberg": 3, "asiasta": 4, "kulakin": 1, "mallin": 3, "matkustukseen": 1, "proosatekstit": 2, "virossa": 3, "taisteluissa": 1, "muutamissa": 7, "kirjasin": 2, "nenne\u2019": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 3, "ljudbildning": 2, "t\u00e4ytetyn": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 4, "seitsem\u00e4nnen": 1, "publico": 2, "rkrj": 2, "espoonlahden": 1, "nominin": 2, "dannholmilla": 1, "kiinasta": 1, "akademi": 1, "tuotettu": 4, "joukahaisesta": 1, "taru": 1, "kirjailijoita": 2, "sittemmin": 4, "vaatimusten": 1, "293\u2013294": 1, "n\u00e4kyi": 6, "observe": 1, "haastava": 1, "poliittinen": 2, "lauseita": 14, "paikalla": 2, "kaunismaa": 9, "fraasijonojen": 1, "luetteloissa": 3, "olevaan": 1, "asukasluku": 1, "oppimiseen": 3, "lojaalimpi": 1, "yst\u00e4vineen": 1, "1175": 3, "linjaa": 4, "sanomalehden": 1, "kirjakielen": 8, "nelj\u00e4": 16, "nimetty": 4, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sharjoituksiin": 1, "alaluvussa": 20, "1914": 5, "parempi": 1, "l\u00e4nder": 1, "yll\u00e4tys": 1, "lentokirjaa": 1, "sadan": 13, "liki": 1, "oppikirjasarjassa": 2, "oppialan": 1, "sukulaisia": 1, "sanottujen": 1, "ottaa": 14, "olekaan": 3, "vuoropuhelu": 2, "kulttuuritilaisuuksissa": 1, "peruskielioppi": 3, "puhutte": 2, "hyv\u00e4ksyttyn\u00e4": 1, "muodostamista": 5, "eversti": 1, "27\u201328": 2, "perim\u00e4tietoa": 1, "formaalista": 1, "toimii": 5, "1529": 1, "tyypillist\u00e4": 2, "vaiva": 1, "ilmaisumahdollisuuksia": 1, "tekem\u00e4": 1, "iltarukous": 1, "kustannusyhti\u00f6it\u00e4": 1, "lamppua": 2, "rekvireras": 3, "v\u00e4hitellen": 8, "satoa": 2, "iltana": 1, "juhlallisesti": 1, "kuvaavaksi": 1, "neuvostovallan": 2, "sznnyei": 1, "hakata": 2, "bianchi": 1, "23\u201324": 6, "esitelm\u00e4": 2, "vaikuttivat": 2, "aloittelijan": 1, "muoto-oppia": 1, "puita": 3, "premi\u00e9re": 2, "kustantajia": 1, "puheharjoituskappaleet": 1, "suuntiin": 1, "kahdeksasta": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 7, "mielenkiintoisia": 2, "puolessa": 1, "culture": 1, "p\u00e4\u00e4set": 1, "kremliss\u00e4": 1, "kielenomaksumisen": 1, "luetuista": 1, "vakiinnuttaa": 2, "kieliopillisiksi": 1, "hints": 1, "upplagor": 1, "yleisestikin": 1, "erottamattomasti": 1, "moderneja": 1, "lu": 1, "fraasitekstien": 1, "kenk\u00e4inen": 1, "uti-kalauz": 1, "paremmin": 4, "koulupoikien": 2, "opettamisella": 4, "kertonevat": 1, "seisoo": 6, "saattoi": 16, "itsen\u00e4isestikin": 1, "h\u00f6lm\u00f6l\u00e4istarinoiden": 2, "kommunikaatiota": 3, "askareet": 1, "muistuttava": 1, "bgl": 1, "essivus": 1, "kaksipuolista": 2, "alkaen": 1, "osasta": 2, "viritt\u00e4miseen": 2, "kansakouluopetus": 1, "terveydenhoitoa": 1, "tuttavallinen": 1, "name": 2, "slut": 1, "varianttien": 1, "poikkeuksiksi": 1, "arznei": 2, "fraasioppaat": 6, "pyrkivi\u00e4": 1, "kirkkolaissa": 1, "voimalla": 2, "sy\u00f6misest\u00e4": 1, "n\u00e4rheten": 1, "toteutuminen": 1, "hera": 1, "tempora": 1, "muutama": 9, "suuhunkin": 1, "kuvataan": 38, "jaottelua25": 1, "pelastuskertomuksina": 1, "harangsz\u00f3": 3, "esimerkein": 2, "selitt\u00e4misen": 1, "alkuper\u00e4inen": 1, "ee-ro": 1, "kes\u00e4isess\u00e4": 1, "vahvistivat": 1, "sysm\u00e4n": 1, "linguaphonen": 6, "varrella": 4, "vaihtelevasti": 1, "esimerkkin\u00e4ytteiden": 1, "1866": 46, "asuessani": 1, "aapinen": 2, "kuuntelemaan": 1, "\u00f6fningsstyckena": 1, "selvitys": 2, "vihkosten": 1, "ylti\u00f6optimismia": 1, "noudattaa": 5, "et\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "p\u00e4in": 4, "osaavat": 3, "kohdata": 1, "heijastaa": 1, "saapuneiden": 1, "kansainv\u00e4listymisinnostuksen": 1, "kalevalaiseen": 1, "aikuisoppikirjat": 2, "luokittelu": 1, "1960": 1, "kirjoituksista": 1, "jaottelulla": 1, "perinteeseemme": 1, "hiljalleen": 1, "joku": 7, "p\u00e4iv\u00e4kahvi": 2, "perhe-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1600-luvulta": 2, "waadatakse": 1, "k\u00e4sitteellinen": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4": 5, "maximilian": 1, "funktionaaliseen": 2, "tasolla": 1, "suomenruotsalaisessa": 2, "taitonsa": 1, "kuuluvia": 2, "saarnat": 1, "185\u2013187": 1, "seurakseen": 1, "easily": 1, "grafeemilla": 1, "konkreettinen": 2, "pohjautuvaa": 3, "t\u00e4ydennysteht\u00e4vi\u00e4": 1, "271\u2013295": 1, "kommunikatiiviselle": 1, "omaleimainen": 2, "loppukauden": 1, "l\u00e5t": 1, "suomalais-ven\u00e4l\u00e4isiss\u00e4": 1, "cont": 1, "prosodiaan": 1, "\\n": 4, "aihealueita": 1, "h\u00f6rt": 1, "lauseoppiin": 3, "ezekben": 1, "taivutusharjoitus": 2, "historiallis-kielitieteellisen": 1, "vaikeampiin": 1, "viitsii": 1, "partisiipeista": 1, "kertova": 1, "9\u201341": 1, "helpottavat": 1, "1973": 1, "verest\u00e4": 1, "kokoonpano": 1, "kauen": 1, "rautatieasemalla": 1, "lingvistiikka": 1, "koleat": 1, "wissenschaften": 1, "todenper\u00e4isen": 1, "hoi": 1, "aiheuttamat": 1, "war": 1, "upra\u017ehnenija": 1, "ruokalistavalikoimineen": 1, "kulttuureista": 3, "aistia": 2, "esimerkkitekstiss\u00e4": 1, "opetusmenetelmien": 7, "\u02bae\u02ba": 1, "marssikunnossa": 1, "genitive": 2, "siirrettiin": 3, "nitaan": 1, "saiman": 1, "kiihko": 1, "runot": 5, "kokemustensa": 1, "siitonen": 2, "sj\u00f6gren": 1, "jatko-osaa": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 11, "oleskelevat": 1, "alkuper\u00e4": 1, "asuvien": 1, "1536": 1, "verkkoa": 1, "vauvan": 1, "henkil\u00f6t": 10, "j\u00e4lkeisell\u00e4": 1, "niukkoja": 2, "puheharjoituksiksi": 1, "esiintyv\u00e4n": 1, "kielioppipyk\u00e4l\u00e4\u00e4n": 1, "268\u2013269": 1, "lause": 5, "teht\u00e4vi\u00e4": 9, "moittivat": 1, "yht\u00e4": 20, "selvi\u00e4misstrategiaan": 1, "america": 4, "jalan": 1, "kiipe\u00e4v\u00e4t": 1, "yksinkertaisten": 1, "ulkoasut": 2, "sotalapsitoimintaan": 6, "tuglas": 1, "osanneet": 1, "huomattavin": 1, "suomalaisuuteen": 5, "hahmottaminen": 1, "pojalta": 2, "fraasioppikirjojen": 1, "versonut": 1, "tykeist\u00e4mme": 1, "kielioppeja": 6, "laitinen": 10, "asiantuntijoiden": 1, "syntyneet": 3, "yhteyksiss\u00e4": 2, "3\u20137": 1, "useimmista": 1, "helppo": 1, "kipe\u00e4n\u00e4": 1, "og": 7, "kannanotoiksi": 1, "yliopistolliseen": 2, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "selit": 1, "ulkomailla": 15, "italiaan": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "lakkiin": 1, "l\u00e4hiulapoilla": 1, "suomalaisille": 12, "etymologie": 2, "osoittaa": 9, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "mukailtuja": 1, "brevis": 2, "kunnian": 1, "denken": 1, "yhdyssanat": 1, "anssi": 2, "moittii": 1, "\u00e1mu\u02ba": 1, "alkaneen": 3, "26\u201328": 3, "studies": 10, "kielialueiden": 1, "punarunkoisia": 1, "senhetkisiksi": 1, "kielentuotosta": 2, "perusteelliset": 2, "tykkej\u00e4": 1, "monikot": 1, "tukee": 2, "lukukirjoina": 2, "chosen": 2, "alkeisopetuskokonaisuuden": 1, "nous": 2, "1882": 3, "osio": 3, "h\u00e4visiv\u00e4t": 1, "lutherin": 2, "aika(han": 1, "kommandoexpedition": 3, "itseopiskeluun": 5, "filologinen": 1, "pankissa": 1, "uudem": 1, "rakenteesta": 4, "tausta": 5, "jykev\u00e4": 1, "sksn": 4, "halunneet": 2, "kielivalikoimassa": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "ohjeiden": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 7, "kokkolassa": 1, "fraasen": 1, "grundval": 3, "ravintolak\u00e4ynneist\u00e4": 2, "ordets": 1, "suojaan": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 3, "opetus": 30, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 2, "4\u201310": 1, "nouseva": 1, "fraasikirjaan": 3, "kuun": 1, "liioitellun": 1, "perustetussa": 1, "kaavamaisen": 1, "3031": 1, "fogat": 1, "tar": 2, "gamla": 1, "weljest\u00e4": 1, "tunsivat": 1, "nykyiset": 2, "alkeisoppikirjoja": 1, "lappeenrantalaismies": 1, "vapaa": 8, "\u201em\u00fctze\u201c": 1, "proosasta": 1, "yksik\u00f6ss\u00e4": 2, "morfologinen": 1, "global": 1, "avios\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "mainiten": 1, "aloitusviiva": 2, "aukkoteht\u00e4vi\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misest\u00e4": 1, "sivuaineeseen": 1, "varmasti": 3, "loppuunsaattamiseen": 1, "palvelijan": 1, "boktryckeriet": 2, "y-vokaalin": 1, "assimilaatioilmi\u00f6": 1, "ruoasta": 2, "ulkomaalaisuus": 1, "laajemmallekin": 1, "tarjonta": 1, "jokin": 5, "tuol-la": 2, "lastenkirjallisuutta": 1, "niinkuin": 4, "ajatuksiaan": 1, "syvenee": 1, "muodot": 16, "itseilmaisun": 1, "tutkimusmatkan": 1, "koskevalle": 1, "koska": 30, "runollisissa": 1, "lyhytj\u00e4nteisen": 1, "stimuloivaa": 1, "karjalanapaistista": 1, "1422008": 2, "kotiseuduilta": 1, "k\u00f6mpel\u00f6\u00f6n": 1, "piirteit\u00e4": 22, "ase": 3, "urallaan": 1, "ersten": 1, "karkama": 11, "innostumaan": 1, "osiossa": 2, "l\u00f6yd\u00e4": 1, "vertauskuvia": 1, "nukumme": 1, "tuntemattomien": 3, "uppla": 1, "paitsi": 4, "sotavoimille": 5, "l\u00e4hempi": 1, "kontekstittomalta": 1, "l\u00e4iset": 1, "kalle": 4, "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri": 3, "tasolle": 1, "skeptisesti": 1, "tolkbok": 6, "widerholm": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4inen": 3, "suomalaisten": 23, "290\u2013293": 1, "opettajalta": 2, "ulkonakin": 1, "taloni": 2, "luterilaiselle": 1, "paperitehdas": 1, "oppikirjasarjan": 5, "anm": 3, "j\u00e4rventaustan": 1, "laadittuun": 1, "opinto-oppaassa": 1, "haen": 2, "yksityiset": 2, "yst\u00e4v\u00e4n": 2, "yhten\u00e4iset": 3, "sortokautta": 1, "omantoa": 1, "esittely\u00e4": 1, "autonominen": 1, "\u00e4idinkielisten": 2, "aukkoammunta": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 2, "sukukansojen": 1, "komentamassa": 1, "mainituissa": 4, "projektina": 1, "30\u201333": 1, "vuorikin": 1, "v\u00e4henev\u00e4n": 1, "karsiutuivat": 1, "kielteisiss\u00e4": 2, "kysymyslauseella": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "stroh\u2019": 1, "vastaamaan": 4, "siihen": 52, "rektion": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sharjoitusten": 2, "spr\u00e5kl\u00e4ra": 33, "uutista": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 1, "tullia": 1, "kvalitatiiviset": 7, "1940-luvuilla": 1, "aloitussivu": 1, "kehittym\u00e4ss\u00e4": 1, "178\u2013185": 2, "romahtamisen": 2, "lauseparsia": 1, "tavoitteesta": 1, "keskustelukurssi": 31, "kirjoittaminen": 3, "wacholder": 1, "muikku-werner": 2, "kokonaisuuden": 4, "tannerin": 3, "american": 4, "bianchini": 68, "p\u00e4\u00e4llikkyys": 1, "suni": 7, "v\u00e4littyv\u00e4n": 1, "harvardin": 1, "131\u2013132": 3, "yliopistoopiskelijoille": 1, "gel\u00e4nde": 2, "sivuun": 5, "keskin\u00e4iset": 1, "monitavuisessa": 1, "taitoinen": 1, "vaikuttaneet": 4, "anstatt": 1, "virolaisille": 1, "taivutuksella": 4, "vastaavat": 6, "1841\u20131842": 1, "s2-oppikirjoja": 5, "joita": 18, "mikor": 1, "voitu": 1, "tarkoitusperist\u00e4": 1, "forlag": 6, "som": 28, "osa-alueet": 2, "termit": 2, "practice": 4, "l\u00e4\u00e4ni": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 9, "py\u00f6ritt\u00e4nyt": 1, "vaivainen": 1, "w\u00f6rter": 7, "pappien": 1, "1860-luvulle": 2, "tuottamat": 5, "poltettu": 1, "varhaisin": 1, "aseteta": 1, "valistuksen": 7, "omin": 3, "weil\u2019in": 2, "sotamiehet": 1, "autenttisesta": 1, "taustoiltaan": 1, "nimett\u00f6m\u00e4t": 1, "lastkraftwagen": 2, "ruokalista": 2, "etiikkaa": 1, "fonologisessa": 1, "ppp-vaihtelua": 1, "mielenkiintoisen": 2, "kielellisen": 3, "versioista": 1, "valtakieli": 1, "runsaalla": 1, "aktiivisia": 1, "k\u00f8-vaihtelun": 1, "aikav\u00e4lin": 1, "sotilashenkil\u00f6ille": 1, "opetusdialogit": 1, "reg": 2, "esi": 1, "sielt": 2, "ylin": 1, "kiltti": 2, "kuparikaivoksineen": 1, "kirstin": 1, "autenttisuudessa": 1, "kielentutkijalle": 1, "harjoituskappaleilla": 1, "vastaavaan": 4, "taustoittaa": 1, "tutkimusaineiston": 12, "ruokakulttuurista": 1, "1800-luvulle": 5, "ond": 1, "maaseutua": 9, "sukuja": 1, "inalcossa": 2, "mietint\u00f6\u00e4": 1, "alkeiden": 2, "tunnetumpi": 1, "opetussuunnitelmalle": 1, "taka-alalle": 4, "harvinaisempi": 1, "fraasisanakirjojen": 1, "typologinen": 1, "katekismuksen": 1, "mir": 1, "adjectiva": 1, "rakenteellisesti": 1, "ntnn": 9, "kuutisenkymment\u00e4": 1, "paimenkansaa": 1, "liittyv\u00e4ksi": 1, "tukeva": 1, "indelning": 1, "sittelev\u00e4": 1, "nurmi": 1, "kadonnut": 1, "vuosi": 2, "landets": 1, "opiskeltava": 2, "motiivi": 1, "l\u00e4nsisuomen": 1, "sirkka-liisa": 3, "constantius": 1, "lukijasta": 2, "kirjasimet": 3, "vokaaliharmonian": 7, "tot": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "aatevirtaukset": 1, "harjoittaminen": 1, "wendungen": 2, "pari": 3, "aktiivista": 1, "tieftonige": 1, "t\u00e9len": 1, "hallsten": 1, "kirjoitustaito": 3, "\u00f6t\u00f6dik": 3, "uskottavalta": 3, "lausua": 1, "siru": 1, "tapahtuvaa": 2, "raanamo": 2, "tuntuu": 12, "jumalan": 4, "mielenlaadulla": 1, "luokitellaan": 1, "otsikossa": 1, "toiseksi": 2, "stereotypioiden": 1, "jokaisen": 8, "tokko": 1, "ilmansuuntia": 1, "1940-luvulta": 2, "diskurssilta": 1, "86\u201389": 1, "annettuna": 1, "pysyviksi": 1, "otsikoton": 1, "jeluskuntia": 1, "piilokieliopit": 1, "prosodisesti": 1, "maalia": 1, "tehostettiin": 1, "instruk": 1, "keskustelijat": 8, "kuvastona": 1, "ruotsiksi": 10, "vierekk\u00e4isill\u00e4": 3, "ur": 3, "astevaihtelukappaleessaan": 1, "neuvostoliitto": 1, "kylki": 1, "tuntevat": 3, "salon": 99, "oppimateriaalia": 11, "luettelo": 9, "puutteet": 1, "tosin": 4, "apukielin\u00e4": 3, "hautausmaalle": 1, "kohdekielist\u00e4": 1, "laulujen": 2, "roger": 1, "f\u00f6rst\u00e5nd": 1, "marja-leena": 1, "sosiokulttuurisen": 2, "runko": 1, "julkaistuissa": 2, "linguaphone-menetelm\u00e4st\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisilt\u00e4": 1, "liitetty": 2, "illustratus": 1, "t\u00e4m\u00e4p\u00e4": 2, "ovatkin": 5, "avotavuissa": 1, "hajotettiin": 1, "osuu": 1, "st\u00f6vlarna\u2019": 2, "ajankohta": 2, "tukki": 2, "yksityiskohtaisesti": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 1, "wolfin": 18, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4n": 1, "undantagen": 1, "toiminta": 7, "konventiossa": 1, "327\u2013354": 1, "toimia": 2, "pyh\u00e4koulut": 1, "questions": 2, "sz\u00f3tagj\u00e1n": 1, "soveliasta": 1, "morfologiasta": 1, "nuorisolle": 1, "representaatio": 1, "yttre": 2, "anna\u00b4": 1, "p\u00e4invastainen": 1, "ker\u00fcl": 1, "kielioppina": 1, "sanaan": 2, "talvisodassa": 1, "latina": 1, "uudenlaiset": 2, "perustaminen": 1, "arkkityyppi": 1, "tuosta": 2, "course": 1, "vanhimmaksi": 1, "tavanomaisia": 3, "palauttaminen": 1, "vertailemaan": 1, "teht\u00e4": 1, "sprechen": 1, "viittasi": 1, "symbolien": 1, "kieless\u00e4\u00e4n": 1, "268\u2013277": 1, "tekstilajitutkimukseen": 1, "astevaihtelussa": 3, "ratkaisut": 5, "muun": 70, "tuletko": 1, "luettelomaisesti": 3, "tutkimuksensa": 1, "syd\u00e4melliset": 1, "vapaasti": 7, "osakseen": 2, "j\u00e4sent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "esimerkiksi": 114, "linguaphonekielikurssin": 2, "saksankieliset": 4, "koonnut": 2, "sunnuntaina": 2, "runsasta": 4, "todeta": 3, "ylettyy": 1, "ven\u00e4l\u00e4isille": 1, "inkerinmaan": 1, "ylioppilas": 3, "suppean": 1, "egentliga": 1, "oppimistaustan": 1, "ii\u2019": 1, "hississ\u00e4": 1, "vertailumuodot": 1, "sostavil": 1, "ulkoministerin": 1, "kuvaamallani": 1, "viestii": 1, "vaikutusaluetta": 1, "ominaisuus": 2, "vakiintumaton": 1, "kutsutun": 6, "tuomela": 3, "tomaattia": 1, "rannalle": 1, "kielioppiosiot": 1, "siksi-adverbin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6esityst\u00e4": 1, "ppp": 4, "heikki": 3, "poiketen": 9, "p\u00e4iv\u00e4ys": 1, "kaaviokuvissa": 1, "tultuaan": 1, "ruokailutavoista": 1, "schwund": 1, "suunnattujen": 2, "kera": 2, "balttilaista": 1, "neiston": 1, "nael": 2, "resurssit": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "bersten\u2019": 1, "valmistavan": 7, "tutkintojen": 1, "maasto-olosuhteita": 1, "passiv": 4, "kokonaisuudeksi": 1, "sotilaallisten": 1, "f\u00f6ljer": 2, "ankara": 1, "menetelmiss\u00e4\u00e4n": 1, "svenk": 2, "ottako": 1, "oikeudenmukaisuutta": 1, "her\u00e4\u00e4": 3, "skin": 2, "puhujista": 1, "moraalisesti": 1, "ih\u00e5g": 1, "juhani": 25, "yliopisto-opiskelijoille": 8, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "sanomalehti\u00e4": 2, "opersonlig": 1, "historialliseen": 6, "yliopistotasoiseen": 1, "topeliuksen": 16, "valinnoillaan": 1, "tutkimuksessa": 8, "kirjapainotaidon": 1, "esitysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "nestor": 8, "oppikirjakirjallisuus": 1, "halla": 1, "tapahtumaksi": 1, "joka": 142, "tilanne": 11, "luontevimmin": 1, "palauttaa": 4, "temporal": 1, "silit\u00e4n": 1, "tuoreista": 1, "uttrycker": 1, "kriisienkin": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "omnium": 1, "outo": 1, "1\u201317": 1, "combining": 2, "sota-aiheita": 2, "virsikirjat": 1, "gyenge": 2, "kiihkon": 1, "kielenopiskelu": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4\u00e4n": 1, "ravintolael\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "99\u2013108": 4, "kohti": 13, "repertoires": 1, "kielioppeihin": 3, "h\u00e4ggman": 2, "neljas": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 3, "projisoida": 1, "nuoren": 1, "oulusta": 1, "er\u00e4\u00e4lle": 1, "palvellessaan": 1, "seija": 1, "mainintaa": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 1, "teatteriorkesteri": 1, "vastapainona": 1, "teksteiss\u00e4\u00e4n": 7, "tarkoitettu": 28, "ilmausten": 3, "johdattelemaan": 1, "k\u00e4sikirjasarjaan": 1, "sovietunionen": 1, "putzen": 1, "rum": 1, "257\u2013301": 1, "rkerje": 2, "biblisk": 1, "vastaista": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 2, "uttrycka": 1, "kiad\u00e1sa": 13, "aihepiireilt\u00e4\u00e4n": 5, "opettavasta": 1, "historiankuvauksia": 1, "til": 3, "finnisch-indoeurop\u00e4ischen": 3, "foneemien": 3, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "102\u2013111": 1, "kyn\u00e4": 2, "laulettiin": 2, "koostuu": 3, "ruotsissa": 8, "mia": 1, "tavoitteellisesti": 1, "menette": 4, "j\u00e4ljittelev\u00e4ll\u00e4": 1, "lehm\u00e4t": 2, "finnoise": 4, "kustannuspaikoista": 3, "tummennettuihin": 1, "kouluj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "vierasmaalaisen": 2, "toivomukset": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 4, "arkistoissa": 1, "ester": 1, "antiikvaa": 2, "esitt\u00e4isi": 1, "sanoilla": 2, "jokseenkin": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00f6tapaa": 1, "englantia": 8, "tyytyv\u00e4t": 1, "opettajille": 6, "lampun": 5, "kielellisten": 4, "sagde": 1, "sis\u00e4llytti": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 10, "dosenttia": 1, "kouluvuosi": 5, "2021": 1, "sidoksissa": 14, "kahvia": 4, "tarkastettiin": 1, "jfr": 2, "ovesta": 1, "snart": 2, "saapi": 1, "kustantamista": 1, "k\u00e4sket\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimieni": 1, "muotoa": 5, "afinlan": 2, "fraasikirjoissa": 3, "kaikenik\u00e4iset": 1, "sijoitetaan": 3, "alakouluille": 1, "m\u00e4nnik\u00f6t": 1, "typografisena": 3, "inkeri": 4, "kevyt": 2, "k\u00e4mpar": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 16, "sano": 3, "94\u2013103": 1, "oikeasti": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 8, "sanoin": 3, "toimittamassa": 2, "sairasvaunu": 1, "uskomuksiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "useista": 3, "20\u201322": 1, "viitaa": 1, "magna": 2, "perifeerisyys": 1, "suhteesta": 1, "st\u00e4llningar": 1, "lehtorin": 1, "vinterkrigets": 1, "p\u00e4\u00e4see": 3, "dass": 3, "fest": 1, "kielioppikielteisyys": 1, "kustantamo": 2, "tyypillisi\u00e4": 2, "snellmanin": 6, "rans": 1, "tapaa": 6, "tulevaisuudessa": 4, "toimimatta": 1, "tuomikoski": 35, "nahkan": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "further": 5, "aktivointia": 1, "tulevan": 1, "vierailukohteiden": 1, "annat": 1, "toistettavaksi": 1, "suurempaa": 1, "vahva-asteista": 1, "54\u201355": 7, "sotilashenkil\u00f6kunnan": 1, "beho\u00b4v": 1, "armeija": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 3, "apukielelle": 1, "verkligetens": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 12, "\u00e1tdolgozta": 3, "asi": 1, "ominaispiirteet\u2019": 1, "antiikvaan": 1, "synny": 1, "aino-runo": 1, "varhaisvaiheita": 2, "enon": 1, "kvalitatiivista": 1, "haukun": 1, "kustannuspaikat": 3, "edennyt": 1, "tarkoitusperi\u00e4": 4, "hauptquartiers": 1, "vuorovaikutuksellisia": 1, "opetussis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "verbitaulukkoon": 1, "tiedonhalu": 1, "tukholmasta": 1, "vakavammassa": 1, "oppimista": 3, "kontekstittomilla": 4, "ruumiin": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 3, "tauko": 1, "syvemm\u00e4lle": 1, "kertojan": 1, "osaa": 8, "neuhausia": 1, "koivut": 2, "opetuskurssilla": 1, "kurs": 6, "vertailukohteena": 1, "nyelv": 4, "27\u201330": 6, "big\u2019": 1, "harjoituttaa": 1, "maksoivat": 1, "kulkeutua": 1, "lukijaa": 6, "viii": 1, "kaikki": 38, "kansakouluyhdistyksen": 1, "olkoot": 1, "valentin": 3, "aikaiselle": 1, "kielimanifesti": 1, "kahvin": 1, "nimess\u00e4": 2, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "leszek": 1, "kuvausotetta": 1, "lukuja": 2, "kirjaansa": 2, "vertailee": 16, "seurasivat": 3, "nukuin": 1, "1970-luvulla": 3, "endast": 3, "vehtaamista": 1, "baletti-ilta": 1, "mehr": 2, "tarkastelua": 2, "elatiivia": 1, "kohteliaisuutta": 1, "ranskankielinen": 1, "s2-oppikirjassa": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kerrota": 2, "menn\u00e4\u00e4n": 4, "j\u00e4\u00e4vist\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisten": 10, "sidottuihin": 1, "tarvitseville": 1, "kirjoituksen": 1, "lukusanojen": 6, "6\u201318": 1, "kertomuksenomainen": 1, "1918": 1, "map": 1, "kyljen": 1, "d\u00f6d": 4, "kirjapaino": 10, "ha": 3, "k\u00e4teen": 1, "\u201esotamies": 1, "matkustatko": 1, "kielitaitoinen": 1, "jalkaisin": 1, "hamn": 2, "toimintatyyppin\u00e4": 1, "nap": 1, "aijot": 1, "1914b": 29, "esityksi\u00e4": 1, "kansani1": 1, "osioon": 1, "o-vokaalia": 1, "torpnuutinen": 2, "kehotetaan": 4, "integroimisessa": 1, "k\u00e4ytetty": 20, "n\u00e4ke": 1, "vaihtelutapaukset": 2, "tanulni": 1, "ristiriitojen": 1, "dialogimaiset": 2, "iloitsewat": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 9, "lukukirjojen": 5, "kahdenkymmenen": 1, "tupakkataukoa": 1, "avain": 1, "is\u00e4nmaansa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 4, "selvyyten\u00e4": 1, "bonnier": 3, "vapaaehtoisille": 6, "neuvonen": 33, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 3, "wallius": 1, "lausumisen": 1, "puhuessaan": 1, "menetti": 2, "aikamuodot": 2, "ilmestyneess\u00e4": 11, "p\u00e4\u00e4lauseenj\u00e4senien": 1, "vapaa-aikana": 1, "j\u00e4rjestelyn": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "aloittaminen": 1, "helka": 1, "48\u201349": 3, "korrekteja": 1, "kustantamon": 5, "esimerkeitt\u00e4": 1, "mallit": 5, "kiinnostuneet": 1, "sortokauden": 4, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksiss\u00e4": 1, "tarkoitti": 3, "nuorille": 2, "etenemisen": 1, "numera": 1, "koteihinsa": 1, "f\u00f6rf": 1, "\u00e4\u00e4nilevymusiikkia": 1, "itsen\u00e4istymisen": 2, "kehitetty": 1, "omaleimaisuuksina": 1, "draamatekstien": 1, "s\u00f6in": 1, "lukion": 3, "merkitysten": 1, "182\u2013186": 1, "kauniiseen": 2, "edustavina": 1, "virkkeen": 2, "stadiet": 2, "imperfektin": 10, "kieliopillisen": 2, "teoriaa": 3, "luokkahuoneissa": 1, "\u00b4lla": 1, "astukaa": 2, "laadituissa": 1, "alaluokilla": 1, "edistyksellinen": 1, "blivit": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6it\u00e4": 1, "taivutusp\u00e4\u00e4te": 1, "harvat": 1, "yksityiskohtien": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4mme": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ysvaununne": 1, "opetushallituksen": 1, "pit\u00e4neet": 3, "saap-pa-his-sa": 1, "instructivus": 1, "harrastajajoukko": 1, "ulkopuolella": 7, "\u00e4\u00e4nilevyt": 4, "kappaleelta": 1, "siuntion": 1, "kysymys": 5, "ty\u00f6kaluistaan": 1, "wortst\u00e4mme": 1, "kohdekielen": 13, "k\u00e4mmenell\u00e4si": 1, "74\u201376": 1, "t\u00e4rkein": 1, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 2, "kehotusta": 1, "sinuun": 1, "konsonanterna": 1, "\u00e4\u00e4nteen": 1, "merenk\u00e4ynti": 1, "selvi\u00e4v\u00e4t": 2, "l\u00e4hteiden": 4, "tarkastelevista": 1, "iljitsh": 1, "141\u2013142": 4, "tukholma": 1, "dannholmille": 1, "toimittaman": 1, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "protestanttista": 1, "tutkijan": 1, "pysty": 2, "teemisissa": 1, "harjoituksia": 20, "t\u00e4nne": 9, "odotan": 1, "juhlasalissa": 1, "kehittymisen": 2, "fraasioppaissa": 4, "opetusteht\u00e4vi\u00e4": 1, "naapuritalossa": 1, "kirjoittamisen": 6, "roligt": 1, "ilmaisutapaan": 1, "kadulta": 1, "alkeisoppikirjassa": 1, "kerroksessa": 1, "hyv\u00e4t": 6, "s\u00e4ilyi": 2, "sodanaikaiset": 1, "anoppi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 2, "kielioppitermeill\u00e4": 1, "n\u00e4yn": 1, "kehitykseen": 5, "alkuvaiheessa": 1, "materiaalin": 7, "ydinkeskustan": 1, "5455": 1, "uusintapainoksia": 2, "skol-klasser": 1, "sanomalehdist\u00f6ll\u00e4": 1, "unkarilainen": 2, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 7, "kuullut": 3, "seurakunnan": 1, "it-asioissa": 1, "puolue": 2, "samankaltaisuus": 1, "kielioppikirja": 1, "\u00f6t\u00f6k\u00f6t": 1, "tietyt": 1, "esimerkkieni": 1, "koskenutkaan": 1, "suullisen": 1, "maininnut": 2, "yliopistollisen": 2, "vuotta": 43, "k\u00e4skev\u00e4": 1, "karjalasta": 3, "l\u00e4hestymistapa": 4, "tarjotaan": 2, "taulukkoon": 5, "heikkoja": 1, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4n": 6, "tutkimiseen": 1, "voivottelet": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "114\u2013117": 1, "56\u201358": 1, "aikakautta": 2, "tekstist\u00e4": 6, "neuvostoliiton": 13, "gesellschaft": 1, "kevyell\u00e4": 1, "grenze": 1, "mediaa": 1, "structuring": 1, "utan": 32, "tarkoitan": 4, "radioon": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "59\u201360": 6, "toimittamansa": 1, "meid\u00e4t": 1, "kielioppiosuuksien": 2, "got": 1, "pohjoismaisille": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisist\u00e4": 1, "keskiluokka": 4, "arkkitehtuuri": 2, "vallankumous": 2, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 28, "j\u00e4rjestykset": 1, "valinnat": 1, "k\u00e4ske\u00e4": 1, "lista": 3, "periaatteiden": 1, "putze": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "huolehti": 1, "verbets": 2, "1832": 2, "riihosella": 1, "djupa": 1, "verrattain": 2, "kolme": 22, "valtiot": 1, "upper": 1, "timolle": 1, "tabell\u00e2": 1, "ravintolakeskusteluissa": 1, "h\u00e4vi\u00e4\u00e4": 2, "kyselev\u00e4": 1, "suuntasivat": 1, "nicht\u2013finnen": 1, "holmiae": 1, "keskusteluja": 2, "kieliopillisesti": 3, "sahateollisuuden": 1, "107\u2013108": 1, "s2oppikirjoja": 1, "karjalankielisen\u00e4": 1, "7242": 1, "liikekirjeenvaihtoon": 1, "pers\u00f6nlichkeit": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steksteiss\u00e4": 1, "luokittelemaan": 2, "fabi\u00e1n": 1, "strukturoidaan": 1, "maantiet\u00e4": 1, "147\u2013149": 2, "muodoissa": 3, "2ndedition": 1, "artikkeleita": 1, "todistavat": 3, "v\u00e4is\u00e4nen": 2, "uutta": 14, "langenscheidt": 6, "niukempaa": 1, "esityksiss\u00e4": 1, "ihailtavana": 1, "harjoitusosuuksissa": 1, "upotettujen": 1, "huoneestanne": 1, "koristelematonta": 1, "sanelun": 1, "takakannessa": 3, "harald": 1, "kniga": 1, "breit": 1, "tute": 1, "suuntauksen": 4, "pinaattikeiton": 1, "punkaharjulle": 1, "insti": 1, "n\u00e4l\u00e4n": 1, "jatkumoa": 1, "periclitatura": 2, "aikalaiset": 1, "kieliopit": 27, "tidningsartiklar": 1, "umpimieliseen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kontekstit": 4, "brief": 1, "vuorovaikutustilannetta": 2, "verkkomateriaalin": 1, "saada": 5, "1714\u20131717": 1, "puheopetukseksi": 1, "1800\u20131900-luvun": 1, "kehotti": 1, "harjaannuttavaan": 1, "jonkin": 3, "antiikvakirjaimia": 1, "who": 3, "rautateitse": 2, "kiltisti": 1, "valheellisia": 1, "it\u00e4maisella": 1, "sortokausi": 1, "saksa": 9, "tietyille": 3, "sankarillisia": 1, "you\u2019d": 1, "aamiaisen": 1, "siirtym\u00e4\u00e4n": 1, "s2-oppikirjatuotannossa": 2, "pmmm-vaihtelun": 1, "rtll": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksist\u00e4": 2, "tarpeeseen": 8, "k\u00e4sikir": 1, "opettaessaan": 4, "ei-suomalaisia": 1, "beckerill\u00e4": 2, "ljudf\u00f6r\u00e4ndringar": 1, "iholle": 1, "turku": 14, "tiilil\u00e4": 3, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4viksi": 1, "francana": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 8, "opetuspedagogiikka": 1, "laadittu": 21, "asettavat": 2, "206\u2013208": 1, "autonomiseksi": 1, "koulukirjat": 2, "asiakkaita": 1, "pelkonen": 1, "virran": 1, "nie": 1, "liukkonen": 1, "321938": 1, "taivuttaa": 3, "pedagogian": 1, "joen": 2, "liite": 8, "sienist\u00e4": 1, "kieltoverbist\u00e4": 1, "tekniikan": 4, "klara": 8, "opiskeluajankohdan": 1, "esimerkkein\u00e4": 6, "l\u00e4htiess\u00e4": 1, "svensk-finsk": 4, "taustoja": 2, "jakoi": 3, "ruokala": 3, "geminaatta": 1, "n\u00e4lk\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "neuhaus": 50, "hanki": 1, "agricola": 3, "aapisen": 5, "ottamatta": 26, "tunm\u00e5hlet": 1, "saksankielisille": 4, "saavuttaa": 3, "kihloissa": 1, "sodanaikaisissa": 1, "direkte": 1, "kauhistava": 1, "olemmekin": 1, "omaper\u00e4isesti": 1, "subjektiton": 1, "sumerilaisista": 1, "la-ki": 2, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "taloissa": 1, "kouluopetuksen": 26, "institutionaaliseen": 1, "piirroksilla": 1, "olettaa": 6, "ven\u00e4j\u00e4nkielisill\u00e4": 1, "8\u201322": 1, "autenttista": 3, "puhumiseen": 1, "notisavdelning": 1, "arvonimi\u00e4": 1, "sirkka": 2, "mattilan": 1, "vocum": 1, "sis\u00e4paikallissijojen": 2, "luonnonkauniin": 1, "arho": 1, "s2-oppikirjat": 3, "heikkoasteisia": 1, "leipzig": 2, "taloa": 1, "oudoksuttaa": 1, "finiittimuotojen": 1, "edellytykset": 2, "mielt\u00e4": 4, "palstat": 1, "mainostaa": 2, "saamaan": 2, "kielij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "kaavioiden": 1, "tupakoi": 1, "menetelmien": 6, "vidstr\u00e4cktare": 1, "laulettavaksi": 1, "ajattelun": 8, "t\u00e4ydennyskoulutuslaitoksella": 2, "schnellkursus": 6, "yst\u00e4v\u00e4llisen": 1, "asettavista": 1, "uskomatto": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 6, "om": 25, "yritetty": 2, "feldern": 1, "tex": 5, "satsl\u00e4ra": 7, "akkusatiivimuodot": 1, "144\u2013150": 1, "l\u00e4ht\u00f6kieliselle": 1, "luotan": 2, "51\u201353": 2, "liittyvist\u00e4": 13, "erosijoiksi": 1, "opetuksellinen": 1, "k\u00e4sittein": 1, "ongelmansa": 1, "maailmankuvaa": 1, "luistimiansa": 1, "huolehtivaa": 1, "ann\u00e9e": 5, "bokspr\u00e5k": 2, "h\u00e1z\u2019": 1, "kokemuksen": 1, "1879\u20131880": 1, "lehtonen": 2, "30-vuotisjuhlassa": 1, "kielisille": 1, "pakolaisia": 1, "soittamassa": 1, "veikon": 2, "kaupungistumista": 1, "uskonnollisaiheisia": 1, "sajavaara": 7, "oppikirjankirjoittajana": 1, "puitteet": 1, "talks": 1, "mukaisesti": 17, "fraser": 27, "saksankielisten": 4, "society": 4, "stanna": 1, "selityksi\u00e4": 11, "vana": 1, "rovasti": 2, "hyv\u00e4n": 6, "suuntaisesti": 1, "multa": 1, "ottakaa": 2, "lep\u00e4smaa": 9, "nimest\u00e4\u00e4n": 1, "partitiv": 2, "tahdissa": 1, "oikeana": 1, "yksin\u00e4isyyteen": 1, "s\u00e4hk\u00f6ist\u00e4": 1, "m\u00f6ten": 1, "berlitzin": 1, "tampereella": 3, "kielioppiosiossa22": 1, "vuorta": 1, "morfologiaa": 2, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "kirjoittajaa": 5, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 19, "loppupuolen": 3, "genitivi": 1, "st\u00fcck": 1, "eija": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "istukaa": 1, "mielenkiintoista": 6, "henki": 4, "komitatiivin": 9, "kotiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kulttuureita": 2, "n\u00e4kemykset": 2, "relevanssi": 1, "kielitaus": 1, "mj\u00f6lk": 1, "omatoimista": 1, "konsonanten": 3, "niiss\u00e4": 29, "monelleko": 1, "anfallit": 1, "nikkil\u00e4": 5, "mt": 7, "winterkrieges": 1, "intuitiivisesti": 4, "p\u00e4\u00e4toimittajana": 1, "kokeiluihin": 1, "sotilastulkkien": 1, "t\u00e4nkte": 1, "valistavat": 1, "edess\u00e4": 5, "urheilulajeja": 1, "verbeihin": 2, "ven\u00e4l\u00e4iset": 5, "metoula": 4, "428\u2013436": 1, "koululaissa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vine": 1, "v\u00e4rk": 1, "ba": 1, "etuvokaali": 1, "ihan": 1, "halutaanko": 1, "yll\u00e4t\u00e4": 2, "k\u00f6kulmia": 1, "keskustelu": 15, "kerronnan": 1, "milit\u00e4r": 7, "ei": 292, "kolmella": 2, "1953a": 54, "kutsuttua": 2, "kaupunkikuvaus": 2, "rooliin": 1, "aikansa": 7, "julkisten": 1, "veljeksest\u00e4": 1, "vastaavin": 1, "vientisatama": 1, "h\u00e1ng": 1, "lukemattomia": 2, "antaja": 2, "vartaloista": 1, "julkaisemista": 3, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 4, "tukeneet": 2, "jalava": 1, "alkeisoppikirjaksi": 1, "n\u00f6v\u00e9red": 1, "ryhmittynein\u00e4": 1, "aikuisoppikirjoja": 2, "418\u2013419": 1, "muotoutumisessa": 1, "lukutaidon": 5, "pedagogiikkaa": 1, "vieras": 4, "kansalaiset": 2, "kuvassa": 5, "kielill\u00e4": 2, "suo": 4, "hallitsemista": 1, "12\u201322": 1, "kokemuksena": 2, "laki": 3, "kasvaessa": 1, "oppikirjateksteiss\u00e4": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4": 1, "sijojen": 10, "opiskelijatililleni": 1, "alla": 13, "el\u00e4m\u00e4ntoverille": 1, "niteess\u00e4": 1, "poikkeavia": 3, "suunnassa": 1, "ajankohtina": 1, "haki": 1, "esitetyst\u00e4": 2, "discontinued": 2, "skrivas": 1, "tutkimusotteeni": 1, "kaikenik\u00e4isille": 1, "vilpas": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhmitt\u00e4in": 1, "kulloisenakin": 1, "orientalis": 1, "barber\u2019s": 1, "vastaaviin": 1, "oikeilta": 1, "halad\u00f3knak": 1, "sotav\u00e4ki": 1, "kirkkautta": 1, "kansanrunouteen": 1, "tuottamiaan": 1, "tiedosta": 1, "opetusmenetelm\u00e4n": 1, "bokstav": 1, "alvincy-metodi": 1, "texter": 5, "middle": 2, "tekemisen": 1, "einfach": 1, "pluskvamperfekti": 1, "substantivet": 1, "prolatiivilatiivi": 1, "arvottavat": 1, "saksankielisess\u00e4": 4, "kouluille": 1, "pyrkii": 5, "published": 2, "genre": 9, "kohderyhm\u00e4n\u00e4": 4, "katovuosiin": 1, "\u00f6verg\u00e5r": 2, "tekem\u00e4\u00e4n": 3, "5758": 1, "aili": 3, "toimineen": 1, "ideologioihin": 1, "kontupohjan": 1, "stall\u2019": 1, "\u00fcbung": 7, "18351949": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 4, "kielireformistit": 1, "kolmeksi": 1, "kaunokirjallisuutta": 4, "sidottuja": 3, "kielioppirakenteita": 1, "informantti-metodin": 1, "h\u00e1l\u00f3kocsi": 1, "kertomaan": 3, "visuaalisella": 1, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 2, "osaat": 1, "kohdistuneen": 1, "tiesikin": 1, "aineistoa": 3, "cleve": 1, "menetelm\u00e4t": 3, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 2, "kansilehdill\u00e4": 2, "suihku": 1, "kerrostalon": 1, "samanlaisessa": 1, "verneinende": 1, "ainutkertainen": 2, "ylemmill\u00e4": 1, "nuorisoliittolaiset": 1, "kazanski": 42, "pohjoismaisen": 1, "hokemat": 2, "opiskelijaryhmille": 5, "opiskeluteknisi\u00e4": 1, "leino-kaukiainen": 5, "koti": 5, "toisaalla": 1, "kielistudiossa": 2, "kauroista": 1, "utmed": 1, "gewesen": 2, "g\u00f6r": 1, "eteni": 2, "1983a": 4, "ruoassa": 2, "nelj\u00e4\u00e4": 4, "yksikielinen": 1, "ratkaisuissaan": 1, "kielenopettajien": 1, "7\u201313": 4, "kopissa": 1, "unterst\u00fctzung": 1, "valikoituneet": 1, "suomalaisuudesta": 1, "toimeen": 2, "osoitetietonsa": 1, "tasa-arvoon": 1, "allena": 1, "f\u00f6rmildring": 1, "kolmeen": 6, "116\u2013118": 1, "185\u2013186": 1, "ylitarkastaja": 1, "7173": 1, "dialogimaisen": 1, "etsiv\u00e4t": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 1, "illatiivia": 1, "hellman": 3, "oppimateriaalilla": 1, "t\u00f6rt\u00e9nelmi": 1, "kontrastiivisia": 2, "heikentymisest\u00e4": 1, "ce": 1, "koululaisille": 59, "kuhaa": 2, "lontoosta": 1, "oppimisasenne": 1, "kettunen": 1, "100\u2013101": 1, "kasusformer": 1, "oljen": 1, "saisinko": 4, "tuuralan": 12, "lukemista": 6, "soittamista": 1, "koulukielioppi": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4": 1, "listassaan": 2, "aikuisoppikirjojen": 16, "levy\u00e4": 2, "\u2019kertaus\u2019": 1, "kurssikirjoilta": 1, "spr\u00e5ksinnet": 1, "osansa": 1, "40\u201379": 1, "kumpikin": 1, "1800": 2, "remes": 7, "pikirjan": 1, "spr\u00e5kundervisningens": 2, "liittyvill\u00e4": 2, "kokonaisvaltaisesti": 1, "pois": 12, "gottfried": 2, "rajaa": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "hn": 1, "zweist\u00e4mmig": 1, "kehitys": 11, "tuttu": 1, "t\u00e4ysin": 12, "aapiskirja": 2, "kruhsen": 2, "proosaan": 1, "allom": 1, "latinasta": 1, "vanhoiksi": 1, "apukieleksi": 1, "laihialakankainen": 2, "katsoa": 1, "oikeellisuus": 1, "oranssi": 1, "apukieleen": 3, "suuntausta": 1, "fraasikirjassa": 3, "leonh": 2, "yhteydenpidoissamme": 1, "aihepiirit": 21, "esineit\u00e4": 1, "1592\u20131670": 1, "tanskasta": 1, "englanninkielisess\u00e4": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "kuolemaansa": 1, "uushumanismia": 2, "beschneide": 1, "oppilasryhm\u00e4n": 1, "muistavat": 1, "asetettuina": 1, "arkisella": 1, "luomat": 1, "varsinaista": 2, "suomessakin": 1, "jakauntumisesta": 2, "avauksina": 1, "osana": 9, "tutkijoiden": 1, "ulkopaikallissijaj\u00e4rjestykseen": 1, "valinnut": 6, "sukupolviltamme": 1, "hankaluuksia": 1, "niin": 155, "patsaat": 1, "graafinen": 1, "practices": 1, "k\u00e4visi": 1, "kaltaisessa": 2, "laajuudessaan": 1, "kodista": 1, "2\u201321": 1, "erityisteht\u00e4viin": 1, "sosiaalisista": 1, "taivas": 1, "astevaihtelumuotoja": 2, "tavun": 4, "havainnollisuutta": 2, "sa": 3, "vastauskirje": 1, "oppikirjagenrelt\u00e4": 1, "halutessaan": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "dialogisuuden": 1, "alas": 3, "elannon": 1, "alapuolella": 1, "tutkia": 4, "syntaktisten": 1, "1\u2013174": 1, "autenttisia": 12, "povtarenije-luvussa": 1, "autonomista": 1, "murteelliset": 1, "nad": 1, "lauserakenteisiin": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "taivutustaulukkoon": 1, "vartaloon": 1, "kielenpuhujaa": 1, "hyvyydest\u00e4": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 10, "marianne": 2, "asiansa": 1, "ilmaisulla": 1, "karttojen": 1, "zeit": 1, "punaisena": 1, "rkr~rj": 2, "t\u00e1vol": 1, "1842": 5, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "stammen": 4, "repliikkej\u00e4": 1, "paljon": 64, "teknikko": 1, "saksalaisessa": 2, "van-e": 1, "luona": 2, "ennemminkin": 1, "ing\u00e5ende": 2, "korpisoturina": 1, "\u00e4idinkieleens\u00e4": 1, "n\u00e4en": 4, "karhu": 1, "185\u2013188": 1, "induktiivisesti": 1, "palstoilla": 3, "kalahan": 1, "kohdekielien": 1, "ty\u00f6version": 1, "hallinnut": 1, "185\u2013191": 1, "vertautuu": 2, "kielioppipiirteest\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4sihteerin": 1, "kyll-ven": 1, "sep\u00e4": 2, "tekstilajeissa": 5, "i-etuvokaaleista": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 4, "\u00e5syftats": 1, "reformiliikkeelle": 1, "lenis": 1, "perheest\u00e4": 1, "editeur": 3, "kyseenalaistettu": 1, "j\u00e4sen": 2, "kieliasiantuntijaryhm\u00e4": 1, "tuttuna": 1, "rauman": 1, "\u00e4\u00e4nitysmatka": 1, "pussini": 1, "4642": 3, "prepositioiden": 1, "harjaannuttavista": 1, "kiistan": 1, "vuokrakuitin": 1, "levyille": 1, "ruotsalaisille": 6, "erill\u00e4\u00e4n": 5, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 2, "114\u2013115": 2, "omenia": 1, "puheen": 36, "ulkopoliittiset": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "olla\u00b4an": 1, "205\u2013208": 2, "uudempia": 1, "kannustavissa": 1, "nelj\u00e4n": 4, "sivun": 24, "4641": 2, "345\u2013351": 1, "astevaihtelun": 58, "ilmi\u00f6n": 9, "maiden": 22, "kuvaavia": 4, "conjugera": 1, "lukijakunnat": 1, "oikea": 5, "esitystapaa": 3, "tutkiessaan": 1, "modernina": 1, "uushumanismiin": 1, "vaatimuksiin": 2, "italialaisessa": 1, "kansamme": 1, "melanchton": 2, "kaukaisen": 1, "matkustamista": 1, "kehotettiin": 1, "olla-verbin": 4, "s-loppuisia": 1, "laskee": 2, "uus": 2, "vartaloksi": 1, "tekohampaat": 1, "lapsille": 10, "kiikuimme": 1, "kocksr\u00f6min": 2, "shore": 7, "solstrandin": 5, "yliluutnantti": 1, "svenskan": 3, "rekinens\u00e4": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 4, "valittu": 2, "apeasti": 1, "j\u00e4te": 1, "eis": 3, "1600-luvulla": 7, "kouluk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "selityksen\u00e4": 1, "kurssin": 10, "osasi": 3, "syyns\u00e4": 1, "susanna": 4, "21888": 1, "muuttaa": 6, "istuivat": 2, "1910": 1, "tv-kurssi": 1, "yll\u00e4tyksellinen": 1, "muistuttaakin": 2, "kalastuksesta": 1, "keskuksissa": 1, "erinomaista": 2, "esiinny": 12, "autonomisessa": 2, "maaseudulla": 5, "j\u00e4rveen": 1, "uskonnolliset": 1, "turistiopastuksen": 1, "avdelning": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkieliset": 5, "that": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "uteliaisuuteen": 1, "voimakasta": 3, "english-as-a-second-language": 1, "taakka": 1, "asioimistilanteisiin": 1, "kiinnostuksesta": 3, "peculiarem": 1, "aivan": 6, "historiallista": 8, "oppikirjankirjoittajien": 4, "perusedellytyksin\u00e4": 1, "ordens": 1, "p\u00e4\u00e4sijamuotojen": 1, "koulutusta": 1, "ravintoloissa": 1, "landet": 1, "neiti": 5, "ven\u00e4j\u00e4nkielisille": 17, "selvit\u00e4n": 4, "monesta": 1, "ilmestymisen": 7, "kuvien": 14, "avioitui": 1, "lausumista": 2, "edistiv\u00e4t": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 3, "vertailevia": 2, "aika": 11, "yhteytt\u00e4": 2, "e-vokaalit": 1, "tarinoiden": 5, "puolivuosisataiselle": 1, "valtionhallintoon": 1, "ulos": 6, "verbet": 3, "k\u00f6nnte": 1, "lapsenvahdille": 1, "ajassa": 3, "ajatuksen": 1, "emme": 10, "tryckaccenten": 1, "sotaajan": 1, "kustannetun": 1, "yliammuntaa": 1, "1689": 2, "vakiintuneet": 1, "l\u00e4robokstradition": 1, "heitti": 1, "autenttisessa": 1, "goottilaiseen": 1, "semiotiikan": 1, "papistolle": 2, "pohjautuu": 1, "v\u00e4linen": 2, "heikkona": 1, "mukaiseksi": 1, "tutkimustulosten": 1, "sina": 4, "luokkahuoneeseen": 1, "fraasidialogia": 1, "lektor": 9, "la\u00b4ossa": 1, "haasteet": 1, "imprimebat": 1, "konsonantilla": 1, "samtal-osion": 1, "rinnalleen": 1, "loitota": 1, "tietyss\u00e4": 3, "kestoeroista": 1, "selitin": 1, "oppikirjoina": 1, "paikallissijoista": 1, "studie": 1, "mahdollisille": 3, "uranuurtajia": 2, "p\u00e4\u00e4tteill\u00e4": 1, "taistelimme": 1, "eroteltiin": 1, "kommt": 1, "kertomuksiin": 1, "faktasis\u00e4ll\u00f6n": 1, "tulen": 4, "l\u00e4hekk\u00e4in": 1, "5657": 1, "tiiviiseen": 1, "kansallistaa": 1, "helpotetaan": 1, "1828\u20131918": 2, "petraeuksen": 3, "antamia": 1, "kulttuurin": 23, "\u00e4idille": 1, "runsaat": 6, "l\u00e4r": 1, "englund": 137, "erico": 1, "asenne": 1, "johannis": 1, "majuri": 1, "8\u20139": 7, "k\u00e4rsimyksist\u00e4\u00e4n": 1, "liikkumasta": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "ravinnontarvettaan": 1, "js": 1, "j\u00e4rvelt\u00e4": 2, "vaikuttavia": 1, "tekij\u00f6iden": 2, "ajankohtaiset": 1, "oppikirjatekstiin": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4": 1, "katkelmaan": 1, "edita": 4, "presidentin": 2, "ostajalle": 1, "arjessa": 2, "metodiska": 1, "korosti": 10, "sotalapsiterminologiaan": 2, "vaihdettujen": 1, "tekemiini": 1, "deskriptiivisen": 1, "konsonanttiin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneess\u00e4": 1, "opetusmenetelm\u00e4tutkimukseen": 1, "26\u201354": 1, "1932b": 61, "analysis": 5, "nybegynnare": 10, "satamissa": 1, "urbaanin": 2, "poiketa": 1, "parantaminen": 2, "be": 4, "ty\u00f6v\u00e4enluokka": 1, "aikuistenkin": 2, "rosenqvistin": 1, "uudehkossa": 1, "sind": 7, "afrikasta": 1, "siistej\u00e4": 1, "paljolti": 2, "huomiseen": 2, "sweden": 1, "sotatilanteissa": 1, "jatkuvan": 1, "1850luvulle": 1, "koululaisilla": 2, "ty\u00f6l\u00e4isten": 5, "\u00e4l\u00e4": 6, "huvittavaa": 1, "asiaproosan": 2, "aikeet": 1, "vanhin": 4, "polveilevat": 1, "edustajat": 2, "synnyinmaa": 1, "toisesta": 2, "lukkarinkoulut": 1, "1929\u20131940": 1, "lauseilla": 5, "unigrafia": 2, "lauri": 6, "kirjallisin": 1, "maataan": 1, "49\u201376": 1, "huomattavan": 3, "motsvarighet": 1, "suttit": 1, "esittely": 5, "kertomuksia": 16, "opettavaisena": 2, "viranomaisten": 1, "alondicer": 1, "kohdemaana": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 14, "paja": 1, "j\u00e4lkiruokaan": 1, "samtal": 11, "tekstivalintoina": 1, "toivoi": 1, "miehelle": 1, "tu-le-vat": 2, "suosittiin": 3, "osallistuville": 1, "english": 9, "henkil\u00f6kunnan": 1, "fabian": 2, "k\u00e4ytettyyn": 1, "niille": 5, "f\u00f6rtj\u00e4nstfull": 1, "opetusopissaan": 1, "perinteisen": 1, "heijastelevat": 1, "ykyyvy": 4, "harakka": 2, "havaitsevat": 1, "1995": 35, "kielioppiosiota": 1, "julkaissut": 1, "kuvaavassa": 2, "ausgearbeitet": 1, "verbl\u00e4ra": 1, "tutkimushankkeet": 1, "lukemalla": 1, "soveltuvan": 2, "tekstin\u00e4ytteit\u00e4": 2, "allm\u00e4nna": 3, "positiivinen": 1, "reader": 2, "sulkekaa": 2, "taitavalle": 4, "f\u00f6rmildras": 4, "lukuharrastuksen": 1, "fienden": 1, "selvittelen": 1, "uskaltaa": 1, "tarkoitusper\u00e4": 1, "56\u201357": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 4, "m\u00f6chte": 1, "l\u00e5ngstr\u00f6m": 3, "laiskana": 1, "neuvottomilla": 1, "matti-tarinassa": 2, "suosivaa": 1, "tutut": 1, "ladontatyyppin\u00e4": 1, "rukiin": 1, "varattu": 1, "joutui": 2, "alkaa": 18, "saari": 3, "luemme": 2, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "johanna": 3, "valistuslause": 1, "kansakouluja": 4, "lea-n\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "tytt\u00e4re": 1, "voimme": 2, "pid\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "albert": 4, "oppivelvolliset": 1, "tenssit": 1, "sitke\u00e4t": 1, "meh\u00e4n": 1, "1918\u20131944": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4sti": 2, "omaksumiseen": 2, "oppikirjankirjoittajat": 4, "kultat\u00e4hk\u00e4": 1, "kockstr\u00f6min": 100, "tarkoitukseen": 10, "tutkimusaihe": 1, "marginaalissa": 1, "ranskalainen": 2, "kailas": 1, "kysymyksess\u00e4": 9, "kov\u00e1cs": 1, "analysi": 1, "oppikirjansa": 19, "39\u201347": 1, "saraj\u00e4rvi": 2, "k\u00e4sityksen": 9, "valmistuessani": 1, "ennakkoasenteita": 1, "saatte": 5, "puhutaan": 10, "\u00e4\u00e4nt\u00e4myst\u00e4": 3, "vaihtelevuutta": 2, "1an": 1, "kehittyy": 2, "vain": 75, "vastaalkajille": 1, "1947": 56, "niilon": 1, "uskonnollisuus": 1, "\u00f6p-pen": 1, "kielioppiin": 12, "these": 2, "civiltryckeri": 8, "leben": 6, "osastolla": 1, "ratkaisuja": 5, "murroskohdissa": 1, "siirtyk\u00e4\u00e4": 1, "asettamia": 1, "taustatietona": 2, "neien": 1, "ki\u00e4mpe": 1, "ting": 2, "j\u00e4llen": 1, "aboe": 1, "lehti\u00e4": 1, "novellikatkelman": 1, "tarkkaa": 2, "\u00fcbung-k\u00e4site": 1, "orja": 1, "sy\u00f6ttek\u00f6": 1, "numeroitu": 3, "tukholman": 13, "j\u00e4\u00e4skel\u00e4inen": 2, "wennergren\u2019schen": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 10, "ilmestynytt\u00e4": 2, "jan": 2, "kylpij\u00e4t": 1, "1866\u20131953": 5, "viduae": 1, "listana": 1, "toimin": 1, "n\u00e4ihin": 5, "osa-alueita": 2, "harjoitusmenetelm\u00e4t": 1, "tsaari": 3, "meilt\u00e4": 3, "nimityksell\u00e4": 1, "yliopistoihimme": 2, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4n": 2, "kulttuurimilj\u00f6\u00f6n": 1, "asteita": 1, "kolmiosainen": 4, "aktiver": 1, "ktm": 1, "si": 4, "dialogin": 17, "saatiin": 2, "useasta": 1, "omistuskirjoitus": 1, "sammandrag": 12, "ulostuspilleri\u00e4": 1, "riikaan": 2, "mahdollista": 12, "eksyksiss\u00e4": 1, "pseudonimi": 1, "68\u201385": 1, "myi": 1, "kohdantoa": 1, "33\u201378": 1, "suurta": 2, "kirjoittamassa": 8, "monietnisess\u00e4": 1, "helposta": 2, "liitetyt": 1, "laitettu": 1, "tuoda": 2, "esittelij\u00e4": 1, "herra": 21, "2000-luvun": 5, "kohteliaiksi": 1, "lukukirjat": 2, "hallituksen": 2, "zeit\u2019": 1, "kansakoululle": 1, "uskomaan": 1, "ilmiasunsa": 1, "oi": 1, "19\u201324": 1, "1igy": 1, "hannover": 1, "johdatus": 4, "k\u00e4siini": 1, "keskusteluharjoitusten": 2, "vaprosy": 1, "haimme": 1, "vihollinen": 3, "omastaan": 1, "esihistoriaa": 1, "\u00e4idinkielist\u00e4": 1, "1800-luvun": 41, "kansallisro": 1, "suffiksien": 1, "villiel\u00e4inten": 1, "neuvostopropagandaa": 1, "maailmalla": 4, "h\u00e4rlednings\u00e4ndelse": 1, "tietotaso": 1, "meren": 2, "synty": 4, "formaatiltaan": 2, "luftstreitkr\u00e4fte": 2, "hallitsi": 2, "teht\u00e4vineen": 3, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "taidanpa": 1, "koulustako": 2, "propagandistisia": 1, "ihr": 2, "34\u201337": 1, "pitkin": 1, "opittiin": 2, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 5, "apajiltaan": 2, "puhujat": 3, "harjoitusteht\u00e4vi\u00e4": 2, "oltava": 4, "vuosikymmenen": 1, "tuotetun": 1, "jatko-oppikirja": 2, "15\u201316": 6, "slutar": 8, "kanssa": 52, "kowlujen": 4, "aiheet": 18, "timo": 5, "muistuttavat": 2, "osion": 1, "viaton": 1, "tuonet": 1, "\u201ein": 1, "luotu": 1, "yliopistosta": 6, "seuraavaksi": 2, "lapsistanne": 1, "yksin": 1, "kokoavaa": 1, "budapestin": 4, "saappais-sa": 1, "1650-luvulle": 1, "maksaneet": 2, "listoja": 1, "hyv\u00e4n\u00e4si": 1, "aiemmin": 6, "toivomus": 1, "taulukoissaan": 3, "tutkimusajankohtanakin": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4isen": 4, "lehtoraatti": 1, "ymp\u00e4r\u00f6i": 1, "berliiniss\u00e4": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 3, "katsella": 2, "amos": 3, "gazety": 7, "stavelserna": 1, "vaarallisilla": 1, "323\u2013325": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 3, "lauseopilla": 2, "verisunnuntaista": 1, "kilpailujen": 1, "szinnyein": 33, "lkelje": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 12, "yhteismitallisia": 1, "kielenopiskeluunsa": 1, "asiaproosatekstej\u00e4": 1, "manttisia": 1, "eksplikoitu": 3, "mets\u00e4styksest\u00e4": 1, "viikon": 1, "valitse": 1, "jojen": 1, "tvenne": 2, "ty\u00f6skentelykieli": 1, "kn": 3, "muistissa": 1, "kliseem\u00e4isesti": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 2, "rakenteellisesta": 1, "suorittaa": 1, "wolff\u00b4ska": 1, "kasanskago": 2, "v\u00e4rklighetens": 2, "opetusmetodeja": 1, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4t": 2, "tunkeutuu": 2, "suomalaistua": 1, "hotellia": 2, "kokoiset": 3, "oppikirjadialogilla": 1, "k\u00e9zik\u00f6nyvek": 3, "laute": 2, "viisasta": 1, "koulua": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tapa": 1, "paasikivi": 2, "harrastaja": 1, "kerro": 4, "pohjois-unkarin": 1, "kasvatustieteen": 1, "yliopisto-opiskelijoiden": 2, "ilmesty\u00e4": 5, "neuvokaa": 2, "kiinnostuksen": 5, "rannikolla": 1, "fraasien": 13, "n\u00e4lk\u00e4inen": 3, "auszuge": 2, "verkko-opetuksen": 1, "varjokirjoittajiksi": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 2, "oja": 1, "ty\u00f6skentelyksi": 1, "tarjoilijatarkin": 1, "stoff": 1, "herkullisia": 1, "runsaus": 2, "ilmaisevat": 1, "till": 46, "kiehuvaa": 1, "ganz": 1, "opetustaan": 2, "oszt\u00e1lyra": 1, "saisiko": 1, "1940-luvun": 8, "poikkeusta": 3, "suuntaukset": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 5, "bahtin": 7, "vaihteluita": 4, "terminologiaa": 1, "kieliopeista": 2, "kuultuna": 1, "alaan": 5, "v\u00e4list\u00e4": 2, "bok": 3, "1920-luvun": 1, "analyysien": 1, "kapitalistit": 2, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuudet": 1, "tidningarilla": 1, "standardikielisiksi": 1, "katja": 2, "1919\u20131926": 1, "dietrich": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmin\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "arvoisa": 2, "kansanopetuksen": 1, "unkarilaisesta": 1, "suoraa": 2, "neuvosto-oppikirjojen": 1, "aho": 10, "kulttuuristen": 2, "auszusprechen": 1, "going": 1, "ponnistuksella": 1, "bloss": 1, "afinla": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 2, "tapauksen": 1, "sinulta": 3, "ensin": 27, "tiedetty": 1, "selbst": 1, "p\u00e4\u00e4piirteiss\u00e4\u00e4n": 3, "erlernung": 5, "99\u2013101": 3, "traktoristi": 1, "vokaali-sointu": 1, "keskustelukappaleissa": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "kocktr\u00f6min": 1, "uusi": 23, "toteutukseltaan": 1, "opetusmetodit": 1, "it\u00e4-suomi": 1, "painoksen": 6, "valtio-oppi": 1, "230\u2013231": 2, "immonen": 2, "kontion": 2, "k\u00e4yn": 2, "lasin": 1, "onni": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjani": 1, "alustaviin": 1, "propagandan": 1, "menk\u00e4\u00e4": 2, "parhaiten": 4, "apunaan": 1, "haavan": 1, "1933": 40, "lukivat": 3, "kaupungille": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "opetustarpeeseensa": 1, "tekstiens\u00e4": 2, "taket\u2019": 1, "lempe\u00e4n": 1, "puhdistusoikeidenk\u00e4ynnit": 1, "omainen": 2, "esittelyll\u00e4": 7, "tavallaan": 13, "lokalkasus": 7, "ohjaa": 3, "toverinsa": 2, "filosofian": 4, "nk": 1, "kysyv\u00e4t": 1, "rytmityst\u00e4": 1, "kuuntelemalla": 9, "l\u00e4hti": 2, "eroavat": 7, "rikas": 1, "120\u2013124": 1, "find": 1, "kiitt\u00e4\u00e4": 4, "ratkaiseva": 1, "menestyskausi": 1, "ryhmiin": 2, "vad": 3, "dorthin": 1, "siirtyneet": 1, "yll\u00e4tyksellisesti": 8, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksen": 7, "parhaimmillaan": 2, "naispuoliset": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 3, "koulutuksesta": 1, "gossen": 2, "maailma": 8, "nojaa": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 2, "n\u00e4e": 2, "ojentaisitte": 1, "urheilua-luvussa": 1, "kulunut": 3, "normaalilyseossa": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "luko-ssa": 1, "lynne": 1, "tekstiosassa": 1, "suoranaisia": 1, "64\u201370": 1, "r-ryhm\u00e4n": 1, "verrokkisanoja": 1, "kielenopiskelijalle": 1, "valuutta": 1, "g\u00e5": 2, "pit\u00e4isi": 3, "makeistehtaineen": 1, "voimavarojaan": 1, "merkitty": 1, "umpitavujen": 1, "kiinnit\u00e4n": 2, "perehdytt\u00e4\u00e4": 1, "permission": 1, "et\u00e4isest\u00e4": 1, "finland": 8, "kysytte": 1, "adverbialkasusen": 1, "1022010": 1, "astevaihteluun": 5, "sprache": 30, "bibliografinen": 1, "kysymyksien": 3, "meierin": 1, "town": 1, "l\u00e1szl\u00f3": 1, "1926\u20131935": 1, "reagoida": 1, "generativistien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 2, "suomalais-ugrilainen": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "rakentamisen": 1, "dialogit": 18, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misell\u00e4": 2, "kyspymist\u00e4": 1, "luvut": 2, "alana": 1, "kokemuksiin": 1, "tiefem": 1, "kielenopetuksellisia": 1, "opetuksellisine": 1, "nicht": 12, "omat": 11, "edellytt\u00e4m\u00e4t": 1, "matkasta": 1, "19\u201320": 9, "5960": 1, "oppivuosi": 3, "mets\u00e4nhoitaja": 1, "kielioppijaksossa": 1, "tied\u00e4mmeh\u00e4n": 1, "turun": 22, "virkaa": 2, "parl\u00f6r": 4, "coranderin": 35, "klockan": 2, "anneta": 2, "horny\u00e1nszky": 5, "kansalliskirjasto": 2, "lehmannin": 8, "vieruspareja": 1, "painatuskeskus": 1, "artikkelittomuus": 1, "uralo-altaica": 1, "asiakokonaisuuksista": 1, "sadut": 7, "appelsiinit": 1, "t\u00f6\u00f6l\u00f6n": 1, "ortschaften": 1, "rouva": 8, "erilaisissa": 4, "leikinomaista": 1, "huomaamattaan": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "koskevista": 1, "istua": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 15, "selim": 3, "pyk\u00e4l\u00e4n": 1, "hammas": 1, "kiinnostavaksi": 1, "opiskelijana": 1, "pystyttiin": 5, "gr\u00a717": 1, "neuvostokirjallisuuden": 2, "video-opetuksen": 1, "oppikirjamarkkinoilla": 1, "ajoista": 3, "aan": 1, "ablatiivin": 2, "gy\u00f6rffyin": 1, "taitoja": 7, "ev\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "todellisuudesta": 1, "tarja": 2, "laundry": 4, "nykyaikaisempi": 1, "muotona": 1, "kantele": 2, "asti": 34, "olemassaolon": 1, "kaikesta": 2, "sota-ajan": 12, "wurde": 1, "talouden": 1, "kommunikatiivisuutta": 1, "kansan": 16, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kus": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4miseen": 1, "paahtopihvi\u00e4": 2, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "loppu": 1, "tahojen": 1, "ulkoap\u00e4in": 1, "tiedot": 7, "outoa": 1, "uudistusehdotuksia": 1, "teit\u00e4": 5, "vuorovaikutustilanteessa": 1, "lande\u2019": 1, "varjokirjoittajaa": 1, "vastaa": 13, "useat": 3, "neuvostoliitossa": 28, "aikakausilehti": 1, "mallikursseissa": 1, "partisiippirakenteisiin": 1, "nimet\u00e4": 1, "proosakatkelmien": 1, "riho": 1, "sillalla": 1, "uudelta": 1, "asiakirjaa": 1, "blackist\u00e4": 1, "l\u00e4nsieurooppalainen": 1, "p\u00e4\u00e4telyyn": 1, "sjukhus": 2, "kolmanteen": 1, "juonellisesti": 1, "keskusteluosuuden": 2, "erikoistunut": 1, "omaksuvat": 1, "asumiseen": 3, "i\u00e4n": 3, "stammens": 1, "astui": 3, "kieliopin": 197, "viipurinlahteen": 1, "finno-ugrian": 1, "poliittisiksi": 1, "professorien": 1, "v\u00e4ite": 1, "astevaihtelutapauksista": 2, "jokainen": 6, "kust": 1, "12\u201316": 1, "leningradissa": 2, "hy\u00f6dyllisten": 3, "nagla": 1, "k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck": 1, "radionkuuntelijat": 1, "12\u201314": 3, "kielenopetuksellisina": 1, "kuvauksissa": 10, "saivatkin": 1, "kristilliskansallisessa": 1, "kohden": 1, "vars": 1, "kanteletar": 1, "sosiaalialan": 2, "omista": 6, "annettu": 3, "155\u2013180": 2, "muuttuneet": 7, "k\u00e4ytetyll\u00e4": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "oppikirjoiksi": 2, "kielell\u00e4": 13, "teoksina": 1, "kvantitatiivi": 1, "sovellu": 1, "ruokalajeineen": 2, "pojanpoikansa": 1, "j\u00f3zsef": 11, "siirtomaavallan": 1, "sanomalehtiartikkeleista": 1, "palveluksessanne": 1, "k\u00e4ynti\u00e4": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "toistetaan": 1, "asiakokonaisuuksia": 2, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksien": 1, "korostuskeinot": 1, "vaikeaselkoisuuteen": 1, "kertaavia": 1, "keskusteluoppaat": 1, "karjalankielisi\u00e4": 1, "keskustellessaan": 1, "l\u00f6st\u00e4nder": 1, "liikutaan": 2, "vangittuna": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ill\u00e4": 4, "kasusen": 1, "n\u00e4kemys": 3, "rutiineja": 1, "vaikeudesta": 1, "aitoa": 1, "v\u00e4itt\u00e4": 1, "neuvostoliittoon": 3, "apuv\u00e4lineille": 1, "ajanvietteeseen": 1, "keskustelutaitojaan": 1, "kokemuksiaan": 1, "175\u2013310": 1, "suurvalta-asemansa": 1, "tiukasti": 2, "evankeliumin": 1, "f\u00f6rord": 3, "tretje": 3, "bergen": 1, "muistia": 1, "esiintyi": 4, "3\u20139": 2, "kaupunkikeskusteluissa": 1, "oppivat": 2, "eerik": 1, "\u00e4idinkielelt\u00e4\u00e4n": 18, "yleiskielen": 3, "mpmm-vaihtelusta": 1, "otettu": 2, "teloitettiin": 1, "gy\u0151riss\u00e4": 1, "1977": 7, "fysikaalinen": 1, "gumma": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "anleitung": 5, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "mattina": 1, "\u00f6vers\u00e4tt": 2, "saatetaan": 3, "lainauksesta": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 11, "lyhyess\u00e4": 3, "poliittisten": 1, "teitittelyst\u00e4": 1, "umpitavussa": 1, "oppilaita": 6, "rodgers": 15, "juhlii": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "yhdistyy": 2, "erojen": 3, "hufvudsakligen": 2, "owers\u00e4ttning": 1, "emotionaalinen": 1, "kirjallinen": 1, "termiopas": 1, "johtunee": 1, "sotatekstit": 2, "ruotsalaistamishanketta": 1, "double": 2, "nuorgrammaattinen": 1, "riktigt": 1, "tapahtumat": 3, "sananloppuisen": 1, "kasvitieteilij\u00e4": 1, "j\u00e4lsi": 2, "oppilaitoksena": 1, "1972": 2, "harjaannuttavat": 1, "pappisopiskelijoille": 2, "sivistyneeseen": 1, "esitt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "au\u03b2en": 1, "wihko": 1, "vierekk\u00e4isille": 2, "kurottavasta": 1, "painotettiin": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "sairaus": 1, "n\u00e5gonting": 4, "zilliacus": 3, "kustantama": 2, "palvelevia": 2, "kahju": 2, "teema": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misohjeita": 1, "kazanskia": 2, "paikallissijoja": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "reunaehdot": 1, "rient\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "tyt\u00f6lle": 1, "taivutuskaavakokoelmaa": 1, "oppilaan": 17, "dike": 1, "suomalaisissa": 6, "salaa": 1, "vua": 1, "lillja": 3, "ajatusmaailman": 1, "odotetaan": 3, "pyydetty": 1, "hyveisiin": 1, "tarjoilijaa": 2, "siskon": 2, "vaikuttaneena": 1, "set\u00e4\u00e4si": 2, "lusikan": 2, "sanasto": 17, "keskittyv\u00e4": 3, "keskeisimpien": 1, "uskonnolliss\u00e4vyisen": 1, "maalla": 4, "kielellisi\u00e4": 9, "kyl\u00e4": 5, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "henry": 1, "taustalla": 7, "h\u00e4\u00e4p\u00e4iv\u00e4": 1, "toisenlainen": 1, "sairaanhoidon": 3, "ruhtinaskunnalle": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 4, "verbist\u00e4": 1, "tutkimukselle": 1, "astevaihtelumuotojen": 2, "aikalaiskirjoittajien": 1, "aloittaen": 1, "harjoittelun": 1, "identiteetin": 3, "mink\u00e4laisella": 1, "learnt": 2, "13\u201314": 3, "\u00e5ter": 1, "bianchinin": 22, "tummemman": 1, "taivutukseen": 2, "konsessiivisen": 1, "termist\u00f6\u00e4": 2, "liikeyrityksest\u00e4": 1, "istuutuneet": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4\u00e4n": 1, "sanavarasto": 1, "poikkeuksellisena": 1, "saimaa": 4, "zeitwortes": 1, "kalliota": 2, "merkityksist\u00e4": 1, "konsonanter": 1, "aikaisemman": 5, "kestoa": 2, "sill\u00e4": 40, "neekerit": 1, "rikastavina": 1, "mets\u00e4lt\u00e4": 2, "tietoista": 1, "36\u201337": 4, "armfelt": 2, "menoa": 1, "tarjosi": 2, "erikieliset": 1, "k\u00e4velem\u00e4\u00e4n": 1, "nagelfeile": 1, "monitaituri": 2, "sahoilla": 1, "sanomalehdet": 3, "pr\u00e4st\u2019": 1, "22\u201324": 1, "lutheri": 1, "7679": 1, "juurista": 1, "protoijerei": 1, "anitta": 1, "adverbiaalisijamuotoon": 2, "kehitty\u00e4": 1, "lauloivat": 2, "yliopistonopettajia": 1, "1895\u20131938": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "rinnakkaisoppikirjassa": 1, "vastustajia": 1, "mahdollisimman": 6, "erikoisuus": 2, "joki": 3, "1500\u20131950": 1, "prosodisilla": 1, "yliopistojen": 3, "aseistettava": 1, "taisteli": 1, "opetuksellista": 1, "tuottamaa": 1, "tekstilajeina": 3, "ankarasti": 1, "antoisa": 1, "20\u201321": 5, "vokaalisointu": 7, "miseen": 2, "vertailemalla": 2, "tilanteissa": 3, "prof": 2, "17\u201319": 3, "posthumum": 1, "grammar": 16, "keskusteluharjoituksiin": 1, "seurasi": 1, "ristiretke\u00e4": 1, "sanamuodon": 1, "akademiai": 1, "b\u00f6cker": 2, "ep\u00e4autenttisesti": 1, "kirkollisen": 1, "referenssin": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 2, "l\u00e4ksyj\u00e4mme": 2, "kohdista": 1, "levyilt\u00e4": 2, "ruotsinkielisten": 17, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "1920-luvulta": 10, "einett\u00e4": 1, "kuvaaminen": 3, "yleisiin": 1, "aineistossani": 29, "joukko": 3, "colliderkin": 1, "saattaisi": 2, "aiheisto": 1, "koke": 1, "\\n\\ntutkin": 1, "hakulinen": 7, "syntaktinen": 1, "mahdollinen": 4, "ahkeruuteen": 1, "vottiin": 1, "finnisch-deutsches": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 7, "syit\u00e4": 1, "soveltamiseen": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "kannanottoja": 2, "79\u201383": 1, "sellaisenaan": 1, "f\u00f6rlovad": 1, "sen": 206, "luotsin": 1, "1985": 3, "kurssia": 3, "el\u00e4m\u00e4nkertoja": 2, "vaatimattomissakin": 1, "painoa": 2, "kiinnostuivat": 1, "borgens": 1, "rran": 1, "proprin": 1, "monta": 10, "oppikirjagenreen": 1, "hiihto": 1, "sanomalla": 1, "ruotsalaiset": 4, "joutanut": 1, "puolet": 3, "edistynyt": 1, "herder": 1, "nim": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 2, "pit\u00e4\u00e4": 41, "yliopistollisten": 1, "rekisterin\u00e4": 1, "elinik\u00e4isen\u00e4": 1, "tekstilajiensa": 1, "muistiamme": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 13, "lakit": 1, "normallyceumissa": 1, "halboffene": 1, "vastaamiseen": 2, "akkusatiivilla29": 1, "oppimisessa": 9, "tuulet": 2, "varhaisimmille": 1, "k\u00e4sikranaatin": 1, "sed\u00e4lt\u00e4ni": 1, "elinvoima": 1, "syntyper\u00e4isi\u00e4": 1, "found": 2, "l\u00e4rov": 1, "lingaphone-kurssin": 1, "puhujille": 1, "tapahtunut": 1, "tulet": 4, "kallisarvoista1930-luvun": 1, "kykenee": 1, "opi": 1, "kannattaja": 1, "wsoyss\u00e4": 1, "yl\u00e4hyllyll\u00e4": 1, "13\u201325": 1, "sotilashenkil\u00f6kunta": 4, "k\u00e4\u00e4nnetyiss\u00e4": 1, "d\u00e9lben": 2, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "makkaraa": 1, "kansanlauluja": 2, "kirjoittaa": 12, "etenev\u00e4n": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "mrs": 1, "muodostuu": 3, "kein": 2, "kuvatut": 1, "poistuivat": 1, "opetustilanne": 1, "omstridd": 1, "li": 2, "kahdeksannessa": 1, "omistusrakennetta": 1, "herbartilaisuudelle": 1, "m\u00e4kel\u00e4": 1, "s\u00e4rki": 1, "40\u20134168\u201372": 1, "reexamining": 1, "moneen": 3, "valmistautumista": 1, "kehitetyll\u00e4": 1, "j\u00e4ljittelem\u00e4ll\u00e4": 3, "1880": 6, "englundilla": 3, "t\u00e4h\u00e4nastiset": 1, "ruotsinkielisen": 3, "kalat": 1, "b\u00f6jning": 4, "fennofiileineen": 1, "object": 3, "kouluttamisesta": 1, "jalkav\u00e4en": 2, "teda": 1, "dina": 1, "kiinnostamattomuutta": 1, "vaihteluista": 4, "yksitoikkoinen": 2, "lukusa": 1, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "matolla": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "siirtyville": 1, "keskustelulle": 1, "na\u03b3la": 1, "p\u00e4\u00e4llys": 1, "ukrainasta": 1, "opetettavan": 5, "kiiruummin": 1, "hywin": 1, "salaper\u00e4inen": 2, "oppimateriaaliksi": 1, "vahvat": 1, "kvaltitatiiviseen": 1, "polkupy\u00f6r\u00e4ll\u00e4kin": 1, "viipurista": 4, "kielikursseja": 1, "erilaisista": 1, "konsonantteja": 1, "mlt\u00e4": 1, "kapitalistinen": 1, "paikkaan": 2, "t\u0151led": 1, "ennakko-oletukseni": 1, "szinnyeit\u00e4": 1, "kutsuttuun": 2, "1890a": 14, "sotalapselle": 1, "oppikoulukomitean": 1, "r\u00e9sz": 1, "ppa": 1, "erilaisia": 26, "kirjallisuuden": 54, "omaisia": 2, "skog": 1, "teitittelymuoto": 1, "variaatiota": 1, "kaar-lo": 1, "kirjaset": 2, "lanka": 1, "omaisuus": 1, "takaisista": 1, "filologian": 1, "yliopisto-opettajat": 2, "talliin": 1, "juhla-asussa": 1, "kestoerojen": 1, "tr\u00e4dg\u00e5rd": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "fritzes": 4, "asiantuntevien": 1, "takavokaalista": 1, "asemat": 1, "ulkomaanmatkoja": 1, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 1, "tiet\u00e4jin\u00e4": 1, "vilahtelevat": 1, "kielenopiskelua": 2, "pakkanen": 2, "vanhempani": 1, "tulena": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skilpailuun": 1, "would": 1, "nimell\u00e4": 3, "l\u00e4ht\u00f6kielilt\u00e4\u00e4n": 2, "tarpeen": 3, "sing": 1, "korostamista": 1, "1667\u20131723": 1, "historiankirjoituksessa": 2, "vastoin": 15, "rakentuu": 1, "kaupalliseen": 3, "tekij\u00f6in\u00e4": 4, "sijaitsevasta": 1, "urbaani": 3, "ven\u00e4j\u00e4ksi": 6, "kehityksest\u00e4": 1, "kielioppil\u00f6yd\u00f6ksen\u00e4": 1, "vertailevat": 4, "blifvit": 1, "opetusn\u00e4kemys": 2, "matkustitte": 2, "188\u2013189": 1, "tutki": 2, "wickstr\u00f6m": 1, "suomi-tuntemusta": 1, "synes": 1, "\u00e4ndelse": 1, "terveydenhoidon": 1, "merkitsev\u00e4t": 1, "aikuisillekin": 1, "ajatuksellisesti": 1, "senhetkisist\u00e4": 1, "hauskoissa": 1, "punnitkaa": 1, "veroinen": 1, "sanonut": 2, "37\u201343": 1, "sotilashenkil\u00f6st\u00f6": 2, "als": 3, "siiroinen": 2, "hedelmien": 1, "analysointiin": 3, "vaikutuspiirist\u00e4": 2, "mulla": 2, "yhdenmukaisesti": 1, "oulun": 2, "kaudelle": 1, "pehmenev\u00e4t": 1, "soveltuvat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "genetiivi": 29, "suuren": 4, "teaterf\u00f6rest\u00e4llning": 1, "vihollisesta": 1, "vartaloita": 1, "kilometri\u00e4": 2, "kielilevyj\u00e4": 1, "oppikirjoilla": 4, "korostetussa": 1, "arvaamaton": 1, "prosodiam": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vihjeill\u00e4": 1, "k\u00e4skylauseella": 1, "sanaston": 10, "kielitaidossaan": 1, "kirjaintyypit": 1, "sunnuntaip\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "autioon": 1, "klassismin": 1, "ugyanaz": 1, "tanul\u00f3k": 2, "oskar": 8, "edisti": 1, "\u201ek\u00f6nig": 1, "neuvotaan": 2, "lokala": 2, "esille": 3, "kasvatuksellisin": 1, "loogista": 1, "kulttuurien": 4, "kiinnitettiin": 1, "deren": 1, "kilkkaset": 1, "tarkastamia": 1, "(ta": 1, "oppimateriaalien": 5, "\u201eich": 1, "kielitieteelliset": 1, "1840": 3, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyyden": 1, "opettavaan": 3, "a-su-vat": 1, "pikirja": 1, "koskee": 3, "heckenastn\u00e1l": 1, "kyseenalaistanut": 1, "piippu-a": 1, "kielioppik\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4n": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "kyl\u00e4t": 1, "sie": 15, "kaiken": 2, "fraasikirjojen": 18, "kuvattaessa": 1, "nopeasti": 8, "kansallisromanttisista": 1, "sanavartaloissa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6aikanaan": 1, "krossa\u2019": 1, "russischen": 1, "opetussuunnitelmassa": 1, "akkusatiivi": 27, "menetelm\u00e4ss\u00e4": 2, "kirjainten": 4, "muunkielisille": 5, "osuuden": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n\u00e4": 2, "suomenkielinen": 21, "vaikuttaisivat": 1, "tupa": 3, "hauskuutta": 1, "heimoveljeys": 1, "haluatte": 2, "julkaisema": 2, "alkavat": 2, "raimo": 2, "opetusmenetelm\u00e4toiveista": 1, "perille": 1, "wwwlinguaphonecoukindexcfm": 1, "vaihtelutapauksesta": 2, "yhdeks\u00e4n8": 1, "harvinaisista": 1, "essi": 1, "ihmist\u00e4": 1, "175\u2013308": 1, "arjen": 3, "anger": 3, "kaksisataa": 2, "euroopassa": 12, "bahtinille": 1, "sopivana": 5, "toimivat": 10, "kulturfonden": 1, "romantikkojen": 1, "russisch-finnischen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "saksasta": 1, "eur\u00e9nille": 1, "perinteisesti": 1, "becomes": 1, "lopulta": 9, "sosiaalisen": 3, "suojella": 1, "n\u00e4mligen": 1, "uskotaan": 1, "opetusministeri\u00f6": 1, "tuottamana": 1, "l\u00e4rare": 3, "kilven": 1, "draamateksti": 1, "ponnistellen": 1, "ix\u2013xii": 1, "erillist\u00e4": 8, "kasvun": 1, "pilkon": 1, "1980-luvulle": 1, "taajuussanastossa": 1, "passiivin": 7, "ravintola": 1, "uittoon": 2, "luettelomainen": 3, "suostumuksella": 1, "asteittain": 2, "rakennukset": 1, "kriittinen": 2, "ohjaajilta": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 3, "toimintaan": 2, "lauseen": 8, "adverbiaalisijamuodoista": 1, "kuulo": 1, "itsens\u00e4": 2, "19\u201331": 1, "betyder": 1, "1885\u20131915": 1, "vihkonen": 2, "lampi": 1, "taulukoita": 1, "linguaphone-instituutti": 1, "sep\u00e4t": 2, "alasp\u00e4in": 1, "nominityyppej\u00e4": 1, "unkarilaisella": 1, "slutvokal": 1, "ungarischen": 4, "kieliop": 1, "n\u00e4k\u00f6ala": 1, "initiaaliornamentiikka": 1, "tu-lee": 1, "vorwort": 1, "oppikirjadialogien": 6, "kustantamossa": 4, "painaa": 2, "puerilis": 1, "ilmestymisajankohtaan": 3, "yst\u00e4v\u00e4ni": 3, "fiktiivisess\u00e4": 1, "tyrm\u00e4\u00e4": 1, "tuonaikaista": 1, "70\u2013138": 1, "den": 29, "68\u201375": 1, "s2-opetuksen": 1, "216\u2013219": 1, "50\u201352": 2, "kymmen": 1, "perusteellisesti": 8, "kansatieteilij\u00f6iden": 1, "osalta": 7, "ihmishengen": 1, "kollektiivista": 2, "korander": 4, "1868a": 33, "oppimateriaaleissa": 1, "kiristytty\u00e4": 1, "vanliga": 2, "dig": 3, "sekin": 6, "hevoshoito": 1, "aka": 1, "kyl\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 1, "lukuhetkell\u00e4": 2, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 2, "natu": 1, "verbioppi": 1, "neuvoo": 2, "olin": 5, "aloitussanoissa": 1, "kirjoittajien": 50, "kielii": 1, "poistettu": 2, "elementary": 4, "esiintyvien": 1, "my": 4, "illoin": 1, "kohderyhm\u00e4lle": 3, "hendrichs": 1, "kansanrunoudesta": 1, "kaarto\u2026niilo": 1, "13\u201333": 1, "bartholdi": 1, "synnillisen": 1, "palstatilaa": 2, "berliinin": 1, "k\u00e4\u00e4nteiseen": 1, "sprachen": 2, "suuntauksia": 1, "viereemme": 1, "havaintoja": 1, "harold": 1, "speak": 2, "tutkimusajanjakson": 1, "esiintymispaikasta": 1, "merkitykset": 5, "los": 1, "114\u2013120": 1, "oppimateriaaleista": 1, "avustivat": 1, "erikoinen": 4, "allatiivi": 16, "alussa14": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 9, "jumalalta": 1, "selitykset": 3, "pn\u00e4": 5, "ekvall": 7, "ajattelua": 21, "pulma": 2, "tyt\u00f6ille": 1, "puutetta": 3, "humanistit": 1, "1930-luvulla": 7, "pastori": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 2, "bortfaller": 4, "ferdin\u00e1nd": 1, "l\u00e4\u00e4kinn\u00e4llisen\u00e4": 1, "historiallisina": 1, "tilanteen": 5, "aino": 6, "marssinopeuden": 1, "k\u00e4sikirja": 4, "langues": 1, "soldaten": 2, "komitea": 2, "ajankohtaiseksi": 1, "sattui": 1, "lukukirjassa": 2, "erittely": 1, "muunkielisten": 2, "1836": 2, "p\u00e4\u00e4lukuun": 2, "lesest\u00fcck": 3, "mink\u00e4": 15, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4ss\u00e4": 1, "yleisesti": 7, "miest\u00e4": 1, "valokuvataiteen": 1, "v\u00e4t": 1, "listansa": 1, "listaa": 1, "sopivien": 1, "jyrkin": 3, "pantavaa": 1, "kursivointi": 2, "pedagogiset": 4, "kuvun": 1, "arja": 1, "kuulee": 1, "ljud": 2, "vaativan": 2, "keckman": 1, "kenen": 5, "perehtyv\u00e4n": 1, "oikeudellisen": 1, "enemm\u00e4n": 31, "sponsorille": 1, "kynsi\u00e4": 1, "fi\u00fakat": 1, "astevaihtelulistojen": 2, "pataa": 2, "laatimisessa": 1, "ostajia": 1, "108\u2013111": 1, "h\u00e1la": 1, "beispiele": 4, "tekij\u00e4-p\u00e4\u00e4tteet": 1, "puntilan": 1, "jollette": 1, "runoissa": 1, "91\u201394": 1, "kiinnostaviksi": 1, "keskustelunaihetta": 1, "suomenkieliselle": 1, "huone": 3, "lukuteksti\u00e4": 1, "kuoleman": 4, "muutamaa": 8, "vertailumuotojen": 2, "opettajajohtoinen": 1, "821935": 1, "fallet": 1, "svaga": 1, "kaltes": 1, "auszudr\u00fccken": 1, "historical": 2, "kaavan": 1, "110\u2013117": 1, "1880-luvulta": 1, "rakenteittensa": 1, "liikeasioista": 1, "tekstiosuuteen": 1, "vehkeen": 1, "eder": 2, "68\u201369": 2, "eliv\u00e4t": 1, "1960-luvun": 3, "ganska": 1, "kauppiaiden": 1, "persoonallisten": 1, "kynsienhoito-ohjeineen": 1, "olkaan": 1, "opituksi": 1, "lis\u00e4\u00e4miseen": 1, "kielens\u00e4": 2, "kieli": 66, "vuosikymmenin\u00e4": 2, "k\u00f6yh\u00e4\u00e4": 1, "rakennusty\u00f6h\u00f6n": 1, "kansalais": 1, "turis": 1, "toimiva": 1, "kirjoitetussa": 10, "volo\u0161inov": 4, "nimist\u00f6\u00f6n": 1, "1800luvun": 3, "russismia": 1, "tiedoissa": 1, "koranterilla": 1, "tekeminen": 2, "ttee": 1, "noudata": 3, "keskittynyt": 1, "kertonut": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4t": 1, "kansojen": 5, "vuosikymmenien": 3, "opiskelevaa": 1, "tyt\u00f6ll\u00e4": 1, "133\u2013136": 1, "toteutettua": 1, "komparaatiosta": 1, "lehmusvaara": 1, "lopun": 8, "maaseutukuvauksien": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "typografia": 2, "osoite": 1, "helsinki": 161, "luvatta": 1, "opettavine": 1, "\u201ejuttu": 1, "saan": 4, "yleis\u00f6n": 1, "malleihin": 1, "esitystavoissa": 2, "suhdanneherkk\u00e4\u00e4": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "dialogimaiseen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mi\u00e4": 1, "sopivalla": 1, "erilliset": 3, "puhuttaessa": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 2, "fraasioppaista": 1, "vanhempia": 2, "tuttavallista": 1, "ratkaisseet": 1, "samanlaisia": 3, "m\u00fctze": 1, "selostuksia": 1, "kaikkiin": 2, "dannholmin": 34, "yhteisi\u00e4": 6, "terve": 5, "pid\u00e4": 6, "72\u201388": 1, "l\u00e4htev\u00e4t": 2, "ordb\u00f6jning": 2, "yhteenveto": 15, "hanketta": 1, "yksikk\u00f6": 3, "kyl\u00e4asutukseen": 1, "harjoituksen": 1, "otokseen": 1, "eeppisi\u00e4": 1, "tarkastettavaksi": 1, "muoto": 14, "rytmitet\u00e4\u00e4n": 1, "amerikkalaisille": 1, "esitysj\u00e4rjestyst\u00e4": 2, "uttalas": 1, "j\u00e4lleen": 4, "satzbuch": 5, "error": 2, "taju": 2, "mietitt\u00e4v\u00e4": 1, "tekstilajityyppeihin": 2, "uskollinen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "leikkim\u00e4\u00e4n": 1, "korostusta": 1, "dufva": 1, "kerrotaan": 30, "sari": 2, "suoralta": 1, "varattuun": 1, "kulen": 1, "tapaluokat": 2, "opiskelua": 18, "ratkaisuillaan": 2, "krig": 2, "minne": 9, "puheharjoitukset": 4, "kaikissa": 17, "tuotettua": 3, "tarjoamat": 1, "vetosi": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "\u2019huomautukset\u2019": 1, "sivulle": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 2, "eisuomalainen": 1, "pappilaankin": 1, "klaus": 1, "sv": 1, "puututa": 1, "miehen": 1, "kylm\u00e4": 2, "nor": 1, "totesin": 3, "s2oppikirjoissa": 1, "joittamassaan": 1, "mahdollisesta": 1, "ei-suomalainen": 1, "asteena": 2, "finl\u00e4ndska": 1, "1940": 276, "esitarkastajia": 1, "s\u00e4rskilta": 1, "oppilailleen": 2, "\u201cthe": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "prolativ": 1, "kohtaa": 1, "lausuntaa": 1, "satamassa": 1, "vaihtelun": 6, "einen": 2, "17\u201336": 1, "oppikirjojaan": 2, "set\u00e4": 1, "vied\u00e4\u00e4n": 2, "1955": 2, "taivutuksesta": 7, "1\u201313": 1, "typologisesta": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4\u00e4n": 1, "korkeana": 1, "176\u2013177": 1, "ruispellon": 1, "astumme": 1, "lepoon": 1, "sukujen": 1, "kehotuksesta": 2, "18781890": 1, "koululaisoppikirjoja": 1, "paikallissijamuotojen": 1, "maistaisitte": 1, "fast": 1, "lauantaina": 3, "laakso": 1, "5\u201386": 2, "ulkomaisten": 1, "pig\u2019": 1, "tiedemies": 3, "uushumanismin": 1, "asiantuntijalausunnossa": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "hauska": 11, "kielitieto": 1, "kulttuuriinsa": 1, "umpitavun": 3, "muuttanut": 1, "antiikvakirjainten": 2, "opiskella": 9, "muotoja": 16, "levyihin": 1, "mutta": 199, "neunordischen": 4, "tunteen": 1, "vaikeusasteiltaan": 1, "1600\u20131800-luvuilla": 1, "akkusatiivilla": 1, "sections": 2, "tarjonnan": 1, "opiskellaan": 7, "vuokrausilmoituksineen": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "kiloittain": 1, "takka": 1, "kertokaa": 1, "1664": 1, "krigsbelysning": 1, "teitti\u00e4taitavia": 1, "l\u00e4s": 3, "suomenkielell\u00e4": 1, "esitetyss\u00e4": 2, "kew\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmat": 2, "kandidaatiksi": 1, "kockstr\u00f6m": 121, "cum": 1, "systematisk": 2, "paistaa": 1, "ker\u00e4tty": 1, "tekstilajia": 3, "kuvitus": 6, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "olosijoiksi": 1, "toivotuksena": 1, "kaunokirjallista": 1, "valittua": 1, "institute": 1, "sillan": 2, "kertauskappale": 1, "hankkii": 1, "guidebook": 1, "kokonaisuutta": 3, "motiiveina": 1, "kutsuttuna": 3, "sosiaalisessa": 1, "cues": 1, "dialogimuotona": 1, "sanasta": 4, "herderil\u00e4isyydelle": 1, "intensive": 4, "sopivaksi": 3, "oleellisimmat": 1, "kohderyhmille": 7, "kansainv\u00e4listyminen": 4, "ravintolaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "aikalaiskielioppien": 1, "koirastanne": 2, "taustojen": 1, "1teht\u00e4v\u00e4": 2, "heikkil\u00e4": 8, "sijainnin": 1, "8\u201319": 1, "viett\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4": 1, "skolornas": 1, "mille": 1, "modest\u00e8": 1, "1040": 1, "pannaan": 1, "kjellberg": 3, "m\u00e4\u00e4rittelee": 4, "termi\u00e4": 2, "h\u00e4nest\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4verbin": 1, "varten": 60, "puolipainollisessa": 1, "rich": 2, "kirjallisuuksien": 4, "perusluonteisesti": 1, "kuvaavissa": 3, "nimet": 6, "h\u00e1zak\u2019": 1, "448\u2013450": 2, "1600-luvun": 4, "opettamisessa": 6, "historiallisissa": 1, "ateriat": 1, "k\u00e4rsimme": 1, "ruotsinkielisist\u00e4": 2, "training": 1, "nominina": 1, "kognitiivis-konstruktiivisen": 1, "opetusmenetelm\u00e4st\u00e4": 2, "kerron": 3, "mets\u00e4ss\u00e4": 3, "flerionsformen": 1, "koulutie": 1, "veljekset": 1, "oppikirjakin": 1, "ukuuvu": 5, "mainittuihin": 1, "palestiinassa": 1, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 3, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielille": 1, "suunnata": 2, "joutuivat": 1, "80\u201386": 2, "gummeruksen": 2, "vertaavia": 1, "akiander": 1, "rohkaista": 1, "aikakaudelta": 1, "runsaudessa": 1, "johan": 13, "yksinkertaiset": 1, "el\u00e4m\u00e4": 8, "unen": 1, "painot": 3, "samassa": 24, "pyrkiv\u00e4t": 8, "lis\u00e4\u00e4": 10, "kontekstittomista": 2, "45\u201346": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin": 1, "perusteista": 1, "syv": 1, "takanap\u00e4in": 1, "leuka": 1, "esipuhe": 13, "turkuun": 1, "vaatimattomia": 3, "aboa": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6t\u00e4": 1, "historiasta": 1, "kiertok\u00e4ynti": 1, "kansakoulu": 1, "mp-muotoa": 1, "talvitiet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielet": 1, "opetti": 4, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 6, "2007": 20, "kansallista": 2, "bland": 3, "157\u2013162": 1, "stigmatisoinnin": 1, "i\u2019m": 3, "rakenteiden": 3, "pyrkinyt": 3, "istunistuu": 1, "strategioita": 1, "asiaksi": 1, "murroskaudesta": 1, "puhe": 3, "tekemist\u00e4": 3, "jekatarina": 1, "kirjasarjojen": 1, "ravintolateksteiss\u00e4": 1, "siirryn": 1, "vuosilukua": 2, "kevyin": 2, "istutukset": 1, "oppilailta": 1, "vaihteli": 1, "tuoreimmassa": 2, "liittym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "examples": 1, "vaihe": 2, "paviaani": 1, "harjoitus": 9, "viritetty": 1, "programs": 1, "initialen": 1, "kappaleissa": 12, "suppeissa": 1, "maaseutu": 8, "vattenstr\u00e5le\u2019": 1, "aaz": 1, "vapaaehtois": 1, "yleisell\u00e4": 1, "tulkkikirjoja": 1, "stora": 1, "kansanluonne": 2, "kouluun": 4, "kirjoitti": 32, "kriittisemp\u00e4\u00e4n": 1, "saisivat": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 41, "hy\u00f6dyllisiksi": 1, "tekstikirjoihin": 1, "different": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mys": 1, "konversations": 5, "armi": 2, "sotilaallisen": 1, "erip": 1, "97\u201399": 1, "peterburg": 1, "fraaseja": 13, "tavallisessa": 1, "haluaa": 4, "kaikilta": 1, "r\u00e4kna": 1, "opintosuunnitelmakokonaisuutena": 1, "seuraavallakin": 1, "huoneesta": 1, "turmele": 1, "p\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "mitoista": 1, "liittym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 2, "vieretellen": 1, "maantiedon": 4, "kaunokirjallisen": 3, "brownin": 2, "kielenoppimisesta": 1, "ihme": 1, "heijastuu": 2, "valmiudesta": 1, "universitet": 5, "r\u00e4hin\u00f6inti": 1, "kockstr\u00f6m\u00b4a": 1, "mis-s\u00e4": 2, "neuvostoopiskelijoilla": 1, "aktivoi": 2, "sopi": 1, "toimituksessa": 1, "ukko": 2, "g\u00f8re": 1, "vaivautuko": 1, "ehdittiin": 1, "varsinkaan": 2, "kaksivartaloisia": 1, "ny\u00e9l": 1, "synkkiin": 1, "tunga": 1, "kolonialistinen": 1, "paikkakunnan": 1, "dens": 1, "oppilasta": 6, "kukkamaljakko": 2, "yhteiskuntaan": 5, "erillisi\u00e4": 3, "\u00e1ld\u00e1st": 1, "karjalaissuomalaisen": 1, "keitetty\u00e4": 2, "j\u00e4mpte": 1, "kaunokirjallisuudessamme": 1, "kalevalasta": 3, "kaupunkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "vertailulle": 1, "opetuskieliopiksi": 1, "laajemmassa": 1, "keskustelijoista": 2, "alumno": 1, "grammaire": 10, "nurmes": 3, "opintojen": 3, "ammattinimelt\u00e4\u00e4n": 1, "upsalan": 2, "samaan": 8, "ratkaisuiltaan": 1, "inblick": 1, "luontoa": 13, "types": 12, "apo": 2, "kirjoitettua": 8, "1940-luvulle": 1, "enemminkin": 1, "tammikuu": 1, "l\u00e4heisin": 1, "utilis": 1, "form": 10, "yhteisymm\u00e4rrys": 1, "51\u201352": 2, "maailmankuvaansa": 2, "vastaaminen": 1, "suomalaisugrilaisten": 1, "mild": 1, "neuvostojen": 1, "osan": 22, "asuun": 3, "omistusliitteet": 1, "esikoinen": 1, "inkeril\u00e4isi\u00e4": 1, "teriaalit": 1, "asiantuntijaa": 2, "welche": 1, "muistuttavan": 1, "vastaavan": 5, "oppimisprosessi": 1, "mekin": 1, "ylikirjastonhoitaja": 1, "paksussa": 1, "vihkosta": 1, "tarkistettuna": 1, "kirjoittajapari": 2, "puhutun": 13, "sotatarkoitukseen": 6, "inspiroivat": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "teid\u00e4n": 6, "phrasebook": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisiss\u00e4": 3, "usa": 4, "kyl\u00e4ss\u00e4": 6, "oss": 1, "tahdon": 1, "puutu": 1, "1850-luvulla": 1, "tienn\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "alkeisoppikirjojensa": 1, "tutkimukseen": 6, "vakioaiheen": 1, "rauma": 2, "lukuharrastusta": 2, "vokaaleja": 2, "petroskoin": 2, "el\u00e4m\u00e4kerroissa": 1, "faerdig": 2, "217\u2013223": 1, "glossary": 4, "rakenteissa": 3, "silben": 1, "f\u00f6rfattaren": 1, "kansallisromantiikiasta": 1, "poikkeuksellisen": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "konventiota": 1, "opetuksessaan": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "verkostoa": 1, "yliopistollista": 1, "harvinaisen": 2, "hienoista": 1, "virkaan": 1, "osaamisen": 1, "sek\u00e4": 385, "\u0161vedskim": 1, "djadja": 1, "jaottelee": 2, "j\u00e4rjestelyyn": 1, "1942b": 6, "teoksessa": 72, "vuoropuhelussa": 1, "kielioppiensa": 1, "neuvoja": 6, "herderil\u00e4isyyteen": 1, "penitiore": 1, "lukujen": 6, "n\u00e4ytelm\u00e4ksi": 2, "stick": 1, "nopeasta": 1, "gibt": 3, "misunderstood": 1, "muualla": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 13, "nominatiivia": 1, "kirjassaan": 9, "sivuava": 1, "lukeutuu": 2, "funktionaalisesta": 1, "tarkoitusta": 2, "otaksuttavasti": 2, "tekstiin": 7, "rakentajille": 1, "lkerke": 1, "55\u201360": 2, "uskoi": 1, "ahlqvist": 2, "pyk\u00e4l\u00e4t": 2, "oppivelvollisista": 1, "neuvostoliittolaisessa": 1, "tsaarin": 2, "m\u00f6rt": 1, "filologia": 1, "\u201emutta": 1, "heinen": 1, "kysymysvastaus-parien": 1, "joituksia": 1, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "tukihenkil\u00f6": 1, "taloja": 1, "tuskin": 1, "karvosen": 3, "juoksemme": 2, "laskimet": 1, "marks": 1, "sivii": 1, "marssi": 2, "laululyriikkaa": 2, "land\u2019": 1, "sivum\u00e4\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 2, "betecknar": 1, "haudan": 1, "badequast": 1, "ring": 2, "k\u00e4skyj\u00e4": 8, "1\u20137": 2, "1700": 3, "fraasiluetteloiden": 1, "35\u201336": 3, "itsekseen": 1, "kohtaavat": 2, "anayysiluvussa": 1, "voisivat": 2, "opis": 1, "kirjoitetuissa": 13, "erilaisiin": 8, "asukkailta": 1, "krigsh\u00f6gskolan": 3, "tunnustusta": 1, "selv\u00e4t": 1, "sini": 1, "arvi": 2, "tuotettiin": 6, "ruotsalaisen": 4, "muissakin": 3, "uutinen": 5, "abc": 5, "julistettiin": 1, "7\u201318": 2, "asioimispuheenvuoroissa": 1, "takit": 1, "38\u201339": 7, "sivuilla": 2, "esitettyin\u00e4": 1, "kulttuurisesti": 2, "tuolinsa": 1, "lakko": 1, "samanaikaisissa": 1, "oppikirjoihin": 25, "guten": 2, "opittaisiin": 1, "korkeakoulussa": 2, "alainen": 1, "oloihin": 2, "nykylukijasta": 3, "institutionaaliset": 1, "kutsuvieras": 1, "paavo": 3, "down": 2, "nurkkaan": 1, "ocks\u00e5": 5, "13\u201319": 3, "oopperassa": 1, "opettajana": 13, "otimme": 1, "ohjailevat": 1, "kehotuksia": 7, "versioissa": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "pet\u00f6fi-t\u00e9r": 1, "kramsun": 2, "askarruttavan": 1, "tekstilajivaikutteet": 1, "runsaimman": 1, "rytmittyneit\u00e4": 1, "1820": 1, "tapaansa": 1, "kotiseutu": 1, "ensipainos": 2, "extent": 2, "keskusteluissa": 4, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "sovitettu": 4, "laajuista": 1, "kaksoiskotkaan": 1, "jatkokehitelm\u00e4": 1, "ajelu": 1, "harava": 1, "papin": 1, "rests": 1, "inhalte": 1, "tullattavaa": 2, "virkamiesluettelo": 2, "vastauksen": 4, "oppija": 6, "sit\u00e4": 112, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 14, "muodoltaan": 1, "yliopistopiirien": 1, "1950-luvun": 2, "keskittyv\u00e4t": 5, "huomiot": 1, "konditionaaliin": 1, "is\u00e4nmaallisuusaatteeksi": 1, "hallintaa": 4, "vuorovaikutuksella": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 5, "\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "kuulusteluun": 1, "jatko-opiskelijaseminaarit": 1, "ruokaa": 4, "kaukana": 4, "lasten": 15, "ac": 1, "egy\u00fctt": 1, "p\u00e4\u00e4edustajat": 1, "pysyv\u00e4sti": 2, "vaikutusta": 6, "englantilaisia": 3, "monenkirjavimpiin": 1, "p\u00e4\u00e4teokset": 1, "kieliasetus": 2, "julkaisemaan": 1, "kirjaan": 11, "3182015": 1, "sijamuototaulukkonsa": 1, "poimittuja": 1, "muunnelman": 1, "kv": 2, "v\u00e4li\u00e4": 1, "harjoituksina": 1, "kulttuuria": 7, "kotiseudusta": 1, "15-sivuinen": 2, "sitaatein": 1, "polkupy\u00f6r\u00e4retki": 1, "kilpailevat": 1, "tarjoavat": 2, "suomenkielisi\u00e4": 25, "tietysti": 1, "inservit": 1, "komennettiin": 1, "jauhoin": 1, "s2-oppikirjaan": 1, "einsteigen": 1, "ketk\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4lk\u00e4isille": 1, "lauseoppikin": 1, "evokaalien": 1, "opetusmetodeille": 1, "rohkaisi": 1, "suomalaisia": 13, "jonakin": 1, "oppikirjantekij\u00f6iden": 2, "viitoittaa": 1, "is\u00e4nmaata": 3, "role": 2, "vahvistavat": 1, "merkityksess\u00e4": 1, "kilpasoutu": 1, "gan": 1, "fraasikirjoille": 1, "p\u00e4\u00e4sitte": 1, "45\u201348": 2, "uhka": 1, "aihepiirej\u00e4": 11, "painos": 42, "aijottujen": 1, "tekij\u00e4hakemistossa": 1, "sulo": 2, "luonto": 8, "land": 8, "herkullisilta": 1, "58\u201360": 2, "vierautena": 1, "sis\u00e4llisota": 1, "monin": 3, "benen": 1, "formaalia": 2, "j\u00e4seneksi": 2, "originem": 2, "1739\u20131804": 1, "kieliopeille": 1, "roolissa": 1, "aihevalintaa": 1, "tyypilliset": 4, "palvojia": 1, "1934\u20131940": 1, "tarvitsetteko": 1, "ruokalajia": 2, "kaino": 1, "kuvia": 8, "mi": 2, "ilmestymisvuosia": 1, "asultaan": 1, "jakaa": 13, "garstige": 1, "arbete": 1, "varhaisessa": 4, "yl\u00e4otsikossa": 1, "tarkastella": 3, "juonellisena": 1, "djupt": 1, "j\u00e4rve": 1, "k\u00e4sky": 1, "lukko": 1, "marja": 8, "muilla": 4, "siivet": 1, "kodit": 1, "89\u201390": 2, "viralliset": 1, "vappu": 1, "kallio1887": 1, "pystyn": 3, "tarkastelutapaansa": 1, "taivuttakaa": 1, "liikkuvuuden": 1, "tottuisi": 1, "myyj\u00e4": 3, "man": 7, "kunna": 2, "sananselitys": 1, "banaanit": 1, "silverbergin": 1, "itseopiskelumuotoa": 1, "ajatuksillaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 3, "444\u2013446": 1, "tin\u00e4ytteiden": 1, "olot": 2, "kirjallisuudessa": 4, "koulu": 5, "l\u00f6t": 1, "harvalukuisella": 1, "paremminkin": 2, "salo": 106, "filologisia": 1, "n\u00e4ytteit\u00e4": 1, "348\u2013349": 1, "vihdan": 1, "valintoja": 1, "aleksanterin": 1, "\u00e4\u00e4nitett\u00e4": 1, "nimett\u00f6miksi": 1, "discere": 1, "rooleja": 1, "v\u00e4itelause": 1, "49\u201361": 1, "hetken": 1, "miekan": 1, "uutisissa": 1, "ta": 2, "saapunut": 1, "lukuisille": 2, "junat": 1, "joten": 10, "tarve": 5, "lukuun": 28, "mehrere": 1, "yksinkertaisempia": 2, "tietty": 6, "kuvataankin": 1, "todellisesta": 1, "oppikirjatutkimuksesta": 3, "joissa": 38, "fraasidialogin": 1, "geijerin": 30, "helsinkil\u00e4isess\u00e4": 2, "kiitokseen": 1, "kallion": 69, "tutkimuskeskus": 1, "voineet": 1, "direktiivien": 1, "harjoiteltaviksi": 1, "verklighetens": 2, "hietalahteen": 1, "kuvattavan": 1, "s\u00e4rskild": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 2, "ilkka": 2, "nittionde": 1, "cross-language": 1, "kuvatessaan": 3, "vaikeutta": 1, "vihollisen": 2, "40\u201341": 10, "kielten": 63, "luetteloihin": 1, "opittavaan": 1, "bihang": 1, "koululuokassa": 1, "sinun": 6, "yhteydess\u00e416": 1, "laulu": 2, "ut\u00f6ver": 1, "sananmuodon": 1, "naishenkil\u00f6": 1, "7\u201312": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4miselle": 1, "ilmestyneen": 3, "osa-alueiden": 1, "agraariyhteiskunnan": 1, "syd\u00e4mellisesti": 2, "opiskelijaryhm\u00e4t": 3, "arvoisia": 1, "voktvokd": 1, "miin": 1, "kansallisromanttisen": 2, "substantiivissa": 1, "lajissaan": 3, "heterogeeninen": 2, "palannut": 1, "einige": 1, "ominaislaatua": 2, "nuorgrammaatikkojen": 1, "esiopetuksen": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 33, "insin\u00f6\u00f6ri": 2, "l\u00e4\u00e4ke\u2019": 1, "frenckellin": 1, "f\u00f6r\u00e4ldrar": 2, "kauvaksi": 1, "hyvinvointiin": 2, "varhaisimmissa": 5, "seegang": 1, "pojalla": 2, "tehtiin": 14, "delatiivi": 1, "laatimisen": 1, "minna": 7, "taustojaan": 1, "onhan": 2, "till\u00e4gg": 1, "lilla": 1, "pv-vaihtelua": 1, "omaksuminen": 5, "tekstilajiltaan": 1, "saksalaisten": 2, "tupakkaa": 1, "kansalliskirjaston": 3, "tietynlaisen": 1, "kielen\u00e4": 81, "tavuviivojen": 2, "pudonnutta": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "saattaa": 16, "suomalaiselta": 1, "fundamento": 1, "consists": 2, "seuraavaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 11, "keskuksina": 1, "81\u201382": 1, "kansalle": 2, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skappaleita": 3, "luettelomaisine": 2, "herderin": 4, "niiaa": 1, "virontaja": 1, "yhteisell\u00e4": 2, "esitettyjen": 2, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 4, "vuorovaikutuksellisiin": 1, "1622": 1, "kanavoitui": 2, "ajasta": 3, "yleist\u00e4": 5, "in": 86, "kaksi": 45, "kansalaisuutta": 2, "lukija": 2, "kielt\u00e4\u00e4n": 1, "annetut": 3, "puhdistan": 1, "n\u00e4kyviin": 1, "runon": 2, "alkupuolen": 6, "saa-pas": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisiin": 1, "puheenjohtajana": 1, "9\u201318": 1, "t\u00e4ht\u00e4si": 1, "kolmas": 7, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirjallisuutta": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 3, "herderil\u00e4iseen": 1, "funktioner": 1, "blakin": 1, "poikkeaviakin": 1, "1864\u20131935": 1, "yhteydenpitoon": 1, "kilometer": 2, "kielenopiskelussa": 1, "predikat": 1, "keskustelukirjaa": 1, "finska": 141, "heisst": 1, "bernhardi": 1, "41\u201342": 2, "angriff": 2, "sammutti": 1, "k\u00e4ytti": 8, "radiokurssista": 1, "kielteisess\u00e4": 1, "lahnaa": 1, "stu": 1, "funktioihin": 1, "suomalaisen": 84, "panu": 1, "hein\u00e4t": 1, "keskusteluharjoituksissa": 1, "pressen": 1, "levi\u00e4mist\u00e4": 1, "vilja": 2, "juo": 1, "editio": 1, "valtioiden": 1, "matkailu": 5, "ohimennen": 2, "t\u00e4st\u00e4": 9, "lukemaan": 6, "mit\u00e4p\u00e4": 1, "koululaisryhm\u00e4lle": 1, "maittensa": 1, "herman": 3, "opetusryhm\u00e4t": 2, "moninaisten": 1, "olisivatkin": 1, "ehk\u00e4": 30, "sopivilta": 1, "elekielell\u00e4": 1, "oppikirjatyyppin\u00e4": 1, "varkaus": 1, "kehitysasteelle": 1, "valtaosa": 1, "1959": 5, "teos": 24, "kielellist\u00e4": 4, "nimesi": 1, "etunimet": 1, "suomella": 1, "olevalle": 1, "dispositionibus": 1, "karakt\u00e4r": 1, "is": 22, "esiasteena": 1, "naapurina": 1, "kytkeytyy": 1, "fonetiikkaan": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vien": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "learners": 4, "koettanevat": 1, "linguaphone-keskustelukurssi": 1, "\u00e4lk\u00e4\u00e4mme": 2, "oppimispankkeina": 1, "\u00e4idinkieliins\u00e4": 1, "vaikutteita": 3, "selvitti": 1, "tulla": 6, "28\u201329": 3, "kaksoiskonsonanttiin": 1, "nousi": 2, "muillekin": 2, "omfattar": 1, "ideologisen": 1, "apukieliset": 1, "katselivat": 1, "helposti": 1, "quondam": 1, "luvus": 1, "neuter": 1, "morfologisesti": 1, "bord": 1, "fonotaktiseksi": 1, "virolaisten": 1, "f\u00f6rmildas": 1, "autonomiseen": 1, "karjastasi": 2, "olevansa": 1, "varastoistaan": 1, "ostetaan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ojalle": 1, "tytt\u00f6oppikoulut": 1, "bis": 2, "saunakulttuuri": 2, "b\u00f6se\u2019": 1, "leip\u00e4\u00e4": 7, "andra": 15, "paranee": 1, "katsauksen": 1, "kommunikatiivisuuden": 1, "laajalle": 1, "ordet": 1, "kielioppiasian": 8, "k\u00e4y-v\u00e4t": 2, "32\u201334": 1, "aikaan": 12, "1952": 39, "riihonenkin": 1, "pedagogisiin": 1, "tavoilla": 1, "tjugufjerde": 1, "otettiin": 8, "1\u201315": 1, "muotoillut": 1, "osmo": 3, "yhteisen": 1, "volosinov": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 14, "sopivina": 1, "juotteko": 1, "saksanapukielisen": 2, "uskonto": 2, "osaaville": 1, "dissertation": 4, "varioivasti": 3, "opetustraditio": 1, "puhumaan": 6, "verbinmuodot": 3, "ennakkoluokittelua": 1, "laajat": 3, "sijojensa": 1, "opeta": 3, "t\u00f6\u00f6l\u00f6st\u00e4": 1, "koskevaksi": 1, "useamman": 4, "yl\u00e4tyylisilt\u00e4": 1, "verk\u00fcrzte": 4, "teiss\u00e4": 1, "lajien": 1, "1876a": 12, "vaikeaa": 2, "rr": 2, "opetukselliseen": 1, "12ta": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 5, "veljiemme": 1, "sedan": 1, "liisan": 1, "sotavuosina": 2, "hauskempi": 2, "matteuksen": 1, "oppikirjaa": 45, "tunnetussa": 1, "kohteet": 2, "korrespondenz": 2, "k\u00fcll": 2, "ist": 13, "tuttavat": 1, "puhua-verbin": 1, "suomi-keskeinen": 1, "pelk\u00e4n": 1, "h\u00e4mm\u00e4stelyn": 1, "olki": 1, "piim\u00e4": 2, "el\u00e4v\u00e4": 2, "rakentumista": 4, "olemuksesta": 1, "xxxii": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "kvarst\u00e5": 1, "tilaamme": 1, "vakavia": 1, "opiskeluohjeita": 1, "pitk\u00e4t": 7, "puhelin": 1, "tavalliseti": 1, "vastakohdaksi": 1, "luettelomaisen": 2, "k\u00e4vely": 1, "stavelsen": 1, "kir": 4, "salissa": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 2, "opetusmahdollisuudet": 1, "neki": 1, "alkeisoppi": 1, "ruokakulttuuria": 2, "julkaistut": 5, "siirtyi": 8, "torpin": 8, "tarkastanut": 1, "esimiehin\u00e4": 1, "sotavuosien": 1, "ranskankielisi\u00e4": 1, "passieren": 1, "romanttiseksi": 1, "konstantin": 1, "merkityksen": 10, "legitiimi": 1, "s\u00e4de": 1, "aiheisiin": 2, "k\u00e4sittely\u00e4": 4, "t\u00e4gliche": 5, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 9, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "bulevardille": 1, "annoksittain": 1, "yleisteos": 1, "syy\u00e4": 1, "s2-oppikirjatekstien": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "oikeinkirjoituss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "smokissa": 1, "kirjoittajat": 91, "suojeluskuntia": 3, "esimerkkien": 25, "esimerkki71": 1, "hiiri": 1, "enbart": 2, "jakautuu": 2, "jutustelua": 1, "surina": 4, "k\u00e4ytiin": 1, "edellisen": 1, "raumasta": 1, "martinin": 2, "\u00a77": 1, "asian": 12, "juonellista": 1, "671\u2013672": 2, "vuo": 1, "paljoakaan": 1, "radiokurs": 8, "ruokaillaan": 1, "irja": 1, "kynsiviilalla": 1, "kansallisbiografia-verkkojulkaisu": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 10, "as": 13, "kansilehti": 9, "kirkasta": 1, "p\u00e4\u00e4ideologi": 1, "korostavan": 2, "funktioon": 1, "1859": 6, "1983b": 3, "hj\u00e4lp": 1, "muutamme": 1, "kku": 1, "vertailevaa": 4, "kkk-geminaattakonsonantista": 1, "koetetaan": 1, "halunnut": 5, "osoittamaan": 1, "haltsosen": 1, "itseopiskelumateriaali": 1, "ravintolan": 1, "instrumentaalin": 1, "14-sivuiseen": 1, "possessiivisuffiksia": 1, "\u2019suomalaisugrilaiset": 1, "61\u201389": 2, "ladonta": 1, "s2-opetukseen": 1, "rudimeta": 1, "vaikeaselkoinen": 1, "tohtoriksi": 1, "kouluylihallitus": 2, "p\u00e4\u00e4le": 1, "pitk\u00e4rannan": 1, "virtaukset": 1, "toiminnallis-materialistisia": 1, "kallas": 7, "suomennettiin": 1, "sitta": 1, "istuu": 6, "suunnittelussa": 3, "astevaihtelutapausten": 1, "nom": 5, "syd\u00e4meni": 1, "sijaitsevassa": 1, "tuotetut": 5, "imperatiiviin": 1, "kehityst\u00e4": 8, "eb\u00e9dre": 2, "heilt\u00e4": 1, "genet": 2, "heitt\u00e4\u00e4": 1, "kvantitatiiviseen": 1, "instruktiv": 3, "beginning": 4, "julkisesti": 1, "lounela": 8, "munkeille": 1, "k\u00f8benhavn": 4, "egyetemiss\u00e4": 1, "kuvattu": 8, "artisokkakeittoa": 1, "me\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "salolla": 1, "asuneet": 1, "kaupungistuminen": 1, "147159": 1, "konsonantenver\u00e4nderungen-kappaleessa": 1, "eturuokina": 2, "tutkimiani": 1, "nominitaivutuksen": 4, "toissijaiset": 1, "unwegsam": 1, "latinalais-amerikkalaisten": 1, "kultainen": 1, "ankarasta": 1, "kannustaneet": 1, "arvostettuna": 1, "ajanjaksona": 2, "samankaltaisuuksiin": 1, "yst\u00e4v\u00e4llens\u00e4": 1, "avainhenkil\u00f6": 1, "pureskella": 1, "asia": 9, "tull": 1, "linnunpaistia": 2, "pohjoiseen": 2, "tunnistaa": 2, "kuvaamaan": 3, "sysselsatt": 1, "nimetyiss\u00e4": 1, "putoa": 1, "poikaa": 1, "123\u2013124": 1, "schl\u00fcssel": 4, "lukijan": 6, "kursivoinnilla": 1, "cassen": 1, "vahvuinen": 1, "kaisa": 3, "informaatiota": 4, "toukokuussa": 2, "tutustumaan": 1, "lastentunti": 1, "muinaisen": 1, "paasi": 2, "katajaisesta": 1, "ruokakulttuuriin": 3, "veljeksen": 1, "keittokirjojen": 1, "jokaiseen": 6, "uusin": 2, "is\u00e4nmaasta": 1, "pidet\u00e4": 1, "kielipedagogista": 1, "luomiin": 1, "153\u2013174": 1, "jotakin": 6, "f\u00f6ljande": 3, "nova": 2, "tehtaat": 2, "puhkean": 1, "olkoon": 3, "pohjolan": 4, "osallistujaa": 1, "komparaatiot": 1, "esitystavasta": 1, "menneisyyteen": 2, "biachini": 1, "siirtolaisiksi": 1, "uutisasukas": 1, "7\u20138": 7, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "oppiaineeksi": 1, "elementar-skolor": 2, "noin": 21, "1879c": 1, "write": 1, "kaksijakoisuus": 1, "lauseissa": 3, "muuttui": 8, "kiell\u00e4": 1, "tukholmal\u00e4hettil\u00e4s": 1, "volosti": 1, "kirjoitus": 1, "18\u201323": 1, "perehtyneen": 1, "opettaminen": 11, "ep\u00e4johdonmukaista": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ettei": 4, "pikkulapset": 1, "position": 2, "tytt\u00f6": 7, "fiktiivisi\u00e4": 1, "poikkeuksena": 1, "tietovarastojaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "kroksmark": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4": 1, "kielikursseilla": 2, "ruis": 1, "keskustelukirjansa": 1, "mp": 5, "sellaisia": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6lle": 1, "uksensa": 1, "ylistiv\u00e4t": 1, "2\u201324": 1, "seuranto": 1, "suomessa": 126, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 2, "pyhitetty": 1, "harjoittamista": 1, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 1, "kuvitusta": 3, "tarkasteltavaksi": 1, "35\u201337": 2, "pietik\u00e4inen": 4, "oppikirjaa4": 1, "hetkinen": 2, "ahon": 16, "saattanut": 4, "l\u00e4htein": 1, "tulosten": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 9, "nimetkin": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 2, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 4, "vakuuttaa": 2, "mielenkiinnon": 1, "vastaavasta": 1, "runsaammin": 2, "205\u2013206": 1, "holt": 4, "harjoituskurssiksi": 1, "toteudu": 1, "opiskelussa": 9, "wasa": 2, "kentt\u00e4tykist\u00f6": 1, "rope": 1, "menetelty": 1, "opiskelumuotona": 1, "syntynyt": 2, "vapaan": 1, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "joh": 3, "havaittavissa": 1, "sijoittamalla": 1, "annikki": 4, "menevi\u00e4": 1, "kukkuramitoin": 1, "lesebuch": 5, "luokassa": 2, "vastannut": 1, "asioita": 20, "arvioi": 1, "vokaalien": 9, "n\u00e4iss\u00e4": 19, "quiet": 2, "ketonen": 2, "suositeltu": 1, "vokaaliharmoniaa": 7, "nyky\u00e4\u00e4n": 3, "tarpeensa": 2, "otsikoissa": 1, "teuvo": 1, "itsen\u00e4isess\u00e4": 1, "keskusteluksi": 3, "vaikka": 63, "toteutettiinko": 1, "1860-luvulla": 2, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 1, "kansakouluasetusta": 1, "licht": 1, "opinnot": 1, "kotiapulainen": 1, "julkaistu": 14, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "eget": 2, "kirjoittanut": 6, "aiheeseen": 4, "saksalainen": 3, "jospa": 1, "tutkijoita": 2, "paul": 3, "nuori": 3, "81\u201386": 1, "alkuun": 9, "ottaminen": 1, "ilmi\u00f6ihin": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4": 2, "184\u2013751934": 1, "diket": 1, "pitk\u00e4ranta": 4, "partitive": 1, "m\u00e5tte": 1, "paistawat": 1, "1630": 1, "kuulostavia": 1, "anneli": 7, "p\u00e4\u00e4ajatus": 1, "t\u00e4m\u00e4": 66, "kiertokirjeess\u00e4": 1, "huomionarvoista": 5, "ristiretki": 1, "schi": 2, "puhujiksi": 1, "kansakoulun": 2, "178\u2013179": 1, "keskustelija": 2, "toussaint": 2, "huoneessani": 1, "ehdottomasti": 1, "kertomakirjallisuutta": 3, "selke\u00e4sti": 4, "laajuuden": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 7, "kirjoittajalta": 3, "koululaisen": 1, "tulisivat": 1, "tekstiosuus": 4, "muitakin": 2, "kielipedagogisessa": 1, "luonnoksia": 1, "aineistoon": 2, "mitarbeiter": 1, "k\u00e4sitellyt": 2, "vuorottelee": 1, "suuremman": 1, "asetu": 1, "sanotta": 1, "passivform": 1, "ta-los-sa": 1, "seuralla": 4, "33\u201335": 2, "kommunikatiivisten": 1, "tekstien": 115, "ven\u00e4l\u00e4isen": 4, "is\u00e4nmaallisen": 2, "k\u00e4sityksiin": 1, "j\u00e4lkeen": 110, "arvion": 1, "keskuspoliisi": 2, "jalasta": 2, "maahanmenostanne": 1, "laatijoita": 1, "jatkotutkimuksiin": 1, "edell\u00e4": 63, "venire": 1, "reagoi": 1, "voidaan": 48, "yliopistollinen": 1, "inari": 2, "kasvattamaan": 1, "runopoljennon": 1, "lyseoissa": 1, "toteutettuaan": 1, "oppikurssi": 1, "tarkoitus": 6, "imperatiivilausetta": 1, "tapaluokissa": 1, "tarpe\u00b4eksi": 3, "taitavat": 6, "virallisten": 1, "n\u00e4ytteiss\u00e4": 2, "pyyhit\u00e4": 1, "don": 1, "nukuttaa": 1, "lenin": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6": 1, "silence": 1, "vuokrailmoituksineen": 1, "asenteekseen": 1, "nyckel": 4, "vahva": 9, "plaaniks": 1, "kontekstiin": 4, "danten": 1, "kielioppipainotteisen": 1, "uudenmaanprikaatin": 1, "neuvostoajattelu": 1, "aino-runon": 1, "yksitt\u00e4isten": 2, "rungon": 3, "sairaaksi": 1, "ep\u00e4kiitolliseksi": 1, "neuvonen\u2019s": 2, "cimon": 4, "talonpoikien": 2, "tehtaiden": 1, "kohdekulttuurista": 1, "viimeiseen": 2, "muotorakenteet": 1, "alokkaat": 1, "kansallishengess\u00e4": 1, "jalat": 1, "olihan": 2, "between": 3, "uutistekstej\u00e4": 1, "modernes": 2, "tutkii": 6, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "lienev\u00e4t": 1, "mikanderin": 6, "ikkunat": 2, "vanhempiamme": 3, "framf\u00f6r": 1, "tutkitun": 1, "na\u017e": 1, "lempe\u00e4st\u00e4": 1, "kieliaineksen": 1, "sanavartaloita": 1, "juonellisuus": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 2, "opetukseen": 26, "seurailleet": 1, "rakennettu": 3, "annettihin": 1, "brudgum": 1, "yst\u00e4villeni": 1, "takanaan": 1, "kirjoittaessaan": 1, "kantelon": 1, "\u00e4r": 37, "toimittajan": 1, "menee": 5, "huvudkasus": 1, "asemaan": 4, "korvaavat": 1, "tapahtua": 1, "kerj\u00e4l\u00e4islapset": 1, "samalla": 51, "opeteltiin": 1, "teeth": 2, "eljes": 1, "v\u00e4lisiin": 1, "s2opetuksessa": 1, "toimi": 20, "opiskelumuodoksi": 1, "tuoli": 1, "oppikirjaan": 6, "k\u00e4skeminen": 1, "aktivum": 1, "miss\u00e4": 29, "kansallisessa": 1, "approached": 2, "alareunassa": 2, "kes\u00e4lomilla": 1, "l\u00e4sa": 1, "ilmaisevia": 4, "sanastoa": 13, "piirteisiin": 2, "alasuutari": 5, "opetusv\u00e4lineen\u00e4": 1, "puhuvalle": 1, "tiedostamattomia": 2, "nanna": 1, "painettuina": 1, "strukturalistisen": 2, "sanatyyppien": 3, "laajimmin": 1, "teoreettisesta": 2, "uudemmissa": 1, "leningiss\u00e4": 1, "adapted": 3, "kuvattujen": 1, "virallisesti": 1, "poikkeus": 2, "j\u00e4sent\u00e4viin": 1, "hein\u00e4kuun": 1, "kortfattad": 12, "58\u201359": 1, "teenn\u00e4iset": 1, "1953": 8, "kirkonkellot": 1, "alkeet": 1, "ty\u00f6ntekoa": 1, "budapestissa": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "kuulumaton": 1, "autonomisen": 1, "mera": 2, "luullakseni": 1, "vaihteluiden": 4, "331\u2013351": 1, "proosajaksoja": 1, "otsikkoon": 1, "identiteetist\u00e4\u00e4n": 1, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "s\u00e5rad": 1, "kuvittaminen": 1, "keskusteltu": 2, "seestreitkr\u00e4fte": 1, "loi": 5, "sis\u00e4ll\u00f6t": 54, "intonaation": 1, "johtolausetta": 1, "aikoivat": 1, "ep\u00e4kohteliaisuudeksi": 1, "olevassa": 4, "adjektiivien": 3, "oppikirjateksteihin": 2, "kv\u00e4ll": 3, "taidan": 1, "yhdyskunnan": 1, "suurin": 10, "selitt\u00e4ess\u00e4": 1, "amerikkalaiset": 2, "ad": 5, "smokingissa": 1, "dvs": 2, "literatur": 2, "visuaalisen": 1, "kannanottona": 1, "vuorovaikutuksellista": 2, "olet": 9, "tasavalta": 1, "klo": 8, "hein\u00e4kuussa": 1, "record": 2, "selvill\u00e4": 1, "\u00e4lylliseen": 1, "kaupassak\u00e4ynti\u00e4": 1, "f\u00f6redrag": 1, "arkea": 2, "neuvostomiehityksen": 1, "passiivimuodot": 1, "poikkeustapauksia": 1, "aamiaiseksi": 2, "uudistettiin": 1, "1853": 6, "\u00fcber": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "yhteist\u00e4": 10, "alkeisoppikirja": 2, "ryhdyn": 1, "siirtyy": 2, "ty\u00f6palkkaa": 1, "kokoavat": 1, "w\u00e4gwijsare": 1, "l\u00e4hdesm\u00e4ki": 3, "ussr": 1, "luettelona": 1, "muistuttaa": 10, "teht\u00e4v\u00e4kirjojen": 1, "varjokirjoittaja": 4, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "viipurin": 3, "grammatiken": 1, "1550": 1, "300\u2013302": 1, "kysymyksi\u00e4": 35, "kirjeell\u00e4": 2, "her\u00e4tti": 3, "117\u2013144": 1, "esipuheiden": 3, "martiniuksen": 1, "sananlaskut": 5, "lauranto": 2, "verbintaivutuksen": 3, "aikaiset": 1, "ruumis": 1, "ruotsinkielisille": 19, "koristelu": 1, "p\u00e4\u00e4stiin": 1, "allts\u00e5": 1, "panostaan": 1, "oppikirjamonologilta": 1, "of": 71, "niikko": 1, "olemassaolo": 1, "nyomtat\u00e1sa": 1, "ehirvi": 1, "rauhatonta": 1, "tehnyt": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 1, "matkailukiinnostuksesta": 1, "gebildete": 1, "1979": 2, "b\u00e9la": 6, "opetusmetodien": 1, "arvosti": 1, "lauseoppia": 4, "oletteko": 4, "konsonanttivartalo": 1, "aiheuttamaan": 1, "kaunis": 8, "suhteen": 3, "leikittelemme": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 2, "keille": 1, "voitte": 1, "nykyisyyden": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksiin": 5, "ristiriidat": 1, "toteaa": 22, "annettava": 1, "tutkitut": 4, "edistyksellist\u00e4": 1, "painoarvon": 1, "opiskelumahdollisuuksia": 1, "huokuu": 1, "valittiin": 1, "kalaja": 2, "veljest\u00e4": 4, "bordet": 4, "perevod": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "207\u2013210": 1, "domains": 2, "voittopuolisesti": 2, "jalansijaa": 3, "gabrielis": 1, "tv-kursseja": 1, "kurssiin": 2, "ks": 176, "yksinomaan": 4, "kansakoulussa": 3, "haeggstr\u00f6ms": 4, "henrik": 2, "kielitaidon": 3, "per\u00e4isiin": 1, "saivat": 3, "sanaa": 1, "ruotsinkielinen": 11, "sikerm\u00e4n": 1, "kasvavilta": 1, "saajan": 1, "taloudellisiin": 1, "taivutuskaavio": 1, "kritiikin": 2, "puuttuu": 7, "paketti": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "themes": 4, "the": 133, "stammar": 1, "kenk\u00e4in": 1, "ty\u00f6l\u00e4isille": 1, "4\u20135": 3, "halukkaille": 1, "sotalasten": 2, "muina": 1, "lehtoria": 1, "vem": 1, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "s\u00e4vy": 4, "ihnen": 1, "propagandistinen": 1, "h\u00e4": 1, "sivist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vol": 2, "koulunk\u00e4ynti": 1, "apulainen": 1, "kielioppikomitea": 1, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isiksi": 1, "suomalaisin": 1, "taustatiedot": 2, "toisto": 1, "vuoropuheluista": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "giv": 1, "edustivat": 2, "huumo": 2, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "eriasteisia": 1, "yll\u00e4tyksen": 3, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 2, "kk~k": 1, "umpinaisuus": 1, "vierasmaalaisuutta": 1, "tjenst": 1, "alaluokkien": 1, "virallista": 2, "f\u00f6rbeh\u00e5lles": 1, "valtavan": 1, "1905": 5, "d\u00e4": 1, "kohoaa": 2, "viri": 1, "etnosentristen": 1, "kirjeens\u00e4": 1, "matkoja": 1, "porvarin": 1, "radio-opetukseen": 1, "are": 7, "ongelmaoppilaat": 1, "lukukappaletta": 1, "puhuivat": 2, "haltsonen": 2, "kj": 3, "kokonaisuutenaan": 2, "kieliin": 3, "kielitieteilij\u00e4": 2, "esimerkkikirjasta": 1, "suomentanut": 2, "f\u00fcr": 4, "pronounced": 1, "lyhyill\u00e4": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "liittyviin": 4, "eli": 50, "leikkisatuja": 1, "volo\u0161inovin": 2, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 1, "sko": 1, "arvioivat": 2, "ainesanojen": 1, "if": 2, "kielioppikirjaan": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 6, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 1, "ai": 1, "1930-luvun": 11, "m\u00e1ty\u00e1s": 2, "ideologisista": 1, "asiantuntemuksesta": 1, "mukainen": 4, "85\u201387": 1, "vertailu": 9, "millaisilla": 1, "sv\u00e4rm\u00f6drar": 1, "sotatoimissa": 1, "upsaliensia": 1, "apuv\u00e4lineiden": 1, "opetusmetodin": 1, "teologian": 10, "32\u201333": 10, "h\u00e4lytys": 1, "luokitelleet": 1, "saaman": 1, "ilmestyiv\u00e4t": 10, "ruokailutottumuksia": 2, "t\u0161ast": 9, "verbej\u00e4": 1, "huomattavana": 1, "koulupoikavuosinani": 1, "asetelma": 5, "teksteill\u00e4\u00e4n": 2, "perustuu": 9, "saatettu": 2, "universitatis": 1, "muuta": 2, "professorin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "omakuvaa": 1, "koulupoikana": 1, "kuuset": 2, "kaupank\u00e4ynti\u00e4": 1, "18\u201326": 1, "european": 1, "lyriikka": 2, "taivuttamisesta": 1, "lukuna": 1, "uudistaja": 3, "kokeilijoiden": 1, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4mist\u00e4": 1, "kirjoittautuvat": 1, "tanitom": 1, "kanslia": 2, "tarkoittanee": 2, "106\u2013111": 1, "sosiaalisina": 1, "vagyok": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "piipusta": 1, "akkusatiiviin": 1, "muotoonsa": 1, "ottavana": 1, "jatko-osassa": 1, "st\u00f6t": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "aikovat": 1, "oppikirjoissa71": 1, "leikkuuta": 1, "homogeeniset": 1, "kuvaukset": 20, "mets\u00e4maisema": 1, "vesa": 7, "suorasanaisissa": 2, "zu": 3, "irralliset": 1, "sanomalehte\u00e4": 1, "paperi": 3, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksensa": 1, "slu": 1, "p\u00e4\u00e4majan": 1, "opetustavoitteitaan": 1, "sanoille": 2, "kuvaamieni": 1, "hang-\u00e9s": 2, "direktiivi": 3, "child": 1, "olette": 8, "litet": 2, "menness\u00e4": 2, "oppilaitaan": 1, "128130": 1, "beh\u00f6ver": 1, "uuteen": 5, "korvakuulolta": 1, "merkitysyhteyksiin": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "olettamus": 1, "ep\u00e4kiitollisena": 1, "kertauskappaleessa": 1, "helsti": 1, "fadderskaps": 1, "esplanadit": 1, "puheharjoituksessa": 1, "toimittajiksi": 1, "taulukosta": 2, "laatimassaan": 1, "asettuu": 1, "audiovisuaalista": 3, "kaunokirjalliset": 2, "eik\u00e4": 52, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 2, "menestyksellisesti": 1, "opettamisesta": 3, "oletettavasti": 4, "maat": 1, "essiivi": 21, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rit": 2, "esitell\u00e4\u00e4n": 9, "sotav\u00e4keen": 2, "loppua": 1, "ludus": 1, "hujus": 1, "muutamista": 1, "automatic": 1, "nicht-finnen": 1, "auflage": 3, "vastaavanlaisia": 1, "alkeiskirjansa": 1, "ajetaan": 1, "preesensmuodoilla": 1, "jakaminen": 1, "onikki": 3, "sankarihahmot": 1, "matkustin": 2, "selitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "puhtaana": 4, "diskurssiin": 1, "ty\u00f6v\u00e4enopistoissa": 1, "gynnare": 1, "finskan": 13, "ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "deutschsprachigen": 1, "kuin": 170, "schnellste": 5, "valta": 6, "sanoista": 5, "kalevi": 2, "konst": 1, "jalo": 2, "lankana": 1, "kielioppi-ilmi\u00f6iden": 1, "opittavia": 2, "majakangas": 4, "otsikoita": 5, "tiedustella": 1, "k\u00e9rd\u00e9sekre": 2, "vuosikymmenten": 4, "innostuneen": 1, "kaltaiset": 1, "kulttuuriporvariston": 1, "katoille": 3, "mallikurssit": 3, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarkastellun": 2, "kl\u00e4der": 1, "suomea": 95, "viestint\u00e4tekniikkaa": 1, "valuivat": 1, "uskottiin": 6, "kirjailijoiden": 3, "saimme": 1, "arvokkaista": 1, "redan": 2, "tavanomaisista": 1, "konsonant": 7, "hirsj\u00e4rvi": 2, "fraaseiksi": 1, "eurooppalainen": 2, "lihavoitu": 1, "elsewhere": 1, "kirjainkokoa": 1, "valvoi": 1, "yhteens\u00e4": 7, "findet": 2, "kielimateriaalin": 1, "esitt\u00e4v\u00e4": 1, "perusteet": 3, "s\u00e4\u00e4teli": 1, "1200\u20131212": 2, "teettiv\u00e4t": 1, "erottelee": 1, "saareen": 1, "abckiria": 1, "h\u00e4star": 2, "bortfall": 1, "neuvostoliitossakin": 1, "hauskat": 1, "ouluun": 1, "taustatiedon": 1, "johtunut": 1, "vanhentuneena": 1, "kvantitatiivisesta": 1, "165\u2013167": 1, "oppikirjoittain": 1, "yliopistopaino": 3, "douglas": 1, "edellytt\u00e4vi\u00e4": 1, "aikojen": 6, "l\u00e4hdekirjallisuus": 1, "k\u00e4sittelin": 1, "huolellisesti": 3, "saawat": 1, "aihekohtaisesti": 1, "maksa": 3, "huomiota": 16, "hedelm\u00e4kaupassa": 2, "laista": 1, "61\u201363": 1, "kulttuuristamme": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steht\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "saattoivat": 9, "esitt\u00e4minen": 1, "esityksens\u00e4": 1, "antti": 9, "kiireest\u00e4": 1, "dotter": 2, "juuri": 33, "80\u201382": 1, "aloittaa": 14, "el\u00e4vi\u00e4": 1, "kalevalainen": 1, "yleistietoutta": 2, "veli": 3, "tulkitsee": 2, "luettiin": 5, "kielioppiesimerkit": 1, "radiokurssin": 5, "vissa": 2, "lausunnassa": 1, "erikielisi\u00e4": 2, "luis": 2, "tapaisia": 1, "tutkimusaikakauden": 3, "108\u2013132": 1, "toisensa": 1, "kyl\u00e4n": 3, "selostaa": 1, "omakuva": 1, "icke": 5, "unkarinkielist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6nen": 2, "omaksui": 1, "endung": 2, "tekoon": 2, "rariteetteina": 1, "115\u2013123": 1, "tulennon": 1, "mustekyn\u00e4": 1, "suuremmat": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "ep\u00e4toivon": 1, "lis\u00e4si": 2, "intiaania": 1, "tervehtim\u00e4\u00e4n": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 5, "st\u00e4nga\u2019": 1, "suhdanneherkk\u00e4": 1, "tehdikk\u00f6": 2, "yleismaailmallisen": 1, "sanansis\u00e4isist\u00e4": 1, "selvi\u00e4": 4, "verbum": 2, "teknillisess\u00e4": 1, "amerikkalainen": 2, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6inen": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisen": 2, "mielek\u00e4st\u00e4": 2, "opillisen": 2, "perunoiden": 3, "j\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "sanoen": 1, "ammunta": 1, "685\u2013686": 1, "allatiivi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026ulkoinen": 1, "sanakirjaa": 1, "luettaviksi": 1, "presentation": 4, "tuntunut": 1, "spr\u00e5kets": 13, "kurz": 2, "ajat": 1, "jakautuvat": 2, "interaction": 2, "1860\u20131960": 1, "kertaus": 1, "valtasi": 2, "inte": 4, "kansallisuuskysymyksist\u00e4": 1, "ep\u00e4johdonmukainen": 1, "jatke": 1, "laeista": 1, "osa-alueen": 3, "keskusteluosuus": 1, "ai-no": 2, "mull": 2, "ulkomuodon": 1, "pronominit": 2, "laatutapamuodoista": 1, "fraasioppaita": 4, "lukematon": 2, "virkkeiksi": 1, "markkinointitarkoitukseen": 1, "manifestin": 1, "maaseutuun": 3, "el\u00e4insatuja": 2, "peruskurssina": 1, "luentoa": 1, "toimintana": 3, "laaditussa": 1, "teatteriesityst\u00e4": 1, "77\u2013157": 1, "nominativformen": 1, "analysoimalla": 1, "s2-oppikirjoista": 6, "taitamaton": 1, "jumala": 2, "kuluu": 1, "p\u00e4iv\u00e4llinen": 3, "artikkeli": 3, "v\u00e4lityksell\u00e4": 5, "978-951-51-1556-0": 1, "petar": 1, "r\u00f6vid": 2, "uudistamaan": 1, "dissertatione": 1, "peltonen": 6, "parissa": 1, "kieltomuo": 1, "vokaalivartalo": 3, "ottamista": 1, "homogeenisille": 2, "tak": 1, "v\u00e4nta": 1, "sielt\u00e4": 5, "pyh\u00e4kk\u00f6": 1, "toteuttamiseen": 3, "history": 2, "esimerkkiryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 19, "ty\u00f6skennellyt": 1, "vastakkaisuus": 1, "kurssi": 9, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 2, "lehmann": 30, "toisti": 1, "puhuville": 6, "niiloa": 1, "cambridge": 2, "lato": 1, "hepreaa": 1, "kadulle": 1, "aiempien": 1, "rajaviranomainen": 1, "\u00e4idill\u00e4": 1, "kuvaavat": 31, "88\u201390": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 2, "\u00a76": 1, "v\u00e4limaastossa": 2, "rauhanomaisesta": 1, "tieto": 10, "pappisen": 1, "muodostama": 1, "suorituskykyisell\u00e4": 1, "inflection": 1, "schwe": 1, "prototyyppisen": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "vasemmalla": 1, "heilani": 1, "est": 2, "gallerian": 4, "235\u2013238": 1, "v\u00e4kiliemi": 1, "taskukirja": 1, "lippu": 1, "pallosilla": 1, "constantinus": 3, "kiistelyn": 1, "pers": 1, "perusmerkityksess\u00e4": 1, "kuularuiskuja": 1, "siin\u00e4": 58, "murteelliseen": 1, "kinoksia": 2, "audiolingvistisen": 1, "unkarinkielisi\u00e4": 2, "loppuunmyyty": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6": 1, "l\u00e4\u00e4kint\u00e4aliupseeri": 1, "olosuhteet": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "specialized": 1, "kielet\u00e4r": 1, "komiteoiden": 1, "vahvisti": 1, "\u00e4idinkielisille": 2, "fall": 4, "\u201eparens": 1, "vilkastui": 1, "kalja": 1, "julkilausumattomina": 1, "3\u2013170": 1, "alkeioppikirjana": 1, "n\u00e4ille": 1, "jokia": 2, "heikkoutta": 1, "klockaren": 1, "varmemmin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kokouksen": 2, "silloisiin": 1, "frau": 1, "pictus": 2, "tekee": 16, "tutkimusaineistoni": 8, "175\u2013307": 1, "niklas": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "ladottujen": 1, "ilmestymisvuoden": 3, "suunsa": 1, "\u201estark": 1, "4\u20136": 5, "matkan": 1, "asioiden": 1, "neuvostotraditiosta": 1, "kehotuksissa": 1, "tre": 5, "kohotti": 2, "kehitti": 3, "du": 14, "oppikirjasarjojen": 2, "knabe": 1, "opetustilanteesta": 2, "kylviv\u00e4t": 1, "14\u201318": 2, "kansainv\u00e4liset": 4, "kirjoitetetuista": 2, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6": 2, "karsia": 2, "kukat": 1, "oppivelvollisuuslaki": 3, "flyglarm": 1, "polysemiaan": 1, "kuvauksesta": 6, "muistuttaviksi": 1, "pr\u00e4s": 1, "suomenkielisten": 18, "virtausten": 1, "neuvottomat": 1, "hetkell\u00e4": 1, "tuotannosta": 4, "keskuksen": 2, "opetusmetodikokeiluissa": 1, "helsingis": 2, "poppius": 1, "spectantibus": 1, "angeles": 1, "kuulen": 1, "rojola": 5, "esimerkkilauseiden": 4, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "ursprungliga": 1, "kulttuuri-interferenssiksi": 1, "lomaan": 1, "keskustelutaitojen": 1, "maakunnat": 1, "esityksen": 5, "kyl\u00e4tohtorina": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00f6paikkaa": 1, "opettaja": 19, "asialla": 1, "korostavaa": 3, "sotavoimat": 1, "version": 2, "enenev\u00e4ss\u00e4": 2, "jahren": 1, "inhimilliseen": 1, "vertailua": 3, "liittyv\u00e4": 29, "nominativ": 1, "etenee": 5, "astevaihteluilmi\u00f6t\u00e4": 2, "sijaisvanhempien": 1, "kansalliseepoksemme": 1, "pest": 2, "valitsemassa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6funktiota": 1, "kertomuksien": 1, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "selostukseksi": 1, "korvalle": 1, "f\u00e1bi": 1, "yhdest\u00e4": 1, "imperatiivilause": 1, "ihanteelliset": 1, "corander": 42, "virallisen": 2, "kuulumattoman": 1, "huhtikuuta": 1, "ulla": 5, "saavutti": 2, "kevkkan": 1, "vuosikymment\u00e4": 3, "sika": 2, "tekstikonteksteissa": 1, "kontrastiivisella": 1, "homogeenisena": 1, "asennoituminen": 1, "1863": 2, "84\u201385": 4, "ik\u00e4ns\u00e4": 1, "puuhun": 1, "h\u00eb": 1, "19\u201335": 1, "noita": 1, "kaari": 1, "puku": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "thus": 1, "yksityiskohta": 1, "persoonapronominilla": 1, "olsson": 4, "tarkastelin": 1, "opettaen": 2, "liikkeelle": 2, "\u00e4\u00e4nneopeissa": 2, "kielteinen": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 2, "piparkakkupoika": 1, "learning": 1, "kielioppiasiana": 8, "opetusmateriaalina": 1, "pyh\u00e4": 2, "linguaphone-kurssiin": 1, "luvannut": 7, "moniin": 1, "asiointidialogit": 1, "v\u00e4lineiksi": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 2, "otteita": 1, "saksalaisen": 1, "construera": 1, "esiinty\u00e4": 4, "aatemaailma": 1, "merkitykseen": 1, "hahmottuvat": 1, "wei": 3, "runoja": 11, "lpl": 1, "mukavaan": 1, "slutas": 1, "vastauksensa": 1, "f\u00f6rekommer": 8, "sotilastoiminnassa": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "237\u2013284": 1, "omaehtoista": 1, "h\u00f6sttermins": 3, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "joissakin": 2, "halvassa": 1, "ett": 11, "die": 23, "k\u00e9z": 1, "aufgabe": 2, "19121912": 1, "suunnittelua": 1, "solin": 3, "havaintokykyyn": 1, "kaupungeissa": 1, "f\u00fbr": 1, "mainitsematta": 1, "topics": 2, "opiskeluksi": 1, "lunta": 1, "harjaannuttamassa": 1, "kuultuina": 1, "ajattelussaan": 2, "dialogitekstit": 1, "kustaa": 3, "publications": 1, "kyyhkysi\u00e4": 1, "fokus": 1, "1960ja": 1, "kirjoitusk\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 1, "kuumenevat": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 1, "latinaan": 4, "valmiusaste": 1, "268\u2013284": 1, "p\u00e4iviin": 1, "laadittaessa": 1, "koostuviin": 3, "nousemme": 1, "1845": 22, "puhuvana": 1, "\u00e4idinkielet": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "et\u00e4isyyksi\u00e4": 1, "ohjeisto": 1, "oppimisessaan": 1, "kielioppijaksoja": 1, "pidetyn": 1, "naula": 2, "vilu": 1, "lajina": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "perusrakenne": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 3, "suurimokeitto": 1, "kasanin": 1, "kielipoliittisesti": 1, "kohonen": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "taivutustyypeist\u00e4": 1, "spiritus": 1, "bevarat": 1, "aikalaisensa": 1, "kerroksen": 1, "opintojaan": 1, "vasta-alkajien": 1, "kirjoitusasuja": 1, "10-sivuinen": 1, "tapa": 16, "el\u00e4k\u00f6\u00f6n": 1, "verrattuna": 10, "keinotekoiselta": 1, "dia": 1, "37\u201338": 1, "muistakaa": 1, "sivuutti": 1, "taustatietoja": 1, "lins\u00e9nin": 1, "ajettiin": 1, "konkreettista": 1, "nime\u00e4minen": 1, "turisteille": 1, "henkil\u00f6n": 3, "\u00f5pik": 1, "kymmenell\u00e4": 1, "et\u00e4isyyksien": 1, "fraktuura": 3, "selv\u00e4": 2, "verbiopin": 6, "v\u00e1ruk": 1, "naispuolinen": 1, "laativat": 2, "s2-oppikirjojen": 11, "kaupunkilaisen": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "adessiivia": 1, "kulttuuritietoutta": 2, "hunfalvy": 5, "opiskellut": 3, "liioittelulta": 1, "1848": 1, "huvudet\u2019": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "keskusteluharjoitukset": 1, "kaupunkilaisuuteen": 2, "ennenkuin": 5, "kiinnostavien": 2, "trokee-runomitan": 1, "ulkoasu": 2, "osiot": 2, "virkamiehille": 3, "muita": 21, "s2-tutkimus": 1, "poliittisena": 1, "toinenkin": 2, "alkeisoppikirjansa": 1, "m\u00e1r": 1, "lausunto": 2, "vaihtelevaa": 2, "oppilaitten": 1, "out": 1, "yleisimm\u00e4st\u00e4": 1, "viitoittivat": 1, "bokdetaljen": 3, "ber\u00f6ring": 1, "pett\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "schwedischen": 4, "sotaan": 48, "perusaineksina": 1, "taival": 1, "t\u00e4ti\u00e4": 1, "tade": 1, "metodi": 9, "olkaamme": 2, "esimerkkisanan": 1, "angewohnheit": 1, "aineksen": 2, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 8, "6669": 1, "med": 38, "l\u00e4nsi-suomi": 1, "prepositionsuttryck": 1, "oppikirjallisuutta": 1, "l\u00e4hete": 1, "where\u2019s": 1, "viettoon": 1, "suuntauskoje": 1, "kansalliset": 2, "merkityst\u00e4": 13, "k\u00e4sitteli": 1, "von": 41, "abo\u1d01": 1, "kes\u00e4asuntoa": 1, "saneluharjoituksiin": 1, "91\u201392": 1, "8\u201316": 2, "moninaisissa": 1, "kaikkonen": 3, "er\u0151s": 2, "konventioihin": 1, "tuonut": 4, "oppikirjatutkimusta": 3, "passiivimuodon": 1, "s\u00e4vytt\u00e4mi\u00e4": 2, "auttaa": 5, "sivuavat": 1, "rakentaa": 5, "manifestia": 1, "tekstinasettelusta": 1, "1843": 2, "henkil\u00f6": 5, "rytmittely": 1, "sopiva": 6, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 1, "kytk\u00f6s": 1, "synonyymit": 1, "sosiokulttuuristen": 2, "geitlin": 2, "historiallisesti": 4, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tavat": 1, "koko": 52, "prolatiivin": 5, "osoittamiensa": 1, "perusteita": 1, "risti": 2, "inessiv": 1, "mainitsemattomien": 1, "porthan": 5, "kertomusten": 1, "pori": 1, "satamasta": 1, "kalliokosken": 1, "periaatteet": 1, "tempukset": 1, "ment\u00e4neen": 1, "niit\u00e4kin": 1, "tuotannostaan": 1, "kockst\u00f6m": 1, "mielihyv\u00e4ll\u00e4": 1, "uumajan": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "kuoli": 3, "arvokas": 1, "1960-luvulla": 2, "yhdeks\u00e4n": 4, "saatu": 2, "viisi": 6, "slutna": 1, "class": 2, "oppimistarpeisiin": 1, "saarien": 1, "tervehdyksiss\u00e4": 1, "212\u2013230": 1, "kielitaitoa": 1, "tavalla30": 1, "luokkahuoneopetuksessa": 1, "erikoispiirteit\u00e4": 2, "moderante": 1, "eta": 1, "astevaihteluvariaatioita": 2, "stor": 1, "motiivina": 2, "viisituhatta": 1, "harmaassa": 1, "uralille": 1, "jouni": 1, "l\u00e4gsta": 1, "k\u00e4sittelyn": 2, "lammin": 1, "osallistuneet": 1, "ohjanneet": 1, "poikkeavaksi": 1, "ovi": 4, "koululaisoppikirjojen": 1, "instruktiiviin": 2, "h\u00f6yrylaiva": 1, "l\u00f6yt\u00f6nen": 1, "suoritetaan": 1, "pataljoona": 1, "poikkeavan": 1, "l\u00f6ydetty": 1, "mainitsee": 14, "tabell": 1, "moninaisempaa": 1, "pystyiv\u00e4t": 1, "mielipiteittens\u00e4": 1, "vastaanottajan": 5, "historiaan": 6, "kustanteen": 1, "kaksikielisten": 1, "kirsi": 2, "nykyist\u00e4": 5, "her\u00e4\u00e4misemme": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "henkil\u00f6rooleihin": 1, "1852": 6, "puhetyylin": 2, "mieluummin": 1, "kedves": 1, "kielitaidoiltaan": 1, "argumentteja": 1, "seudulla": 1, "kannoistaan": 1, "kaltaiseen": 1, "w\u00e5rt": 7, "unkarinkieliset": 2, "odottamattomankin": 1, "toivottiin": 6, "metodina": 3, "vaihtelee": 6, "parhaat": 1, "nimelt\u00e4\u00e4n": 1, "taken": 1, "kehuu": 1, "2a": 1, "maskuliininen": 1, "laadulla": 1, "kansallishenki": 1, "satsdelar": 2, "n\u00e4y": 1, "alku\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "edustajista": 1, "kysymys\u2013vastaus-pareilla": 1, "kertomuksellisia": 1, "kokonaiseksi": 1, "antaa": 46, "leninin": 2, "opetuskulttuuria": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "tunnussana": 1, "vanligen": 2, "tampereen": 5, "delen": 12, "81\u201385": 1, "nest\u00e4": 1, "kupu": 1, "end": 3, "pedagogin": 1, "opitulla": 1, "opiskelemisessa": 1, "sentences": 4, "verbeist\u00e4": 2, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "liittyvine": 1, "kouluopetuksessa": 4, "numeroidun": 1, "konsonantit": 7, "otsik": 1, "pojan": 5, "apukielisi\u00e4": 3, "salapoliisimaisia": 1, "normatiivista": 3, "yst\u00e4viesi": 1, "opetellaan": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 2, "alexander": 1, "svekomaanit": 1, "kuvat": 4, "versiossa": 7, "puulla": 1, "uudistettu": 7, "5\u201327": 1, "51\u201364": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 14, "kirjallisesti": 2, "lihavoimalla": 1, "kirkko": 6, "hotelli": 3, "audiovisuaalinen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4": 1, "sijamuodoista": 2, "sotilas": 1, "ilmestymisajankohdasta": 1, "taannoin": 1, "lemmink\u00e4isen": 1, "ankomsten": 1, "kumman": 1, "kvalitatiivisia": 2, "osaltaan": 2, "82\u201383": 1, "opetusprosessissa": 2, "lukemistoista": 1, "laajemmin": 1, "mut-ta": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "25\u201326": 2, "kustannuspaikan": 2, "tietyn": 7, "varjokirjoittajia": 2, "tekstiosaa": 1, "uudenlainen": 1, "kammalla": 1, "3\u201312": 1, "hot": 1, "kandidaattina": 1, "ty\u00f6toveriin": 1, "rannalta": 2, "mytologiaan": 1, "sauer": 1, "david": 2, "1874\u20131974": 1, "ostane": 1, "handschuh\u2019": 1, "ovatkaan": 1, "pyykist\u00e4": 1, "200\u2013205": 2, "ylist\u00e4\u00e4": 1, "kaar": 1, "amerikansuomalaista": 1, "kannustivat": 3, "fraasikirjoihin": 3, "kirjojensa": 8, "paeta": 3, "suullisesti": 2, "huomionarvoinen": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "sv\u00e5ra": 1, "tarjoamiin": 1, "kvalitatiivisista": 3, "kertaa": 6, "\u00e4lyllisi\u00e4": 1, "civilbefolkningen": 1, "lehdell\u00e4": 1, "kirosanoja": 1, "room\u2019": 1, "verrattuina": 1, "syntyi": 10, "innostavia": 1, "aikoinani": 1, "tekstilajille": 1, "peruskoulu-uudistukseen": 1, "liikkuu": 2, "vha\u00ebl": 3, "ollaan": 4, "fr\u00e5n": 10, "kielioppiainekseen": 1, "1917\u20131923": 1, "yhden": 5, "katkelma": 3, "itsen\u00e4isen": 3, "solstrand": 2, "nykyinen": 2, "sijamuotoluetteloissaan": 1, "ltd": 1, "kiven": 12, "suositut": 1, "studiosorum": 1, "ilmailu": 1, "runolliseen": 2, "kielioppiosuudessaan": 1, "kuvaan": 5, "kaunokirjallisista": 1, "nykymuotoiset": 1, "direkt": 1, "ep\u00e4aidolta": 1, "it\u00e4osissa": 1, "historiallinen": 7, "kielijuttujen": 1, "tapoja": 3, "viimeaikaisen": 1, "s\u00e5": 6, "kieltoverbin": 1, "eberdt": 1, "alaluvun": 4, "eleit\u00e4": 2, "koulupojat": 1, "lontooseen": 1, "25\u201336": 1, "sig": 5, "perusmerkityksen": 1, "rajavartiolaitos": 1, "verkossa": 1, "samma": 2, "datiivin": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "styrda": 1, "teollistumisen": 1, "aistittavissa": 3, "tekstit": 111, "aikoja": 1, "laitumet": 1, "ryhdytt\u00e4v\u00e4": 1, "kokkolasta": 1, "rakenteista": 2, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "taivutuksissa": 1, "lindberg": 23, "hakivat": 1, "eleiden": 1, "emedan": 1, "v\u00e4in\u00e4m\u00f6isen": 3, "hallinnan": 2, "orbis": 2, "numerossa": 1, "lundequistska": 4, "kuvaus": 40, "ehtoollisen": 1, "ylistys": 1, "21\u201339": 1, "havainnollistavaa": 2, "313\u2013355": 1, "ruotsalaisia": 1, "pyyt\u00e4isin": 1, "119\u2013125": 1, "suljetun": 1, "kielioppikomiteat": 1, "alkoholijuomia": 1, "oppikirjatekstin": 3, "yhteiskunnallisessa": 1, "saap-paas-sa": 2, "one": 5, "toisen": 43, "aikaperiodilta": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "outokummun": 1, "td-vaihtelu": 1, "multilingual": 1, "kielenopetuk": 1, "tekstikappaleita": 8, "valmista": 3, "hopeamaljakon": 1, "humanistia": 1, "pient\u00e4": 1, "sananselityksill\u00e4": 1, "t\u00e4hti": 1, "todellisuutta": 4, "genannt": 1, "tarjoaa": 10, "mahdollisilla": 1, "kokonaiskoherenssin": 1, "tuikeasti": 1, "liten": 1, "jussiivi": 1, "keskeisi\u00e4": 6, "luokkahuoneeseenkin": 1, "puolustaa": 2, "onikki-rantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 3, "oppimistuloksia": 1, "students": 1, "oo": 2, "ma": 2, "v\u00e5ga\u2019": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 1, "toistuu": 1, "vaihtoehtoja": 3, "avsedda": 2, "kieliopillisia": 9, "tengstr\u00f6min": 1, "myyt\u00e4neen": 1, "\u00f6r\u00fcl\u00fcnk": 1, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 1, "boken": 10, "kielitieteilij\u00e4t": 2, "silm\u00e4ill\u00e4": 1, "toteuttamaan": 1, "rahikainen": 2, "kiel": 1, "el\u00e4neet": 2, "707\u2013709": 1, "phenomena": 2, "kohdekielest\u00e4": 2, "sodanaikaiselle": 2, "mainintaan": 1, "dynaamista": 1, "ihmiset": 8, "enemmist\u00f6kielen": 1, "voitiinhan": 1, "omintakeista": 1, "irrallisiksi": 1, "137\u2013140": 2, "asetukset": 1, "muodostuksen": 2, "fraasioppaan": 3, "ty\u00f6kirjat": 1, "sanat": 13, "slu-ten": 1, "vastakohtana": 2, "imperatiivimuoto": 1, "kirjallisuutta": 4, "80\u201395": 1, "270\u2013271": 2, "16\u201329": 1, "suomeen": 20, "1910\u20131911": 1, "siisteiksi": 1, "erkon": 2, "p\u00e4\u00e4sijamuotoon": 3, "sosiaalisten": 1, "petrozavodsk": 3, "45-vuotiskertomuksen": 1, "glad": 1, "herraseni": 1, "ejtsd": 2, "fraasiopas": 2, "leningradiin": 1, "istuuduimme": 1, "esimerkkej\u00e4": 12, "tutkimistani": 1, "muuttuupi": 1, "ilmeet": 1, "haastattelututkimuksen": 1, "sota-aikana": 1, "latinet": 1, "monella": 9, "kielioppitermien": 1, "taulukoissa": 1, "panna": 1, "tutkimuskysymykset": 4, "k\u00e4welen": 1, "lainasanoista": 1, "demonstraation": 1, "j\u00e4rventausta": 14, "testv\u00e9reinkkel": 1, "kiinnostavia": 1, "kotkasta": 1, "alkuper\u00e4isten": 6, "kokonaissivum\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "ik\u00e4inen": 1, "opastajina": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 5, "syyst\u00e4": 2, "vuoropuhelua": 2, "s~\u0225-vaihtelun": 1, "50\u201355": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 9, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 8, "tepolle": 1, "alusssa": 1, "kotioloihin": 1, "nukun": 1, "genetiivin": 15, "k\u00e4sikirjat": 1, "tavoitteita": 3, "hiiht\u00e4\u00e4": 2, "representaatiot": 2, "osuusliike": 1, "csoport": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 10, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "tahansa": 3, "erikoisuutena": 1, "mets\u00e4maiseman": 3, "yksitoikkoista": 1, "poikkeavat": 17, "matki": 1, "taloudelliseen": 1, "kanssaan": 1, "naapurimaihin": 1, "muistuttavia": 2, "viety": 1, "vien": 2, "institutionaalisiin": 1, "omaaville": 2, "p\u00e4\u00e4ttyv\u00e4n": 1, "wechselt": 1, "vuorovaikutuksellisen": 1, "meit\u00e4": 4, "metaforana": 1, "kielest\u00e4": 35, "p\u00e4\u00e4ttelykyky\u00e4": 1, "vaihtelusta": 1, "muuttuva": 5, "1908": 3, "n\u00e4ytelm\u00e4muotoinen": 1, "kokeet": 1, "hkehj": 1, "proletariaatille": 1, "sanatyypeist\u00e4": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassa": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 17, "porthanin": 6, "pauli": 4, "ulkoisesti": 1, "jollekulle": 1, "opiskelijaryhm\u00e4lle": 1, "siankyljyksi\u00e4": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 4, "hedelm\u00e4t": 1, "seuran": 37, "edlundin": 1, "sotien": 1, "30\u201334": 1, "v\u00e4h\u00e4isi\u00e4": 1, "diska": 1, "vata": 1, "kutsuttuja": 3, "satamakaupunkeina": 1, "v\u00e4likulttuurin": 1, "metsa": 1, "kuuntelun": 2, "noudattivat": 1, "stockholmiensis": 1, "lyhyine": 1, "ventola": 2, "innostus": 1, "direktiivin": 3, "h\u00f6rde": 1, "toim": 75, "vaati": 1, "typologisen": 1, "94\u201397": 1, "1939": 64, "mukaiselta": 1, "koulussa": 8, "kritisoitiin": 1, "p\u00e4\u00e4tteiden": 1, "34\u201338": 1, "aineellisesti": 1, "p\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 1, "silloin": 20, "hanskat": 1, "hon": 1, "gr\u00e4ns": 1, "herneit\u00e4": 1, "virolaiset": 1, "harjoitusosaa": 1, "13\u201317": 2, "l\u00e4nger": 1, "johtoilmaukset": 1, "palstaformaattinsa": 1, "oppimistavoite": 2, "bidrag": 1, "koulutusosastolla": 1, "isossa": 2, "meille": 2, "heterogeenisia": 1, "vaikuttavat": 5, "luonnonkauneuden": 1, "vahingoittavana": 1, "genren\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6n": 1, "tiedemiehen\u00e4": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 1, "esittelev\u00e4\u00e4": 1, "65\u201367": 1, "kohtaan": 21, "sanota": 1, "merimiespuvussa": 1, "menetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "suggestopedisen": 1, "rikkovat": 1, "sijamuotoja": 10, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steht\u00e4": 1, "h\u00f6lm\u00f6l\u00e4iset": 1, "kieliopillinen": 4, "kuvannut": 4, "v\u00e4lille": 3, "books": 4, "a4-kokoista": 1, "ideologinen": 2, "ven\u00e4j\u00e4lle": 1, "harvoin": 4, "1906\u20131915": 4, "kehottaa": 3, "lontoo": 6, "piti": 16, "keinoin": 3, "isk": 17, "pakollisina": 1, "viljeliv\u00e4t": 1, "tanskalaisille": 6, "nro": 4, "kommer": 3, "oppikirjahistoriaa": 1, "tietoaineistoa": 1, "viitteiden": 2, "mukaiseen": 2, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "harjoittavissa": 1, "tukipilari": 1, "hy\u00f6dyllisyytt\u00e4": 4, "indeksisyys": 1, "aloittelijoille": 1, "und": 41, "pirkko": 6, "kuvaamassa": 1, "laatimaan": 3, "l\u00e4hett\u00e4j\u00e4n": 1, "latteiksi": 1, "objekti": 3, "tekstivalintojensa": 1, "painokirjaimina": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keskeisempi": 2, "lapsuudenkotiini": 1, "taustoittamattomissa": 1, "suositellaan": 2, "asuntoa": 1, "58\u201366": 1, "lyhyiden": 4, "oppikirjantekij\u00f6in\u00e4": 1, "glosor": 26, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 1, "opiskeltiin": 5, "faktaan": 4, "luvattu": 1, "proosatekstin": 2, "kirkkoherra": 4, "suomalaisuudessa": 1, "ordstammen": 3, "tavanomaista": 1, "yleiskielt\u00e4": 3, "liikkeitten": 1, "1930": 7, "iloton": 1, "\u201ebett": 1, "ettek\u00f6": 3, "esimerkkein\u00e4\u00e4n": 1, "perinteinen": 1, "hengellist\u00e4": 1, "ljus": 1, "1990-luvun": 5, "k\u00e4ydyiss\u00e4": 1, "verlag": 26, "mine": 1, "laaksonen": 4, "taitamattomille": 2, "raportilta": 1, "m\u00e5ste": 6, "muodostivat": 2, "valikoimasta": 1, "kirjaintyyliin": 1, "tuskansa": 1, "opettaakin": 2, "tullut": 3, "personer": 2, "vainottiin": 2, "tieteen": 4, "esitelty": 1, "vedota": 1, "ennen": 53, "opettajina": 1, "varhaisten": 8, "suunnitelmat": 1, "fraasiluettelo": 1, "231\u2013236": 1, "puntila": 2, "yhteiskunnassa": 1, "dock": 3, "lahden": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4misell\u00e4": 1, "sellista": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "heikon": 10, "matkailuun": 7, "tuen": 1, "savikiekkolevyineen": 1, "osassa": 19, "saatavissa": 2, "jussila": 1, "hahmoista": 1, "sisar": 1, "has": 6, "kappaletta\u2019": 1, "\u00f6in": 1, "nutida": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "etel\u00e4satamassa": 1, "robert": 5, "vastaanottaneet": 1, "neuerer": 1, "monipuoliset": 2, "sik\u00e4li": 2, "tarpeita": 2, "ilke\u00e4": 2, "lauseopillisia": 2, "t\u00e4llaisia": 4, "soinnillisen": 1, "43\u201347": 1, "tyydytyksell\u00e4": 1, "luokituksissa": 1, "vaikutuksia": 2, "k\u00e4sitelty\u00e4": 1, "ammattisanaston": 1, "bindas": 1, "her\u00e4\u00e4miseksi": 1, "vietett\u00e4": 1, "sida": 1, "systeemis-funktionaalisessa": 1, "haasteisiin": 2, "suomenkieliset": 10, "rosenqvists": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 2, "suljettiin": 1, "kontekstiaan": 1, "uusimman": 1, "wiesbaden": 1, "sielua": 1, "roolijaolta": 1, "1940-luvulla": 3, "\u00f5petus": 5, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taitoja": 1, "runsaine": 3, "her\u00e4\u00e4minen": 2, "ihaillaan": 1, "mikael": 3, "finnischindoeurop\u00e4ischen": 1, "kadut": 1, "opetusmetodeihin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksien": 2, "liittyv\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "pedagogisen": 3, "proosaa": 2, "valmistavilla": 1, "takakansi": 1, "vaativiksi": 1, "oppikoulun": 4, "v\u00e4in\u00f6l\u00e4n": 1, "innostuksen": 1, "termej\u00e4": 2, "1809": 3, "tilalla": 3, "leninille": 2, "putosi": 2, "74\u201377": 1, "\u201estall": 1, "suomalaisuuden": 14, "finljandskaja": 1, "t\u00e4ydennyksen\u00e4": 2, "sijanimukoita": 1, "lagd": 1, "saukkonen": 2, "adverbiaalisijaa": 1, "akateemiselle": 1, "2011": 11, "rinnakkaismuodot": 3, "kielioppiesimerkki": 1, "schwedisches": 2, "vastausta": 1, "fraasiluettelossa": 1, "om\u00e0": 1, "naantali": 1, "kutsutuissa": 1, "itseopiskelua": 1, "kielioppiosioon": 1, "collinder": 84, "rohkea": 1, "predikatiivin": 1, "oppitunnin": 1, "kasarminkatu": 1, "svensk": 9, "vanha": 6, "vastauksien": 1, "luvuissa": 7, "valokuvien": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "selvien": 1, "onnellisesti": 1, "iltase": 1, "vastaanottajasta": 2, "tietokirjallisuuteen": 1, "laman": 1, "kirjeet": 2, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "kulttuuri": 5, "milloin": 8, "s\u00e4hk\u00f6": 1, "lyhyemm\u00e4ksi": 1, "yleistyi": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kasvavat": 1, "karttaa": 1, "kysymysvastaus-dialogilla": 1, "unionia": 1, "kovaa": 2, "eilenkin": 2, "odotuksiinsa": 1, "yhdeks\u00e4nness\u00e4": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "rohkaisee": 1, "tekstilajin": 10, "pilkkus\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "\u00e4\u00e4n": 1, "ette": 3, "laskunimik\u00f6t": 1, "universitaires": 1, "k\u00e4ytetyiss\u00e4": 1, "senaatti": 1, "leppoisista": 1, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 1, "historiedidaktisk": 1, "st\u00e5": 1, "siirry": 1, "spr\u00e5ket": 52, "insin\u00f6\u00f6rist\u00e4": 1, "kiv\u00e4\u00e4rijalkav\u00e4ki": 1, "jahnssonilais\u2013set\u00e4l\u00e4l\u00e4isesti": 1, "genetiiviss\u00e4": 1, "ilm": 1, "lklj-vaihtelua": 1, "vuorovaikutuksellisuutta": 1, "mielleyhtymien": 1, "collinderin": 47, "apud": 1, "sijaisvanhemmille": 2, "avuttomiksi": 1, "liittyen": 1, "toiseen": 9, "tyyliin": 1, "1755": 2, "menneisyytt\u00e4": 1, "lopetetaanko": 1, "valtionhallinto": 1, "oletuksen": 1, "1889": 2, "typistyneest\u00e4": 1, "el\u00e4nyt": 1, "lplv": 3, "tavaroita": 1, "omassa": 9, "fraasioppaiden": 10, "markkaa": 4, "nachfolger": 1, "rannan": 3, "vastanneet": 1, "kanssak\u00e4yminen": 1, "ajanilmauksia": 1, "kielemme": 10, "oheisaineistot": 1, "implikoivat": 1, "tomas": 1, "sodanj\u00e4lkeiseen": 2, "kulttuurihistoriaa": 1, "uhkaavaa": 1, "lumessa": 1, "makuunne": 2, "astevaihtelukuvauksensa": 1, "kermaa": 1, "v\u00e4h\u00e4eleisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "illatiivista": 2, "puherytmi\u00e4": 1, "kymnaasin": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteissa": 2, "teoreettisia": 3, "radion": 7, "kaksijakoisessa": 1, "\u201ef\u00f6r\u00e4ldrar": 1, "tuowat": 1, "kertauskappaleita": 2, "snabbkurs": 4, "synnytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "moneksi": 1, "tapana": 6, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 2, "kyseenalaiseksi": 1, "alkeiskirjoissaan": 1, "teks": 2, "korrektia": 1, "vihjeiss\u00e4": 1, "jatko-osissa": 1, "buchhandlung": 1, "spr\u00e5k": 2, "retkell\u00e4": 1, "kulttuurinen": 2, "suurmiehist\u00e4": 1, "audiolingvaalinen": 1, "maanwiljelij\u00f6ille": 1, "laatikaisella": 2, "levy": 1, "kirjat": 36, "cajander": 1, "universit\u00e4t": 6, "aikuisoppikirjaa": 1, "opiskelijam\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "egy": 1, "arvioitiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "aikuisoppikirjoissa": 12, "kokemukseenne": 2, "voisula": 1, "opetuksen": 86, "alueelle": 1, "neuvostoliittolaisten": 14, "vallitessa": 3, "tunnettiin": 2, "primaevae": 1, "aikuiset": 3, "terveellisiin": 1, "veljeksien": 1, "myyntiluvut": 1, "ratkaisun": 1, "olli": 3, "lyhyt": 23, "veteen": 1, "proposita": 1, "erinomaiseksi": 1, "talvisodan": 2, "sukutilallamme": 1, "kansakouluissa": 1, "patapaistin": 1, "aluetta": 2, "mahdollisista": 2, "sanatyypin": 2, "kulttuurisiin": 2, "nimukka": 2, "annonser": 1, "edulliseksi": 1, "et": 13, "pisteli": 1, "sille": 4, "oppikoulua": 3, "lyhyest\u00e4": 1, "formaalinen": 1, "keskustelujen": 3, "huomautuksissaan": 1, "kielik\u00e4sitys": 1, "vuoden": 49, "tarttoon": 4, "audiolingvistiselle": 1, "nuoremmat": 1, "bakre": 1, "kyn\u00e4ll\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 8, "suunnatuista": 2, "lukum\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "rifwer": 2, "kontrastiivinen": 8, "singular": 2, "deutschen": 4, "l\u00e4mpad": 2, "toteutuu": 4, "nykymuotoisiksi": 1, "k\u00e4sialakirjoitusta": 1, "rauhan": 2, "tuumivat": 1, "sama": 24, "ravitsee": 1, "aselaji": 1, "principer": 1, "voitiin": 2, "nakla": 1, "unkarin": 22, "instruktiivia": 1, "rakennetaan": 1, "valikoi": 1, "opetusv\u00e4linein\u00e4": 2, "huudahduksissa": 1, "gift": 2, "agraarikulttuurisen": 1, "indikatiivisten": 1, "olai": 1, "alkupuoliskolla": 1, "siebzehnte": 1, "nyborn": 2, "kons": 1, "mallikurssithan": 1, "naisten": 2, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 1, "kuivaksi": 2, "1845\u20131850": 2, "talvella": 1, "kertomakirjallisuuteen": 1, "kartanoineen": 1, "esitykseksi": 1, "esiintyv\u00e4t": 9, "matka": 3, "apuverbien": 1, "regiae": 1, "1918\u20132000": 2, "1733": 4, "henkil\u00f6ill\u00e4": 3, "ilmestyess\u00e4": 1, "otvet\u0161aite": 1, "wiborg": 4, "heimojen": 1, "virkkeess\u00e4": 1, "erillisen\u00e4": 3, "1938": 1, "ilona": 3, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "maan": 16, "selostuksien": 1, "riiasta": 2, "varmuus": 1, "yleistietoa": 2, "fiktiivisiss\u00e4": 1, "mainittujen": 8, "god": 1, "niclas": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "kahvit": 1, "sivu": 2, "v\u00e4\u00e4nn\u00e4n": 1, "kasvitarhatalkoissa": 1, "tarkkailtiin": 1, "sv\u00e5rt": 1, "ajatusta": 4, "ket\u00e4": 1, "sua": 1, "voin": 8, "matkailuoppaat": 1, "sotakoulutukseen": 1, "mattila": 1, "kontekstittomat": 3, "ilmestymisvuotta": 2, "kymmenes": 1, "\u00f6vningar": 5, "laajenee": 2, "tekstiosuudessa": 2, "laisten": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "funktion": 2, "senhetkiseen": 1, "frakissa": 1, "iivananpoika": 1, "vuosisatoja": 1, "mets\u00e4stys": 1, "oleskelevan": 1, "komitean": 1, "luettuina": 1, "\u00e4itins\u00e4": 1, "kkk-vaihtelusta": 1, "syntaktisina": 1, "sairaana": 1, "opetustavoitteet": 3, "teaching": 7, "m\u00f6ssa": 1, "muuntelemalla": 1, "modukset": 1, "problematisoidaan": 1, "innostuksesta": 2, "kappale": 8, "velvollisuudentunnossaan": 1, "p\u00e4\u00e4tteet": 3, "laitoksessa": 1, "ennakointiin": 1, "j\u00e4rviin": 2, "tottumuksista": 1, "draamaa": 5, "kalastus": 1, "liitettyjen": 1, "sijoitan": 1, "tyy": 1, "19201930-luvuilla": 1, "bygges": 1, "kirjoitetuilla": 1, "draamakatkelmien": 1, "significationem": 1, "saapuminen": 1, "iltaise": 1, "miehenne": 1, "konttorissa": 1, "eh-k\u00e4": 1, "1890-luvulla": 2, "toimitettu": 2, "analysoin": 2, "palailevaa": 1, "cupientibus": 1, "lakitekstin": 1, "orpo": 3, "siunausta": 1, "rprv": 4, "el\u00e4vien": 2, "kasvattava": 1, "vaikuttavana": 1, "wallium": 1, "julkaisum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "taanottaja": 1, "halmesvirta": 2, "\u00e4\u00e4nneopilla": 2, "bergh": 41, "megfelel": 1, "terveytemme": 1, "henkiinj\u00e4\u00e4misopas": 2, "otava": 32, "valkeaksi": 1, "k\u00e4skev\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "hannele": 1, "seurata": 4, "ehtinyt": 2, "maailmanpoliittisten": 1, "finnicam": 1, "kertoma": 1, "afrikkalaisista": 1, "esitetyll\u00e4": 1, "mirja": 2, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "kannustavia": 3, "skandinaavisia": 1, "mein": 4, "sanotte": 3, "kalvosarjojen": 1, "omintakeinen": 2, "johdannossa": 2, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "perusongelmien": 1, "juhlista": 1, "teksti": 43, "viekas": 1, "lukijalta": 2, "kirche": 1, "omaksumista": 1, "kielenopetusmetodit": 1, "its": 1, "finn": 38, "l\u00e4ht\u00f6kielelt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "keskustelukappaleessa": 1, "\u201emihin": 1, "ota": 4, "sami": 1, "ilmaisulleen": 1, "ennalta": 1, "tekiv\u00e4t": 7, "ajoissa": 2, "koivisto": 1, "hannes": 3, "abckiriasta": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 2, "laatima": 2, "abckiriansa": 1, "viisaat": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistuksella": 1, "vertailussaan": 1, "komme": 1, "kertomus": 8, "harvinaisella": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "oppijaa": 2, "termiluettelo": 2, "k\u00e4yneet": 1, "yleisoppikirjojen": 1, "merkitys": 14, "kontrollin": 1, "keskusteluihin": 1, "103\u2013128": 1, "osallistumme": 1, "las": 1, "englanniksi": 6, "fiktiivisest\u00e4": 1, "2002": 49, "l\u00e4ht\u00f6kieli\u00e4": 1, "manifestista": 1, "rinnakkaismuotoina": 1, "esim": 40, "viipyk\u00f6": 1, "merkityspotentiaali": 1, "koulutettu": 1, "k\u00e4sitteellisemp\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4ily": 1, "mikko": 8, "keskivaiheille": 1, "ilmavoimat": 2, "kustannettiin": 21, "leikata": 2, "luovuttivat": 1, "moninaisuuden": 2, "mari": 3, "valmisteluun": 1, "1921": 2, "punaisten": 1, "neuvostotasavallan": 1, "aikana": 77, "est\u00e4": 2, "valistukseen": 1, "toistamiseen": 1, "istent\u0151l": 1, "kauhean": 1, "suurimmankin": 2, "231\u2013234": 1, "heijastuvat": 2, "l\u00f6yt\u00f6": 1, "sanain": 2, "edustaja": 1, "6102959": 1, "kniivil\u00e4": 5, "heit\u00e4kin": 1, "korostavia": 2, "suomalaisuusmies": 1, "esitystapoja": 3, "tuoneet": 1, "noudattamaan": 2, "kirjasto": 6, "alkuvuodet": 1, "lokakuun": 2, "vallanpit\u00e4jien": 1, "1btl": 1, "suunnatussa": 1, "voida": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksiltaan": 1, "11\u201332": 1, "impositiivisuus": 1, "j\u00e4lkeisen\u00e4": 2, "oikealla": 1, "tutkijaseminaarit": 1, "viran": 3, "diskurssissa": 1, "1849": 6, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 13, "opetustapahtumassa": 6, "lis\u00e4n\u00e4": 1, "kirjailijana": 1, "tutkimusaikakaudella": 1, "sukulaiskansan": 1, "kielioppiaineksen": 4, "methode": 14, "keskiajan": 1, "vedess\u00e4": 2, "pysyv\u00e4n": 2, "oppikirjakontekstin": 1, "k\u00e9": 1, "mentaliteetit": 1, "upra\u017enenijam": 1, "erottaa": 3, "ihannoi": 1, "pohjoismaalaisille": 2, "olenko": 1, "sis\u00e4lukutaitoa": 1, "selvennykseksi": 1, "new": 2, "kk": 7, "leonard": 1, "vieno": 1, "silfverberg": 11, "tackar": 2, "omalta": 2, "kokeneita": 1, "kattaman": 2, "kotia": 2, "1941": 84, "haluttomuutta": 1, "pedagogic": 1, "brutet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhm\u00e4t": 1, "oppaalla": 1, "varhaiskielioppi": 2, "me\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "ven\u00e4j\u00e4nkielisess\u00e4": 6, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 4, "sosiaalista": 2, "karehti": 1, "lauseenj\u00e4senten": 4, "normeja": 1, "norss": 1, "metodit": 2, "kieliopillisten": 7, "selitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "vuorosanoineen": 1, "sinki": 3, "pe": 1, "vokalharmoni": 1, "esitystavaksi": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 1, "hvilket": 3, "nineteen": 1, "l\u00e4hentymist\u00e4": 1, "suhtautuisi": 1, "istv\u00e1n": 2, "carl": 3, "luokkahuonetilanteessa": 1, "heidelbergiss\u00e4": 7, "todella": 1, "kansainv\u00e4lisine": 1, "muuttuivat": 1, "opiston": 2, "propagandaa": 1, "kuvausten": 4, "ainoastaan": 27, "partisiippimuotoihin": 1, "teroittaa": 1, "odottamattomaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "tesl": 1, "gradua": 1, "td-variaatiossa": 1, "talon": 1, "taida": 1, "adult": 6, "kielioppiosion": 2, "ihannoivan": 1, "oppimisk\u00e4sitys": 3, "maantieteest\u00e4": 3, "kailaan": 2, "24\u201331": 1, "innoittajana": 1, "ortografian": 1, "komparations-grad": 1, "kivijalka": 2, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "krushe": 1, "bokf\u00f6rlagetpa": 1, "borg\u00e5": 5, "it\u00e4-euroopasta": 2, "rangaistus": 1, "edesmenneen": 1, "suh": 1, "suurmiehet": 2, "varit": 1, "seisoimme": 1, "py\u00f6reit\u00e4": 1, "korkeakouluihin": 2, "kielenopetuksellisista": 1, "frisch": 1, "kuuluisi": 1, "tradition": 2, "aikaisessa": 1, "tekij\u00e4nnimen\u00e4": 1, "mainitsivat": 1, "suomalais-ugrilaiseen": 1, "tiedustelu": 2, "forms": 1, "syyslukukauden": 3, "kulttuurikuva": 3, "evokaaleille": 1, "study": 18, "puhuttua": 1, "hein\u00e4miehet": 2, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4\u00e4n": 3, "tietenkin": 2, "testit": 1, "bibliotheca": 1, "merkitykselliseksi": 1, "sodanaikaisissakin": 1, "kurzen": 1, "p\u00e4\u00e4te": 2, "k\u00e4\u00e4nsi": 7, "toimittama": 4, "kalliit": 1, "valistusajan": 1, "seuraavalle": 1, "f\u00f6r\u00e4ndras": 2, "suuriruhtinaskuntaan": 1, "sanojen": 20, "antamalla": 1, "ty\u00f6ni": 7, "edelleen": 36, "vaihtelujen": 1, "nahan": 1, "etenen": 1, "kalevalaseuran": 2, "miehet": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kuitenkaan": 13, "puusta": 1, "dialogimalleista": 1, "kansallisromanttisia": 7, "astevaihtelulistoissaan": 1, "1900luvun": 2, "oppikirjamateriaalin": 1, "aikaisempiin": 1, "heikkoa": 2, "katkelmiin": 2, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4misess\u00e4": 1, "tutustuakseen": 1, "dosentinv\u00e4it\u00f6skirja": 2, "perustui": 1, "sotatoimiin": 2, "joukko-osastoille": 1, "kulttuurit": 1, "kuvataide": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 20, "lautasliinan": 1, "mukautuvaa": 1, "kirjailija": 1, "huonosta": 1, "erikoisin": 1, "handling": 2, "30\u201331": 4, "4631": 2, "sukunimi": 2, "l\u00e5nt": 2, "lukijakunnan": 1, "cajanus": 3, "kriketti": 1, "hennes": 1, "tapauksia": 3, "pudota": 1, "dialogimaisia": 1, "grundformen": 1, "p\u00e4iv\u00e4lliset": 2, "1840-luvulla": 1, "jaettu": 3, "lupaa": 2, "muutakin": 3, "unkarilaisessa": 1, "poliittisia": 1, "vidh\u00e4nges": 1, "viisaudet": 1, "kirjoittajan": 53, "englannin": 25, "aihevalikoimaan": 1, "kirja": 110, "juoksu": 1, "va": 1, "hinter": 1, "aikaisen": 1, "schola": 1, "lumi": 9, "1953b": 6, "5\u201316": 2, "227\u2013229": 1, "rakennustyyli": 1, "vehkanen": 27, "vajaak\u00e4ytt\u00f6iset": 1, "1945": 3, "korjaavan": 2, "aiheuttaman": 2, "porvarillisten": 1, "vaikeimpia": 1, "should": 1, "huoneentaulun": 2, "kantelettaresta": 4, "olevissa": 2, "kaupunkilaisia": 1, "oppikirjankirjoittajilla": 1, "helluntai": 1, "teksteilt\u00e4": 1, "kertomisen": 1, "sotilashenkil\u00f6iden": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 3, "samankaltaisuuksia": 1, "corpus": 4, "k\u00e4sittelee": 18, "ilmoittaa": 1, "alun": 31, "toimintonsa": 1, "st\u00e4dig": 1, "paikkana": 1, "kirjoituksia": 2, "keskusta": 1, "oleville": 2, "loogisesti": 1, "lausetapoja": 1, "varsovan": 1, "nomineita": 4, "sijaan": 3, "ovatko": 3, "saunassa": 2, "ottivat": 1, "suunnattuihin": 1, "34\u201339": 1, "aiheissa": 1, "155\u2013206": 1, "\u00e4ndelsen": 3, "kokushkinon": 1, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ilmenee": 4, "varoitti": 1, "s2-oppikirjoissa": 8, "toimintaa": 6, "toverinne": 1, "lastenseimi\u00e4": 1, "etuvokaalien": 2, "todennut": 3, "p\u00e4rett\u00e4": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "viipurissa": 1, "osia": 2, "kui": 1, "kappaleet": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 5, "mansikoita": 1, "liikenne": 1, "alimmille": 1, "vahvoja": 3, "filologista": 2, "maisema": 4, "edustavia": 1, "nieminen": 87, "sijamuotolistasta": 1, "saata": 1, "puute": 1, "ilmaisee": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misohjeen": 1, "sanomalehtiuutisten": 1, "puna-valko-vihreit\u00e4": 1, "tutkimani": 4, "saapuvat": 4, "tulvaveden": 1, "teht\u00e4vien": 4, "automaattisesti": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisesti": 1, "helpottava": 1, "37\u201341": 2, "nopeastikin": 1, "gesetzlich": 3, "tyylin": 1, "disappears": 1, "n\u00e5gra": 2, "grammatik": 27, "n\u00e4rmast": 1, "16381999": 1, "suunnatulla": 1, "antagligen": 1, "venni": 1, "vaatimaa": 1, "tuuli": 5, "erik": 5, "aitta": 2, "textual": 2, "keskustella": 4, "talvi": 1, "flyttar\u2019": 1, "kielioppitermist\u00f6n": 2, "rajoitettu": 1, "korvaamaton": 2, "lasse": 1, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "perusolettamus": 1, "send": 1, "philippo": 2, "kielioppiasioiden": 5, "tietokir": 1, "miten": 50, "hevosensa": 1, "fadderskapsverksamhet": 4, "collinder1941": 2, "tienoilla": 1, "kirkkojen": 1, "kristillinen": 2, "didactica": 2, "valinnassa": 2, "hakkasin": 1, "kuuntelijoille": 2, "roolit": 2, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4": 1, "esteen\u00e4": 1, "panssariautoja": 1, "lukukirjoihinsa": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "kirjapainossa": 2, "virkateht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "youth": 1, "hy\u00f6dynnetty": 5, "kansilehdell\u00e4": 4, "professorina": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "opetusohjelma": 1, "kommunismin": 2, "l\u00e4ra": 2, "joittamaa": 1, "ess": 1, "lokalk": 2, "leivokset": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "rohjeta": 1, "maavoimat": 1, "voittaneet": 1, "pieness\u00e4": 2, "tunnilla": 2, "k\u00e4si": 4, "jussi": 2, "analysointi": 3, "kielioppiseikkojen": 2, "koululaisoppikirjoissa": 1, "grammatikaliska": 1, "krimill\u00e4": 1, "taikasauva": 1, "k\u00e4vell\u00e4\u2019": 1, "muodostaa": 5, "silloisilla": 1, "orastava": 1, "e\u00f6tv\u00f6s": 1, "jakoperustetta": 1, "schneehaufen": 1, "analyysi": 1, "annetun": 2, "ajattelu": 2, "yliopistopiirit": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "tartossa": 1, "subjekt": 2, "kokeneet": 2, "gr\u00fcnthal": 7, "puut": 2, "asuville": 3, "saajalle": 1, "aineena": 1, "l\u00f6ydy": 1, "alvincy": 6, "1809\u20131811": 1, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyydest\u00e4": 1, "accusative": 1, "matista": 1, "totean": 3, "virsi\u00e4": 1, "l\u00f6yh\u00e4": 2, "1904": 39, "temaattinen": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4n": 1, "1956": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 4, "dialogisen": 1, "kasvattaja": 1, "designato": 1, "1933\u20131938": 1, "begynnelse-bokstafven": 1, "objektet": 1, "uppsala": 5, "g\u00e5r": 1, "kielioppipainotteisissa": 1, "ulkoa": 8, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "m\u00e4ke\u00e4": 1, "cip": 1, "aihevalinta": 1, "esitt\u00e4miini": 1, "sosiokulttuuriset": 1, "speciella": 1, "lukuisten": 1, "kiertokouluja": 1, "f\u00f6rfattarens": 7, "astevaihtelutapauksen": 1, "ylti\u00f6romanttisen": 1, "teoreettisen": 1, "helpottavana": 1, "k\u0151vetkez\u00f6": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "yhdisti": 3, "akkusatiiveille": 1, "ahkeruuden": 1, "onneton": 1, "h\u00e5rd": 3, "p\u00e4\u00e4ryn\u00f6it\u00e4": 1, "vuorovaikutus": 1, "p\u00e4\u00e4asia": 1, "\u00e5t": 1, "selke\u00e4": 5, "283\u2013287": 1, "angewandt": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "t\u00f6ihin": 1, "kilpailusta": 1, "sanastollisesti": 2, "keskeisimmist\u00e4": 2, "syntyy": 4, "ty\u00f6l\u00e4iset": 3, "diftongit": 2, "valkoisia": 1, "ty\u00f6pari": 1, "yksil\u00f6iden": 1, "non": 2, "sallittiin": 1, "kappaleeseen": 1, "153\u2013157": 1, "muodostamisen": 2, "kuresaaressa": 1, "kymmenennen": 1, "alkeiskirjaan": 1, "nimist\u00f6\u00e4": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "saapua": 2, "edustavat": 15, "maininta": 3, "tutkimusajankohtana": 6, "esityksess\u00e4\u00e4n": 2, "hengitt\u00e4k\u00e4\u00e4": 2, "oppituntiin": 1, "vaihteessa": 6, "ludv": 1, "puhujia": 2, "kansallisuusaate": 1, "esimerkeill\u00e4": 2, "fraasioppikirjoista": 1, "\u00f5petuse": 1, "reflected": 2, "sulautuivat": 1, "420\u2013435": 1, "keskeisiksi": 2, "martti": 3, "\u00e4nnu": 1, "pakinan": 1, "harrastuksiin": 1, "vas": 1, "sotamieheksi": 1, "suomensi": 1, "toverin": 1, "selv\u00e4ll\u00e4": 1, "ven\u00e4j\u00e4napukielisess\u00e4": 2, "tarjoilija": 1, "laulavat": 2, "tulkitsemalla": 1, "kielioppik\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4lle": 1, "gabriel": 6, "kaunistaa": 1, "kanava": 3, "15\u201323": 1, "oikeat": 9, "progressiivista": 1, "1923": 4, "sister": 1, "kohteliaampia": 1, "v\u00e4livokaaleiksi": 1, "i-sos-sa": 1, "t\u00e4ydelliset": 2, "muta": 1, "kukoistavat": 1, "tekstilajissa": 1, "periaatteessa": 2, "oppiaineen": 1, "kansainv\u00e4listymisinnostus": 1, "kumpi": 2, "hiihd\u00e4n": 1, "rangaistuksia": 1, "sallittu": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 7, "oppikirjatuotannon": 2, "lapsistaan": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4isen\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6ss\u00e4": 1, "toiminnalla": 1, "i-vokaaleista": 1, "oppimisk\u00e4sitysten": 1, "edvard": 1, "jaan": 1, "asettamiin": 1, "osin": 5, "esimerkeiss\u00e4\u00e4n": 2, "molempia": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "kiisseli\u00e4": 1, "sweitsiss\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "luennasta": 1, "milloinkaan": 1, "hafva": 1, "keskusteluharjoitus": 1, "oppikirjateksteille": 1, "soveltuvaa": 3, "luonnosta": 1, "kohtanaan": 1, "nimisen": 2, "tiet\u00e4\u00e4": 9, "crugerus": 1, "usein": 54, "whiten": 4, "zum": 5, "maria": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 5, "j\u00e4\u00e4": 15, "ilman": 57, "k\u00f6yh\u00e4st\u00e4": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 4, "aboam": 1, "survey": 2, "sed": 1, "syv\u00e4lt\u00e4": 1, "nog": 2, "verkoston": 1, "13\u201316": 1, "sortokaudelta": 1, "pitemm\u00e4lle": 6, "hurttihuumorin": 1, "aihe": 6, "\u00fcdv\u00f6zlet": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "varmaan": 2, "kirjoittaessamme": 1, "kaupungista": 1, "t\u00e4n\u00e4": 7, "muuttunut": 2, "sotilaan": 3, "sulautetut": 1, "valmistui": 7, "ylsi": 1, "el\u00e4v\u00e4n\u00e4": 6, "possessivsuffix": 1, "etunime\u00e4": 1, "sijalla": 1, "egentligen": 2, "arvostetut": 1, "iv": 1, "jostakin": 1, "231\u2013260": 1, "v\u00e4hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "harvoista": 1, "nytkin": 1, "esimerkin": 29, "aiheista": 4, "odottaa": 2, "hkh": 1, "julkaisijoita": 1, "reading": 2, "harvakseltaan": 1, "apuv\u00e4lineit\u00e4": 3, "kerj\u00e4t\u00e4": 1, "aikaisia": 1, "j\u00e4mte": 9, "k\u00e4\u00e4nnettyj\u00e4": 1, "records": 1, "annettiin": 1, "dissertatio": 2, "cases": 3, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "kielioppiasioilla": 1, "tieteellist\u00e4": 1, "k\u00e4sitysten": 1, "kalliorantoja": 1, "levyineen": 1, "dialogille": 1, "oppikirjaperinteen": 2, "menem\u00e4tt\u00e4": 1, "nahka~": 1, "sis\u00e4llissota": 1, "kiintoisan": 1, "j\u00e4\u00e4pi": 1, "poistettiin": 1, "reggelire": 2, "luonnontiedett\u00e4": 1, "muistuttavissa": 1, "armosta": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6it\u00e4": 1, "joitakin": 1, "272\u2013276": 1, "\u00e4idinkieless\u00e4\u00e4n": 1, "kielioppiosuudet": 5, "jatkunutta": 1, "vaikutti": 5, "presupponoiva": 1, "w\u00f6rterverzeichnisleipzig": 1, "175\u2013186": 1, "translatiivi": 23, "rt-paino": 1, "linguam": 1, "oppimisk\u00e4sityksiins\u00e4": 1, "kuvata": 21, "sanottuna": 1, "bibliografia": 2, "sin\u00e4kin": 2, "32\u201374": 1, "toimituksia1370": 1, "suulliseksi": 1, "latinantaitoisille": 1, "st\u00e4ng": 1, "vajaa": 2, "yl\u00e4luokan": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielien": 1, "eritt\u00e4in": 6, "sotia": 1, "toisiaan": 6, "erinomaisen": 1, "kielioppipyk\u00e4lien": 1, "tieteenaloilta": 1, "poikkeuksen": 5, "lakkoa": 1, "marjat": 1, "sis\u00e4llys": 1, "posti": 2, "kertaan": 1, "wird": 5, "heikossa": 2, "aiheiltaan": 8, "272\u2013283": 1, "yksinkertaisen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunki": 4, "paikastaan": 1, "lle": 1, "1697": 2, "isien": 1, "ripe\u00e4sti": 1, "pihassamme": 1, "esiin": 3, "nominitaulukot": 1, "kustantamistarpeessa": 1, "aikaiseen": 2, "245271": 1, "koulumme": 1, "13\u201318": 1, "ajanvietteellisi\u00e4": 2, "genitiv": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 30, "kommunikointia": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sharjoituksista": 1, "tulosija": 2, "piispaksi": 1, "k\u00e4rjell\u00e4": 1, "tilanteessa": 10, "tietokirjailijana": 1, "parhaassa": 1, "kauppakirjeen": 4, "viittasivat": 1, "n\u00fcrnbergin": 1, "leninki": 1, "kontrastiivisen": 1, "kg": 1, "el\u00e4m\u00e4npiiriin": 3, "skor": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "lapsilleen": 3, "uudistusmielinen": 1, "mukautuminen": 1, "is\u00e4nmaaksi": 1, "lihaliemi": 1, "klta": 1, "keino": 1, "viestiv\u00e4t": 2, "ateriani": 1, "pit\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "painoksia": 1, "itsen\u00e4": 1, "tehtaissa": 1, "kokee": 1, "neuhausinkin": 1, "falk": 1, "sukulaiskieliemme": 1, "\u201ehywin": 1, "puhtautta": 3, "alkeisoppikirjoina": 1, "sodan": 59, "opetusmuotona": 1, "monimuotoisuus": 1, "2015": 7, "felkel\u00e9s": 2, "yleiskieli": 1, "poistuvat": 1, "laajennettu": 2, "dieser": 2, "v\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "sanavarastoa": 1, "markkinat": 1, "nimill\u00e4": 1, "blickande": 1, "oppitunneilla": 1, "kertovasta": 1, "torde": 1, "monia": 11, "delar": 2, "ryhmittelen": 1, "syntyiv\u00e4t": 1, "heid\u00e4t": 2, "odotussalissa": 1, "tekstisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "ruokailijat": 1, "huru": 1, "factiv": 1, "ajatellen": 3, "force": 1, "vokaaliryhmien": 3, "saunasta": 2, "tulkkioppaita": 1, "asioissa": 3, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "k\u00e4rp\u00e4nen": 3, "1266i": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "tutkielma": 1, "savonlinnaan": 1, "19\u201323": 1, "gaden\u2019": 2, "ostaneet": 1, "toteutti": 1, "aber": 2, "lukusanoista": 1, "esko": 2, "virheanalyysi": 1, "170\u2013265": 1, "hengenvaarallisissa": 1, "oppikirjatekstien": 12, "40\u201315": 1, "69\u201370": 4, "omistusrakenne": 1, "puuttuvat": 8, "jotain": 1, "joiltakin": 1, "tuhoutui": 1, "intonaatiosta": 1, "odotettaneen": 1, "ock": 1, "sosiologi": 1, "vauvalle": 1, "diverse": 2, "mainittuun": 3, "sananselitykset": 1, "poistamalla": 1, "suomi-tuntemuksella": 1, "some": 8, "v\u00e4it\u00f6skirja": 9, "s\u00e4te\u1d5een": 1, "onnistumiseksi": 1, "70-vuotias": 1, "lausetta": 3, "hvhk-vaihtelusta": 1, "kuvio": 1, "denn": 1, "lomaan19": 1, "t\u00e4ti": 4, "wiedererkennen": 1, "amat\u00f6\u00f6rim\u00e4isyydest\u00e4": 1, "75\u201376": 8, "hieman": 27, "katkelmat": 4, "rakentunut": 2, "havainnollistaessaan": 1, "kieliopittoman": 1, "pohdiskelu": 1, "ulkoluvun": 2, "l\u00f6ylyineen": 1, "vallitsee": 1, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "huomioiden": 6, "2005": 11, "sprachf\u00fchrer": 9, "sihvo": 3, "nuorten": 3, "koskisen": 1, "helpoimpana": 1, "alkeisoppikirjat": 1, "ensisijaisesti": 1, "painamisen": 1, "lyijykyn\u00e4": 1, "ausgedr\u00fcckt": 1, "annostellen": 1, "oppikouluissa": 1, "begynnare": 2, "emese": 1, "sijataivutuksen": 1, "metodia": 3, "suljetussa": 1, "ordf\u00f6rteckning": 4, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretyksi": 1, "tant": 3, "minden": 1, "gaspey\u2013otto\u2013sauer": 2, "nyelvet": 2, "aikakauteen": 1, "p\u00e4\u00e4ssytk\u00e4\u00e4n": 1, "tuntuvat": 4, "kielioppiosuutta": 5, "luomaa": 2, "rat": 1, "my\u00f6nteisten": 1, "kuljettaa": 1, "lapsikin": 1, "keksittyj\u00e4": 1, "perusta": 1, "saattavat": 4, "5355": 1, "tietoiskulaatikoiden": 1, "kielihistoriasta": 1, "f\u00f6rl\u00e4ggare": 3, "todenn\u00e4k\u00f6iset": 1, "nachrichten": 1, "morfologian": 8, "sodank\u00e4ynnin": 3, "koherentteja": 1, "kantakorteista": 2, "collan": 1, "kehittyiv\u00e4t": 1, "itkonen": 3, "stehen": 1, "suomalais-englantilainen": 2, "alaluvuissa": 4, "maantuntemusta": 2, "hevoisien": 1, "216\u2013224": 1, "taivutuskaavioiden": 1, "tultaneenko": 1, "sodank\u00e4ynti\u00e4": 1, "suinkaan": 7, "seuraavan": 5, "katsaus": 1, "worlds": 1, "luetaan": 1, "nykymuotoisia": 4, "maamme": 11, "\u00f6fwers\u00e4ttning": 1, "omiin": 5, "seen": 3, "materiaali": 2, "sivum\u00e4\u00e4riin": 1, "\u00e4\u00e4nneoppi": 2, "kouluylihallitukselle": 1, "luen": 2, "l\u00e4hte": 2, "laatua": 1, "alvrella": 1, "oppikirja-alalla": 1, "valintaan": 1, "105\u2013107": 1, "sokrateen": 1, "el\u00e4\u00e4": 4, "piilokielioppina": 6, "kustansi": 4, "tekstilajeilla": 1, "runoudesta": 1, "k\u00f3": 1, "vihollista": 1, "osoittanut": 7, "satunnaisesti": 2, "asteessa": 2, "upsaliensis": 1, "ongelmatonta": 1, "keskustelemassa": 2, "kirjoitetaan": 4, "jk": 2, "sepp\u00e4": 7, "ihannointi": 1, "tarmokkuudellaan": 1, "tunnistaneet": 1, "sz\u00fcleinkt\u0151l": 1, "eorum": 1, "tulivat": 5, "suulle": 1, "vapaudestansa": 1, "vuoret": 1, "karjalan": 5, "biologian": 3, "v\u00e4it\u00f6stilaisuudessaan": 1, "harrastamalla": 1, "tilannetyyppisest\u00e4": 1, "sulje": 1, "k\u00e4teens\u00e4": 1, "vieraskielisi\u00e4": 1, "sallisbiografia-verkkojulkaisu": 1, "1844": 5, "aloitettiin": 1, "apuna": 27, "korkeushyppy": 1, "etel\u00e4": 1, "280\u2013282": 1, "bibeln": 1, "julkaistua": 2, "s\u00e4ilyvist\u00e4": 1, "talvinen": 1, "fraasitektien": 1, "omistan": 1, "kehittyi": 2, "kasvualustan": 1, "maailmansotaa": 6, "j\u00e4lkiruuaksi": 1, "kurzer": 7, "keskustelevat": 10, "1988": 19, "kielilevyt": 4, "antaman": 2, "1899": 6, "kentt\u00e4vartiot": 1, "k\u00e4\u00e4nteisest\u00e4": 1, "alkusys\u00e4yksen": 1, "oppikirjankirjoittajille": 1, "ilmaistaan": 4, "kansallinen": 6, "kokonaan": 15, "maito": 2, "kirjoissaan": 7, "et\u00e4": 1, "willia": 1, "tuolla": 5, "t\u00e4h\u00e4nastisesta": 1, "infinitiivimuodoista": 1, "lastenhoitaja": 1, "eurooppaan": 1, "kaaviokuva": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4tekstikatkelmia": 1, "korostua": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 5, "tiedoituksissa": 1, "akateemiseen": 1, "substantiiveista": 1, "opiskelija": 32, "mediopassiv": 1, "orvon": 1, "wiljelemme": 1, "korkeudeltaan": 1, "kaupallisten": 3, "asiatekstej\u00e4": 7, "1893\u20131929": 2, "varsat": 1, "ujostele": 1, "maastaan": 1, "asiointidialogi": 1, "liittyv\u00e4ss\u00e4": 6, "tarkistettu": 1, "tutkimusaineistossani": 2, "tavast-finnone": 1, "asiana": 5, "apua": 1, "paula": 4, "luultavasti": 3, "sidottuna": 2, "25\u201335": 1, "nime\u00e4": 2, "koreasti": 1, "sattumanvarainen": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "vieress\u00e4": 1, "ver\u00f2": 1, "laine": 24, "141\u2013144": 1, "paikasta": 1, "neuvostokoululaisille": 1, "opituilla": 1, "ep\u00e4luotettavia": 1, "k\u00fcrzer": 1, "oppikirjatuotannolle": 1, "painatus": 1, "johtajan": 1, "juonellisissa": 1, "aseteltuina": 1, "avaamaan": 1, "vuoropuhelut": 2, "svensk\u2013finsk": 3, "acta": 1, "\u0315kansainv\u00e4lisyys": 1, "veden": 2, "k\u00e4ytt\u00f6yhteyksist\u00e4": 3, "selber": 1, "pyrin": 1, "bell": 1, "kaikilla": 4, "auttamaan": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "perheeseen": 4, "akianderin": 1, "lauseiden": 7, "sanoa": 2, "opetussis\u00e4lt\u00f6": 3, "istitutet": 1, "suomenkielist\u00e4": 9, "malgorzata": 1, "adfines": 1, "temaattista": 1, "hengellisen": 1, "205\u2013249": 1, "vuorovaikutukselliset": 1, "gosudarstvennoje": 4, "nimitt\u00e4j\u00e4": 2, "alennetuin": 1, "suorissa": 1, "maailmanpoliittiset": 1, "kovat": 1, "luokittelen": 13, "69\u201379": 1, "vuosikymmeniin": 2, "lantf\u00f6rsvarets": 3, "ilmoituspalstoja": 1, "nimenne": 1, "saale": 1, "lente": 1, "\u00e5ttio\u00e5ttonde": 1, "aita": 3, "lukemistoon": 1, "39\u201370": 6, "leppoisaa": 1, "paikkakuntia": 1, "upotettu": 4, "sivistyneist\u00f6st\u00e4": 1, "varhaisissa": 13, "nominatiivin": 13, "1871": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "siniselt\u00e4": 1, "oppimistaan": 1, "aikaisempaa": 1, "education": 2, "yliopisto-opetuksessa": 1, "ainoat": 5, "ajalta": 5, "maantiedett\u00e4": 6, "h\u00e4n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "suodattamista": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "etuihin": 1, "ampliss": 1, "matkakertomuksen": 1, "astevaihtelua": 46, "aliupseerikoulussa": 1, "opetustarkoitukseen": 5, "julkaisi": 10, "monitieteinen": 1, "valittaa": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 3, "kaupunkikuvaukset": 1, "esiintymisen\u00e4": 1, "soitatte": 1, "fennomaniasta": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 7, "tutkimusmateriaalini": 1, "persoonan": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksest\u00e4": 1, "uutiset": 2, "rannoilla": 2, "intertekstuaalisia": 1, "uskonnolliss\u00e4vytteist\u00e4": 1, "toimintatapoja": 1, "k\u00e4sityksest\u00e4": 2, "esitt\u00e4\u00e4": 38, "veljeksille": 1, "gy\u0151ril\u00e4isille": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 2, "kansallisesta": 1, "83\u201387": 1, "katselee": 1, "kirvesmies": 1, "saap-pais-sa": 1, "v\u00e4vypojalleni": 1, "toiminnassa": 3, "aineellisista": 1, "armasta": 1, "oulu": 1, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 7, "auto": 1, "ampumaoppia": 1, "personen": 1, "oppilaalle": 4, "kahta": 2, "visuaalisin": 1, "jatkaa": 4, "leningradin": 3, "\u00f6vriga": 3, "selke\u00e4n": 2, "pyyhki": 1, "drick": 1, "sodassa": 3, "kuulohavainnon": 1, "1539": 1, "taitava": 2, "vapahtaja": 1, "huomattavia": 3, "rukn": 2, "dekaani": 1, "strukturalismia": 1, "dogmaattinen": 1, "konsonantti": 4, "my\u00f6hemminkin": 1, "joet": 2, "vallan": 3, "varhaisvaiheista": 3, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "julkaiseminenkin": 1, "aiheiden": 4, "tuella": 1, "fraasitekstej\u00e4": 1, "kaltaisina": 1, "tilasi": 1, "toisena": 50, "oppimateriaalina": 1, "institutionaalinen": 1, "turismia": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misohjeineen": 1, "sz\u00f3tan": 3, "antaisitteko": 1, "kirjoittamista": 1, "148\u2013150": 1, "sis\u00e4lt\u00e4nyt": 1, "oppihistoriallista": 1, "johtoajatus": 1, "kursus": 4, "liisa": 5, "spelat": 1, "vahvassa": 1, "mittausten": 1, "totella": 3, "vuoren": 1, "laittoi": 1, "tutkinut": 11, "kirjoittajansa": 2, "tulevalle": 2, "ideaalitapauksessa": 1, "453\u2013455": 1, "cajano": 1, "v\u00e4hentynyt": 1, "vaikuttaneita": 1, "kursailko": 1, "suomalaisella": 3, "paras": 4, "praeclarissimo": 1, "apukielill\u00e4": 3, "zahl": 1, "paremmuudestaan": 1, "wieso": 1, "poikkeavalla": 1, "sanotut": 2, "astevaihtelutapauksia": 5, "mets\u00e4st\u00e4": 1, "versiota": 2, "juslenius": 3, "kielikiistan": 1, "riveiss\u00e4": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 2, "mekaaninen": 1, "co": 10, "l\u00e4robok": 37, "33\u201334": 10, "luonnehdin": 1, "onikkirantaj\u00e4\u00e4sk\u00f6": 1, "poskeensa": 1, "valitti": 1, "aitosuomalaisuudesta": 1, "strand\u2019": 1, "osata": 1, "oppaana": 1, "maailmasotaan": 1, "suhteutan": 1, "siirt\u00e4misen": 1, "erikoisuuksista": 1, "teknisten": 1, "beckerin": 10, "muistossa": 1, "pitikin": 1, "luonnonolosuhteiden": 1, "pohtii": 2, "esi-puheen": 1, "kansallisvaltiosta": 1, "permissionsf\u00f6rbud": 1, "vaiheeseen": 1, "tarkoituksessa": 3, "uudemmissakin": 3, "sj\u00e4lva": 1, "kunnioittaen": 1, "sulkunen": 10, "seurassanne": 1, "edess\u00e4mme": 2, "57\u201359": 2, "s-konsonantin": 1, "poikkeavaa": 2, "l\u00e4sebok": 8, "to": 26, "k-ljudet": 1, "ulkomaalaiset": 2, "opetusfilosofiaan": 1, "sananlaskujen": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 4, "valmiit": 1, "korvaa": 1, "kirjoittamieni": 1, "searchunitid0timeout15orderasc1orderbypm_value16truncate0": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4": 1, "kirjakaupan": 1, "poikkeuksellisia": 3, "aiheettomasti": 1, "todellinen": 1, "rikoksia": 1, "tekstisis\u00e4ll\u00f6t": 1, "verkostosta": 1, "70\u201371": 2, "tekstikappaleet": 4, "inessiivin": 4, "niukasti": 2, "salaavat": 1, "t\u00e4llaista": 2, "t\u00e4\u00e4": 3, "tiesi": 2, "opetuskielt\u00e4": 1, "lopussa20": 1, "vuorovaikutustilanteisiin": 1, "dialogeineen": 1, "49\u201351": 2, "laatiman": 1, "produktiivisia": 2, "oikean": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "kyyti\u00e4\u2026": 1, "odottanut": 1, "ep\u00e4loogisessa": 1, "atena": 3, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6n": 1, "hetken\u00e4": 1, "neuvostoliittolaisille": 7, "sallinut": 2, "sijamuotoluettelon": 2, "26\u201327": 5, "viittaavia": 1, "lausumisohjeille": 1, "autuas": 1, "motiivit": 1, "opetettiin": 5, "tolv": 1, "rn": 1, "v\u00e4liin": 2, "naulassa": 1, "tehty\u00e4": 1, "ylivoimainen": 1, "loittonemaan": 1, "kielenopetus": 4, "kirjoissa": 37, "sijamuotoa": 10, "sijainnista": 1, "johdu": 1, "vuosia": 3, "formaalilla": 1, "oppimisk\u00e4sityksen": 1, "kirjon": 3, "sweitsi": 1, "h\u00e5rda": 8, "kalenterin": 1, "paikallissijojen": 9, "tutkimisesta": 1, "ilmoituspalstoilta": 1, "kauniina": 3, "suoma": 1, "miljoonakaupungissa": 1, "seuranneille": 1, "hauskaa": 5, "g\u00fctig": 1, "skynda": 1, "kuvatuin": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjassani": 3, "tekniset": 3, "autenttisuudesta": 1, "opetusmenetelm\u00e4": 4, "puhdas": 3, "lausumiseen": 4, "kirjapaino-oy": 1, "kehitystrendeihin": 1, "utgifna": 1, "materiaaleista": 1, "l\u00e4htemisest\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "ehdotuksia": 1, "kes\u00e4n": 2, "didaktinen": 3, "todellisen": 2, "erotettuna": 1, "kieliopissa": 15, "ka-toil-la": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 15, "nieminen1940": 2, "herren": 1, "kh-vaihtelun": 1, "titteli\u00e4": 1, "irrallisista": 4, "modaali-ilmausten": 1, "perhesuhteet": 3, "essiivin": 8, "unkarista": 1, "agricolasta": 2, "siirr\u00e4n": 2, "kielenpuhujien": 1, "metodiikassakin": 1, "visuaalista": 1, "kevyet": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 4, "stereotypioineen": 1, "stem": 4, "kotimaa": 2, "maantiede": 6, "loe": 2, "sache": 1, "p\u00e4\u00e4painon": 2, "kolmannes": 1, "erilaisille": 2, "istuvat": 1, "nelj\u00e4s": 8, "f\u00f6rdela": 1, "antamaan": 2, "tule": 6, "jumalallisia": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "verkko-opetus": 1, "hatten": 1, "tytt\u00e4rest\u00e4\u00e4n": 1, "kolmatta": 1, "gr\u00f6t": 1, "tutkimuk": 1, "korostuksineen": 1, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "matkustajat": 1, "vanhempienne": 1, "painollisen": 1, "170\u2013172": 1, "yhdeks\u00e4nlapsisen": 1, "asemaansa": 1, "1991": 7, "koskettelevat": 1, "bonn": 2, "antropologinen": 2, "tavallisena": 1, "apukielt\u00e4": 3, "kalevalaa": 1, "porin": 1, "vanhempasi": 1, "auktoriteettina": 1, "vaatimus": 1, "k\u00f6yhyyden": 1, "vaarala": 3, "kielitieteilij\u00f6iden": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 7, "maailmanlaajuisesti": 1, "faktoja": 1, "tevarsi": 1, "opiskelet": 2, "kuvausta": 13, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6ni": 1, "riippunee": 1, "ensiasteena": 1, "behof": 1, "sk": 3, "sprogf\u00f8rerk\u00f8benhavn": 1, "kaupallisessa": 1, "opetustarkoituksessa": 1, "positiivisena": 1, "used": 3, "jatkamme": 2, "osallistumiseksi": 1, "teksteill\u00e4": 3, "vallitsi": 2, "yst\u00e4viksi": 1, "maailmansodan": 16, "muotokeskeist\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4kerta": 1, "suomenkielisiss\u00e4": 2, "nimityst\u00e4": 1, "kainen": 1, "n\u00e4yteikkunat": 1, "lukko-a": 1, "vika": 1, "asesepp\u00e4kouluihin": 1, "raken": 1, "silt\u00e4": 8, "laantumaan": 1, "laatimiseen": 2, "kahdesta": 2, "lakon": 2, "erotettuja": 1, "muunkieliset": 1, "tulevat": 22, "tarkoitusper\u00e4\u00e4n": 1, "kirjett\u00e4": 1, "opetettavana": 1, "johann": 3, "omaksua": 1, "klassisen": 2, "kohdissa": 1, "beteg": 1, "beweggr\u00fcnde": 1, "muunmaalainen": 1, "malleina": 1, "herbartilaiset": 1, "valikoimista": 1, "runeberginkadulla": 1, "el\u00e4m\u00e4ntyyli\u00e4": 3, "fr\u00e5gan": 3, "auktorisoitujen": 1, "yliopisto-opettajia": 1, "olan": 1, "kirjaseen": 1, "is\u00e4nt\u00e4v\u00e4ki": 1, "tosiasioiden": 1, "sanalliset": 1, "seutu": 1, "keskusteluharjoituksia": 3, "teksteihins\u00e4": 1, "painottavan": 1, "partitiiviobjekti": 1, "elementarl\u00e4roverk": 1, "luento": 2, "ihailevaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "pidetty": 11, "modersm\u00e5let": 2, "samanlaisena": 1, "velkaa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 7, "vuosisadalla": 2, "vaaleanpunainen": 1, "nimikkein": 1, "rakenteeltaan": 2, "saksalaisista": 1, "argumentaatiota": 1, "tallivartiopalvelus": 1, "paluu": 2, "matias": 3, "lukukirjaa": 2, "suoritettavien": 1, "55\u201356": 7, "todellisuuteen": 3, "dogmaattisen": 1, "tuomaala": 5, "p\u00e4\u00e4ttyvien": 1, "k\u00e1llay": 3, "voiton": 1, "w\u00e4gvijare": 1, "laajempikin": 1, "korsusta": 1, "fragmentaarista": 1, "kuvaava": 2, "niilo": 3, "murteellisissa": 1, "kvantitatiivisia": 1, "kaukaisia": 1, "sis\u00e4lsi": 2, "muutokset": 6, "viides": 3, "dialogiin": 2, "oppikirjatekstin\u00e4": 2, "kemiallisesti": 1, "sukukieliss\u00e4": 1, "petraeusta": 1, "psychology": 2, "lyhyemm\u00e4ss\u00e4": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "unkariin": 2, "undervisning": 2, "interaktiivisuutta": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 1, "sijamuotoina": 1, "j\u00e4rvet": 6, "asettamat": 1, "vastaavuutta": 1, "labore": 1, "herran": 3, "kansilehden": 3, "syytettiin": 1, "\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 3, "1940luvulla": 1, "fra": 2, "r\u00f6relse": 2, "122\u2013123": 2, "ilo": 2, "aistii": 3, "praestantissimae": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 10, "kiinnostus": 7, "toistaminen": 1, "laitosta": 1, "60\u201365": 1, "kuvailevia": 2, "diphthong": 2, "taivutusmuotoja": 1, "opetusmetodeiltaan": 1, "peder": 1, "taivutus": 6, "abessiivi": 19, "arvoista": 2, "university": 11, "toivomme": 1, "ulkok\u00e4ym\u00e4l\u00e4": 1, "osakeyhti\u00f6": 1, "oulussa": 4, "lukossa": 1, "asetettu": 2, "d\u00e5": 6, "laatimia": 2, "runoilijoiden": 1, "m\u00e5nga": 1, "nr": 3, "syksy": 2, "geminaatan": 1, "rukoustansa\u2026": 1, "fraasijono": 2, "loputtomasti": 1, "eroihin": 1, "vaivann\u00e4\u00f6ll\u00e4\u00e4n": 1, "englantilainen": 2, "kriisien": 1, "etwas": 1, "asioina": 1, "distusohjeita": 1, "f\u00f6rslag": 1, "kukkulaa": 1, "h\u00f6lm\u00f6l\u00e4isten": 2, "listat": 2, "sotatoimintaa": 1, "asiaa": 6, "oppikirjalta": 1, "katuel\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "poikkesi": 2, "toimesta": 2, "mielens\u00e4": 1, "urheilulukua": 1, "tarkasteleva": 1, "toisiltaan": 1, "where": 2, "ajatustenvaihtoa": 1, "wovels": 1, "kehitt\u00e4minen": 2, "s\u00e4": 1, "korrekti": 2, "kirje": 15, "oppijoille": 1, "simma": 1, "scan": 1, "koulukirjassa": 1, "anoppia": 1, "kohdekielelle": 2, "rauhallisia": 1, "saaneita": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "kysymykseksi": 1, "alvincyn": 1, "nukkua": 1, "s\u00e4rky\u00e4": 1, "kakkua": 1, "1917": 4, "suorasanaista": 1, "taistelu": 2, "institutio": 2, "luomista": 1, "catechismus": 1, "janne": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 6, "tekstilajeiksi": 1, "wickstr\u00f6min": 1, "toivomuksesta": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "tulento": 5, "l\u00e4ntisen": 1, "kootuissa": 1, "\u00e4\u00e4nneopissaan": 1, "virke": 1, "67\u201379": 1, "tutkimusajankohdan": 30, "kirjoittajalla": 1, "v\u00e4h\u00e4isess\u00e4": 1, "kaupunkikulttuurin": 3, "senaatintorilta": 4, "muussa": 1, "lukutaito": 2, "puhu": 1, "vilppaan": 1, "aikio": 4, "fredrik": 4, "falvak\u2019": 1, "lukuisista": 2, "kaltaiselta": 1, "rannikkovy\u00f6hyke": 1, "paksullen": 1, "muodostamat": 1, "purjeet": 1, "matkimalla": 4, "tekev\u00e4n": 1, "leikkaan": 1, "taivaalta": 1, "sijap\u00e4\u00e4tevariaatiot": 1, "erotetaan": 1, "uutena": 6, "hakkaan": 2, "matkoilta": 1, "kuvattavaa": 1, "johtamisella": 1, "liike": 1, "asuvia": 2, "bernstein": 3, "tag": 4, "valmistava": 1, "olli-pekka": 1, "l\u00f6nnrot": 9, "perfektin": 1, "sinappia": 1, "toimittanut": 4, "kansanrunouden": 6, "uudistuksen": 1, "erikoisesta": 1, "tapahtuneita": 1, "mets\u00e4t": 3, "leikkimiseen": 1, "tieteellisten": 2, "puheenparsia": 1, "atqve": 1, "pintaa": 1, "monikon": 26, "perheit\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "samankaltaisena": 1, "jalanj\u00e4lki\u00e4": 2, "etel\u00e4\u00e4n": 1, "pedagogi": 1, "hvilken": 1, "jatkoa": 2, "kenelle": 4, "lukukappale": 11, "baltia": 1, "tukeutuu": 1, "pysyy": 4, "osuutta": 6, "analyysia": 1, "hy\u00f6dyllisen": 1, "laajaa": 1, "unelma": 3, "leimasivat": 1, "renvallin": 2, "teostensa": 1, "stavelse": 11, "opettavista": 5, "hevonen": 3, "tilaatko": 1, "harjalleen": 1, "induktiiviselle": 1, "ilomielin": 1, "aloituslehdill\u00e4": 1, "parantamiseen": 1, "tief": 1, "toimiessaan": 2, "critical": 1, "lieko": 2, "200\u2013203": 1, "uudisraivaajia": 1, "deshalb": 1, "s\u00e4vyyn": 3, "ppu": 1, "amerikkalaisesta": 2, "paikassa": 1, "toimittajien": 1, "feladat": 5, "tapahtunutta": 1, "siis": 26, "opiskelun": 15, "istennek": 1, "yksi": 22, "nahe": 1, "99\u2013105": 1, "86\u201394": 1, "opiskeluun": 14, "soi": 2, "asukkaita": 2, "edet\u00e4\u00e4n": 2, "predikatet": 1, "ehtineet": 3, "heinrichsin": 1, "j\u00e4lkeisen": 3, "kuuntelua": 1, "aihepiirilt\u00e4\u00e4n": 1, "virrata": 1, "kulttuurienv\u00e4liseen": 1, "tai": 238, "muuttuvat": 12, "arvostuksensa": 1, "antiikista": 2, "kaunokirjallisten": 6, "sebeokin": 35, "arvioidaan": 1, "2023": 1, "tarkoitettuja": 8, "innoittajina": 1, "kuumunut": 1, "tj": 1, "kiinnostusta": 1, "kaupungin": 9, "hallitaan": 1, "ty\u00f6nteko": 1, "yleiset": 4, "talvipalatsia": 1, "rippikoulut": 1, "\u2019suomen": 1, "esineiden": 1, "n\u00e4hty": 3, "flyktingar": 1, "selostukset": 2, "ty\u00f6": 8, "ven\u00e4l\u00e4nkielisille": 1, "niemien": 1, "kommunikatiivinen": 4, "lite": 1, "keskikoulun": 2, "tiedeyhteis\u00f6ist\u00e4": 1, "huomionarvoisia": 1, "mukaisella": 1, "heterogeeniselle": 1, "ravintolakulttuurin": 1, "maamme-laulu": 3, "vii\u2013xiii": 1, "ilmestymisvuosi": 2, "tuija": 4, "diagrammien": 1, "27\u201381": 1, "sis\u00e4palveluksestanne": 1, "ulkomaalaisten": 1, "kasvatuksellisen": 1, "monikkomuodot": 3, "versteht": 1, "s\u00e4rskilt": 1, "ulkopuolisia": 1, "kerrosta": 1, "enstaka": 1, "kustannusliikkeess\u00e4": 1, "ylj\u00e4n": 1, "1990-luvulla": 2, "keskustelukurssiin": 3, "5456": 1, "tarkoittaa": 2, "jacob": 4, "hy\u00f6kk\u00e4siv\u00e4t": 1, "tekstimallit": 1, "runsaaseen": 1, "teoksiin": 1, "indikatiivin": 13, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "12een": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 2, "nukku": 1, "spoken": 17, "lukioissa": 1, "jossain": 4, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 21, "lienee": 23, "71\u2013103": 3, "heid\u00e4n": 37, "puhjeta": 1, "kietoutuneet": 1, "avautua": 1, "montako": 1, "esikuvanaan": 1, "hochtonige": 1, "kontekstia": 2, "sananlaskuja": 9, "harjoituksia1": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "ohne": 5, "esi-isi\u00e4": 1, "pumpuliteollisuuden": 1, "leip\u00e4ns\u00e4": 1, "ihailevana": 1, "repliikit": 2, "nousseet": 2, "ven\u00e4j\u00e4napukieliset": 1, "warm": 1, "englanninkielist\u00e4": 1, "valmistunut": 2, "gramofonin": 1, "folia": 1, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "fraaseina": 1, "kielioppik\u00e4sityksi\u00e4": 1, "seurustelukielen\u00e4\u00e4n": 1, "harjoitusosiossa": 1, "laitoksena": 1, "seid": 1, "medel": 1, "sellaisista": 1, "mukana": 69, "kielioppijakso": 1, "soome": 7, "65\u201378": 2, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4htiin": 2, "toverimme": 1, "juhla": 2, "kielipareina": 1, "puolisesti": 1, "vaarana": 1, "gespr\u00e4chsbuch": 2, "oppikirjatekstit": 5, "oppikirjatekstilajinsa": 1, "jonkun": 1, "rovaikutustilannetta": 1, "astuessaan": 1, "kirjoittamattomista": 2, "tutkimusajankohta": 2, "langenscheidt-oppikirja": 1, "tekstikatkelmat": 1, "punaisessa": 1, "v\u00e4litet\u00e4\u00e4n": 2, "soitossakin": 1, "diesem": 1, "suggestopediseen": 1, "freue": 1, "etninen": 1, "ensiluokkaisia": 1, "p\u00f6yd\u00e4n": 1, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kotiseutuni": 1, "myytti\u00e4": 1, "eric": 1, "waren": 1, "giovanni": 6, "ingo": 4, "leikittele": 1, "vastasi": 3, "erilliseen": 1, "oletko": 3, "gy\u0151riss\u00e410": 1, "vidit": 1, "lukukirjaakin": 1, "kielenopetukselliset": 2, "lkelj": 1, "erilaisimpiin": 1, "k\u00e4ytettiin": 18, "\u02baejstsd\u02ba": 1, "kielitieteess\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4lliseksi": 2, "tuotti": 2, "15\u201324": 1, "itse": 50, "gyttja\u2019": 1, "pluskvamperfektiin": 1, "musiikki": 2, "opettavaa": 2, "eksoottinen": 1, "tapahtuma": 2, "\u00e4l\u00e4n\u00fct": 1, "42\u201343": 5, "kunnioitusta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 4, "tapahtumia": 4, "maten": 2, "entist\u00e4kin": 2, "laajeni": 1, "motivoituu": 1, "kysymyksiss\u00e4": 1, "traditionaalisen": 1, "heprealaisesta": 1, "\u00e4ro": 7, "s2-verbityyppien": 1, "gustaf": 7, "\u00e5terst\u00e4llas": 1, "samoihin": 2, "rakenteita": 7, "tu-le": 1, "pureskeltuina": 1, "fraasikirjasen": 1, "hang": 1, "suku\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "kannustetaan": 1, "suositeltiin": 1, "luettava": 1, "kysymysten": 7, "department": 2, "lent\u00e4j\u00e4": 1, "takavokaalia": 1, "neuvojen": 2, "huomenaamulla": 1, "174\u2013176": 1, "artikkelikategoria": 1, "min\u00e4": 62, "asiaintilaan": 1, "lukukirja": 10, "kieleemme": 1, "vha\u00eblianae": 1, "ominaisuudessaan": 1, "flexionstabellen": 1, "nemligen": 2, "kielikouluissa": 2, "104\u2013124": 1, "n\u00e4kemiseen": 1, "tesol": 1, "ensimm\u00e4iset": 7, "en\u00e4\u00e4": 18, "set\u00e4l\u00f6iden": 1, "aamulla": 5, "l\u00e4ksyss\u00e4": 1, "varhaiset": 1, "kielenopetusmenetelm\u00e4": 1, "historiassa": 2, "tus": 1, "olleiden": 1, "kirjasta": 4, "nykyaikaan": 1, "aus": 5, "k\u00e9rek": 1, "mentaliteetti": 2, "tarvittavan": 1, "runsaassa": 2, "aikuisia": 5, "erilainen": 3, "husqvarna": 1, "varsinaisessa": 1, "1873": 10, "esipuheessa": 14, "synkronisesti": 1, "p\u00f6yt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "puutteessa": 1, "s2-opettajana": 1, "mn": 1, "k\u00e4sitt\u00e4minen": 1, "iltojen": 1, "suunnattu": 16, "sis\u00e4ll\u00f6llisten": 2, "avioituneita": 1, "5\u20137": 6, "reihe": 1, "heit\u00e4": 9, "kuljen": 1, "kurkku": 1, "foneemilta": 1, "opistossa": 1, "kielioppiseikan": 1, "paikoitellen": 3, "kaupungiksi": 1, "kirjoittamassaan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "kuusk": 5, "silm\u00e4t": 2, "seuraaviin": 1, "eksplikoida": 1, "omaan": 8, "sopu": 1, "230\u2013271": 1, "kertomatta": 1, "sodank\u00e4ynniss\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoitusasteelle": 1, "nationalistisena": 1, "laatija": 1, "l\u00e4p\u00e4isev\u00e4": 1, "toimintatavat": 2, "ideologiaansa": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "tekstiosuudessaan": 1, "alkuhetket": 1, "konstruktions": 1, "126\u2013128": 2, "\u00e4\u00e4nilevy": 1, "revi": 1, "p\u00e4\u00e4tarkoitus": 2, "aran": 1, "hitaan": 1, "runo": 5, "canthin": 2, "toimittajista": 1, "aikuisopiskelijoille": 13, "ilon": 1, "perheen": 5, "suuriruhtinaskunnan": 2, "close": 2, "kest\u00e4neen": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "hakee": 2, "asioimisesta": 1, "oppikirjatuotantoaan": 1, "tarttumaan": 1, "samanlaista": 1, "haben": 6, "vihosen": 1, "mentaliteetin": 1, "kertaava": 1, "synkronisen": 1, "kirjoissakin": 1, "1999": 15, "opetustekniikka": 1, "rakennettuja": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 2, "ruokkimaan": 1, "yliopisto-opiskeluun": 4, "saap-pahas-sa": 1, "l\u00e4rokurs-osiossa": 1, "jaloin": 1, "28\u201330": 1, "kielioppiaines": 10, "kielioppik\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4\u00e4": 1, "weilinin": 2, "baltian": 1, "ut": 4, "hy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4sityksiss\u00e4": 4, "halutaan": 2, "uutuus": 1, "kotiseutuani": 1, "pelloilla": 1, "tilassa": 1, "leivoksia": 1, "autenttisen": 2, "opetusmenetelmiin": 3, "korjattu": 3, "h\u00e4nkin": 2, "ainakin": 2, "vieraaseen": 1, "kiteytt\u00e4nyt": 1, "toimittaa": 2, "typografiset": 2, "okulov": 1, "selityksiss\u00e4": 2, "edul": 1, "vaan": 53, "haimi": 1, "kuuluu": 27, "alkeiskirja": 15, "amerikassa": 3, "helsingin": 66, "roolinsa": 1, "tammikuun": 4, "tutkijat": 1, "17881871": 1, "tekij\u00f6idens\u00e4": 1, "saavuimme": 1, "1843\u20131849": 1, "my\u00f6skin": 2, "morfologisia": 1, "profiililtaan": 1, "suomalaiskansallisen": 2, "opetussis\u00e4ll\u00f6ss\u00e4": 1, "asiatekstist\u00e4": 1, "lyydia": 1, "variaatiossa": 1, "et\u00e4iselt\u00e4": 1, "funktio": 6, "opetusfraasilistan": 1, "vorhergeht": 1, "muinaisuuteen": 1, "materiaalien": 1, "or": 6, "tekstin\u00e4ytteiden": 1, "avonaisuus": 1, "volmar": 3, "i\u2019ll": 1, "l\u00e4nsisuomalaisena": 1, "ajatuksia": 7, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6matkoilla": 1, "rps-yhti\u00f6t": 1, "alahyllyll\u00e4": 1, "identiteettiins\u00e4": 1, "pyyd\u00e4n": 4, "tiet\u00e4mys": 1, "siviiliv\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mykselt\u00e4\u00e4n": 1, "kiertomatkan": 2, "ruuska": 6, "tuottamista": 5, "ijestys": 2, "sisse": 1, "puistot": 1, "227helsinki": 1, "autossa": 2, "42\u201347": 2, "halusi": 1, "harjoitetaan": 1, "gardberg": 1, "muutamia": 7, "ravintolakulttuurista": 2, "annoksen": 1, "kuvauksena": 1, "ab": 14, "teitittely\u00e4": 1, "torp1951": 5, "asemasta": 2, "\u0161vedskago": 3, "piirre": 6, "marssit": 1, "ajan": 47, "kielipedagogiikan": 1, "hiljaisiksi": 2, "omalaatuinen": 1, "ominainen": 1, "tajat": 1, "hartauskirjallisuus": 1, "n\u00e4mnda": 1, "ligga": 1, "kukoistusvuosiin": 1, "kirjoja": 33, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "annostelu": 2, "nebst": 5, "esipuheessaan": 9, "edellytet\u00e4\u00e4n": 3, "reformaat": 1, "kaupunkil\u00e4heisten": 1, "astetta": 1, "ehdotan": 1, "kockstr\u00f6mi\u00e4": 1, "unkarinkielisille": 2, "39\u201343": 1, "aines": 4, "n\u00e4kee": 2, "sensualium": 2, "variantit": 9, "bortlemnas": 1, "kellon": 2, "karjala": 2, "hanska": 2, "aikamuodoista": 2, "istuitte": 1, "hinnat": 3, "totuuden": 2, "minua": 4, "kirkkoon": 2, "painettiin": 7, "h\u00f6ra": 1, "puustavi-muutoksia": 1, "saarij\u00e4rven": 1, "kirjeess\u00e4": 3, "suomenlahden": 1, "viittaa": 11, "lainasanoissa": 1, "opettavien": 1, "kertovan": 1, "projekti": 1, "loppuosan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llist\u00e4": 1, "53\u201358": 1, "kiinte\u00e4mmin": 1, "rakennatte": 1, "lanka\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "g\u00f6schen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "n\u00e4et": 1, "ilmestymisajankohtana": 1, "oikeudellisuutta": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksi\u00e4": 3, "selk\u00e4": 1, "antavat": 17, "osantoa": 1, "kunnostautui": 1, "tiiviisti": 1, "suurimmat": 4, "p\u00e1l": 3, "koottu": 5, "maanmiehens\u00e4": 1, "opiskelemalla": 1, "tapaisissa": 1, "ideologisten": 2, "asetin": 1, "puhdistautumispaikkana": 1, "vuorottelevat": 2, "mainoksissa": 1, "mielenkiintoa": 1, "instituutti": 4, "annettavan": 1, "tulemaan": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksiss\u00e4": 2, "smk": 1, "tarkoittanut": 1, "sananloppuisten": 1, "vaativissa": 1, "foreign": 8, "euroopan": 8, "tottelee": 1, "wiik": 17, "bokf\u00f6rlaget": 7, "esitetty": 5, "prepositioilmauksia": 1, "millaista": 1, "yksil\u00f6llist\u00e4": 1, "ilmaisua": 1, "focuses": 2, "k\u00e4vit": 1, "yhteiskunnallisia": 4, "primary": 2, "ominaislaadun": 2, "kaikenkieliset": 1, "1900-luvuilla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielell\u00e4": 1, "komentajan": 1, "tekstiosuuden": 2, "kaarto": 1, "senaatintorin": 1, "archstr1bianchinigiovannibase3maxhits50dbaliaswebcatunitid0": 1, "kertauslukuja": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 10, "tionde": 3, "272\u2013274": 1, "valmiiden": 1, "megjegyz\u00e9sek": 1, "nybe": 1, "eemil": 3, "matematiikan": 1, "ammattinsa": 1, "74\u201375": 10, "bist": 1, "yhteiskunta": 5, "aina": 58, "engelbrektinpojan": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 6, "paikallismurrettaan": 1, "lihavointi": 2, "aikajana": 1, "mukaisessa": 3, "oleellisesti": 1, "nauhoitusta": 1, "harjoitella": 4, "m\u00f5tlen": 1, "ttt-variantin": 1, "muodossa": 18, "get": 1, "vokaalin": 10, "tarkastelu": 3, "jo": 121, "riisikeitto": 1, "aikoo": 2, "lukijoita": 2, "erityispiirrett\u00e4": 3, "kustannetuiksi": 1, "puheopetuksen": 1, "kontrolliaikakauteen": 1, "tytt\u00e4remme": 1, "lukijat": 4, "conjugation": 1, "per\u00e4isin": 4, "asunnon": 4, "juurruttamaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 5, "nomen": 1, "kynsien": 3, "lukemaansa": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "bekommen": 2, "kirjallisuu": 2, "851934": 3, "vastareaktiona": 1, "\u00a71": 2, "maailmankuvan": 1, "vapaassa": 1, "tyyli": 1, "mettom\u00e4ki": 2, "tyt\u00e4r": 6, "ehrnroothille": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 4, "ajattelin": 2, "pyrki": 1, "marssivat": 1, "kielioppitermeiss\u00e4": 1, "varsinais-suomesta": 1, "uskon": 2, "tekstilajina": 6, "cross": 1, "alkunsa": 3, "t\u00e4lle": 2, "ennakoivat": 2, "luvussa": 49, "niment\u00f6": 1, "1812": 1, "rasita": 1, "vaatii": 4, "s\u00e4hk\u00f6isiksi": 1, "opetusn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "leip\u00e4palan": 1, "lukijakunnalle": 3, "jatkaja": 1, "sota": 21, "snellman": 8, "kertauskappaleen": 1, "liittyvi\u00e4": 89, "mainitsemisen": 1, "pohjalta": 7, "avautuvaa": 1, "varustettu": 2, "61\u201364": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "blvol1890": 1, "k\u00e4kisalmesta": 1, "koskisia": 2, "keskiluokan": 2, "aikaisemmin": 15, "toimessa": 1, "att": 23, "kiitoksia": 5, "vallinneen": 1, "aboae": 4, "ala": 1, "metodien": 2, "raskas": 1, "selitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "aloitteen": 1, "ihren": 1, "avledningar": 1, "tarpeellinen": 1, "my\u00f6hempi": 1, "innostaa": 1, "luo": 5, "pyrki\u00e4": 2, "afseende": 2, "gubbe": 1, "linne": 1, "kokemuksien": 1, "ainoata": 1, "roll": 1, "oheismateriaalina": 1, "upseerit": 1, "ajatusviivat": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ys": 3, "s\u00e5g": 2, "vara": 1, "frenckellska": 1, "hans": 1, "avatkaa": 1, "kielioppikategorioiden": 1, "etymologioihin": 1, "kiloon": 1, "hilkka": 1, "teksteille": 1, "pellolla": 3, "15\u201317": 1, "pushkinille": 1, "332\u2013333": 2, "hedelmi\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 1, "does": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "liikkuvat": 3, "ruotsinkielist\u00e4": 4, "korkeine": 1, "prolatiivi": 3, "isbn": 2, "utredning": 2, "tapahtuu": 5, "\u201ehyw\u00e4\u00e4": 2, "luentotilaisuus": 1, "kutsua": 3, "hannuxen": 1, "hokeman": 1, "denna": 1, "linguaphone-levyjen": 1, "adjutantti": 1, "tyypillisen": 1, "del": 3, "mets\u00e4n": 1, "satamaan": 1, "er\u00e4s": 5, "n\u00e4ky\u00e4": 3, "uskonnolliss\u00e4vytteisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "\u00a7\u00a7": 3, "arveltiin": 1, "kulussa": 1, "virkamiehet": 3, "poikkeukselliset": 1, "katso": 1, "kalastajaa": 4, "rivin": 1, "koottua": 1, "vaalimiseen": 1, "laadittuja": 4, "ilmi": 7, "p\u00e4iw\u00e4\u00e4": 1, "lipun": 1, "nykyaikana": 1, "josta": 9, "lainattuja": 3, "ylk\u00e4": 1, "romaaninen": 2, "kvalitatiivisten": 1, "ruotsiin": 9, "juoma": 1, "katolisen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoja": 1, "muuttuvassa": 1, "kertomuksenomaiseen": 1, "vuodelta": 1, "etsii": 1, "asiaproosatekstit": 2, "kommunismiin": 1, "r\u00e4tt": 2, "tie": 2, "gloser": 1, "sanoissa": 1, "pussit": 1, "kohteeseen": 1, "toimineensa": 1, "opetuslaitos": 1, "ilmi\u00f6iden": 5, "106\u2013107": 1, "yll\u00e4": 2, "kkk": 5, "v\u00e4limerkki": 1, "l\u00e4isyydell\u00e4": 1, "innostunut": 1, "ninth": 1, "esimerkkilause": 1, "kuule": 3, "eiv\u00e4tk\u00e4": 8, "nyhet\u2019": 1, "kurssikirja": 2, "hevoshoidosta": 1, "jahnsson": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "kirjalle": 3, "vaativat": 6, "varmistuttiin": 1, "lindholmiksi": 1, "koululaiset": 19, "seuraavassa": 22, "cedervallerin": 1, "muilta": 3, "146\u2013152": 1, "t\u00e4ydellisesti": 1, "s\u00f6fver": 1, "leikimme": 1, "kunnioittamiseen": 2, "kasvatusperiaatteiden": 1, "rukous": 2, "58\u201367": 3, "mainittakoon": 1, "puutavaraa": 2, "49\u201350": 2, "kuvauksessani": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "tulkitsemaan": 1, "pesulla": 1, "mittainen": 1, "korostavasta": 1, "9293": 1, "eilen": 8, "suhdetta": 3, "sopivan": 6, "is\u00e4nt\u00e4nne": 1, "vastaanottajaksi": 1, "pet\u00e4ji\u00e4": 1, "havainnollistamiseen": 1, "havainnollistamisesta": 1, "anni": 1, "kartta": 3, "kaikin": 1, "harvinaisempien": 1, "varmistus": 1, "eriasteiset": 1, "lenn\u00e4": 1, "1682\u20131974": 1, "ajamme": 1, "bg": 1, "sture": 2, "ejstd": 5, "temaattisesti": 2, "varsi": 2, "opetettava": 2, "korkeammalle": 1, "poikkeuksetta": 3, "nehmen\u2019": 1, "laivasta": 1, "kirjallistuminen": 1, "kustannus": 5, "kulkeekin": 1, "pohjolassa": 3, "ep\u00e4poliittista": 1, "s2-kirjatuotanto": 1, "la": 4, "heimohengen": 1, "pyysin": 1, "meinem": 1, "paikalle": 2, "k\u00e4sitteet": 6, "grammatikhistoria": 2, "kieless\u00e4": 10, "rkr": 1, "sumtibus": 1, "alkoivat": 9, "eine": 9, "exposita": 1, "sjukdom": 1, "kokenee": 1, "s\u00e4tt": 4, "aiotteko": 2, "kirjoittama": 10, "okulovin": 1, "optaget": 1, "leip\u00e4ty\u00f6ni": 1, "avautuvat": 1, "realismin": 1, "s2opetukseen": 2, "muodostamaan": 1, "kat-se-le-vat": 1, "porvoossa": 1, "example": 4, "alkeiskurssille": 1, "totta": 2, "eik\u00f6": 5, "esitystavaltaan": 4, "erikoisella": 2, "nousevista": 1, "metodeja": 2, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "idaliaan": 2, "kirjoittamiin": 1, "jolla": 6, "opetusohjelman": 1, "lehtien": 1, "kkk-astevaihtelun": 1, "istutaan": 1, "mukautumista": 1, "surullisempia": 1, "keskustelijoina": 3, "it\u00e4suomalaisittain": 1, "kanteleen": 2, "tutkimuskohteita": 3, "assmann": 2, "tekij\u00e4ryhm\u00e4t": 5, "mitk\u00e4": 14, "magyar": 5, "rupesin": 1, "valtasuhdeasetelma": 1, "suomalais-ven\u00e4l\u00e4inen": 2, "n\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "lund": 9, "englanninkielisiss\u00e4": 2, "1271924": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4katkelmia": 1, "jaakkola": 16, "huonet": 1, "komitativ": 3, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4": 10, "mieleenk\u00e4\u00e4n": 1, "keitt\u00e4\u00e4": 1, "valkoinen": 1, "purot": 1, "handledning": 4, "uudistuksia": 2, "vtoroje": 3, "ottavat": 4, "muodoksi": 1, "sessiossa": 1, "olosija": 2, "mahtaakaan": 1, "suullinen": 1, "kielitieteellisi\u00e4": 2, "sukukielen": 1, "laivalla": 2, "selityst\u00e4": 3, "taustoitettu": 2, "esipuheita": 1, "kauniimpi": 2, "mittavassa": 1, "etniset": 1, "funktionsa": 1, "ty\u00f6skentelet": 1, "oikeaan": 3, "pastoris": 1, "174\u2013180": 1, "is\u00e4nt\u00e4": 2, "90-sivuinen": 1, "like": 1, "sadonkorjuineen": 1, "murteita": 2, "kivekk\u00e4\u00e4n": 1, "omakuvan": 1, "laitaan": 1, "arvon": 1, "\u0314talli": 1, "incolunt": 1, "vaiheessa": 11, "soitto": 1, "kynt\u00e4j\u00e4t": 3, "puolueesta": 1, "i\u2013tunnuksen": 1, "1893": 2, "perustamaan": 1, "101\u2013102": 2, "alkujen": 1, "finnishtexts": 1, "esittely-keskustelukappaleessa": 1, "kustantajana": 2, "mielikuvitukseen": 1, "ver\u00e4ndert": 1, "seurasimme": 1, "valmistelevaksi": 1, "opiskelutekstiksi": 1, "lopputuloksessa": 1, "poistuu": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6isen": 2, "bad": 1, "syd\u00e4men": 1, "pyrkineet": 1, "adverben": 1, "vastaanottajina": 1, "tommola": 1, "kansallisromanttinen": 4, "merkityksest\u00e4": 3, "alapuro": 3, "f\u00f6rlag": 8, "\u00e4\u00e4nitteisiin": 1, "n\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "palataan": 1, "oppijoiden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntaa": 1, "sulautuu": 1, "puhekulttuuria": 1, "desiderium": 1, "j\u00e4rjestyksest\u00e4": 3, "aineistooni": 3, "artikkelinsa": 1, "henkil\u00f6st\u00f6\u00f6n": 1, "vesala": 2, "ppeja": 1, "pohdiskelevat": 1, "painotuksen": 1, "humanities": 3, "suluissa": 3, "1970-lukujen": 1, "esitykselt\u00e4": 1, "holm": 7, "tunnus": 1, "set\u00e4\u00e4": 1, "sm\u00e4rta": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 4, "faktatietoja": 1, "antakaa": 4, "puheharjoituksia": 3, "mist\u00e4": 16, "alku": 7, "studia": 4, "vaihtelevampaa": 1, "kotiseutua": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4myksest\u00e4": 1, "eqvos": 1, "opetussuunnitelmaa": 1, "helen": 3, "joukahainen": 1, "k\u00e4sin": 8, "kirjakauppa": 2, "karelianismia": 1, "kristillis-kansallisessa": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 5, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "aineistona": 1, "salla": 1, "pv-muutoksen": 1, "tavoittelevan": 1, "asuvalle": 1, "parantavia": 1, "pilkkoa": 1, "morgon": 1, "f\u00f6rra": 6, "ensim\u00e4inen": 1, "naulasta": 1, "korvaan": 1, "formalistiselle": 1, "oppikirjalla": 2, "kattavaa": 1, "viss": 1, "sijainti": 1, "kypsemm\u00e4t": 1, "pappeja": 1, "samanlainen": 6, "kirjoittakaa": 1, "suurruhtinaskunta": 1, "annettuja": 1, "uolellakin": 1, "81\u2013117": 1, "v\u00e4lit\u00e4": 1, "hetkiseen": 1, "lehnw\u00f6rtern": 1, "roo-as-sa": 2, "juusto": 1, "viitataan": 4, "fraaseineen": 2, "jarl": 3, "kielenopetusta": 3, "puolitoista": 1, "puolella": 7, "have": 7, "ranskaa": 4, "maahanmuuttajien": 5, "puolin": 3, "kielenopetukseen": 8, "63\u201383": 1, "snellmanilaisista": 1, "huvud\u2019": 1, "uudissanojen": 1, "mainitulla": 1, "ihmisi\u00e4": 3, "edist\u00e4miseen": 1, "diskurssia": 2, "172\u2013210": 1, "haaksirikkoisten": 1, "pantava": 1, "korvautuneet": 2, "kuvaavaa": 2, "yhdistyksen": 4, "kklla": 1, "varhaisimmat": 1, "3\u201313": 1, "kinkiajan": 1, "palstojen": 2, "angf\u00e4nger": 1, "jalavan": 1, "tutun": 2, "kuntze": 23, "tunnetteko": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sharjoitusta": 1, "vorkommt": 1, "sijataivutuksesta": 2, "tuottaja": 1, "tekem\u00e4t": 2, "aikakaudella": 11, "300000": 1, "harvojen": 1, "kertauskappaleita36": 1, "suhtautua": 1, "tulkkaus": 2, "matematiikasta": 1, "indul": 1, "suhde": 6, "kaupunkilaiseen": 2, "ambulansvagn": 1, "84\u201389": 3, "14\u201315": 8, "maaper\u00e4\u00e4n": 1, "678\u2013686": 1, "kepe\u00e4": 1, "dialogisuus": 2, "samankaltaiset": 1, "kann": 1, "l\u00e4p\u00e4isiv\u00e4t": 1, "historiallisen": 7, "asiatekstin": 3, "fj\u00e4rde": 3, "kouluasteilla": 1, "ett\u00e4": 443, "kielenopetuksesta": 1, "martin": 8, "1872\u20131893": 1, "hier": 4, "ty\u00f6skentely\u00e4": 1, "jyrki": 8, "oppitunnilla": 3, "afhjelpandet": 1, "malleista": 2, "filoso": 1, "lastuista": 1, "symboleista": 1, "erilaisuuden": 1, "halvemmat": 1, "voittamaton": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiksi": 1, "sijoittaa": 4, "kyllikki": 1, "katri": 5, "tapahtuvia": 3, "uu": 1, "e-vokaalia": 1, "vapaus": 1, "vaativa": 3, "erotus": 1, "kuullun": 9, "f\u00f6ljd": 1, "hankeen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 4, "knoll": 1, "antibiootin": 1, "nikkari": 1, "fraaseista": 2, "nid": 1, "by": 3, "gatan": 1, "yrj\u00f6": 10, "vierettelemist\u00e4": 1, "inprimis": 1, "rohkenen": 1, "143\u2013144": 2, "my\u00f6nteinen": 3, "partitiivi": 30, "lucem": 1, "puolustuksesta": 1, "tilanteeseen": 2, "autenttisista": 1, "kopio": 4, "ohrista": 1, "merkityksellist\u00e4": 2, "terveisi\u00e4": 5, "asiasis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "kiitollisuuden": 1, "sanalla": 2, "oppikirjojeni": 1, "voimalaitoksen": 1, "kiertomatka": 2, "ryhmitellyt": 1, "ranskaan": 4, "kukka": 5, "ulkopaikallissijat": 15, "styrande": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "you": 9, "yliopistossa": 13, "sijaitseva": 1, "asiat": 6, "l\u00f6yt\u00e4mi\u00e4": 1, "huomautuksia": 2, "ihmeellisest\u00e4": 1, "tarkoituksellisesti": 2, "perfekti": 1, "anm\u00e4rkningar": 1, "67\u201377": 4, "82\u201384": 1, "esittelyn": 6, "observationibus": 1, "asteen": 14, "liittym\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "betontem": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 2, "kasvattaa": 1, "kuuden": 1, "retkeilij\u00e4t": 1, "kohderyhmien": 5, "maanviljelij\u00e4n": 1, "kuuntelemiseen": 1, "dialogista": 1, "kustantaja": 9, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 2, "tuottamine": 1, "tauot": 1, "ryhdyt\u00e4\u00e4n": 2, "ivanov": 2, "vierailu": 1, "raikasta": 1, "millaisia": 5, "luettelemaan": 1, "sprogf\u00f8rer": 3, "var": 8, "sopivia": 13, "kirjoitettuna": 1, "194019429": 1, "sivua": 26, "suuntaa": 1, "kula": 1, "kat-to": 2, "k\u00e4ytelm\u00e4": 2, "institutionen": 3, "olika": 1, "taustasta": 3, "anoppija": 1, "hazat\u00e9r\u00e9s\u00e9t": 1, "1824": 10, "geschlossene": 1, "vahvojen": 1, "ne": 104, "tapahtuvina": 1, "helsingiss\u00e4": 26, "tekstivalinnalta": 1, "harjaannutetaan": 2, "laajin": 4, "kartoitus": 2, "penni\u00e4": 1, "r\u00e4\u00e4gin": 1, "salo1932b": 3, "yliopistoiden": 2, "aikoville": 2, "maaseutukeskeisi\u00e4": 1, "hattuni": 2, "opin": 3, "palvelevat": 1, "harjoitusosiota": 2, "f\u00e5tt": 1, "yliopisto": 41, "mainitun": 6, "autonomia": 1, "hiiht\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "seuraavat": 14, "huumori": 1, "ulkopuolelta": 1, "sotilashenkil\u00f6st\u00f6lle": 4, "moottorikelkan": 2, "hy\u00f6dylliset": 2, "ohjeensa": 1, "mielell\u00e4mme": 1, "uutisessa": 1, "k\u00f6yhyys": 1, "salaattia": 1, "suomenkieliselt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4re": 1, "kulttuuriin": 7, "otsikoiden": 3, "korosta": 2, "lapsellisia": 1, "oppijaksosta": 1, "tuorein": 1, "nelipolvisen": 1, "lau": 1, "lupa": 2, "haarikka": 1, "valitsemissa": 1, "vorstellen": 1, "juhlakirja": 1, "mainitussa": 4, "sz\u00e9p": 1, "uljautta": 1, "ihmisyytt\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "teollistuminen": 2, "sijamuodot": 12, "jatkuvassa": 1, "73\u201374": 1, "taitaa": 1, "oppimistilannetta": 1, "1813\u20131878": 1, "kirjoittautuivat": 1, "tavanomainen": 1, "julius": 20, "introduce": 3, "esiintyvill\u00e4": 1, "oletettiin": 1, "versteuern": 1, "neutraalin": 1, "aliupseereille": 2, "svabodnyi": 3, "p\u00e5st\u00e5else": 1, "kepe\u00e4n": 1, "tekstikappaleissaan": 1, "puskettu": 1, "boktryckeri": 5, "retoriikkaa": 2, "formalistisesta": 1, "innostusta": 1, "ongelmia": 2, "olisin": 1, "civilisations": 1, "kontrastiivista": 1, "opasta": 3, "puhuma": 1, "lent\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4lte": 1, "valitsee": 1, "lehden": 2, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "hogy": 1, "kuvamateriaalia": 1, "maailmaan": 1, "wi": 1, "varsinaisiin": 1, "oppitunneista": 1, "selostavat": 2, "kansallisella": 1, "perusteella": 29, "daughter": 3, "asiateksteill\u00e4": 1, "konsonanteista": 1, "kiitteliv\u00e4t": 1, "rouvan": 1, "sisare": 1, "sanomme": 2, "43\u201355": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 2, "nuorisoj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "reagoiminen": 1, "vaatimaton": 1, "varianttivalikoimissaan": 1, "yhdistelem\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1, "luultavaa": 1, "lang": 2, "rajojen": 1, "omanlaiset": 1, "peters": 2, "maija-hellikki": 2, "painoi": 1, "kielioppiosuuksissaan": 1, "herkullisten": 1, "b\u00f6jas": 1, "my\u00f6nnytyst\u00e4": 1, "vuoksenniskan": 1, "riveille": 1, "kursiivilla": 3, "sast\u2019": 1, "j\u00e4ljittelemist\u00e4": 1, "luterilainen": 2, "des": 11, "tieteellisen": 1, "ulkopuoliset": 1, "\u00b4lakk-ki": 1, "pitiv\u00e4t": 3, "ulkopolitiikkaan": 3, "keitti\u00f6ss\u00e4": 2, "taaksep\u00e4in": 1, "k\u00e4skyt": 3, "seuraten": 1, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "fraasiosioille": 1, "asiakirjojen": 1, "yhdeksi": 1, "ona": 1, "suurempi": 1, "vi\u00ebtor": 1, "jauhanehen": 1, "maalaiskaupungissa": 1, "eksoottisena": 1, "k\u00e4\u00e4nteen": 1, "piirretty": 2, "kansoille": 1, "menn\u00e4": 4, "pyynt\u00f6ns\u00e4": 1, "fonologisiin": 1, "rechts": 1, "tulkkina": 5, "yhdeks\u00e4ntoista": 1, "harvinaisten": 1, "joukot": 1, "tekstitarjontaa": 1, "taken\u2019": 1, "kirjoitettujen": 13, "b\u00f6rjar": 3, "varioivat": 2, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "puolustusorganisaatioon": 1, "tuotettujen": 1, "kiista": 1, "motiivinsa": 1, "saamme": 3, "dn": 2, "esivallan": 5, "kokenutta": 1, "mansa": 1, "vertailutapojen": 1, "lagar": 1, "muu": 5, "professuurin": 1, "ylsiv\u00e4t": 1, "rinnakkaisteoksen": 1, "syntyper\u00e4isen": 4, "tuotoksiin": 1, "moninaisuus": 2, "reinhardin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 14, "koira": 5, "hoidon": 1, "muodostusvirheet": 1, "sovellettavissa": 1, "1543": 1, "odottamattomiin": 1, "kovin": 3, "valoa": 1, "kuulustella": 1, "kustannuskunta": 1, "viittaamalla": 1, "vedenalaisia": 1, "vaihtelu": 1, "nominative": 2, "kokelaana": 1, "julkaisujen": 2, "rivijaot": 1, "tutkielmaa": 1, "silbe": 1, "lukea": 9, "sivullisia": 1, "myyttek\u00f6": 1, "porilaisten": 3, "1818\u20131872": 1, "graduali": 1, "keskusteluoppaan": 2, "haus": 2, "makaroneista": 1, "keskustelurutiineja": 1, "banaaneja": 1, "jalkapallo-ottelua": 1, "sin\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026": 1, "olisihan": 1, "erinomainen": 1, "valtiollinen": 1, "l\u00e4helle": 3, "jatkokertomus": 1, "pakenemaan": 1, "43\u201344": 1, "kontekstina": 4, "toisin": 5, "koillis-puola": 1, "kvantiteetin": 1, "3038": 1, "tulokseen": 1, "keskustelemaan": 1, "oppiloita23": 1, "tekstiosuuksien": 1, "dialogitekstej\u00e4": 1, "byggm\u00e4staren": 1, "syntaktisesti": 1, "myyn": 1, "drillauksenomaisesti": 1, "39\u201340": 6, "valistaa": 1, "viralliseksi": 1, "rantaa": 1, "sii-n\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 3, "ulkopaikallissijoihin": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 2, "taivutusvartalon": 1, "ikuisen": 1, "yhteislaukaus\u2026": 1, "juoksevat": 6, "empiirisen": 1, "sohvalla": 1, "tekstikokonaisuuksiksi": 1, "hal": 1, "kannustaen": 1, "opetuksia": 1, "ulko": 1, "tutkimusten": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuuden": 1, "skandinavismia": 1, "osista": 1, "valtioneuvos": 3, "autonomisesta": 1, "kuvauksensa": 2, "259285": 1, "millaisessa": 1, "asetelmaan": 1, "finnischen": 33, "harjoitusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "1900-luvun": 56, "1870": 3, "84\u201391": 2, "hthd": 4, "pelto": 1, "p\u00e4\u00e4periaatteet": 1, "yhteiskunnalliset": 5, "\u00f6vning": 4, "aikuisille": 22, "teette": 1, "useimmissa": 2, "sivusta": 2, "mai": 2, "nykypohjoismaisten": 1, "vanhempi": 1, "skyddsrummet": 1, "m\u00e4\u00e4reet": 1, "suissa": 2, "kielellisesti": 2, "puhunnan": 1, "aikoina": 3, "kohdistuvia": 1, "kiroile": 1, "luontevaan": 1, "l\u00e4hetitte": 1, "m\u00e5r": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "h\u00e4t\u00e4": 1, "kritiikki": 1, "poissa": 1, "gaspay": 1, "vertautuvat": 4, "ohjeita": 4, "sis\u00e4inen": 3, "risto": 1, "st\u00e4llet": 1, "kirjantekij\u00e4t": 1, "jokaisessa": 1, "kauppakoulun": 1, "pardon": 1, "is\u00e4nt\u00e4mies": 1, "kohteliaisuus": 2, "virkamiehi\u00e4": 1, "kieliopissaan": 5, "rahoista": 1, "lyriikkaan": 2, "varhaisista": 2, "f\u00f6rekomma": 2, "versio": 4, "tuoma": 3, "seutujen": 1, "wun": 1, "1850": 1, "roosin": 2, "naiseen": 1, "my\u00f6nteisiss\u00e4": 2, "vahvistus": 1, "rakenteellisen": 1, "opitun": 1, "tulkki": 3, "keskityt\u00e4\u00e4n": 5, "ilmaisuvoimaa": 1, "s\u00e4ren": 2, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4isperheist\u00e4": 1, "oppihistoriallinen": 1, "akkusatiivista": 1, "mielest\u00e4ni": 1, "nahkasta": 1, "vastakohtaa": 1, "latinska": 2, "puolisolleni": 1, "yh\u00e4": 4, "alvre": 1, "ruoka": 7, "olipa": 1, "wiljaa": 1, "undervisa": 1, "setzt": 1, "lis\u00e4tty": 3, "ainoa": 21, "hellenistisen": 1, "8\u201313": 2, "luuloja": 1, "1884": 3, "kansallisromanttisten": 1, "puolueeseen": 1, "lyhyen": 13, "saappaat": 1, "suunnatun": 1, "ruokailemaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "l\u00e4nsimurteisiin": 1, "kustantamoja": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksiin": 1, "krigsmaktenille": 3, "n\u00e4ytteet": 1, "tieteellisiss\u00e4": 1, "koranteri": 23, "19\u20132052005": 1, "rahaliikenteeseen": 2, "opetusta": 20, "hedelmist\u00e4": 1, "costs": 1, "h\u00e4net": 5, "syist\u00e4": 4, "sich": 5, "suonion": 1, "sanomalehtiartikkeleita": 1, "ah": 2, "opetuksessa": 45, "j\u00e4tti": 2, "idealismi": 1, "pohjoismaiden": 1, "abstract": 2, "vastineet": 3, "l\u00e4geskasus": 1, "laaditut": 2, "yhteisyys": 1, "toiminut": 7, "1831\u20131892": 1, "opetustraditiolla": 4, "viele": 5, "punanen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neens\u00e4": 1, "v\u00e4itett\u00e4\u00e4n": 1, "yl\u00e4": 1, "kysymysluetteloita": 1, "my\u00f6nteisimmill\u00e4\u00e4nkin": 1, "rehellisen": 1, "useassa": 1, "saattaminen": 1, "19\u201322": 1, "teatteriesitys": 1, "avl\u00e4gsna": 1, "kon": 1, "merkityksineen": 1, "strukturaalis-lingvistinenbehavioristinen": 1, "8\u201318": 1, "tilata": 4, "keih\u00e4\u00e4nheitto": 1, "ruotsi\u2013suomi-fraasi": 1, "tarttuivat": 1, "kauppatori": 1, "toisissa": 3, "1900\u20131939": 1, "ihailua": 1, "puhekielen": 9, "skall": 1, "neuvostoliittolaisista": 1, "saunaa": 1, "opettelemista": 2, "kaswaa": 1, "harjoitukseksi": 2, "opettaneet": 1, "habe": 3, "abo\u00ebnsi": 1, "v\u00e4sti": 1, "ihmistyyppin\u00e4": 1, "kulkivat": 2, "piirrett\u00e4": 1, "gesch\u00fctzt": 3, "veps\u00e4\u00e4": 1, "luetteloiden": 1, "sivistyskieli": 1, "85\u2013101": 1, "maximo": 1, "tohtoria": 1, "kynsiinne": 1, "materiaalia": 2, "innostui": 1, "kielioppiseikat": 1, "asetusten": 2, "saksaa": 5, "katson": 1, "finelius": 1, "aktive": 1, "kalaruokina": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kuuluvat": 9, "jukka-pekka": 1, "valinnoissa": 1, "laihiala-kankaisen": 1, "noina": 1, "oppijalle": 1, "verbeill\u00e4": 1, "heidi": 1, "kompleksisena": 1, "\u00e4idinkielelleen": 1, "alalukunaan": 1, "routledge": 2, "liest\u2019": 1, "odottamattoman": 1, "petroskoi": 14, "esimerkiss\u00e4": 90, "sukukielten": 2, "parantavat": 1, "pakaasia": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4ss\u00e4": 3, "pre": 2, "suomalaisista": 5, "l\u00e4ht\u00f6": 14, "aikuisopiskelijoiden": 10, "antajaa": 1, "kotitalouden": 1, "parandatud": 1, "nukkumaan": 1, "f\u00f6reg\u00e5ende": 2, "genren": 1, "kohtaamista": 1, "lopultakin": 2, "kuvauksissaan": 3, "kuntoon": 1, "vallinneesta": 1, "nykyisest\u00e4": 2, "sepitt\u00e4mi\u00e4": 1, "sidotaan": 1, "tidsf\u00f6rdriv": 1, "opiskelevalle": 3, "ty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "woit": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 3, "meni": 3, "maijalan": 1, "mustikkakeittoa": 1, "muutos": 5, "puheoppaalla": 1, "tarjoilijatarta": 2, "vieraiden": 15, "rajan": 1, "\u00b4la": 1, "kommentit": 2, "lehte\u00e4": 2, "j\u00e4lleenrakennuskauteen": 1, "rohdoskauppa": 1, "laaksoja": 1, "suomenmarkkaa": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 2, "oppikirjoistaan": 1, "fr\u00e4mre": 2, "esipuheissa": 3, "korostamiseen": 1, "b\u00f6jningen": 1, "lunga": 1, "pohjoisen": 1, "laajan": 2, "mukanaan": 6, "keskiajalla": 3, "rakenteensa": 1, "opetuksesta": 6, "melkoiselta": 1, "kertomukset": 8, "pv-vaihtelun": 2, "reformiliikkeen": 3, "sis\u00e4maahan": 1, "qenuinam": 2, "menetelm\u00e4lle": 1, "1934": 93, "kielioppikeskeisyydess\u00e4\u00e4n": 1, "kattava": 1, "gesehen": 1, "tuo": 15, "goethen": 1, "ambivalentti": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4n": 1, "tilaus": 1, "taulukossa": 3, "nec": 2, "autenttisuuden": 2, "kam": 1, "lauluja": 5, "lauseoppi": 4, "kytkeytyv\u00e4t": 1, "suunnan": 1, "kevennyksi\u00e4": 1, "lataa": 1, "pellava": 1, "riippui": 1, "observatione": 1, "yksityiskohtia": 2, "1tark": 1, "45\u201395": 1, "opiskelijasta": 1, "s\u00e4ilymisest\u00e4": 1, "11\u201328": 1, "kysymyksineen": 7, "l\u00e4\u00e4ke": 1, "alaryhm\u00e4n\u00e4": 1, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ilt\u00e4\u00e4nkin": 1, "v\u00e4sym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "\u00e4ter": 1, "p\u00e4\u00e4kohdat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn": 1, "oppimistapahtumaan": 1, "multorum": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 1, "omarbe": 1, "ejus": 1, "kiisteliv\u00e4t": 1, "kaikkialla": 6, "harvinaista": 3, "reformimenetelm\u00e4": 1, "117\u2013121": 1, "lukioiden": 3, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "astevaihtelujen": 1, "piiriin": 5, "kirjailijat": 2, "formaatit": 1, "kutka": 2, "varhaisen": 7, "ii": 47, "43\u201377": 1, "k\u00e4y": 9, "ladon": 1, "puutteellinen": 1, "1937": 21, "repetition": 1, "10-vuotiaana": 1, "1414\u20131419": 1, "k\u00e9r\u00fcnk": 1, "vaatimaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty\u00e4": 1, "lapsianne": 2, "pistooli": 1, "oppimistavoitteet": 1, "edustaa": 13, "poliittiseen": 3, "aineksia": 9, "horjuva": 1, "ammattiliitto": 1, "ominaispiirteetkin": 1, "f\u00f6reningar": 1, "series": 5, "kuttaa": 1, "svara": 2, "soittoa": 1, "instruktiivi": 16, "talonpojalle": 1, "kysymys\u2013vastaus-dialogeja": 1, "vakuutettu": 1, "keskustelukursseja": 4, "mainitsematon": 3, "opiskelevien": 2, "huset": 2, "uusklassista": 1, "tavoin": 23, "alkukauden": 1, "sed\u00e4n": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 2, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "tuon": 16, "keine": 1, "t\u00e4ydelt\u00e4": 1, "vuorinen": 1, "kommunikaatioon": 4, "flertalsform": 1, "opettavan": 3, "kuulevat": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "ajattelivat": 2, "jakson": 1, "asti27": 1, "fr\u00e5n-kasuset": 1, "paljonko": 6, "opeteltavan": 1, "silloista": 1, "leskest\u00e4": 1, "alueita": 1, "arvoituksellista": 1, "koske": 2, "luetun": 5, "1880\u20131973": 1, "nimett\u00f6m\u00e4ksi": 1, "alalta": 1, "j\u00e4rjestysluvut": 1, "1\u201331": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vist\u00e4": 1, "koulujakin": 1, "vaatimatonta": 2, "kompromissiratkaisun": 1, "kvantiteetti": 1, "utarbetandet": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 13, "suomenmielisen": 1, "vertaan": 1, "seis": 1, "tuotantonsa": 1, "konditionaalimuotoisten": 1, "sosiaalisena": 1, "sammansm\u00e4lt": 1, "romaanista": 1, "\u00e4idinkielens\u00e4": 3, "ty\u00f6pareja": 2, "1700-luvulla": 2, "perusteellisuudella": 1, "alkeiskurssilla": 1, "aiheilta": 1, "kalastaja": 1, "joulu": 1, "kiinnitti": 1, "asioiminen": 1, "vastaavista": 1, "kielest\u00e4mme": 1, "ilmi\u00f6lle": 1, "marssin": 2, "kielikoulussa": 2, "136\u2013137": 1, "esitettiin": 1, "jalkapallo": 1, "sis\u00e4": 19, "lohta": 2, "\u201cav": 1, "linguarum": 1, "verbivartaloita": 1, "ajag\u00e1n-lesterin": 2, "omaksutaan": 2, "valkj\u00e4rven": 1, "alaisen": 1, "tuleville": 7, "matkustivat": 4, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "taivutusta": 5, "muuttumattomana": 1, "alkeisoppikirjojen": 3, "pohjois-italia": 1, "kotiinsa": 1, "esperanton": 1, "napokban": 1, "ilmah\u00e4lytyksen": 2, "anslutande": 2, "neuvostoliittolaiseen": 3, "dialogissa": 4, "sanavartalon": 4, "vilkuna": 3, "oppikirjaksi": 8, "yksikk\u00f6ni": 1, "231\u2013258": 1, "her\u00e4\u00e4misell\u00e4": 1, "oppikirjantekij\u00f6ill\u00e4": 1, "lukua": 2, "twelfth": 1, "puuttuivat": 3, "lauseenj\u00e4seniin": 1, "skrifva": 1, "edellisist\u00e4": 1, "\u201epohjolan": 1, "zweite": 3, "national-spr\u00e5k": 1, "katsottuna": 4, "ruokakulttuurin": 3, "ruotsinapukielisiss\u00e4": 1, "produkt": 1, "omaksumaan": 3, "asematapaamiselta": 1, "alulle": 1, "\u201evieras": 1, "perustamisesta": 1, "yliopistoa": 2, "sellainen": 2, "tukkien": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielinen": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "opiskeleminen": 1, "ostan": 1, "viestinn\u00e4n": 1, "edition": 8, "hebraeae": 2, "emotionaalisin": 1, "maisematyypit": 1, "keele": 7, "\u00f6fwers\u00e4ttningar": 1, "vokaalivartaloa": 1, "muunmaalaiselle": 1, "pysynyt": 1, "96\u2013121": 1, "harjoitusmateriaalina": 1, "f\u00f6rekomst": 1, "ulkomaalaisille": 6, "saavuttamaan": 1, "hy\u00f6dyksi": 1, "sv\u00e4rmor": 2, "marko": 1, "infinitiivi": 2, "pietariin": 2, "opiskelutarpeisiin": 1, "dyr": 1, "opintoja": 2, "sovelluksista": 1, "herrat": 2, "tiedostamatta": 1, "p\u00e4ij\u00e4l\u00e4": 1, "lor\u00e1nd": 1, "loogisuutta": 1, "luterilaiset": 1, "mukka": 1, "7\u20139": 3, "tarkkailen": 1, "virolaisin": 1, "rakennukseen": 1, "tehtyj\u00e4": 1, "luu": 1, "sy\u00f6v\u00e4t": 6, "include": 2, "lastenkirjassa": 1, "tervehdykset": 1, "ich": 18, "lingvarum": 1, "kokea": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4riss\u00e4": 1, "varte": 3, "1879": 1, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "selostus": 8, "audiolingvaalista": 1, "skrives": 1, "kylm\u00e4n": 2, "menneisiin": 2, "kielenopetuksen": 36, "kiit\u00e4n": 1, "nime\u00e4v\u00e4t": 1, "l\u00e4ngre": 1, "resv\u00e4ska": 1, "asti31": 1, "vasta-alkajalle": 1, "elatiivin": 1, "6\u201311": 1, "liedell\u00e4ni": 1, "s\u00e4teet": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4n": 1, "rinnakkaisteokset": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ysk\u00e4sky": 1, "1\u201368": 1, "osoitettuja": 1, "1134": 1, "vartalo-oppi": 1, "work": 1, "\u00e4idinkielisen": 1, "kemist\u00e4": 1, "kokoan": 2, "sis\u00e4ll\u00f6llisill\u00e4": 1, "ise": 2, "vapaaehtoisena": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "enquiry": 1, "aseettomina": 1, "vald\u00e8": 1, "nykymuotoja": 1, "j\u00e4nispaistia": 1, "tausoiltaan": 1, "matkimaan": 1, "vihollisella": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hyvi\u00e4": 1, "hyv\u00e4": 29, "kes\u00e4": 1, "hevos": 1, "houkuttelevat": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4ni": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "linja-autoasema": 2, "institutet": 1, "vietti": 2, "seikkoja": 2, "espanjan": 1, "oppikirjoillaan": 1, "taittunut": 1, "modernisuus": 1, "tekstivalikoimasta": 1, "fraktuuraan": 1, "lenn\u00e4tellen": 1, "273\u2013274": 2, "tuottavat": 4, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 2, "aterian": 1, "syntyhistoriaa": 1, "erityispiirteit\u00e4": 2, "magyarorsz\u00e1gra": 2, "oppimisprosessia": 1, "venheell\u00e4": 1, "praepositi": 1, "jerusalemin": 1, "loppuheitto": 1, "similar": 1, "naapu": 1, "kotoa": 1, "maantietoon": 1, "kommenteista": 1, "kirjaintyyppi": 3, "kalvopohjat": 1, "yhteiskunnasta": 5, "suggestopediasta": 1, "kielioppikirjan": 1, "v\u00e5gar\u2019": 1, "saimaan": 6, "korrektit": 1, "kasvokkaisessa": 1, "nostettiin": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4": 1, "variaatio": 4, "hiljaisena": 1, "iso": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 1, "oikia": 1, "nomini": 1, "set\u00e4l\u00e4n": 107, "olenkin": 1, "lukijoiden": 1, "seuraavaan": 1, "kyll\u00e4p\u00e4(s": 1, "hiipua": 1, "historian": 26, "valmiin": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 4, "my\u00f6s": 464, "tarvitsivatko": 1, "0pl": 1, "b\u00e4ttre": 1, "examini": 1, "paikkaa": 1, "rovastina": 1, "kiukaassa": 1, "luettelevat": 2, "opetusohjelmaan": 2, "semmoisen": 1, "jollakin": 9, "lusikallista": 1, "suoritettavia": 1, "puhuminen": 1, "\u00e4\u00e4nteiden": 14, "38\u201343": 2, "kirjakielemme": 1, "so": 10, "sein\u00e4": 2, "1981": 18, "dabei": 1, "mielenkiintoni": 1, "kirjoittamia": 3, "yleistyess\u00e4": 1, "viitoitti": 1, "1415": 1, "bekanntmachungen": 1, "maanosassa": 1, "sivupainollisen": 1, "n\u00e4yttelemist\u00e4": 1, "poisp\u00e4in": 1, "salo1932a": 1, "kukkainen": 1, "prola": 1, "itseopiskelun": 1, "taustoitus": 1, "sodasta": 1, "vasama": 5, "karl": 1, "vaihteleva": 1, "hallst\u00e9n": 1, "l\u00e4ngst": 1, "asun": 2, "leikkin\u00e4\u2019": 1, "yhdistysten": 1, "aikalaisopiskelijoiden": 1, "passiivia": 2, "llatiivi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026sis\u00e4inen": 1, "formaaliopetuksen": 1, "painolastia": 3, "adverbiaalien": 2, "vahvistui": 2, "adjectives": 1, "s\u00e4teens\u00e4": 1, "kontekstien": 1, "aikuisten": 122, "poistuneet": 1, "talvitie": 2, "1880-luvulla": 5, "ensimm\u00e4inen": 37, "palattuaan": 1, "puolesta": 22, "bon": 1, "lep\u00e4smaan": 3, "kotimaahan": 1, "taskukirjakokoon": 1, "mahdollisuuksien": 2, "17\u201321": 1, "puukko": 1, "vaativia": 5, "tornista": 1, "helhet": 1, "sata": 12, "lukukirjasta": 1, "tt": 10, "aihevalikoima": 1, "gn\u00e4dige": 1, "jaakko": 5, "avoimuutta": 1, "\u201csome": 1, "jalka": 1, "saadut": 1, "aikaisiin": 2, "terveydenhoito": 2, "vet\u00e4\u00e4": 1, "muuttunutta": 1, "kampfwagen": 2, "menettek\u00f6": 1, "kakti": 1, "vaikeaan": 2, "bernsteinin": 1, "kohteliaita": 1, "aurinkokin": 1, "red": 1, "liedell\u00e4in": 2, "lingua": 1, "kaltaisena": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "euroopassakin": 2, "yhteydet": 1, "aitosuomalaisuuden": 1, "y\u00f6h\u00f6n": 1, "ankaraa": 1, "pietarissa": 2, "j\u00e4\u00e4pallo": 1, "lind": 1, "pyynn\u00f6st\u00e4": 1, "metodeista": 1, "4042": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "huomenta": 2, "ihmeellisin\u00e4": 1, "st\u00e4mningen": 1, "ruokalistat": 1, "sis\u00e4lt\u00e4viksi": 1, "myyw\u00e4t": 1, "kuulija": 1, "hallitsivat": 2, "hy\u00f6tyn\u00e4": 1, "pienen": 3, "b\u00f6rjas": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "jatkoivat": 2, "yst\u00e4v\u00e4lt\u00e4ni": 1, "sodanj\u00e4lkeisen\u00e4": 1, "tohtori": 5, "turhilta": 1, "geijer": 98, "m\u00e4\u00e4rittelen": 1, "kielteiss\u00e4vytteinen": 1, "olympiavoittajat": 1, "permissu": 1, "l\u00e4ht\u00f6kielens\u00e4": 1, "sijamuotoj\u00e4rjestyksen": 2, "seikoilla": 1, "25\u201342": 1, "herlin": 6, "\u00e9l\u00e9ments": 8, "modernia": 1, "1860-luvulta": 3, "tutkimusajankohtaa": 1, "139140": 1, "following\\n": 1, "samantyyppinen": 3, "hear": 1, "substantiivin": 1, "83\u201385": 1, "musta": 2, "kohteliaisuusfraasi": 1, "motiiviksi": 1, "riippumatta": 1, "fraasidialogien": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "suomalaisilla": 3, "sel": 1, "oudosta": 1, "suoranaisesti": 1, "teknisi\u00e4": 2, "1544": 1, "yhtenev\u00e4isi\u00e4": 1, "kouluylihallituksen": 1, "volksliedern": 1, "7383": 1, "fonologian": 2, "miettim\u00e4\u00e4n": 1, "poikkeuksellisin": 1, "tarvitsemaansa": 1, "tapauksissa": 1, "sanokaa(s": 1, "olleelle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 22, "kuvaileviin": 1, "makaroonia": 1, "verwendet": 1, "pilkahtaa": 1, "koettujen": 1, "motsvarande": 2, "v\u00e4liseksi": 1, "opiskelijoiden": 25, "kulakkien": 1, "poikkeavassa": 2, "m\u00e4nts\u00e4l\u00e4n": 1, "fraasilauseiden": 1, "olvasm\u00e1nyok": 4, "s2-alan": 4, "ratkaisuihin": 2, "laatimiensa": 1, "pr\u00f6va\u2019": 1, "ehdottaisin": 2, "koululaitokseen": 1, "kaarlo": 12, "liiallisen": 1, "kaan": 1, "asettamalla": 1, "elekieli": 1, "artikkelissaan": 1, "karttavat": 2, "ilmoittauduin": 1, "varaan": 1, "werden": 1, "\u00fcbungen": 1, "kirkonmiehet": 1, "substitute": 1, "m\u00falt": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "aktiivisuuden": 1, "perustuneet": 1, "siit\u00e4": 57, "mainitseehan": 1, "lepovarmistus": 1, "taulu": 1, "kielille": 2, "opiskeleville": 13, "\u00e4\u00e4nikk\u00e4ist\u00e4": 1, "saduista": 1, "osa": 58, "kansilehte\u00e4": 1, "ketjusta": 1, "puutteelliset": 2, "eriik\u00e4isi\u00e4": 1, "lihapullia": 1, "ilmajoella": 1, "kapitalisteja": 1, "maksoimme": 1, "kielilevyn": 2, "1913": 1, "ihanuus": 1, "radio": 8, "siell\u00e4": 22, "kaatui": 1, "s\u00e5dana": 1, "73\u201378": 1, "eritasoisissa": 1, "sitke\u00e4sti": 1, "sveitsist\u00e4": 1, "suppeassa": 1, "k-variantit": 1, "litteraturs\u00e4llskapets": 3, "taustoittamatta": 1, "116\u2013117": 2, "alalaidassa": 1, "television": 1, "\u201enein": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhm\u00e4lle": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "vokaaleihin": 2, "tulkitsemiseen": 1, "vladimir": 1, "oftast": 1, "bartholdus": 2, "muukkonen": 5, "kontaktiopetuksen": 1, "kielimuotoa": 1, "n\u00e4htyn\u00e4": 1, "teemoista": 2, "kertomuksessa": 3, "paikkakuntien": 1, "h\u00f6lm\u00f6l\u00e4istarinaa": 1, "puutteiden": 2, "lesson": 1, "deutsch-finnischer": 3, "castr\u00e9n": 2, "1\u201344": 1, "repetitionskurs": 2, "\u00e5r": 1, "filosofiset": 1, "42\u201354": 1, "they": 3, "oppikirjankirjoittajan": 1, "toissijaisia": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 1, "radiosta": 3, "kyllin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 27, "1925": 2, "kati": 1, "templom": 1, "han": 6, "myyntiluettelosta": 1, "oliko": 6, "d\u00e4rav": 2, "paistettua": 4, "l\u00f6ysi": 1, "about": 2, "ss": 1, "lihapy\u00f6ryk\u00f6it\u00e4": 1, "loppupuolella": 30, "piirteens\u00e4": 1, "fram\u00e5t": 1, "kompleksisia": 1, "ssr": 4, "liitteet": 1, "paavosta": 1, "riipun": 1, "tan": 1, "linguaphone-kurssin": 1, "muistiinpanot": 1, "sadassa": 1, "surma": 1, "d\u00f6rren": 2, "mets\u00e4\u00e4": 3, "kohderyhm\u00e4n": 5, "sekasotkuksi": 1, "alle": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 23, "opetusty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "saanko": 3, "k\u00e4skylausemuodot": 1, "pakeni": 1, "otsikoitujen": 1, "painoksissa": 2, "pienet": 2, "woitte": 1, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "tutkimuksia": 2, "edelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vahvistamaan": 1, "kansallisen": 10, "bar\u00e1taid": 1, "regel": 6, "schweden": 1, "s2-oppikirjan": 1, "tekstilaji": 19, "kirjallisen": 2, "onnisti": 2, "grad": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4skaudella": 1, "maanosissa": 1, "\u00e9n": 1, "ratkomaan": 1, "aktivoivissa": 1, "oppikirjois": 1, "rena": 2, "k\u00e4\u00e4nteisi\u00e4": 2, "opiskelijoita": 7, "tarvitsemiaan": 2, "erottava": 2, "luokkaan": 2, "rukovodstvam": 1, "yhtyneet": 3, "aihepiireitt\u00e4in": 1, "mieleen": 8, "sosialistinen": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "esityk": 1, "huomattava": 2, "l\u00e4htien": 37, "penkereen": 1, "ilmestyv\u00e4t": 3, "otettukaan": 1, "tekstikirjan": 2, "tuntija": 1, "ampumatarvikkeet": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4nne": 1, "allm\u00e4nhet": 1, "yksin\u00e4iskonsonantin": 1, "k\u00f6nig": 1, "tuottamisessa": 1, "ryhdyttiin": 9, "toimittajat": 1, "studier": 3, "vaihtoehtoisesti": 1, "120\u2013126": 1, "johtamana": 1, "very": 6, "gogolille": 1, "merivartiolaitos": 1, "lakki": 3, "persoonallista": 1, "niill\u00e4": 4, "ketun": 1, "kajasti": 1, "kielioppiosuutensa": 1, "p\u00e4\u00e4luvun": 1, "radiokurssi": 8, "berlin-sch\u00f6nebergiss\u00e4": 1, "oppialassa": 1, "jeesus": 3, "hallitus": 1, "kirjo": 2, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyksest\u00e4": 6, "1898": 3, "uudessa": 4, "pojalle": 2, "omanlaisensa": 1, "kintaan": 1, "kiertokirjeen": 2, "1638": 1, "dialogiset": 1, "ajankohdasta": 1, "otti": 2, "ajag\u00e1n-lester": 8, "salliskirjaston": 1, "kielioppiselitykset": 1, "90\u201391": 2, "po": 1, "necessariis": 1, "itse\u00b4": 1, "lukukirjansa": 1, "siirtyminen": 2, "aakkosj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "vieraita": 2, "tytt\u00e4re-ni": 1, "kvalitatiivisen": 4, "113\u2013114": 2, "suomenkielen": 18, "johtajista": 1, "versiona": 1, "keskustelut": 1}