{"haastateltavat": 1, "2014": 2, "lis\u00e4ksi": 1, "sek\u00e4": 1, "eiv\u00e4t": 1, "qualitative": 1, "herhis": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 1, "need": 1, "tasa-arvon": 3, "and": 11, "hankittiin": 1, "am": 1, "sensitivityluokanopettajien": 1, "sen": 1, "muodollista": 1, "were": 2, "sukupuolen": 1, "revolving": 1, "did": 1, "hyvin": 1, "opettaa": 1, "naisen": 1, "nel-j\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "tavoitteet": 1, "kuvata": 1, "little": 1, "how": 1, "miten": 1, "n\u00e4it\u00e4": 1, "tilanteiseen": 1, "osaa": 1, "opettaja": 1, "mutta": 2, "huonommin": 1, "emphasis": 1, "based": 1, "kaksijakoisen": 1, "taken": 1, "not": 3, "kiinnostunut": 1, "opettajaa": 3, "tietoja": 1, "in": 9, "tai": 1, "their": 4, "voimaan": 1, "ollenkaan": 1, "being": 1, "or": 1, "ett\u00e4": 3, "it": 3, "good": 1, "syksyn\u00e4": 1, "opettajalla": 1, "still": 1, "silt\u00e4": 1, "longer": 1, "education": 2, "over": 1, "mielipiteit\u00e4": 1, "sukupuolesta": 2, "information": 2, "three": 1, "core": 2, "ryhmiteltiin": 1, "pilkottiin": 1, "from": 2, "osiin": 1, "esille": 1, "equality": 8, "beginning": 1, "able": 1, "concerning": 4, "tutkimuksen": 1, "person": 1, "every": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "perusteet": 1, "teacher": 5, "duality": 1, "koulussa": 2, "tiedostaa": 1, "sukupuolia": 1, "hengen": 1, "erilaisten": 1, "sukupuoli-v\u00e4hemmist\u00f6j\u00e4": 1, "vuoden": 1, "tarkoittaa": 1, "new": 2, "promoting": 1, "tavoitellaan": 1, "ajan": 1, "nostaa": 1, "ilman": 1, "luokanopettajista": 1, "muun": 1, "pojat": 1, "generally": 1, "same": 2, "noin": 1, "subject": 1, "jokaisessa": 1, "sukupuolitietoisesti": 1, "matter": 1, "tutkimus": 2, "conclusions": 1, "for": 6, "mukaan\\n\\ntulokset": 1, "emphasized": 1, "but": 2, "yleisesti": 1, "promote": 2, "opettajat": 3, "of": 8, "jossa": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 1, "divided": 2, "career": 1, "lead": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 1, "pohtineet": 1, "analysis": 1, "mainitsi": 1, "gendered": 1, "teach": 1, "tasapuolisuudella": 1, "was": 3, "tarkoituksena": 1, "sopivassa": 1, "erilaisia": 1, "teachers": 10, "one": 1, "ty\u00f6skennellyt": 1, "ty\u00f6uransa": 1, "haastattelu": 2, "puts": 1, "between": 1, "participants": 2, "goal": 1, "the": 22, "p\u00e4tevyytt\u00e4": 1, "applied": 1, "ollut": 1, "alkup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "opetustaan": 1, "eroja": 1, "meant": 1, "he": 1, "ty\u00f6kokemus": 1, "toteutumisesta": 1, "millaisia": 1, "enemm\u00e4n": 1, "haastatelluista": 1, "around": 1, "\\n\\nmethods": 1, "purkaa": 1, "four": 1, "by": 1, "units": 1, "siit\u00e4": 1, "opettajan": 1, "than": 1, "using": 1, "women": 1, "through": 2, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "samoista": 1, "pupils": 1, "opinions": 1, "sukupuolten": 10, "even": 1, "men": 1, "ajatuksia": 2, "mukaisesti": 1, "tytt\u00f6j\u00e4": 1, "analysoitiin": 1, "practices": 1, "careers": 1, "concept": 1, "realization": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "sukupuolitietoisella": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "then": 1, "uuden": 1, "own": 2, "ensin": 1, "v\u00e4lill\u00e4\\n\\nmenetelm\u00e4t": 1, "two": 2, "smaller": 1, "vaikea": 1, "primary": 2, "aiheiden": 1, "felt": 1, "se": 1, "behave": 1, "yhdell\u00e4": 1, "ensi": 1, "into": 3, "order": 1, "different": 1, "half": 1, "thesis": 1, "opetussuunnitelman": 2, "years": 1, "previous": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "pitk\u00e4": 1, "sitten": 1, "perusopetuksen": 1, "laadullinen": 1, "highlight": 1, "aiempaa": 1, "oli": 5, "they": 1, "school": 1, "sensitivity": 1, "ja": 9, "content": 1, "differences": 1, "addition": 1, "curriculum": 3, "schools": 1, "aineisto": 3, "on": 5, "out": 1, "sukupuolisk\u00e4sityksen": 1, "structured": 1, "title": 1, "topics\\n\\nresults": 1, "teaching": 2, "do": 1, "an": 1, "opetuksella": 1, "national": 2, "girls": 2, "gender": 15, "tulosten": 1, "according": 3, "sit\u00e4": 2, "which": 4, "aims": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "gendering": 1, "luokanopettajana": 1, "olen": 1, "recognizes": 1, "had": 3, "keskusteltiin": 1, "poikaoppilaiden": 1, "samojen": 1, "ei": 1, "solve": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "more": 2, "v\u00e4list\u00e4": 1, "worked": 1, "perusteella": 1, "only": 1, "diversity": 2, "separate": 1, "kaksi": 2, "omaa": 1, "luokanopettajien": 1, "luokanopettajaa": 1, "antamisella": 1, "haastattelussa": 1, "kymmenen": 1, "opettajilla": 1, "each": 1, "analyzed": 1, "at": 1, "mukaan": 2, "interested": 1, "perspective": 2, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysill\u00e4": 1, "muassa": 1, "means": 1, "minorities": 1, "as": 3, "exercises": 1, "interview": 2, "to": 9, "puolistrukturoitu": 1, "she": 1, "kolmannella": 1, "basically": 1, "sukupuolittavia": 1, "sekaryhmill\u00e4": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "study": 1, "haastattelemalla": 1, "very": 1, "defined": 1, "seems": 1, "data": 2, "t\u00e4m\u00e4n": 1, "h\u00e4n": 1, "will": 1, "third": 1, "classrooms": 1, "tytt\u00f6": 1, "mixed-groups": 1, "thought": 2, "olleet": 1, "tasa-arvoa": 3, "tasa-arvo": 1, "kolme": 1, "example": 1, "this": 4, "results": 1, "mentioned": 1, "aihepiireist\u00e4": 1, "fitted": 1, "miehen": 1, "class": 4, "opettajien": 1, "edist\u00e4misest\u00e4": 2, "first": 1, "ideas": 3, "grouped": 1, "practises": 1, "interviews": 2, "see": 1, "lis\u00e4tietoa": 1, "astuva": 1, "tasa-arvosta": 2, "is": 7, "without": 1, "consideration": 1, "further": 1, "hard": 1, "takanaan": 1, "teht\u00e4vien": 1, "moninaisuudesta": 2, "that": 7, "tarvitsevat": 1, "handing": 1, "boys": 2, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "have": 1, "koki": 1, "describe": 1, "opetuksessaan": 1, "qualification": 1}