{"aiheetta-abessiivinominilla": 1, "itseens\u00e4": 1, "lause": 14, "jatkuvasti": 1, "kyseenalaistaa": 1, "tietyist\u00e4": 1, "hallitsee": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "yht\u00e4": 2, "suostuttelu": 1, "tarkoituksellisen": 1, "kielipankin": 4, "tettu": 1, "abessiivinominin": 30, "12\u201358": 1, "1996": 5, "syntaktisessa": 1, "tuloksista": 1, "merkityksi\u00e4": 18, "l\u00e4hes": 18, "varannossa": 1, "kuuluvan": 2, "varsinaisesti": 6, "laitinen": 6, "sulkala": 2, "yhteyksiss\u00e4": 5, "ilmaukset": 1, "helppo": 1, "poikkeuksia": 1, "tapauksissa": 4, "ruppel": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "konferenssissa": 1, "kieltolauseissa": 2, "kannalta": 22, "tuloksitta": 1, "adpositioton": 1, "osoitettavissa": 1, "osoittaa": 22, "kiteytynytt\u00e4": 3, "t\u00e4ytyminen": 1, "jatkumona": 1, "ker\u00e4ysajankohta": 1, "selvittiin": 1, "tunnevarauksen": 1, "sanoinkin": 1, "harrastukset": 1, "kieltoa": 4, "otava": 4, "tutkielmassa": 2, "semantiikasta": 1, "kertaakaan": 14, "j\u00e4\u00e4neet": 3, "ketjuuntuvat": 1, "kritiikitt\u00e4": 4, "suoniemi-taipale": 4, "pitk\u00e4lti": 4, "aineisossa": 2, "muista": 2, "lainaus": 1, "respa": 1, "korvata": 5, "toiseksi": 4, "virassa": 1, "kielitieteen": 1, "writings": 1, "beitrag": 1, "kyseisen": 3, "j\u00e4i": 3, "vakiinnuttamista": 1, "vaille": 4, "internetsivustolla": 1, "vahvikeabessiivin": 1, "84\u201385": 1, "kyselyn": 1, "kieltoilmaisun": 1, "armo": 2, "ilmanadposition": 1, "abstrakti": 8, "kieleen": 3, "tausta": 2, "esiintym\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkoitteista": 1, "avoin": 1, "kohdan": 1, "syyabessiiveja": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "kielteinen": 1, "syyt\u00e4": 22, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 1, "keinoilla": 1, "partitiivit": 1, "eroavia": 1, "muiden": 2, "ajatellaan": 2, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "maailman": 3, "pyytelin": 2, "438\u2013439": 1, "pakollistuessaan": 1, "kie": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "esiinty\u00e4": 2, "sujuvuusabessiivi": 1, "tulkitsen": 1, "kokemaa": 1, "t\u00e4ytyy": 1, "karoma": 1, "tuloksena": 1, "m\u00e4\u00e4ritteeksi": 1, "vapaa": 3, "lievennet\u00e4\u00e4n": 1, "96\u201399": 1, "nominit": 9, "t\u00e4ydennyksi\u00e4": 7, "kokeilusta": 1, "ilmauksesta": 1, "kahdenlaisia": 1, "poikkeuksetta-abessiivin": 1, "vastine": 1, "historiallisena": 1, "suomalais-ugrilaisten": 4, "joissakin": 1, "virkakieless\u00e4": 1, "tapauskohtaisesti": 2, "jokin": 17, "johdantoluvussa": 1, "taa": 1, "piirteilt\u00e4\u00e4n": 1, "kieliopillistunut": 1, "muodot": 5, "kaksipaikkainen": 1, "koska": 10, "vertailuun": 1, "lauseopin": 4, "t\u00f6rke\u00e4sti": 1, "nominijakauman": 2, "vuosilta": 4, "abessiivisubstantiiveja": 3, "auroora": 3, "viittaavien": 1, "piirteit\u00e4": 1, "nykykielentutkimuksen": 1, "jaetaan": 1, "bussilla": 1, "paitsi": 1, "hotellista": 1, "keskity": 1, "paikant\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "siisp\u00e4": 1, "vasemmassa": 1, "tarjoaman": 1, "29912": 1, "marja-liisa": 2, "rintaliivitt\u00e4": 2, "stone": 1, "etujaan": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "theoretical": 1, "henkisi\u00e4": 1, "6072": 1, "olevan": 31, "vajaak\u00e4ytt\u00f6iseen": 1, "vanhaa": 1, "tapahtuneen": 1, "ylilauta-aineistossa": 4, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "komponentteihin": 1, "sijakuvausta": 1, "uutta": 4, "selke\u00e4mpi\u00e4": 1, "uutistekstiin": 1, "verbille": 1, "luokitteluun": 1, "kyrillinen": 2, "konventionaalista": 1, "hypoteettisesti": 1, "esittely\u00e4": 1, "vanhan": 4, "t\u00e4ydennyksen": 5, "painottaa": 1, "tunneta": 2, "letkautuksia": 1, "virkkusen": 3, "tunteesta": 2, "kokonaismerkityst\u00e4": 1, "mainituissa": 1, "tapa": 6, "verrattuna": 4, "itseh\u00e4n": 3, "rikastuessa": 1, "vastaamaan": 2, "siihen": 21, "palaan": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "talousongelmat": 2, "masiinat": 1, "konkreettista": 1, "76\u201377": 1, "vuorovaikutusta": 1, "opettaja": 2, "kuuluivat": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 2, "hikky": 4, "semanttisilla": 1, "selv\u00e4": 5, "yleiskieless\u00e4": 7, "titel": 1, "mielenkiintoista": 4, "turvallisuuden": 1, "pajusalu": 2, "kirjoittaminen": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 1, "ilmaiseminen": 2, "kokonaisuuden": 1, "keskustelu": 2, "esittelee": 6, "abessiivilausekkeen": 1, "tekstilajeja": 1, "jeesi": 2, "esiintyvyysmittauksissa": 1, "fonologinen": 1, "minun": 2, "muita": 10, "yksin\u00e4inen": 1, "alue": 1, "my\u00f6nt\u00f6lausetta": 1, "varauksetta-abessiivin": 1, "kehittynyt": 1, "vastaavat": 3, "kaljoitta": 3, "joita": 10, "sinne": 1, "language": 2, "vastannut": 1, "alkoi": 2, "silti": 15, "taulukkoon": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 10, "ensisijaisuudesta": 1, "lauseyhteyden": 1, "itseni": 1, "tavasta": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "tuulista": 1, "likipit\u00e4en": 1, "todellisuudessa": 2, "nominitaivutukseen": 3, "pois": 3, "kehuttu": 1, "semanttinen": 4, "vajaaksi": 6, "kunnossa": 1, "siksi": 5, "er\u00e4\u00e4n": 1, "suuremmalla": 1, "voitaisiin": 2, "matkustus": 1, "puutteeseen": 12, "mm": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4-verbien": 6, "tutkimusraportteja": 1, "kielellisen": 3, "johon": 2, "paljon": 5, "muodostamaani": 1, "useissa": 1, "soveltuu": 1, "rajatun": 9, "vrt": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 1, "suomalais-ugrilaisiin": 1, "auttaa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "hostellin": 2, "verkkov\u00e4litteist\u00e4": 1, "vinoviiva": 1, "luvussa": 18, "fonologisen": 1, "lauseenj\u00e4seneen": 2, "lomittahan": 1, "viestinn\u00e4llinen": 1, "miestamo": 4, "vaikutuksen": 1, "teloitetaan": 1, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 2, "karitiiviadjektiiville": 1, "76\u201386": 1, "harvinaisempi": 1, "koko": 27, "abstraktia": 1, "kyll\u00e4": 3, "roxendal": 1, "abessiivin": 51, "korp-konkordanssihakuohjelmassa": 1, "hakutuloksista": 1, "t\u00e4ydennysmuotiin": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 4, "demonstratiivipronominit": 1, "toimitusbingon": 1, "tapahtumaa": 1, "prototyyppisesti": 1, "automaattinen": 1, "eriytynyt": 1, "muodostetaan": 3, "introduction": 1, "eino": 1, "wwwylilautaorg": 3, "viisi": 1, "ilmipantuna": 1, "abessiivimuotoinen": 14, "ihmissuhteet": 1, "virheellist\u00e4": 1, "monikolliseen": 1, "kieliopillistumiseen": 1, "adpositio": 1, "valenssiin": 5, "a\u2013k": 1, "liittyv\u00e4n": 1, "luokka": 4, "lopuksi": 5, "holt": 1, "kalanti": 1, "englantia": 1, "seuraavissa": 4, "j\u00e4lkim\u00e4\u00e4rite": 1, "ep\u00e4varmaksi": 1, "yhdess\u00e4": 3, "tuntuu": 3, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "instruktiiviin": 1, "verbit": 3, "jokaisen": 2, "skemaattinen": 1, "rektiosijana": 1, "lis\u00e4ksi": 40, "adverbiaaleina": 7, "mainitsee": 2, "indoeurooppalaiseen": 1, "synteettisi\u00e4": 1, "anteeksipyytelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "vauriotta": 1, "valenssia": 2, "tavalla": 6, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "abessiiviadjektiivi": 5, "tutkimusongelma": 2, "mieluummin": 1, "sosiaalisia": 1, "tosi": 2, "luettelo": 3, "abessiivinumeraalia\\n\\nty\u00f6": 1, "tosin": 5, "metodina": 3, "tulkintaan": 4, "huomauttavat": 1, "suotta-muodon": 1, "j\u00e4lkim\u00e4\u00e4ritteineen": 1, "california": 1, "sivustolla": 3, "otetaan": 1, "vaihtoehtojen": 1, "esiintyvyyden": 1, "pyrkimys": 1, "tasalla": 1, "vastakohta": 1, "nyckelord": 1, "sananvaihto": 1, "kumpikaan": 1, "omat": 2, "turun": 3, "huomata": 1, "saneista": 1, "aihealueelta": 1, "abstrakteille": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "geminaatallista": 1, "tampereen": 3, "pages": 1, "mieleeni": 1, "kylm\u00e4p\u00e4ist\u00e4": 1, "hotelliin": 3, "abessiivinen": 1, "ehdotetaan": 1, "loggaustietojen": 1, "huvin": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4": 1, "lopputulema": 1, "yleens\u00e4": 8, "aineistojen": 1, "parole": 1, "varastaminen": 2, "aihetta": 2, "k\u00e4ytt\u00f6jen": 2, "sairauteen": 1, "sanaan": 3, "abessiivilauseissa": 1, "versiossa": 1, "grammaattiset": 1, "adpositioilmauksen": 1, "informaatioon": 1, "rekonstruoituu": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 4, "kieliopillisista": 1, "syitt\u00e4": 2, "abstrakteista": 1, "t\u00e4ydennyksen\u00e4": 6, "ominaisuuksien": 3, "p\u00e4iv\u00e4nvastainen": 1, "lausetyyppiin": 2, "merkitysn\u00e4kemyksen": 1, "kannatta": 1, "suosittuja": 1, "muuttujan": 1, "helpompaa": 1, "l\u00e4hestymistapoja": 3, "kiteytyneen": 3, "alleviivaamaan": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 2, "nostaa": 1, "seurustelusuhteista": 1, "luopunut": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "13112015": 1, "muun": 24, "vaivatta-abessiivit": 1, "osaltaan": 3, "jonkinlaista": 1, "vapaasti": 4, "ilmaise": 1, "vaivattomasti": 2, "25\u201326": 2, "tekstiesiintymi\u00e4": 1, "ilmaisut": 1, "esimerkiksi": 16, "konventionaalistuneet": 2, "tietyn": 3, "saanut": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4luvussa": 2, "osoittamisen": 1, "runsasta": 1, "todeta": 4, "funktion": 1, "teksteist\u00e4": 1, "kollegattani": 1, "my\u00f6h\u00e4iskantasuomesta": 1, "suhteellinen": 1, "jossa": 26, "david": 5, "huomiolla": 1, "panee": 1, "huomiotta-abessiivi": 1, "abessiivilauseisiin": 1, "276\u2013304": 1, "nisti": 2, "partitiivimuodot": 1, "nominien": 17, "vertailujen": 1, "osoitetaan": 3, "ma-infinitiivi\u00e4": 1, "vuodelta": 1, "kertaa": 27, "vaivaa": 8, "subjektiin": 1, "analysoidaan": 2, "muutoksesta": 1, "syy": 12, "tyypin": 1, "tappioitta": 1, "onnellisuutta": 1, "vie": 1, "mutkitta-abessiivisubstantiivin": 1, "suhteita": 1, "referat": 1, "yhden": 9, "ela": 1, "muunnettu": 1, "oliot": 2, "claudi": 2, "vertailun": 3, "substantiivien": 1, "199012": 1, "abstraktitarkoitteinen": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "adpositiottoman": 1, "hahmottaa": 10, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4ni": 1, "heitt\u00e4": 1, "kohdannut": 1, "kuvaan": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keksi\u00e4": 2, "keskustellaan": 1, "kuvailua": 3, "ongelmaksi": 1, "p\u00e4de": 1, "tapoja": 2, "avolle": 4, "alaluvun": 2, "s\u00e4vyerot": 1, "ongelmatta": 1, "ainakaan": 1, "1122014": 1, "perusmerkityksen": 3, "tutkimuksessa": 6, "yhteisk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "joka": 30, "vertailla": 1, "komponentteja": 1, "arja": 1, "komi": 1, "semantiikka": 1, "stanford": 4, "yhdyssana-abessiivinominit": 1, "renvall": 1, "jokaiselle": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "elollisiin": 1, "kajaanin": 1, "tuoda": 1, "merkitysryhm\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaus": 5, "1993": 12, "kirjoitelmissa": 1, "kohteelle": 1, "muutettu": 2, "sijoilla": 6, "kalifornia": 2, "aineistoani": 1, "suomalais-ugrilaisessa": 1, "inkongruentit": 2, "tiettyj\u00e4": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 3, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 13, "ottaminen": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 15, "kohtaa": 1, "jos": 25, "taus": 1, "nykymaailmassa": 2, "ep\u00e4ilen": 1, "ilmausten": 2, "pelottaa": 1, "vire\u00e4n\u00e4": 1, "paloa": 1, "vastaista": 1, "abessiiviseen": 1, "pient\u00e4": 1, "t\u00e4\u00e4": 2, "yksik\u00f6it\u00e4": 1, "aiheuttaa": 1, "tarjoaa": 6, "tapani": 5, "esiintyminen": 3, "samassa": 12, "hotellivarauksen": 1, "koostuu": 5, "tunnesana-abessiiveista": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "tekstuaalisen": 1, "potentiaalista": 1, "mahdollisen": 3, "nominatiivi": 3, "siirryn": 2, "h\u00e4vitt\u00e4j\u00e4": 2, "ma": 1, "kandidaatintutkielman": 1, "teoriaan": 1, "pyrit\u00e4": 1, "kieliopillisia": 2, "katsauksen": 1, "mukaan": 43, "tarkoituksenani": 3, "ammatikseen": 1, "alkaneet": 1, "wierzbickan": 1, "v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "kirjallista": 1, "joukossa": 4, "vanhempiin": 1, "k\u00e4ytetyt": 1, "merkitykseen": 6, "abstrakteja": 5, "kielellisesti": 1, "abstrakteihin": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "oli": 4, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "sijakielioppi": 1, "internetpalstoille": 1, "keskeisyytt\u00e4": 1, "ilta-sanomien": 1, "hankalaa": 1, "vaihtoehtoisena": 1, "sanat": 2, "maticalization": 1, "moore": 2, "toisaalta": 4, "luonnollinen": 1, "kielentutkimusta": 1, "havainnollistuksen": 1, "suomeen": 1, "liopissa": 1, "muotoa": 14, "n\u00e4iden": 5, "cs\u00facs": 3, "muodollisesti": 1, "adpositiot": 1, "kasvattaman": 1, "esa": 1, "maksutta": 5, "tietynlaisia": 1, "varaukseen": 1, "linguistic": 2, "syntaktis-semanttista": 1, "muunneltu": 5, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "viritt\u00e4j\u00e4": 2, "sanoin": 1, "uralilaisen": 1, "samoilta": 1, "symbolisessa": 1, "esimerkkej\u00e4": 2, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "esimerkist\u00e4": 1, "it\u00e4merensuomalaisten": 1, "2006": 4, "vahvistavat": 2, "kognitiivinen": 7, "liukuvia": 3, "leksikaalisen": 1, "p\u00e4\u00e4see": 2, "oletukseni": 1, "ilmaus": 11, "tapaa": 14, "produktiivisuutta": 1, "varauksin": 3, "monikollinen": 1, "abessiiviadjektiivina": 1, "k\u00e4ytt\u00f6pohjaisena": 1, "syyst\u00e4": 6, "vartalosana": 4, "osin": 5, "rohkeni": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "abessiivinominiesiintymi\u00e4": 1, "ne": 60, "oleellista": 3, "sijaesiintym\u00e4t": 1, "luokkiin": 1, "kieltosanan": 4, "p\u00e4\u00e4tteen\u00e4\u00e4n": 7, "kognitiivista": 1, "par": 1, "sarvas": 1, "sijap\u00e4\u00e4tteet": 2, "in": 10, "vailla": 3, "relaatiota": 1, "tahansa": 5, "muodostelmia": 1, "poikkeavat": 1, "viivytyksett\u00e4": 1, "edellisten": 1, "kanssaan": 2, "abondolo": 5, "osuus": 2, "morfologiseksi": 1, "konventionaalinen": 1, "jakanut": 1, "tavallisin": 1, "sijoittuvat": 2, "sanomien": 6, "makeille": 2, "grammaticali": 1, "kielest\u00e4": 1, "32\u201334": 3, "vajavuuden": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "perinteiseen": 1, "tipologija": 1, "tapoina": 1, "osaa": 1, "tekstilajilla": 1, "armeijaan": 1, "mukautumisen": 1, "t\u00e4x": 1, "tulit": 1, "1960-luvun": 4, "olioihin": 1, "xv": 1, "universals": 1, "saapuu": 2, "abessiivink\u00e4yt\u00f6n": 2, "syv\u00e4sija": 1, "per\u00e4pohjolan": 1, "kaikki": 21, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sujuvuusabessiivin": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "nimenomaisen": 1, "pekonisiivun": 1, "kirjattakin": 1, "bj\u00f6rn": 1, "uraa": 2, "vaivatta": 18, "teoksessa": 17, "te": 2, "tyyppiin": 1, "nykymerkitykseen": 1, "erikseen": 6, "kritiikki\u00e4": 1, "kuvitteelliset": 1, "definiittisempiin": 1, "verrokkia": 1, "muuntautumiskyvyst\u00e4": 1, "jollekkin": 1, "s\u00e4\u00e4li\u00e4": 1, "toim": 16, "poisj\u00e4tt\u00e4minen": 1, "erottamattomuutta": 1, "pisteitt\u00e4": 8, "tekstityksiss\u00e4": 1, "iskn": 13, "joel": 1, "8792": 1, "kirjoituksen": 1, "koostui": 1, "abessiivimuodot": 3, "lukujen": 1, "viittaavaan": 1, "merja": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "erilaisten": 1, "sijaesiintyvyystaulukon": 1, "v\u00e4it\u00f6s": 1, "ilmenee": 2, "ymp\u00e4rille": 1, "yhdyssanoista": 1, "tavoitteenani": 1, "havainnollistavat": 2, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "aiheellinen": 1, "monissa": 1, "levitt\u00e4minen": 1, "huhtikuu": 2, "itse\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytetty": 7, "k\u00e4sittele": 1, "toimi": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 7, "sijamuotoja": 1, "kieliopillinen": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4\u00e4": 1, "monet": 1, "vuosituhannet": 1, "lausumisen": 1, "yhteist\u00e4": 3, "hoitaa": 1, "vahvasti": 6, "s\u00e4vyeroja": 1, "keinoin": 1, "isk": 22, "yhteyksi\u00e4": 1, "ilmiasun": 1, "n\u00e4kemykselle": 1, "uskonnot": 1, "gr\u00f6nros": 1, "kielentutkimuksen": 1, "ruoka": 1, "mukaiseen": 1, "havainnollistamassa": 1, "the": 13, "perusteltiin": 1, "latiivip\u00e4\u00e4tteen": 1, "eroja": 4, "valitsin": 2, "sujui": 1, "genrejen": 1, "luonteet": 1, "moduksissa": 1, "olevaa": 1, "sd": 1, "kustaa": 1, "merkitysten": 6, "varsin": 7, "taivutussuffiksiin": 1, "\u2013\u2013\u20131964": 1, "kieli-intuitioni": 1, "kuvailtaessa": 1, "kieliopillisen": 1, "ruveta": 1, "vaihtoehtoa": 1, "teoriaa": 1, "median": 1, "salliessa": 1, "puolustuksetta": 1, "adverbiaalit": 2, "juomat": 1, "testamentissa": 2, "suomalaiset": 1, "jostain": 3, "ilmausta": 3, "karitiivijohdin": 1, "kuka": 2, "abessiiviadjektiivin": 1, "hotellikontekstissa": 1, "kaltaiset": 1, "kuuluisaa": 1, "joukon": 1, "viiden": 2, "selv\u00e4sti": 19, "yhdent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ulkopuolella": 1, "partitiivinomini": 1, "olemaan": 1, "haluaa": 3, "tarkasteluun": 5, "tullut": 2, "abessiivista": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "tarkasteluni": 1, "esitelty": 1, "ollessa": 1, "kvasipredikaattina": 1, "kirjoitustavan": 1, "ennen": 29, "s\u00e4vyeroa": 2, "kanssaolioitaan": 2, "juoda": 2, "useimmin": 3, "soveltaa": 1, "vaikuttavatko": 1, "p\u00e4\u00e4tteen": 2, "konstruktio": 1, "470\u2013478": 1, "tieto": 1, "generatiivisen": 1, "keksitty": 3, "kielimuotoihin": 1, "taivutusmuodot": 1, "mahdollisena": 1, "langat": 1, "koskeviin": 1, "keelesild": 1, "kontekstin": 7, "elementti": 1, "komitatiivista": 1, "halua": 4, "erikoisen": 1, "tyypillisesti": 3, "t\u00e4tt\u00e4": 2, "kirjoittamisen": 1, "asenteesta": 1, "syntaktiset": 1, "voitto-osuudetta": 1, "pohtia": 4, "p\u00e4\u00e4lleni": 1, "poistetaan": 2, "t\u00e4llaisia": 8, "todistusaineistoa": 1, "abessiivisijaista": 3, "york": 8, "tapaustutkimuksia": 1, "haastavaa": 2, "s\u00e4il\u00f6nt\u00e4aineita": 1, "omia": 3, "materiaalin": 1, "cognitive": 2, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 1, "t\u00e4ydennyksens\u00e4": 1, "moitteitta": 1, "keskin\u00e4isten": 2, "syntaksia": 7, "normien": 3, "ilment\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "semanttisessa": 1, "tavanilmaukseen": 1, "syytt\u00e4-abessiivin": 1, "koponen": 1, "keskittyy": 1, "huolettomaan": 1, "tunneverbien": 1, "tuloksen": 5, "tietyt": 3, "sanakirja": 4, "vapaata": 2, "ero": 9, "tutkimuskysymyksen": 1, "vuotta": 4, "pohjoissaamessa": 1, "funktionaalinen": 1, "perinpohjaisesti": 1, "56\u201358": 1, "tek": 1, "eroista": 2, "harvak\u00e4ytt\u00f6isyyden": 1, "kontekstilla": 1, "infiniittisten": 1, "enimm\u00e4kseen": 1, "merkitysryhmien": 2, "abessiivimuotoisista": 2, "termej\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "aiheista": 1, "nykysuomen": 2, "molemmista": 1, "nimi": 1, "mainostaminen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 7, "s\u00e4\u00e4ntelem\u00e4t\u00f6n": 1, "meaning": 2, "kielen": 46, "ga-komitatiivi": 1, "kiert\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "synonyyminen": 1, "valinnat": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "muotoutuu": 1, "rajanveto": 3, "valituilla": 1, "rasitteeseen": 1, "py\u00f6ristettyn\u00e4": 1, "kakkap\u00e4isyytt\u00e4ni": 2, "vahingossa": 1, "verrattain": 2, "kolme": 12, "objektiivisesta": 1, "definiittisyys": 2, "synonyymist\u00e4": 1, "t\u00e4llaisista": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "collinder": 2, "viestej\u00e4": 1, "voitane": 1, "predikatiivin": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "alaluvukseen": 1, "islam": 2, "vastata": 1, "luvuissa": 1, "saat": 1, "mutkaa": 1, "seitsem\u00e4st\u00e4toista": 1, "transitiivisessa": 1, "my\u00f6t\u00e4": 1, "kersantti": 1, "oppitunteja": 1, "huomioida": 2, "temporaalisen": 1, "hakenut": 1, "81prosenttisesti": 1, "motivoivia": 1, "ainesten": 2, "muodoissa": 1, "adverbiaalit\u00e4ydennyksen\u00e4": 1, "langackerin": 1, "tapahtuman": 2, "takana": 2, "tunnesana-abessiivien": 2, "milloin": 2, "ylilauta-aineisto": 4, "konventionaalistunut": 1, "v\u00e4limerkkej\u00e4": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 3, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tarkoitteeseensa": 1, "kokonaisuudesta": 1, "uskot": 2, "huoneeseen": 3, "kuinka": 14, "laatokan": 1, "suostuttelun": 1, "suuntauksen": 1, "tekstilajin": 2, "pohjimmiltaan": 1, "suoda": 1, "tyypilliseen": 1, "abessiivinominilla": 4, "oleellinen": 3, "aasm\u00e4e": 2, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "suomalais-ugrilaiset": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "liitteit\u00e4": 1, "mukaansa": 1, "saada": 6, "puhui": 1, "pohdintaan": 1, "hakea": 1, "winston": 1, "tutkimusmahdollisuuksia": 1, "jonkin": 7, "vahvikeabessiivina": 1, "siro": 7, "erikoispiirteen\u00e4": 1, "ryhmittelyll\u00e4\u00e4n": 1, "toiseen": 4, "anime": 1, "my\u00f6nten": 1, "oletuksen": 1, "rajata": 1, "ine": 2, "vakiintunutta": 1, "lehikoinen": 3, "adverbiaalina": 5, "perusteltua": 2, "toisiaan": 5, "adpositioiden": 1, "vertauksitta": 3, "rakkautta": 1, "selviytymisabessiivit": 6, "havutta": 2, "kacnel\u2019sonin": 1, "kattavilta": 1, "varausta": 9, "negatiivisesta": 1, "hankkia": 1, "sivuston": 1, "kielemme": 2, "tuovan": 1, "partikkeli": 1, "karjaton": 1, "turku": 3, "keksim\u00e4\u00e4n": 1, "laadittu": 1, "a-sarja": 1, "omina": 2, "perusteetta": 10, "n\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "omassa": 2, "sijamuotojen": 6, "spr\u00e5kbanken": 1, "sijalle": 1, "teoreettisia": 2, "sadalla": 1, "liite": 2, "hietaharju": 2, "kaikkein": 2, "sopimuksenvarainen": 1, "mahdollisista": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 2, "abessiivisubstantiivia": 3, "esimerkkein\u00e4": 1, "nimennyt": 1, "seuralaisia": 1, "ktak": 1, "kiinnostavaa": 2, "k\u00e4yn": 2, "tulkitaan": 1, "geminaatta": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 2, "tavassa": 1, "anteeksipyytelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "lopulliseen": 1, "painottuu": 3, "konkreettiset": 1, "yliopiston": 9, "k\u00e4yt\u00f6n": 5, "varsinaisena": 1, "ottamatta": 2, "pienuuden": 1, "eastern": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "sekoittuu": 1, "stereotyyppisiin": 1, "avuksi": 2, "viittaavan": 2, "kansanrunoudessa": 1, "nousevat": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "jako": 2, "leksikosta": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "lyhyt": 1, "tiett\u00e4vyys": 1, "ilmaisukeino": 2, "adverbiaali": 3, "olettaa": 1, "kuvaa": 15, "tarvitsevat": 1, "adverbi": 1, "perustellusti": 1, "autenttista": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "kerta": 1, "abessiivinominissa": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "ekoihin": 1, "george": 1, "et": 1, "sille": 1, "tulos": 7, "tarkoituksena": 1, "lauseenj\u00e4senten": 1, "vuoden": 4, "mielt\u00e4": 1, "ohjata": 3, "aineistoesimerkiss\u00e4": 1, "j\u00e4itte": 2, "laurila": 1, "kontrastiivinen": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4si": 2, "muoti": 1, "yleisint\u00e4": 1, "h\u00e4nett\u00e4": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "om": 1, "havaitaan": 2, "adpositiollinen": 6, "sijoja": 7, "kuulua": 1, "aineistoesimerkki": 8, "j\u00e4\u00e4t": 3, "ku": 1, "m\u00e4\u00e4ritteit\u00e4": 2, "bach": 1, "melko": 8, "autotta": 1, "arkiston": 2, "peikkokieli": 2, "\u2013\u2013\u20131990": 1, "merkitysryhmi\u00e4": 5, "puhelimitse": 1, "114\u2013116": 1, "ers\u00e4ss\u00e4": 1, "company": 3, "nuorta": 1, "rinnakkaiskehityst\u00e4": 1, "tiettyyn": 6, "kirjoitusasun": 1, "adpositiollisia": 1, "kutsun": 1, "kirjoituksessa": 1, "keksimi\u00e4ni": 1, "kieliopillistuneesta": 1, "entiteetti": 1, "intensiteettisana": 1, "esiintyv\u00e4t": 14, "huomioimatta": 4, "deaffixation": 1, "uudis": 1, "elottomaan": 2, "1733": 1, "karjatta": 1, "verbein\u00e4": 1, "rahaa": 2, "monipuolisen": 1, "vaikkakaan": 1, "ottakaa": 2, "k\u00e4ytetyimpien": 1, "erottuvia": 1, "huolen": 4, "vastaavasti": 1, "j\u00e4rkevyyden": 1, "merkityksille": 2, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "varauksitta": 2, "ravinnotta": 1, "lievent\u00e4v\u00e4t": 2, "adpositiollisten": 1, "asiaa": 5, "translatiivi": 2, "vakiinnuttanut": 1, "erittelen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksen\u00e4": 1, "saapua": 1, "puuroa": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 1, "mahdottomalta": 1, "pakottaa": 1, "yhdistymisest\u00e4": 1, "rakenneta": 1, "abessive": 1, "tarkoitteet": 1, "junttien": 2, "adpositioilmaus": 5, "ajatusta": 2, "ket\u00e4": 2, "ohio": 2, "laajan": 1, "nahkahousuissa": 1, "syytt\u00e4-muoto": 1, "914\u2013917": 1, "hyl\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ilmauksessa": 1, "abessiivimuotoisen": 6, "nykykieless\u00e4": 11, "leksikaalistumisen": 1, "varaus": 4, "haag": 1, "ja": 451, "tarpeetonta": 1, "aletaan": 1, "1173\u20131175": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4itins\u00e4": 2, "teoriat": 1, "lauseelle": 1, "title": 1, "kapeahko": 1, "f1000": 2, "sidonnaisemmaksi": 1, "bernd": 1, "languages": 7, "tuloksetta": 17, "abessiiviversio": 3, "udmurtissa": 2, "kutsutaan": 1, "\u00f6vriga": 1, "tuodaan": 1, "tosistaan": 1, "puutteena": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 1, "kiinnostava": 1, "wwwurbaanisanakirjacomwordhikky": 1, "variantteja": 1, "taas": 9, "sis\u00e4ltyy": 5, "293\u2013323": 1, "esitelless\u00e4ni": 1, "nyt": 2, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 3, "samojen": 1, "ei": 151, "analysoin": 1, "kolmella": 1, "ominaisuudet": 1, "silloisessa": 1, "abessiivisijaiset": 1, "negaatiota": 1, "43\u201345": 2, "hypoteettinen": 1, "rajauksesta": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "tarvitsevan": 1, "kieltolauseista": 1, "allgemeinen": 1, "alueelle": 1, "yleisi\u00e4": 5, "suhteeseen": 1, "pakollisin": 1, "kielet": 3, "useimmilla": 1, "seurata": 1, "harvinaisempia": 1, "esteett\u00e41": 1, "julkaisemista": 1, "tuotetuksi": 1, "huoletta-abessiivinomiin": 1, "homonymiasta": 1, "kieli\u00e4": 1, "onnistuin": 2, "konstruktion": 2, "yhteensopivammaksi": 1, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "hakua": 2, "suo": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "tietty\u00e4": 2, "kasvaessa": 1, "ylilauta-keskustelusivuston": 3, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "sijojen": 7, "suruun": 1, "karitiivina": 1, "rakenteet": 2, "abessiivisten": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 31, "riippumattomia": 1, "tutkielmaksi": 1, "esteett\u00f6m\u00e4sti": 1, "listauksessa": 1, "koivisto": 1, "asiaintilojen": 1, "saapui": 1, "yksityiskohtaansa": 1, "lauseke": 2, "kestolla": 1, "leksikaalisia": 1, "narauttanut": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "suomalaisugrilaisissa": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen": 2, "yleiskielen": 1, "puolustavan": 1, "onneksi": 1, "oikeilta": 1, "radiossa": 2, "tuomaa": 1, "kielitoimiston": 1, "vuoksi": 10, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "merkitysj\u00e4sennys": 1, "\u00e4\u00e4rimmill\u00e4\u00e4n": 1, "vastaanotto": 1, "tekemisen": 11, "vakuuttavuuteen": 1, "abessiivitutkimus": 1, "author": 1, "tuliaisittakaan": 1, "syyhyn": 1, "olla": 30, "levyt": 2, "ulrike": 1, "abessiiviyksik\u00f6ksi": 1, "esim": 4, "pyrkii": 3, "muoto": 14, "ilman-adpositiota": 3, "paikant\u00e4ytt\u00e4jist\u00e4": 1, "armeijassa": 1, "laskenut": 2, "taipuminen": 1, "tarkoitteeseen": 5, "kai": 1, "rajaustani": 1, "toinen": 6, "valintaan": 5, "avulla": 1, "ihmiselle": 1, "lauserakenteen": 1, "muissa": 3, "pentti": 4, "mari": 2, "pohjoismaisten": 2, "naarmuitta": 2, "\u2013\u2013\u20131993": 1, "merkityseroa": 1, "suosituskeino": 1, "taaja": 1, "merkityserot": 3, "aikana": 2, "paketista": 1, "lauseoppi": 3, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "raskaana": 2, "tulkinta": 4, "aineistoa": 5, "osallistuneita": 1, "sujuvuutta": 1, "mukaisia": 2, "l\u00e4hde": 1, "kertaan": 1, "yst\u00e4vien": 1, "kaveri": 2, "abessiivinomini": 50, "k\u00e4ytt\u00f6": 37, "konkreettistarkoitteisesta": 1, "aineksista": 2, "viitekehyksi\u00e4": 2, "istu": 1, "pakollisen": 1, "tutkielman": 9, "voida": 2, "keskustelua": 1, "abessiivisijainen": 2, "leksikaalinen": 1, "esitettiinp\u00e4": 1, "aineistolla": 1, "valenssi": 3, "suoraan": 3, "tietoon": 1, "rasite": 1, "oikealla": 1, "hakanneet": 1, "luvitta": 1, "integroituneita": 2, "tukkoa": 1, "emmon": 1, "eugene": 1, "politiikkaa": 2, "renvallin": 1, "marginaalisista": 1, "hankalana": 1, "2014": 4, "geminaatallisen": 3, "taivutusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "kuvailevat": 1, "tutkimuksissa": 1, "yleistett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "yhteydess\u00e4": 8, "abessiivinumeraalia": 3, "erottaa": 4, "olio": 1, "viive": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "tekemiseen": 2, "kolmiosaista": 1, "new": 8, "wsoy": 2, "restrukturaatioksi": 1, "kaikille": 1, "laittoman": 1, "sukua": 2, "muodos": 1, "vartalon": 1, "yritt\u00e4nyt": 1, "tutkimuksen": 24, "kesken\u00e4\u00e4n": 4, "sotkutta": 2, "funktiot": 1, "seppo-hamsteri": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 2, "kautta": 6, "torju": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "mitattua": 1, "tekstilajeihin": 1, "suojatta": 2, "kirjoitusvirheet": 1, "negatiiviss\u00e4vyisen": 1, "abessiivillinen": 2, "kuvailee": 1, "omistava": 1, "asteikkona": 1, "nuorena": 2, "sanomissa": 6, "muunnellut": 2, "sanomaa": 1, "tarkempaa": 2, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "kosketeltavaa": 1, "periytyneit\u00e4": 1, "kunniatta": 1, "keskeisten": 1, "virkkeet": 1, "virheelliseksi": 1, "osoittaminen": 1, "ryhmi\u00e4": 2, "abstraktistumiskehityksess\u00e4": 1, "pronominien": 1, "k\u00e5\u00e5l": 1, "lars": 1, "infinitiivirakennetta": 1, "ainoastaan": 2, "komitatiivi": 5, "vahvistuu": 1, "osaksi": 1, "kiteytymisherkk\u00e4\u00e4": 1, "valitaan": 1, "varauksetta-abessiivia": 1, "syntytapa": 1, "esitetty\u00e4": 2, "kohteen": 1, "kehitys": 9, "vahvikeadverbiaalin": 1, "arbor": 1, "t\u00e4ysin": 17, "erillisiin": 1, "lauseessa": 38, "etten": 1, "sananloppuiset": 1, "change": 1, "osoittavat": 11, "muotorakenteen": 1, "autonomisuutensa": 1, "yhdistyneet": 1, "kantana": 1, "useamman": 2, "sukulaisuutta": 1, "motarilla": 2, "tutkittuun": 1, "silva": 1, "tekstiss\u00e4": 2, "nykykielitajun": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "aikaisessa": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "tervetulleita": 2, "vaikutelmien": 1, "unkarissa": 1, "syntaktisesta": 1, "passiivis-agressiivisesti": 2, "merkityst\u00e4": 14, "v\u00e4hent\u00e4v\u00e4t": 1, "viittaisikin": 1, "retorinen": 2, "seuraava": 3, "kategoria": 1, "poikkeuksellisesti": 1, "painottuminen": 2, "kadota": 1, "study": 1, "tutkittavaa": 1, "virallinen": 1, "ilmaisun": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 1, "hakemisesta": 1, "suppea": 2, "p\u00e4\u00e4te": 5, "sirola-belliard": 2, "erityismerkitykset": 2, "kutsua": 1, "niin": 13, "vihervalli": 4, "tanner": 1, "pystyt\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 34, "asema": 2, "sanojen": 4, "sijatutkimukseen": 4, "joskin": 1, "kalapaikat": 1, "edelleen": 5, "1880": 2, "verrattavissa": 1, "abessiivimuoto": 8, "h\u00e4vinnyt": 1, "kuitenkaan": 9, "pidemm\u00e4st\u00e4": 1, "abessiivinominille": 1, "muutoksena": 1, "omasta": 2, "erikoisempi": 1, "hilkka": 2, "melkeinp\u00e4": 3, "kyse": 8, "kategoriat": 1, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4sti": 1, "vertailussa": 2, "borin": 1, "sanoo": 2, "ryhmien": 1, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tulkinnanvarainen": 1, "haun": 1, "adjektiiviattribuuttina": 1, "vierailijaa": 1, "leksikaalisimmista": 1, "laadullinen": 1, "30\u201331": 1, "demonstratiivipronominien": 1, "sukunimi": 1, "adpositioilmauksia": 1, "etymologinen": 1, "abessiivilauseeseen": 1, "opiskelu": 1, "115\u2013117": 1, "puoleensa": 1, "huomiotta": 26, "ennemminkin": 3, "1840-luvulla": 1, "tarkasteltaessa": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 1, "haga": 1, "jonkinlainen": 1, "abessiiviesiintym\u00e4": 1, "tapaukset": 1, "annettua": 1, "intransitiivisessa": 1, "kvasipredikaatteja": 2, "suositella": 8, "nuuskat": 2, "funktionaaleihin": 1, "semanttisena": 1, "juha": 2, "kirjoituksissa": 4, "lasta": 1, "ottaen": 3, "synty\u00e4": 2, "bestimmungen": 1, "sitsaan": 2, "s\u00e4teilev\u00e4": 1, "vasta-argumenttina": 1, "prepositioiden": 1, "perusteluitta": 3, "abessiivia": 14, "2610": 1, "2010-luvulla": 2, "kielikuntansa": 2, "benjamins": 3, "kieltoilmauksen": 1, "etteiv\u00e4t": 2, "edelliset": 1, "year": 1, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "corpus": 1, "russischen": 1, "ilmoittaa": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "joseph": 1, "oikea": 1, "kieltolauseessa": 8, "poissaolevana": 2, "liisteritt\u00e4": 1, "tarkoitteita": 4, "malchukov": 1, "lopputuloksen": 2, "koira": 2, "ajatella": 5, "sijaan": 6, "ovatko": 2, "kieliopillistumisen": 5, "monikossa": 1, "kyp\u00e4r\u00e4tt\u00e4": 1, "voiko": 2, "syntax": 1, "yhteenvetona": 1, "argumenttirakenne": 1, "kortitta": 2, "kehittyv\u00e4t": 1, "muut": 4, "finnischen": 2, "viitattu": 3, "toimintaa": 1, "kognitiosta": 1, "johdetaan": 1, "substantiivina": 1, "elatiivi": 1, "liittyneen": 1, "1600-luvulla": 1, "havainto": 1, "j\u00e4t\u00e4n": 2, "intensiteettisanaa": 1, "luonteenomaisia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "editoidaan": 2, "karjan": 1, "huolitta": 1, "vastikkeetta": 2, "urpo": 1, "uppgifter": 1, "sijaa": 6, "t\u00e4ydennysmuottiin": 1, "tekev\u00e4t": 1, "abessiivinominia": 18, "puute": 5, "mahdollisia": 5, "satu": 1, "ilmaisee": 8, "vaikuttaisivat": 1, "tuovat": 1, "korostuvat": 1, "kandidaatintutkielma": 2, "prosesseihin": 1, "ty\u00f6hypoteesista": 1, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "polysemiasta": 1, "1492015": 1, "nuoreen": 2, "esiintyess\u00e4\u00e4n": 1, "havaitsemaan": 1, "korvauksitta": 1, "sensuroitava": 2, "tutkittu": 3, "milt\u00e4": 1, "nykykieleen": 1, "tyylin": 1, "kiista": 1, "historiallista": 1, "161\u2013219": 1, "vuosikaudet": 1, "and": 4, "viestint\u00e4kanavaa": 1, "salakuljetuksiin": 1, "muodostu": 1, "j\u00e4\u00e4nn\u00f6kset\u00f6n": 1, "monesta": 1, "puhujilta": 1, "kirjoitetut": 1, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "loput": 2, "aika": 2, "yhteytt\u00e4": 1, "prosenttia": 7, "komitatiiviin": 1, "ulos": 1, "mitk\u00e4": 1, "toisella": 1, "ongelman": 1, "teorioista": 1, "esimerkkiparissa": 1, "elottomasta": 1, "sellainen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tavat": 4, "ylilaudalla": 4, "n\u00e4it\u00e4": 3, "ajassa": 1, "ajatuksen": 2, "sivulauseen": 1, "emme": 1, "liukumia": 1, "kalastukseen": 1, "pidemmitt\u00e4-adjektiivim\u00e4\u00e4ritett\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4": 3, "pelikonsolia": 1, "runsaana": 1, "vakiintuneet": 1, "loppuvuoden": 1, "tanssit": 3, "saatan": 2, "voinee": 1, "207\u2013208": 1, "nopeaan": 1, "numeraalim\u00e4\u00e4rite": 1, "perjantaisinlauntaisin": 2, "hikoilu": 2, "australiassa": 1, "paikoilla": 1, "reanalyysi": 1, "pintailmi\u00f6": 2, "riippuu": 1, "sanaluokkien": 1, "vaihdellen": 1, "k\u00e4ymisille": 1, "viitoittaahan": 1, "kuvitteellinen": 1, "kappaletta": 1, "ess": 1, "menev\u00e4\u00e4": 1, "hahmottuviin": 1, "abstraktistunut": 8, "eron": 1, "kolmetta": 1, "eroa": 3, "tiedekunta": 1, "kieliss\u00e4": 11, "alueilla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "haalistumisen": 1, "pieness\u00e4": 1, "3123": 1, "sujuvuusabessiivien": 2, "affektiiviset": 1, "nuutinen": 1, "tyhj\u00e4n": 1, "palvelusvuoden": 1, "muodostaa": 8, "persoonaa": 1, "korostaa": 5, "adpositiolausekkeen": 1, "osoittaen": 1, "liuskari": 3, "sijap\u00e4\u00e4tteen": 1, "kirjoitetulle": 1, "analyysi": 3, "rakenteena": 1, "annetun": 2, "t\u00e4llaiset": 2, "teonnimien": 1, "yhteisomistetun": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "nykysuomesta": 1, "ihminen": 3, "adpositioversio": 3, "adpositiolliset": 2, "l\u00f6ydy": 1, "ep\u00e4mukavuuden": 2, "kertoa": 4, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "l\u00e4htien": 1, "esimerkit": 30, "selviytymisabessiiveja": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 7, "1956": 3, "ilment\u00e4en": 1, "k\u00e4yt": 1, "suruitta": 1, "abstraktiin": 2, "abl": 1, "olemisen": 2, "edita": 1, "vuonna": 6, "monesti": 2, "yleistym\u00e4ss\u00e4": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 4, "tunteena": 1, "argumentaatiokeinoina": 1, "konventiot": 1, "sana": 2, "lopettaisivat": 2, "tiukkojen": 1, "tukee": 3, "kannata": 2, "rajallisesta": 2, "itsen\u00e4isi\u00e4": 3, "elottomiin": 1, "2\u20136": 1, "maalaus": 2, "intensiteettisanoja": 1, "kalasaalista": 1, "keskeisimpi\u00e4": 2, "46\u201348": 1, "yksikk\u00f6muodot": 1, "ep\u00e4kyps\u00e4t": 1, "alkupuolella": 1, "lauseet": 5, "relaation": 1, "yhtenev\u00e4inen": 1, "selke\u00e4": 8, "283\u2013287": 1, "havainnollistamisen": 1, "tuomitsi": 2, "kognitiivisessa": 4, "osoittavatkin": 1, "hatutta": 4, "sarakkeessa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 1, "erittelee": 1, "syntyy": 4, "normitetun": 1, "millaiseen": 1, "24\u201330": 1, "merkit\u00e4": 1, "prosessin": 1, "moniselitteisyys": 1, "otsikko": 3, "nomineihin": 1, "journalistisessa": 1, "kuvittelet": 1, "edustavat": 8, "lauri": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "monista": 2, "ilmaisijoita": 1, "sijoiksi": 1, "jaottelemani": 1, "1982": 2, "huomattavan": 3, "nainen": 1, "parisuhteeseen": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "abstraktien": 3, "muodon": 7, "korpuksesta": 1, "kokemus": 1, "universaalisen": 1, "39\u201342": 3, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "tiit-rein": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 3, "vahvikeabessiivien": 1, "pienemp\u00e4n\u00e4": 1, "vai": 6, "tunnuksena": 1, "t\u00e4ydennys": 11, "kankeita": 1, "vahvistetaan": 2, "erilaisilla": 1, "esiintyyk\u00f6": 2, "teoria": 1, "esiintymisest\u00e4": 2, "grammaattisten": 1, "hengen": 1, "pysy\u00e4": 1, "niille": 2, "nominijaon": 1, "henkil\u00f6kunta": 1, "myyt\u00e4v\u00e4": 2, "1995": 7, "avo-osastolla": 1, "periaatteessa": 1, "abessiiviversiot": 1, "\u00e4lykk\u00e4\u00e4n": 2, "snellman-instituutti": 1, "kumpi": 1, "teknist\u00e4": 1, "konventionaalisten": 1, "rakenteella": 3, "viittaavat": 16, "case": 7, "esiintyvyytt\u00e4": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "167\u2013169": 1, "kahdeksi": 2, "strukturalistinen": 1, "tutkimus": 14, "aineistossa": 76, "esitetyt": 3, "muassa": 21, "yhdyssana-abessiivien": 1, "ph": 1, "esteett\u00f6myyden": 3, "rakastaa": 2, "1011": 1, "pajunen": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "ihmisen": 3, "molempia": 1, "k\u00e4ytt\u00f6funktiot": 7, "aitoa": 1, "surullisuuteen": 1, "tutkielmani": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4sti": 2, "uralilaisten": 1, "tavoitellaan": 1, "pari": 2, "kalastuskontekstissa": 1, "perusmerkitys": 2, "usein": 22, "poistamisen": 3, "kuten": 26, "maria": 3, "j\u00e4\u00e4": 18, "konkreettisiin": 2, "luonteesta": 1, "valokuvaus": 1, "abessiivimuotoisina": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keksityss\u00e4": 1, "ilmentymien": 1, "tarkoitukseen": 1, "p\u00e4\u00e4tteest\u00e4": 1, "informaation": 1, "aihe": 3, "nuoret": 2, "rakenteen": 9, "tappeluihin": 1, "muuttunut": 1, "nuuksion": 1, "konventioita": 5, "taivutusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "semantiikan": 2, "suuntaa-antavina": 1, "todellinen": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekouutisissa": 1, "sijalla": 4, "elliptiselt\u00e4": 1, "puhutaan": 3, "sanoineen": 1, "veloituksetta": 4, "kantasuomessa": 1, "vain": 46, "barry": 1, "esimerkin": 8, "huomioita": 5, "luvun": 3, "tunnevarauksena": 1, "kielioppiin": 1, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "liitty\u00e4": 1, "vertauksin": 2, "lea": 2, "lukukautta": 2, "aamuun": 1, "salittua": 2, "markkinointilause": 1, "puuttumisena": 1, "puitteissa": 1, "tarkkaa": 1, "kertoo": 9, "tietoisen": 1, "teen": 4, "hienostunutta": 1, "1965": 2, "vertaan": 7, "laji": 1, "ylpeit\u00e4": 1, "lavea": 1, "no": 1, "lyhyess\u00e4": 1, "1179": 3, "toimien": 1, "parole-aineistossa": 1, "n\u00e4ihin": 5, "abessiivisijaisten": 6, "syyabessiivin": 1, "stressaantuminen": 2, "definiittisyyden": 2, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "tutkielmalle": 1, "semanttisten": 3, "analyysiluku": 3, "fred": 1, "intensiteettipartikkeli": 1, "nime\u00e4mi\u00e4ni": 1, "mahdollista": 7, "nikanne": 1, "kiteytymisest\u00e4": 1, "1989": 6, "vajaa": 3, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "t\u00e4ydennystarve": 1, "eritt\u00e4in": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "katraastaan": 2, "tietoisesti": 1, "recevoje": 1, "lopussa": 7, "huolehdittu": 2, "j\u00e4ljelle": 1, "muodostunut": 1, "useimmiten": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t": 1, "sis\u00e4llys": 1, "posti": 1, "abessiivimuotoisia": 7, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 1, "korrelaatin": 1, "month": 1, "rajannut": 1, "sattumanvaraisesti": 1, "neutraalit": 1, "darkthronen": 1, "fillmore": 4, "subjektiiviseen": 1, "nominista": 3, "esiin": 3, "abessiivimuodon": 1, "lausekkeeseen": 1, "kankeutta": 1, "analysoimani": 1, "br\u00e4ndit": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4-verbi\u00e4": 1, "merkitysryhmittely": 2, "kuvata": 2, "abessiivien": 6, "merkityseroilla": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 9, "vakiintuneena": 1, "negatiivinen": 4, "esimerkkin\u00e4": 2, "voinut": 2, "syntaksista": 1, "jengi": 2, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "jaottelu": 5, "ruotsia": 1, "tilaa": 3, "helasvuo": 2, "\\n\\ntutkimuksesta": 1, "kasaa": 2, "tuottaa": 2, "ma-infinitiivin": 9, "vakiinnuttamisen": 1, "ollenkaan": 5, "totuttu": 1, "urheilukontekstin": 1, "kielikuntaan": 1, "esitin": 1, "muuttaa": 1, "ajankohtaista": 1, "perheit\u00e4\u00e4n": 1, "esiinny": 18, "kanssa": 35, "ryhm\u00e4": 7, "keskeinen": 1, "periaatteen": 1, "vaihtaa": 1, "keino": 2, "aiheet": 3, "timo": 1, "kta": 1, "selitt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "paikallissijaa": 1, "poliittinen": 1, "iloa": 1, "t\u00f6ks\u00e4htelev\u00e4lt\u00e4": 1, "kuukausi": 1, "seuraavaksi": 11, "kummempaa": 1, "yksin": 2, "luontevalta": 3, "2015": 5, "prosenttiluvut": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "synonyymisi\u00e4": 2, "ajatus": 7, "deposited": 1, "adverbiaalit\u00e4ydennyksi\u00e4": 1, "paistatteleva": 1, "tavoittelisivatkin": 1, "nimen": 1, "kiintopistett\u00e4": 1, "nomineista": 6, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "monia": 3, "fabian": 1, "langacker": 2, "syntyiv\u00e4t": 1, "l\u00f6nnrotin": 2, "poikkeuksitta": 2, "ajaa": 1, "viitaten": 1, "pid\u00e4n": 3, "vaivoitta": 1, "jugoslaviaa": 1, "pilkulla": 2, "esitellyn": 1, "sis\u00e4ltyisi": 1, "ilmauksena": 1, "tarkoituksenmukaista": 1, "s\u00e4il\u00f6nt\u00e4aineitta": 1, "j\u00e4seneen": 1, "tarjoa": 1, "hantissa": 1, "laupeus": 1, "lyhyesti": 4, "singin": 1, "diskurssi": 1, "haalistuminen": 1, "j\u00e4tt\u00e4misen": 1, "tutkielma": 9, "kiteytyneit\u00e4": 3, "versioon": 1, "murteiden": 3, "ihan": 14, "elollisia": 2, "oheensa": 1, "159190": 1, "tylyn\u00e4": 1, "thunderin": 2, "mainoksessa": 1, "nuhjuiselta": 1, "vastuuvapauden": 1, "jotain": 1, "puuttuminen": 2, "ilmaisseet": 1, "kiinnostuksen": 1, "ilman-adpositio": 6, "k\u00e4ytetympi\u00e4": 1, "2003": 4, "kiinnittyy": 1, "aineistoni": 5, "tarkasteltu": 1, "eri": 28, "kerronnassa": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 1, "laajennetulla": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4jien": 1, "inc": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "abessiivi-ilmaukseksi": 1, "arvio": 1, "wierzbika": 1, "poikkeusta": 14, "lausetta": 1, "kokonaan": 3, "der": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "ohjaa": 2, "p\u00e4tem\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "keskeytyksitt\u00e4": 1, "tyylikeino": 1, "hieman": 7, "instruktiivia": 1, "v\u00e4list\u00e4": 1, "adpostiorakenteella": 1, "julkisessa": 1, "lehtinen": 8, "teksteiss\u00e4": 1, "nimityksell\u00e4": 1, "negatiiviset": 3, "darkthroneyhtyeen": 1, "viisitoista": 1, "sukukielist\u00e4": 1, "varsinkin": 3, "\u00e4lyk\u00e4s": 1, "ilmaisevat": 5, "el\u00e4minen": 2, "nuorten": 2, "mik\u00e4li": 12, "itkenyt": 2, "olematonta": 1, "miljoonaa": 1, "yhdistelm\u00e4ll\u00e4": 1, "puhutusta": 1, "ryhmittelyn": 1, "ehdotta": 2, "kaudella": 1, "mainitsin": 2, "nykysuomeen": 2, "ensin": 1, "kohden": 1, "jatkotutkimukselle": 1, "kirjasuomessa": 1, "kiinnostavana": 1, "omistajat": 1, "useimpien": 1, "uusi": 2, "jotakin": 1, "kuvailevaa": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "yksinkin": 1, "sijoistamme": 1, "korrelaattina": 1, "osaan": 2, "syvempi\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 4, "viitso": 2, "parhaiten": 1, "suluissa": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "morfologian": 1, "pakollisuutta": 1, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 1, "niina": 1, "yhteisk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "luulet": 1, "korvattavissa": 2, "aiheekseni": 1, "kuvio": 3, "1998": 16, "kioja": 1, "abessiiviadjektiivit": 1, "lokalkasus": 1, "hakulinen": 5, "substantiivi": 1, "odotusta": 1, "v\u00e4itteen": 1, "t\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4": 1, "137\u2013139": 2, "vilkuna": 4, "eroavat": 2, "pohtimaan": 1, "seen": 1, "filchenko": 2, "tekstiyhteytt\u00e4": 1, "samojedissa": 1, "varauksista": 1, "kantaa": 5, "k\u00e4mp\u00e4st\u00e4": 1, "esiintymien": 1, "merkkim\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "syytt\u00e4ni": 2, "1173": 1, "hankalasti": 1, "kantauralista": 1, "muodolla": 2, "n\u00e4e": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 1, "osoittanut": 3, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "k\u00e4rjess\u00e4": 1, "substantiiviabessiivin": 1, "satunnaisesti": 1, "inga": 1, "ongelmatonta": 1, "nykyisin": 1, "ulla-maija": 1, "opiskelevat": 1, "illatiivin": 2, "sinutta": 2, "viittaavia": 2, "taipuva": 1, "pit\u00e4isi": 2, "vartalosanat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "omaksuu": 1, "ilmeisesti": 3, "tulkittava": 1, "luonnehtia": 2, "fonologisesti": 1, "synonymia": 2, "marginaalinen": 2, "tupakkaan": 1, "adverbiaalissa": 1, "etel\u00e4": 1, "sijamerkinn\u00e4n": 1, "ilmanrakenteella": 1, "luodut": 1, "syyabessiiveihin": 1, "sanastotason": 1, "tarkasti": 1, "jokatta": 1, "keinoja": 3, "liikenteess\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 3, "suomalais-ugrilainen": 1, "suomalais-permil\u00e4isiss\u00e4": 1, "sananjalka": 1, "j\u00e4\u00e4neiss\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6t": 2, "journal": 1, "menett\u00e4\u00e4": 2, "summata": 2, "yliopisto": 4, "armon": 5, "luvut": 2, "samansuuntaiset": 1, "suosittelemaan": 2, "miinoitta": 1, "ydinmerkitys": 4, "oudolta": 1, "ihmissilm\u00e4ll\u00e4": 1, "t\u00e4ydennyksiin": 1, "pukua": 1, "kieliopillistumista": 3, "k\u00e4yt\u00f6ksi": 1, "karitiivijohtimen": 1, "ilmaisisivat": 1, "vaivatta-abessiivinomineja": 1, "antaa": 7, "viimeinen": 1, "19\u201320": 1, "kertonee": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "harvinainen": 1, "substantiiveista": 4, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myysaspektia": 1, "25-vuotias": 1, "kyseist\u00e4": 1, "sijamuodoilla": 1, "puhetilanne": 1, "asiatekstej\u00e4": 1, "useinkaan": 1, "hel": 1, "lohkeamaa": 1, "poistanut": 2, "eriytynytt\u00e4": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "laajentunut": 2, "jutta": 1, "poistaa": 4, "erilaisissa": 3, "jaettaisiin": 1, "tunnesana-abessiiveja": 2, "luominen": 1, "abessiivi-ilmaukseen": 1, "phenomenon": 1, "vartalosanan": 3, "huonevaraukseen": 1, "mainittu": 3, "paskaa": 3, "koskevista": 1, "kuvitella": 1, "polyseemisen\u00e4": 1, "suru": 2, "erikoiselta": 2, "relaatiot": 1, "k\u00e4ytt\u00f6funktioita": 8, "palkkioitta": 1, "t\u00e4ydennysjatkumoon": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n": 1, "syyabessiivit": 5, "suhteessa": 5, "polyseemisi\u00e4": 3, "kiinni": 2, "ilmauksia": 1, "irrottamista": 1, "kenett\u00e4": 1, "pia": 2, "saamen": 2, "keskustelunomaisen": 1, "ajatukseen": 2, "ilman-adpostio": 1, "syytt\u00e4": 29, "kirjallisuuksien": 2, "kuvaavan": 2, "laajempi": 1, "abessiivisijaisen": 2, "kaikilla": 1, "tarja": 2, "mahtuu": 1, "rektiopaikan": 4, "tekstiviesteiss\u00e4": 1, "asti": 7, "lauseiden": 5, "sanoa": 1, "ajo-oikeudetta": 2, "seurustelu": 2, "tarkoittavan": 1, "reanalyysist\u00e4": 1, "havainnon": 4, "sinusta": 2, "liity": 4, "kokonaisesta": 1, "\u00e4\u00e4nne": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 9, "sivuuttaa": 1, "lievent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "viimeisess\u00e4": 2, "abessiivi-ilmaus": 2, "adverbiaaleiksi": 1, "rajoituksia": 1, "v\u00e4ltet\u00e4\u00e4n": 1, "sopivuutta": 1, "stressaantumista": 1, "huomion": 3, "huolettomasti": 2, "tekij\u00e4lt\u00e4": 1, "vastaa": 5, "informaatio": 3, "toiminta": 1, "miksi": 7, "verbeist\u00e4": 2, "l\u00e4htenyt": 5, "spencer": 3, "aiheetta": 9, "ohessa": 1, "viestimin\u00e4": 1, "er\u00e4jorma": 1, "kielentutkimus": 3, "aikaisempaa": 1, "muuttamaton": 1, "ajalta": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 7, "sanan": 11, "internetkielt\u00e4": 1, "abessiivinominien": 68, "luomani": 2, "luontevammin": 1, "erikoistunut": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4siraudoitta": 1, "kunnioittaa": 1, "tunteisiin": 2, "sijak\u00e4sityksen": 1, "tuhti": 1, "tuloksetta-abessiivinomi": 1, "pidemmitt\u00e4": 4, "palvelu": 1, "liitepartikkeleita": 1, "konsonantit": 1, "m\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 4, "kulttuuria": 2, "ihmisiin": 1, "kantasuomeen": 1, "unter": 1, "jokainen": 2, "yliopistolle": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 5, "possessiivisuffiksit": 2, "pintasija": 1, "teki": 1, "kacnel\u2019son": 2, "sulkenut": 1, "lis\u00e4yksen\u00e4": 1, "esimerkeist\u00e4": 1, "ongelmitta": 22, "omista": 1, "it\u00e4": 1, "valintoja": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 1, "l\u00f6ytymisest\u00e4": 1, "25\u201334": 1, "oulu": 1, "v\u00e4itteeseen": 2, "ilmaisutapahtumien": 1, "muuhun": 3, "kontekstikuvittelulla": 1, "jonkinlaisen": 5, "kvasipredikaatti": 3, "alleviivaavat": 1, "kahta": 2, "teorialuku": 1, "jatkaa": 2, "tunnettu": 1, "set\u00e4l\u00e4": 1, "108\u2013109": 1, "muunnan": 1, "en": 13, "surun": 3, "abessiivi-ilmauksen": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "toisenlaisen": 1, "jotka": 27, "merkitystulkintojani": 1, "kuuluvaksi": 1, "ensisijaisesi": 1, "suomalaisen": 1, "yleisen": 4, "funktioista": 1, "syntyvien": 1, "paikant\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "sijap\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "objektin": 1, "teos": 1, "vaatiiko": 1, "kielenkuvauksessa": 3, "tarvitse": 3, "seksuaalisuus": 1, "sairaasta": 2, "n\u00e4in": 21, "ihmistarkoitteinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "sanotusti": 1, "eksplikointi": 1, "jatkuu": 3, "aivan": 3, "ajatusviivalla": 1, "liisa": 1, "huomioimatta-infinitiivi": 1, "esiintyi": 1, "tutkinut": 2, "toisessa": 1, "otettu": 3, "sopii": 1, "sanoihin": 5, "taulukko": 4, "305\u2013326": 1, "laukatta": 4, "kirjoittajat": 2, "marginaaliset": 1, "morfeemi": 1, "konkreettisempi": 1, "tietyiss\u00e4": 4, "oleminen": 3, "argumentti": 1, "mahdolliselta": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "abessiivinominillinen": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 5, "kyky": 1, "kontekstissa": 10, "concept": 1, "otettua": 1, "instruktiivirakenteet": 2, "johtunee": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 17, "t\u00e4llainen": 6, "1964": 3, "monipuolista": 1, "1977": 4, "1972": 2, "naismurteissa": 1, "yleisimm\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "niihin": 2, "1994": 12, "k\u00e4ynyt": 2, "tuloksiin": 1, "abe": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 3, "sanomisistaan": 1, "spekuloida": 1, "tarkempi": 1, "130921": 1, "sairaus": 1, "motivaatiosuhteisiin": 1, "sairautta": 1, "anneli": 1, "perustella": 2, "paikallissijoja": 3, "blake": 2, "pelaamisen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaa": 1, "tietoa": 3, "to": 1, "virheellinen": 1, "vaikutelma": 1, "kontekstuaalisen": 1, "korvaa": 1, "fraasiutuneeksi": 1, "pystyy": 1, "esteen": 1, "tein": 3, "t\u00e4ten": 1, "perusteilla": 1, "greensleeves": 3, "strukturalistisena": 1, "huomioon": 4, "muuttuuko": 1, "63\u201365": 1, "niukasti": 1, "taivutusparadigman": 1, "semantiikkaan": 1, "pidemm\u00e4ll\u00e4": 1, "h\u00e4irik\u00f6inti": 1, "razer": 3, "de": 2, "kun": 24, "tutkimukselle": 3, "tamm": 3, "produktiivisia": 1, "sijalistamme": 1, "asettuvat": 2, "aloittaen": 1, "erot": 1, "morfologia": 2, "sanoman": 1, "eroavatko": 1, "erikoinen": 1, "\u00e4idin": 2, "syv\u00e4rakenteessa": 1, "vaivattomuuden": 1, "k\u00e4site": 2, "gruyter": 1, "ilman-adpostiolliseen": 1, "s\u00e4vy": 2, "puutteen": 11, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "samat": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "26\u201327": 1, "merkityksist\u00e4": 5, "alaluku": 3, "abessiivimuotoisena": 1, "my\u00f6nteiseksi": 1, "liittynyt": 3, "sill\u00e4": 42, "ssa": 2, "tietoista": 2, "pystytty": 1, "suhdes\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "oppiaine": 1, "sujuvuusabessiiveihin": 1, "nykyvirossa": 1, "adverbien": 1, "abessiivivalinnallaan": 1, "tekstilajiin": 1, "collan": 1, "konkreettisten": 2, "yrit\u00e4ess\u00e4": 2, "aukotta": 1, "virinneit\u00e4": 1, "oma": 1, "kehitty\u00e4": 1, "menosta": 1, "vahvistaneet": 1, "toisistaan": 8, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "mahdollisimman": 3, "joki": 1, "yliopistopaino": 3, "tulkintaa": 4, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "eurooppalaisittain": 1, "taivutusvartaloa": 1, "synnitt\u00e4": 1, "rekister\u00f6ity\u00e4": 1, "vertailemalla": 1, "turhaa": 1, "1980": 5, "erzya": 1, "jokseenkin": 4, "grammar": 2, "erotettuna": 1, "kieliopissa": 3, "2008": 2, "rajoituksetta": 4, "kulkisi": 1, "luomuviljely": 1, "kieliopillisilla": 2, "niink\u00e4\u00e4n": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 10, "kuvailu": 1, "kylm\u00e4\u00e4n": 3, "huolta": 8, "agricolasta": 1, "edellytykseen": 1, "syyksi": 1, "kuvasta": 1, "muusikko": 1, "kiistatta": 7, "toisenlaista": 1, "heikko": 1, "24\u201325": 2, "nimiss\u00e4": 1, "aineistossani": 1, "joukko": 2, "laukutta": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 18, "tuntuvalla": 1, "indoeurooppalaisten": 2, "laitetta": 1, "nuotta": 1, "kolmannes": 1, "2010-luvun": 2, "syntaktinen": 2, "tekij\u00e4t": 1, "rahattapa": 1, "hotellin": 4, "mahdollinen": 6, "useammin": 3, "ym": 1, "penkkiurheilu": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 5, "tunnesanoissa": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kummatta": 1, "sellaisenaan": 1, "geminaatallinen": 2, "sen": 57, "kiintopisteen": 2, "1985": 4, "s\u00e4\u00e4litt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "variantteihin": 1, "raskaampana": 1, "viitata": 8, "muotojen": 8, "understanding": 1, "hyvin": 11, "rooli": 1, "infinitiiviesimerkki": 1, "die": 1, "yht": 1, "v\u00e4lisen": 1, "sijoissa": 1, "esiintyneet": 1, "1991": 4, "alkaisivat": 2, "tapahtumien": 2, "t\u00ebk": 1, "korvataan": 1, "lause-esimerkkej\u00e4": 1, "lainsuomennoksissa": 1, "keskustelusivusto": 1, "puolet": 1, "itsett\u00e4ni": 1, "enk\u00e4": 1, "luoda": 2, "pohjalaismurteissa": 1, "inherentti": 1, "pit\u00e4\u00e4": 11, "itsen\u00e4inen": 1, "ongelmallinen": 1, "vanha": 1, "ulkomuistista": 1, "kuvausta": 2, "virheit\u00e4": 1, "abessiivinomin": 3, "h\u00fcnnemeyer": 2, "vaihtelevaa": 1, "internetiss\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "t\u00e4ysi": 1, "sopiva": 1, "kaltaiselle": 1, "opetellut": 2, "olisi": 16, "jutella": 2, "1960-luvulla": 2, "tyoskentele": 2, "nimityst\u00e4": 2, "aiheena": 2, "miljoona": 1, "huoletta-abessiivinomin": 1, "agglutinoivia": 1, "molemmat": 2, "kandidaatintutkielmani": 10, "statiivisia": 1, "esiintym\u00e4": 2, "sydneyssa": 2, "silt\u00e4": 5, "spesifimp\u00e4\u00e4": 1, "kahdesta": 1, "armotta": 16, "hienoisesta": 1, "paranormaali": 1, "hylkiik\u00f6": 1, "palvelukseen": 1, "niukkuuden": 1, "hakuohjelmaa": 2, "kirjoittaa": 3, "useatta": 1, "esitt\u00e4nyt": 3, "yleisimpi\u00e4": 1, "muodostuu": 2, "lokaalisessa": 1, "maksuitta": 1, "valenssista": 1, "alussa": 2, "kymment\u00e4": 1, "verbums": 1, "hetken": 2, "vahvikeabessiiveihin": 1, "toteuttaa": 1, "naureskele": 2, "esimerkeiss\u00e4": 18, "moni": 1, "persoonissa": 1, "mts": 5, "tavan": 32, "kieliopilliset": 2, "anonyymisti": 1, "otollinen": 1, "ollakseen": 1, "pronomini": 1, "yksik\u00f6ill\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntyyli\u00e4": 1, "ablatiivi": 1, "aurinko": 1, "tosiasiallinen": 1, "l\u00e4hteet": 2, "partitiivin": 3, "sijoista": 3, "harvemmin": 3, "tiiveint\u00e4": 1, "ominaisuus": 2, "mielipidett\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "teksti\u00e4": 1, "sanatta": 1, "huomio": 5, "oheistuloksen": 1, "adjektiivista": 1, "rakenteeltaan": 1, "terence": 1, "juurikaan": 2, "k\u00e4ytt\u00e4en": 3, "abessiiviversiossa": 2, "asunnotta": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "pakollisuudesta": 1, "nomineja": 10, "handbook": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 3, "varmuutta": 1, "abessiivip\u00e4\u00e4tteen": 1, "kaurapuuroa": 1, "ehdoitta": 3, "st": 1, "halvalla": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "prerequisites": 1, "erilaisia": 9, "vaikuttavat": 10, "helpompi": 2, "kokoomus": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "jakobsonin": 3, "morfosyntaksia": 7, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 9, "seurausta": 1, "substantiivijohdosta": 1, "listaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritteiksi": 1, "sukukieliss\u00e4": 1, "esiintynytt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritetty": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 2, "sijap\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "vahvistaa": 4, "kasuslehre": 1, "markus": 1, "v\u00e4liset": 1, "ilmaisutapoja": 1, "pohjautunee": 1, "nykynuoret": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksessaan": 1, "robert": 1, "valokuviasi": 2, "harvinaisin": 1, "merkin": 1, "tutkimusta": 5, "kehittymissuuntaa": 1, "onkin": 4, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4is": 1, "tunteetta": 4, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 1, "muille": 1, "prosesseja": 1, "sanotaan": 1, "suunta": 2, "kantavatko": 1, "5553": 1, "kiinnittyv\u00e4t": 1, "koodatut": 1, "mill\u00e4": 3, "sanaj\u00e4rjestys": 1, "televisio-ohjelmien": 1, "rakentuu": 1, "perusmerkitykseen": 1, "aarni": 2, "kiellet\u00e4\u00e4n": 2, "esimerkkilauseissa": 1, "ennemmin": 5, "urbaani": 2, "harvinaisia": 3, "8864": 1, "niist\u00e4": 5, "kehityksest\u00e4": 1, "viestim\u00e4\u00e4n": 2, "abessiivi": 35, "viestitt\u00e4\u00e4": 1, "muulle": 1, "arvoista": 1, "uuden": 2, "pronominim\u00e4\u00e4ritteen": 1, "puhutussa": 1, "kuvaukseen": 2, "1990": 17, "vastainen": 1, "kaikkea": 5, "tietylle": 1, "k\u00e4yty": 1, "kattilaj\u00e4rvell\u00e4": 2, "erityisesti": 3, "vertailu": 1, "karitiiviadjektiiveja": 1, "pelkk\u00e4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 4, "tiina": 1, "lauseesta": 7, "als": 1, "siiroinen": 2, "sis\u00e4isesti": 1, "vaarana": 1, "avo-osastolle": 1, "syytt\u00e4-abessiivinomineja": 1, "virkkeess\u00e4": 2, "lou": 1, "gradu": 8, "abessiivipronominiluettelossa": 1, "muualta": 2, "oulun": 2, "kuljettaisi": 1, "vakiintunut": 5, "tuomista": 1, "ollaan": 1, "rektiossa": 1, "genetiivi": 3, "laitoksen": 2, "where": 1, "pakollisuus": 3, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 9, "parafraasien": 1, "ikolan": 3, "pintasijan": 1, "marissa": 2, "ep\u00e4selvint\u00e4": 1, "huomioimisen": 1, "tuottavat": 1, "decliticization": 1, "yhten\u00e4isyydest\u00e4": 1, "sijap\u00e4\u00e4te": 4, "mielenkiintoinen": 1, "on": 454, "merkityksiin": 1, "keskittymist\u00e4": 3, "ilma-preposition": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4ns\u00e4": 1, "an": 1, "ilmi\u00f6": 1, "perusajatus": 1, "juttuja": 2, "varauksetta-abessiivit": 2, "tarkoitetaan": 4, "piilossa": 1, "pronomineissa": 2, "arvioin": 5, "ehtoon": 1, "anonyymi\u00e4": 1, "aihealueet": 1, "valenssilla": 1, "laittaneet": 2, "t\u00f6rm\u00e4nnyt": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "1840": 1, "olevat": 1, "virke": 1, "aamusta": 2, "lukeutuvia": 1, "pysyvyydell\u00e4": 1, "koskee": 3, "tarkoitejako": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4vin\u00e4": 1, "selkeytykseksi": 1, "substantiivit": 2, "sijamuotoesiintymien": 1, "kaiken": 1, "lasken": 1, "nopeasti": 1, "generatiivista": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 2, "estonian": 1, "abessiivinomini-ilmauksen": 1, "rahatta-abessiivin": 1, "paikatta": 1, "art": 1, "akkusatiivi": 2, "kehityshistoriaa": 1, "sujuu": 4, "erotetaan": 1, "kieliopillistumisella": 1, "taivutusmuodoissa": 1, "koskevan": 1, "philosophical": 1, "sijat": 14, "finnish": 1, "tunnu": 3, "p\u00e4\u00e4tteinen": 1, "halustani": 1, "osoittama": 1, "perille": 1, "2016": 2, "sanoja": 2, "linguistics": 3, "toimittanut": 1, "kielist\u00e4": 1, "yhdistelmi\u00e4": 1, "yksik\u00f6llisen": 1, "viimeist\u00e4": 1, "morfosemanttinen": 1, "prosessi": 1, "tunnutaan": 1, "predikaation": 1, "sharon": 1, "lihavoinut": 1, "abessiivinomineilla": 2, "perusteitta": 1, "toimivat": 7, "kintahitta": 1, "vaadi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "poikkeuksetta-muodon": 1, "suoriteta": 1, "tehty": 3, "minutta": 1, "lainauksena": 1, "pihvi": 2, "avainsanat": 1, "mielikuvia": 1, "saman": 3, "vertailupintaa": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "koodatussa": 1, "elliptiseksi": 1, "merkitysmuutokseen": 1, "erillist\u00e4": 2, "tunteeseen": 3, "tiivist\u00e4v\u00e4t": 1, "p\u00e4rttyli": 1, "muttei": 1, "syvempi": 1, "heikkoasteisuus": 1, "palveli": 4, "toimintaan": 1, "lauseen": 28, "haaskaan": 1, "estoitta": 5, "yhteiset": 1, "millainen": 2, "palkoitta": 1, "arvostelijaa": 1, "vertaamaan": 1, "lievent\u00e4v\u00e4n": 1, "intensiteettisanat": 3, "sidottu": 1, "tehokasta": 1, "varsinaisen": 1, "vajautta": 1, "kieliop": 1, "adessiivi": 2, "rakenteisiin": 1, "vastuussa": 1, "tahallista": 1, "2-3": 2, "kirjoittaja": 15, "havainnut": 2, "johtuvat": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 24, "lauseisiin": 1, "vaskisitta": 1, "aineistol\u00e4hteet": 1, "h\u00e4iri\u00f6tt\u00e4": 3, "laske": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "kieltosana": 1, "merkityserojen": 1, "osalta": 1, "viime": 1, "1000": 1, "tietosanakirja": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "hikoilun": 1, "tai": 111, "luonne": 1, "______________________________________________________": 1, "abessiivipronominin": 1, "respaa": 2, "hypp\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen-teonnimen": 1, "toisten": 1, "ahneus": 2, "mainittavasti": 1, "laskutavasta": 1, "heleena": 2, "demonisoidaan": 2, "takia": 3, "olin": 1, "kirjoittajien": 5, "muutu": 1, "olkiukkosi": 2, "jonka": 16, "petri": 1, "ronskina": 1, "eija-riitta": 1, "sijatutkimus": 1, "aseiden": 1, "toimii": 3, "ynn\u00e4": 2, "poikkeuksetta-esimerkin": 1, "ty\u00f6": 3, "liittyy": 5, "merkitysryhm\u00e4n": 1, "huomattavasti": 3, "elizabeth": 1, "merkityksien": 1, "romaani": 2, "sivarikeskuksen": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "kielikuntamme": 1, "kirjainmerkillisesti": 1, "erityisen": 7, "havaintoja": 2, "konkreettisia": 1, "varhaisnykysuomen": 1, "laskettu": 1, "uudestaan": 2, "se": 74, "paikallisuutta": 1, "press": 8, "talous": 2, "merkitykset": 10, "tarkoittaa": 6, "tommi": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "varauksesta": 2, "tekij\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 5, "virheett\u00e4": 3, "sanottua": 1, "vauhditta": 1, "niit\u00e4": 11, "kolmeen": 1, "allatiivi": 1, "loputon": 1, "l\u00f6nnrot": 1, "kyseenalaista": 1, "julkaisuja": 3, "jossain": 1, "lienee": 5, "vanhainkoti": 1, "jaottelen": 3, "puutetta": 20, "heid\u00e4n": 4, "ilmaistaan": 5, "abessiivisijaisista": 3, "vilkasta": 1, "huonosti": 1, "hotellivarauksiin": 1, "esimerkkilauseen": 1, "ilman-preposition": 1, "tilanteen": 1, "kontekstia": 3, "uralilaiset": 2, "abessiivisessa": 1, "1208": 3, "morfologiaa": 1, "konstruktioon": 1, "joko": 10, "kantasuomesta": 1, "tarkastelemaan": 1, "selected": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "nousseet": 1, "mink\u00e4": 6, "yleisesti": 2, "lauseenj\u00e4senen": 2, "tunne": 2, "kenties": 1, "pelk\u00e4ll\u00e4": 1, "per\u00e4kk\u00e4in": 1, "listaa": 1, "verbikantainen": 1, "erityist\u00e4": 1, "possessiivisuffiksi": 2, "syntaktista": 1, "suhdes\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 3, "relaatioita": 1, "esiintyv\u00e4": 3, "kulku": 2, "abessiiviin": 5, "karenssitta": 1, "kaksoisk\u00e4ytt\u00f6": 2, "morfosyntaktisilla": 1, "enemm\u00e4n": 9, "muu-pronomini": 1, "verbin": 13, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "yhteenkuuluvampia": 1, "mentaalisena": 1, "huomioni": 1, "symbolinen": 2, "merkitysryhm\u00e4kuvaus": 1, "vajailta": 1, "abessiivimuodolla": 1, "jonna": 1, "limitt\u00e4isi\u00e4": 3, "toisinaan": 1, "edusta": 1, "heine": 3, "analyysiluvussa": 1, "tuota": 1, "onnistunut": 1, "suorasti": 1, "kielisasu": 1, "hoitui": 3, "vastaavaa": 3, "vil\u00e9n": 2, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "latiivin": 2, "t\u00e4ydellisen": 2, "sanomista": 1, "kaksoisk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "ensivaikutelma": 1, "39939": 1, "uralilaisissa": 1, "vahvistuksen": 2, "k\u00e4ytettiin": 2, "puhun": 1, "lis\u00e4informaatiota": 1, "tuiki": 6, "sujuvuuden": 1, "osittain": 6, "itse": 6, "2\u20133": 1, "sellaisista": 2, "sik\u00e4li": 1, "musiikki": 1, "saakka": 2, "keksint\u00f6n\u00e4": 1, "kieli": 6, "tapahtumia": 1, "tarkentamatta": 1, "ajateltuna": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "yleiskielisess\u00e4": 1, "kirjoitetussa": 1, "l\u00e4hdin": 1, "suosittu": 2, "sujuvammalta": 3, "adpositioilmauksista": 1, "rakenteita": 2, "erilaiset": 5, "yksik\u00f6n": 2, "muodosti": 1, "m\u00e4\u00e4rittein\u00e4": 8, "nykymuotoa": 1, "prosenttiosuus": 1, "department": 2, "jota": 12, "hakee": 2, "toisille": 1, "surutta": 18, "poikkeuksen": 3, "kolmessa": 1, "morfosyntaktinen": 1, "pohjois-suomen": 1, "keksityt": 1, "kantakielen": 1, "min\u00e4": 1, "irrottanut": 1, "sanamuodot": 1, "liian": 1, "vahvikeabessiivit": 10, "abessiivimuotona": 1, "p\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 1, "is\u00e4nt\u00e4sanan": 1, "sivuuttaminen": 4, "paritta": 3, "helsinki": 19, "partitiivi": 23, "meri": 1, "merkitsev\u00e4n": 1, "kvasipredikaatit": 2, "varauksen": 4, "abessiivimuotoisten": 8, "raja": 2, "en\u00e4\u00e4": 8, "pohdin": 6, "koodattu": 3, "suomalais-permil\u00e4isist\u00e4": 1, "syvennyt\u00e4\u00e4n": 1, "puhuttaessa": 3, "muutossijainen": 1, "parina": 1, "roman": 3, "tiivist\u00e4n": 1, "tunnesana-abessiivi": 1, "taipua": 1, "vanhempia": 1, "mahdollisuuden": 2, "samanlaisia": 5, "tunnetaan": 3, "1457": 1, "semanttisiin": 1, "p\u00e4\u00e4lause": 1, "yhteisi\u00e4": 3, "terve": 2, "lavealla": 1, "partitiivilla": 1, "ellei": 1, "synkronisesti": 1, "leena": 2, "ylilauta-aineistosta": 5, "jolloin": 23, "itsen\u00e4isesti": 2, "havaintona": 1, "primaarinen": 1, "tiettyjen": 1, "ammattilaisia": 1, "yksikk\u00f6": 2, "humanistinen": 1, "kieliopillistuneita": 1, "kuljen": 1, "otokseen": 1, "vakiintua": 1, "yleinen": 11, "suomenkielisess\u00e4": 2, "rangaistuksetta": 2, "asemassa": 2, "paikan": 2, "pelaan": 2, "kontekstisidonnaisia": 2, "eksplikoida": 1, "otannan": 1, "kielto": 2, "jatkumonluonteinen": 1, "abessiivinomien": 1, "ilmi": 1, "p\u00e4tee": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "funktioita": 3, "elottomat": 1, "syntaksin": 3, "kerrotaan": 2, "tutkimuksestani": 2, "virhekoodausten": 3, "soveltuivat": 1, "joukkueet": 1, "selv\u00e4\u00e4": 4, "semanttista": 3, "abessiivissa": 1, "kehyksest\u00e4": 1, "markkinoinnin": 1, "korvauksen": 1, "molemmilla": 1, "kaikissa": 3, "nime\u00e4\u00e4": 2, "melkein": 8, "onko": 9, "kielioppi": 9, "konkreettistarkoitteinen": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 11, "jolla": 3, "istuin": 4, "sv": 3, "kyseiset": 2, "134\u2013139": 1, "samanlaista": 1, "tunnesana-abessiivit": 12, "konventionaalistuneiden": 1, "ottanut": 3, "kahden": 6, "otettuja": 1, "omaksi": 1, "sattumanvarainen": 1, "yhten\u00e4isi\u00e4": 1, "valitsemista": 1, "heille": 4, "kuumeessa": 1, "ik\u00e4ryhmien": 1, "k\u00e4ytt\u00f6funktioihin": 1, "samanlainen": 1, "halutaan": 2, "vaaratta": 1, "ei-generatiivisena": 1, "otan": 2, "merkitysk\u00e4sitteen": 1, "saavuttanut": 1, "vaikutuksesta": 1, "t\u00e4ytt\u00f6sanoja": 1, "loppuivat": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 1, "nime\u00e4m\u00e4n": 2, "ainakin": 5, "tarkoita": 1, "haku": 1, "esimerkki\u00e4": 1, "treeneihin": 1, "poikkeuksetta-abessiivinominin": 2, "muodostuvan": 1, "nominijakauma": 2, "vaan": 19, "koneellisesti": 1, "helsingin": 19, "perusmerkityksen\u00e4": 1, "osoittavana": 1, "pitki\u00e4": 1, "riippumaton": 2, "muotoja": 4, "koskea": 1, "mutta": 61, "seuloo": 1, "muodostavan": 1, "morfologisia": 1, "standardikielen": 1, "tunteen": 17, "19971112": 1, "kantakieleen": 2, "taloudellisuusmaksimointi": 1, "informatiivisia": 1, "nominia": 4, "tulokset": 4, "ulkopuolelle": 2, "funktio": 3, "samoja": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 2, "esiintym\u00e4\u00e4": 2, "tutkin": 3, "esiintynyt": 2, "kuopio": 1, "ker\u00e4tty": 5, "suchungen": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "ensisijaisempi": 1, "luokittamiseen": 1, "ma-infinitiivill\u00e4": 1, "oireita": 1, "\u00e5bo": 1, "jotta": 6, "kirjan": 1, "lauseadverbiaalina": 1, "kiteytynyt": 15, "kuvaamista": 1, "paneutumista": 1, "tuoma": 3, "viljan": 1, "puoltava": 2, "intensiteettisanojen": 4, "esiintym\u00e4n": 3, "substantiiveissa": 1, "olipa": 1, "muutamia": 2, "tuumaa": 1, "analyysini": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 6, "rajallista": 2, "joskus": 2, "sijamuotoesiintym\u00e4t": 1, "permil\u00e4isiss\u00e4": 1, "joista": 7, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 6, "ajan": 1, "tekstilajeista": 1, "vahingoitta": 2, "h\u00e4nest\u00e4": 4, "murteissa": 5, "varten": 1, "mahdollistavat": 1, "kategoriasta": 1, "suosittelu": 4, "luvan": 4, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 1, "kansa": 1, "arkisto": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 1, "kuukaudeksi": 2, "h\u00e4nen": 3, "kantasanoista": 1, "aines": 1, "adverbiaalin": 3, "elolliseksi": 1, "mordvaa": 1, "httpmediasanomafihelsingin_sano": 1, "laajenemisen": 1, "66\u201368": 2, "moitteetta": 6, "aluksi": 2, "l\u0259\u0263": 1, "poikkeava": 2, "argumentaatiokeinona": 1, "kehityssuunta": 1, "ktama-loppuisia": 1, "ill": 1, "abessiivisubstantiivit": 2, "102\u2013103": 1, "mordvassa": 1, "alatalo": 1, "nimettyj\u00e4": 1, "aapala": 1, "johan": 1, "kategoriana": 3, "kaunokirjallisuudessa": 1, "havaittavuuden": 1, "lis\u00e4\u00e4": 9, "keksinn\u00f6n": 3, "tekstisanassa": 1, "kirjoittajalle": 2, "vaihtoehdosta": 2, "nimitys": 1, "todettu": 2, "kuitenkin": 26, "institution": 1, "tuloksetta-abessiivinominin": 1, "pieni": 2, "my\u00f6nteisen": 1, "johdanto": 3, "negaatio": 1, "tutkimukseni": 1, "hiipua": 1, "j\u00e4lkim\u00e4\u00e4ritett\u00e4": 4, "auli": 1, "saisi": 1, "sijatutkimuksen": 2, "korp-konkordanssihakuohjelmaan": 3, "asetin": 1, "vaikuttaa": 32, "kiteym\u00e4ss\u00e4": 1, "kom": 1, "pakollisia": 4, "hotellivarauksena": 1, "puheenvuoroissa": 2, "vaihtoehto": 2, "tukimustani": 1, "p\u00e4\u00e4ttein\u00e4\u00e4n": 1, "ammattitoimittajia": 2, "17734": 1, "tutkimukselleni": 1, "m\u00e4\u00e4rite": 4, "rajatusta": 2, "pohattoja": 1, "131\u2013133": 1, "esitetty": 1, "tappiotta": 1, "abessiivisubstantiivin": 8, "kahdessa": 2, "finlandin": 2, "sivuuttamisesta": 1, "tettua": 1, "kuvaama": 1, "karkeasti": 1, "konkreettiseen": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisempi": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4": 2, "vaihtoehdon": 2, "yksikk\u00f6n\u00e4": 1, "yleisell\u00e4": 5, "traugott": 2, "kouluun": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isill\u00e4": 1, "saisivat": 2, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 1, "1210": 1, "yksikk\u00f6jen": 2, "olematta": 1, "sujuivat": 3, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "abstraktinen": 1, "kuvataan": 2, "tulevana": 1, "tietokirja": 1, "ilman-adpositiolliset": 1, "tulkinnat": 1, "vahvikeabessiiveissa": 1, "aineiston": 46, "kertovat": 4, "ins": 1, "kartoitettuina": 1, "aina": 28, "ehdottomia": 2, "uudessa": 2, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "aineistoesimerkkien": 1, "post-chomskyan": 1, "prosessia": 1, "minulla": 2, "vuodesta": 2, "abessiivinominit": 38, "abessiivitarkoitteita": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "muodossa": 4, "atemporaalisia": 1, "tarkastelu": 2, "jo": 7, "studies": 1, "pohjautuu": 2, "adpositioilmausta": 1, "sijakuvauksessa": 1, "rudahaga": 1, "varsinkaan": 1, "paikkaa": 2, "yksik\u00f6ss\u00e4": 2, "semanttisissa": 1, "sivuutettu": 1, "oireitta": 1, "katsotaanpa": 1, "illatiivi": 1, "ilmaisemaan": 3, "erillisi\u00e4": 1, "uudelleentulkinnan": 1, "tyyli": 3, "abessiivinominista": 1, "kalevalasta": 1, "useammanlaiset": 1, "j\u00e4rjestys": 1, "yksik\u00f6lliseen": 1, "kokonaismerkityksen": 3, "laajemmassa": 1, "sanoistaan": 1, "puuttumisesta": 1, "muuttumatta": 1, "kyseinen": 3, "suosiiko": 2, "aineisto": 13, "samaan": 2, "eksplikointia\\n\\nty\u00f6ss\u00e4": 1, "t\u00e4lle": 2, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "virkkunen": 2, "joitain": 2, "lainkaan": 2, "merkitysero": 4, "vaatii": 2, "salminen": 9, "vaiva-kantasanana": 1, "enemminkin": 1, "rakenne": 10, "tarkastamatonta": 1, "tekstin": 2, "tarvitaan": 3, "subjektin": 1, "sokeritta": 1, "historiaa": 1, "ollut": 11, "sota": 1, "maallikot": 2, "vanttuhitta": 1, "kirjallisuuden": 1, "produktiivinen": 2, "lauseenj\u00e4sen": 2, "surua": 6, "seksi": 3, "pohjalta": 2, "relaatio": 1, "lankeavat": 2, "tutkimuksesta": 1, "marikki": 1, "toimia": 3, "toimessa": 1, "andrej": 1, "johtuu": 3, "s\u00e4\u00e4litt\u00e4": 3, "vastaavan": 1, "joiden": 6, "erottuvaa": 3, "yksisuuntaisuuden": 1, "leinon": 4, "j\u00e4sentymist\u00e4": 1, "partitiiviin": 1, "puhutun": 2, "taulukon": 2, "tarkemmat": 3, "tarpeellinen": 1, "merkki\u00e4": 2, "negatiivista": 2, "ylilaudalle": 2, "hau": 1, "lauseenj\u00e4senet": 1, "partitiivista": 1, "tiettyihin": 2, "tutkimukseen": 1, "riippumattomista": 1, "luontainen": 1, "pta": 1, "luennolla": 4, "voivat": 15, "tarkoite": 9, "kahdella": 1, "seuraavasti": 1, "samankaltaisuutta": 2, "varsinainen": 2, "vakiinnuttua": 1, "v\u00e4lisill\u00e4": 1, "sanoilla": 1, "selkup": 1, "my\u00f6hemm\u00e4t": 2, "kielteisen": 1, "ilmaisukeinoilla": 1, "janotta": 2, "vartalosanojensa": 1, "tyyppisiss\u00e4": 1, "seuraavilla": 1, "partitiivia": 1, "nimitt\u00e4in": 1, "riitta": 3, "nollaan": 1, "negation": 6, "rasitteen": 1, "urheilu-uutisissa": 1, "2002": 4, "15\u201317": 1, "edustaa": 2, "sek\u00e4": 48, "intensiteetti\u00e4": 1, "muodostavat": 5, "kokonaisuudessaan": 1, "urheilija": 1, "ty\u00f6ll\u00e4": 2, "kuritta": 1, "prolatiivi": 2, "suomi": 1, "n\u00e4kemykseni": 1, "seksiin": 1, "tapahtuu": 5, "nykykielt\u00e4": 2, "level": 1, "kielenohjailun": 1, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isi\u00e4": 1, "muualla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "taajasta": 1, "yleisimm\u00e4t": 5, "h\u00e4iri\u00f6tekij\u00f6it\u00e4": 2, "sattumanvaraisessa": 3, "lyhyemp\u00e4\u00e4": 1, "ihmistarkoitteisia": 2, "merkityksens\u00e4": 1, "yksik\u00f6llinen": 1, "kerran": 7, "funktionaalisia": 1, "1209": 6, "tekstiin": 2, "k\u00e4sin": 3, "katso": 1, "kenenk\u00e4\u00e4n": 2, "kauniin": 2, "kielenpiirre": 2, "annetaan": 2, "olisikin": 1, "tuntemattoman": 2, "s\u00e4ilyi": 1, "valenssiltaan": 1, "josta": 2, "koiratta-variantit": 1, "ihmiseen": 1, "\u2013\u2013\u20131994": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 4, "kuuluva": 1, "etsiminen": 1, "syyabessiivi": 1, "juoma": 1, "l\u00e4pi": 4, "l\u00f6ytyminen": 1, "merkitysryhm\u00e4\u00e4": 7, "abessiivinominiesiintym\u00e4t": 1, "etsii": 1, "29\u201331": 3, "prosenttinen": 1, "sitoo": 1, "respassa": 2, "t\u00e4ht\u00f6nen": 3, "keskin\u00e4isiin": 1, "venytt\u00e4isi": 1, "1968": 7, "h\u00e4mmennyksekseni": 1, "kuvitellaan": 1, "sama": 9, "kohteeseen": 2, "35\u201336": 1, "rahaan": 1, "itsekseen": 3, "anna": 2, "yksin\u00e4\u00e4nkin": 1, "kantakieless\u00e4": 1, "vapaina": 6, "voisivat": 1, "pienen": 2, "taga": 2, "kaventavia": 1, "t\u00e4t\u00e4": 5, "haalistumisessa": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 3, "tyyppisest\u00e4": 1, "kohdistuvaa": 1, "selv\u00e4t": 1, "analyysissa": 1, "kirjoittivat": 1, "vapaiksi": 1, "syytt\u00e4-abessiivi": 1, "seuraavassa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "1534": 3, "38\u201339": 2, "abessiiviesimerkit": 2, "saame": 1, "abessiivitutkimukseen": 1, "istuvan": 1, "valinta": 3, "moderointia": 1, "l\u00e4himerkityksen": 1, "hyv\u00e4n": 1, "korpin": 3, "mainittakoon": 2, "ole": 84, "monikollisen": 1, "luokkaa": 1, "syntytavat": 1, "uusia": 3, "standarditeorian": 1, "mukana": 2, "paavo": 3, "suhdetta": 5, "sopivan": 3, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4tteist\u00e4": 1, "versioissa": 1, "vilkamaa-viitala": 1, "(vtomo": 1, "sett\u00e4": 1, "tavun": 1, "sin\u00e4": 1, "yleisimmin": 2, "varauksetta-tapauksissa": 1, "k\u00e4ytetyn": 1, "tunnesana-abessiiviesimerkeist\u00e4": 1, "semanttisella": 1, "riidanhaluinen": 1, "kuvailuna": 2, "verbivartalo": 1, "kirjasuomen": 2, "poikkeuksetta": 44, "laatusanomalehten\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 4, "1987": 2, "kiellon": 1, "arvioista": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "semantiikassa": 1, "sanoma": 3, "kieliopin": 12, "partitiivimuotoinen": 1, "vahvikeadverbiaalina": 1, "virkkeest\u00e4": 2, "historia": 1, "olemassa": 2, "kuvalehdest\u00e4": 1, "selittyy": 2, "k\u00e4sitteet": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "kieless\u00e4": 6, "kognitiivisen": 4, "yhteens\u00e4": 2, "loppukahdennuksen": 1, "ilmaista": 6, "pelaamiseen": 1, "prosessista": 2, "selkupissa": 2, "partikkelien": 1, "vaikutusta": 3, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "muodostamasta": 1, "jatkumon": 1, "puhunut": 3, "kirjakieless\u00e4": 1, "naapurim\u00f6kille": 1, "ryhmitell\u00e4": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "21\u201322": 2, "ylilauta": 4, "heijastella": 1, "infrastructure": 1, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "subjektiivisten": 1, "muutosprosessi": 1, "substantiivipainotus": 1, "v\u00e4ite": 3, "lehtien": 1, "tutkia": 7, "viel\u00e4kin": 1, "abessiivisubstantiivien": 1, "voi": 66, "tarjoavat": 3, "sellaisten": 1, "selvit\u00e4n": 2, "luontevampi": 2, "perusteltavissa": 1, "puhuttavissa": 1, "trollaukselta": 2, "kirjallisuus": 1, "ty\u00f6n": 4, "90\u201395": 1, "merkityselementtej\u00e4": 1, "johdannon": 1, "ammattitoimittajat": 1, "tiede": 1, "keih\u00e4\u00e4nheittoon": 1, "selity": 1, "sellaista": 2, "nekin": 2, "lakoff": 2, "klaas": 1, "merkityseroja": 2, "abessiivinumeraaleja": 1, "tupakatta": 1, "leksikon": 1, "koskevat": 1, "joissain": 2, "renate": 1, "sinulle": 2, "suhtautumiseen": 2, "painos": 8, "tarkastellaan": 4, "sovi": 1, "puntaroin": 1, "toiselle": 3, "kokeillut": 2, "perinteisen": 3, "haulla": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "abessiivinomi": 2, "sivustolle": 1, "e-thesis": 1, "arbetets": 2, "t\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kiireett\u00e4": 1, "sukupuolirooleihin": 1, "rintaliiveitt\u00e4": 1, "haapanen": 1, "kuuteen": 1, "jakaa": 1, "limitt\u00e4ist\u00e4": 1, "anteeksi": 2, "tarkoitteisiin": 2, "tarkastella": 2, "ollen": 8, "aineistoltaan": 1, "kokonaismerkitys": 3, "lauerma": 1, "tekstej\u00e4": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4mm\u00e4styst\u00e4ni": 1, "carling": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "muilla": 3, "enemmist\u00f6": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "nomineilla": 1, "lausekkeet": 1, "esiintyy": 40, "ilmaistiinpa": 1, "sit\u00e4": 17, "ydinsanomaa": 1, "sananmuotoon": 1, "kartoitukset": 1, "kuvan": 1, "aineistoksi": 5, "merkityksest\u00e4": 2, "125\u2013128": 1, "rakenteelliset": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6stieteiden": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 2, "korvaamattomia": 1, "kumoamaan": 2, "pienill\u00e4": 1, "kielitiede": 1, "udmurt": 1, "kartoitan": 2, "aineistooni": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 2, "kiteytyneest\u00e4": 1, "ilmanlekseemin\u00e4": 1, "mit\u00e4": 7, "tekstilajin\u00e4k\u00f6kulma": 1, "ontology": 1, "et\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "suffiksina": 1, "kymmenen": 2, "subjekti": 1, "adpositioesiintymien": 1, "esseetyyppisi\u00e4": 1, "hahmona": 1, "symbolit": 1, "puhuivat": 1, "kuulu": 1, "suoranaisesti": 4, "abessiivinumeraali": 2, "tavataan": 1, "odotuksia": 1, "ennakko-odotuksitta": 2, "jaottelussani": 2, "mielipiteest\u00e4": 1, "prosodiaa": 1, "kaltaisella": 1, "11\u201312": 2, "458\u2013508": 1, "kaipaa": 1, "sidonnaisia": 1, "suorituksesta": 1, "eiv\u00e4t": 36, "my\u00f6nt\u00f6lauseen": 1, "hopper": 2, "joten": 3, "lukuun": 2, "sks": 7, "varautuneisuuden": 5, "koostuvan": 1, "joissa": 8, "kiuru": 3, "harva": 1, "suinkaan": 1, "tutkimuskeskus": 1, "jouduin": 3, "palvella-verbi": 1, "uudella": 1, "symbolisesti": 1, "h\u00e4n": 23, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 4, "rajaan": 1, "v\u00e4lille": 4, "kielioppia": 2, "karjaa": 4, "muitta": 11, "40\u201341": 1, "h\u00e4neen": 1, "abstraktistunutta": 2, "k\u00e4sittelen": 6, "esiintym\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "suhteellisen": 1, "eksplikointia": 1, "tuloksia": 1, "criteria": 1, "keskustelualueilla": 1, "abessiivinomineja": 29, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 2, "predikaatti": 1, "aiheellista": 4, "tapauksia": 4, "kieliopillistumisessa": 2, "yksityist\u00e4\u00e4": 1, "tta-p\u00e4\u00e4te": 1, "viitataan": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "liimatta": 1, "rakkaus": 1, "kommentoidaan": 1, "predikaationa": 1, "vauhtia": 2, "ikola": 2, "ranskaa": 1, "aineistoesimerkit": 2, "kuvaamasta": 1, "vaikealta": 1, "huonevarauksen": 1, "kirjoitusten": 1, "ensyklopedinen": 1, "john": 3, "armoa": 7, "ihmisi\u00e4": 2, "valinnaisuutta": 2, "my\u00f6nt\u00f6lause": 1, "s\u00e4vyj\u00e4": 1, "viestimen": 1, "paikallissijat": 3, "131993": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "minna": 1, "verbien": 5, "onhan": 2, "aloitusajassa": 1, "huomioitava": 1, "mutkitta": 18, "pronomineja": 1, "peruskoulussa": 1, "n\u00e4keminen": 1, "tupakkaa": 1, "laajemmin": 1, "puolta": 1, "emotionaaliset": 1, "turhaan": 2, "saattaa": 1, "mietti\u00e4": 4, "wierzbicka": 4, "suuntaan": 1, "seuraavaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 2, "osoittamassa": 5, "autonomisena": 1, "kantavan": 2, "esteitt\u00e4": 1, "oheen": 1, "laukkua": 1, "hamari": 2, "kuvaaman": 1, "adpositiollisissa": 1, "korvaukseen": 7, "esiintym\u00e4t": 2, "t\u00e4ydennyksin\u00e4": 4, "esitettyjen": 1, "suhde": 3, "vaus": 1, "vastaus": 1, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 2, "mainitut": 1, "kaksi": 12, "pakollinen": 3, "t\u00e4ydellinen": 3, "wagner-nagy": 3, "synny": 1, "samankaltaiset": 1, "jaetulle": 1, "viskurilakia": 1, "ik\u00e4jakaumasta": 1, "application": 1, "verbi\u00e4": 1, "merkityss\u00e4vy": 1, "abessiivimuotoa": 1, "pohjaan": 1, "ett\u00e4": 175, "kolmas": 1, "tta": 3, "elementist\u00e4": 1, "kirjoittajista": 3, "muuttumisesta": 1, "pakollisiin": 1, "tehd\u00e4": 13, "leningrad": 1, "heittoja": 2, "marginaaliseen": 1, "kiteytyneet": 2, "adpositioesimerkki": 3, "kirjoittajan": 4, "ilman-adpositiollista": 1, "indoeurooppalaisittain": 1, "sis\u00e4isiin": 1, "karitiivi-nimityksell\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tteineen": 1, "erottamattomia": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6lt\u00e4": 3, "vakuuttelun": 1, "tauotta": 3, "lihavoimattomatkaan": 1, "luku": 6, "kiteytymist\u00e4": 6, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "frekvenssi\u00e4": 1, "vaativa": 2, "tasapainoinen": 1, "valtioiden": 2, "korvausta": 1, "state": 1, "meitt\u00e4": 1, "polysemia": 1, "t\u00e4st\u00e4": 8, "runsaasti": 4, "rakennetta": 3, "korrelaattiin": 1, "kaikkia": 1, "fokuspartikkeli": 1, "tulee": 4, "havainnollistaa": 1, "puheetta-abessiivisubstantiivin": 1, "my\u00f6nteinen": 1, "ehk\u00e4": 2, "luvatta": 7, "puoli": 1, "tekemisess\u00e4": 2, "tilanteeseen": 1, "lan": 2, "lapsista": 3, "ep\u00e4ill\u00e4-verbin": 1, "useampaan": 1, "kielellist\u00e4": 1, "kokonaisuus": 1, "naarmutta": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "suomella": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 3, "kuulostaa": 1, "esittelen": 23, "syntaksiin": 2, "n\u00e4kemys": 2, "etsin": 1, "gram": 1, "keitti\u00f6n": 2, "estotta": 3, "asiat": 1, "ylilautaaineistosta": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "shampoita": 2, "semanttisia": 1, "sanasta": 1, "tulla": 3, "viimiset": 3, "j\u00e4\u00e4d\u00e4\u00e4n": 1, "subject": 1, "vaihtoehdot": 1, "1963": 2, "internetkirjoittelussa": 2, "kuuden": 2, "p\u00e4invastaiseksi": 1, "millaisissa": 1, "abstraktistuneita": 1, "sopivat": 1, "konventionaalisista": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 2, "framework": 1, "185\u2013199": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "rinnasteisena": 1, "saaralla": 1, "k\u00e4vellen": 1, "valenssin": 5, "1997": 7, "ylimalkaisten": 1, "morfologisesti": 5, "asiantila": 1, "millaisia": 4, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "olevansa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nne": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 4, "kahdetta": 1, "julistan": 1, "yhteisk\u00e4ytt\u00f6": 4, "vierasta": 1, "suuntaa": 1, "zation": 1, "sis\u00e4paikallissijat": 1, "niukentuva": 1, "2012": 5, "vajaita": 1, "entiteetti\u00e4": 2, "1990-luvulta": 1, "abessiivit": 9, "aikaan": 2, "sinuta": 1, "ehk\u00e4isytt\u00e4": 2, "tavoilla": 1, "toimimaan": 1, "esiintyvyysk\u00e4rjess\u00e4": 1, "yleisempien": 1, "kiistoitta": 1, "marginaalista": 3, "ravintolassa": 2, "sauhutta": 3, "ann": 1, "muodostuvat": 3, "mainitun": 1, "osmo": 2, "seuraavat": 9, "ongelma": 4, "reilua": 2, "kuvailuun": 1, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 23, "kuvailtiin": 1, "perusteella": 15, "joihin": 4, "abessiiviton": 4, "kielentutkimuksessa": 3, "samana": 1, "korrelaatti": 1, "social": 1, "otsikoiden": 1, "mik\u00e4": 7, "merkkisi\u00e4": 2, "2010-luvulla\\n\\naineisto": 1, "1177": 1, "uralilaiseen": 1, "hausenberg": 2, "additional": 1, "fit": 1, "varmuuden": 1, "abessiivinomineissa": 2, "diskriminaattoreina": 1, "my\u0161lenije": 1, "ilman-prepositio": 1, "mahdollisuutta": 1, "aitoon": 1, "puolustuksena": 1, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "vaikeaa": 1, "vaikuta": 5, "r\u00f6\u00f6kitt\u00e4": 2, "yhdenillan": 1, "vaikeus": 2, "vastaesimerkeille": 1, "tietty": 3, "konventionaalistumisena": 1, "tulin": 1, "kielten": 10, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 7, "syrj\u00e4ytymisvaarassa": 1, "todellista": 1, "konteksteissa": 4, "muutan": 1, "suhdes\u00e4\u00e4nt\u00f6": 5, "tarpeeksi": 1, "ryhmittelyyn": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "keltaisetta": 2, "closs": 1, "2010": 31, "varhaissuomeen": 1, "p\u00e4\u00e4teoriatyyppej\u00e4": 1, "enemmist\u00f6ll\u00e4": 2, "varakkaimmat": 2, "niskat": 1, "taustalle": 1, "esimerkkiin": 1, "k\u00e4sitykseen": 3, "lifornia": 1, "abessiivisijaisia": 2, "molemmissa": 2, "lohkosyntyinen": 1, "vaurioitta": 2, "olisin": 1, "j\u00e4isi": 1, "tilanteesta": 1, "erottamalla": 1, "ker": 1, "valitsee": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "merkitsimi\u00e4": 1, "esiintyiv\u00e4t": 1, "ylilauta-aineiston": 1, "fakultetsektion": 1, "49\u221280": 1, "hilja": 1, "amsterdam": 3, "varsinaisiin": 1, "viidennen": 1, "103104": 1, "vastaan": 3, "karlsson": 2, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 1, "uskonto": 2, "ep\u00e4ilys": 2, "siit\u00e4": 32, "gen": 1, "yhteen": 4, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 2, "aiheesta": 4, "poikkeuksellisesta": 1, "tilalle": 2, "merkityksen": 24, "h\u00e4kkinen": 7, "theory": 1, "abessiivimuotoiset": 11, "paras": 2, "ton-karitiiviadjektiivi": 1, "kielikohtainen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 3, "as": 1, "suhtautuu": 1, "457\u2013485": 1, "vastineita": 1, "olennaista": 1, "des": 1, "npiss\u00e4": 1, "yleisimpien": 2, "paiskitaan": 1, "puheitta": 7, "kielivalintoja": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 2, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "kyseisess\u00e4": 2, "alleviivaa": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "poistettaisiin": 1, "abessiivimuotoja": 1, "esimerkkien": 5, "urheilu-uutisten": 1, "nominaalinen": 1, "vinoviivan": 2, "ehdoton": 2, "kovinkaan": 1, "faculty": 1, "intensiteettipartikkeleita": 1, "andrew": 2, "kuuluu": 5, "ettei": 17, "menn\u00e4": 1, "merkitysryhm\u00e4t": 12, "keinot": 1, "asian": 3, "2012\u20132014": 4, "morfosyntaksin": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "1209\u20131210": 1, "rajattu": 2, "suotta": 10, "vanhemmat": 1, "irja": 1, "matti": 4, "k\u00e4sikirjoituksiksi": 1, "valitusta": 1, "funktioon": 1, "abessiivina": 1, "abessiivipronomini": 3, "muu": 8, "hommat": 2, "samankaltaisuuksista": 2, "tavattavan": 1, "p\u00e4\u00e4sanana": 1, "mouton": 1, "suomalais-ugrilaisissa": 1, "liitepartikkeli": 1, "koodaa": 1, "osoittamaan": 2, "1543": 3, "tapahtumista": 1, "kirjoittavat": 1, "persoona": 1, "vironkielisess\u00e4": 1, "johtaa": 4, "ylilaudan": 9, "puheessa": 2, "chicago": 2, "kritisoitu": 1, "keywords": 1, "tarkempia": 1, "teitt\u00e4": 1, "vartalosta": 1, "liitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "muuttuu": 10, "tutkimusongelman": 1, "argumentoivaan": 1, "riippuen": 1, "ilmet\u00e4": 1, "pystyisi": 1, "leino": 26, "nom": 1, "juhlii": 2, "kulonen": 1, "kumoavat": 1, "esit\u00e4n": 6, "sairauden": 2, "pro": 8, "vihjaavat": 1, "kartoittaa": 2, "kehityksen": 2, "yksityiskohtaisemmin": 2, "kaartaa": 1, "selviytymisabessiivien": 3, "tulosta": 16, "puolen": 1, "sijamuodon": 5, "toisin": 8, "vahingotta": 1, "oivalluksen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4": 1, "osanottajan": 1, "kiellot": 1, "muihin": 4, "yallop": 2, "mainitaan": 1, "taro": 2, "vanhassa": 2, "tarkastettu": 1, "syntaktisesti": 1, "puoltaa": 2, "vaikuttavan": 1, "s\u00e4vyn": 1, "conceptual": 1, "selvit\u00e4": 1, "pusseja": 2, "kymmenell\u00e4": 1, "kuviin": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "asia": 8, "tt\u00e4k": 1, "adjektiivi": 3, "v\u00e4linen": 4, "tarkoittamaa": 1, "kuvaamaan": 4, "pelkki\u00e4": 1, "poikaa": 1, "ryhm\u00e4t": 7, "internetkeskustelussa": 1, "kaisa": 2, "nett\u00e4": 1, "komissa": 2, "yhdeksi": 1, "suotta-muoto": 1, "vaikuttivat": 1, "heinonen": 2, "kuva": 1, "media": 2, "abessiivipari": 1, "pitk\u00e4t": 1, "sanaluokittaisen": 1, "tiennyt": 1, "vahvistava": 1, "rakenteessa": 1, "tulossa": 2, "keksityn": 3, "kantaverbins\u00e4": 1, "kirsti": 1, "j\u00e4in": 2, "karenssin": 2, "megat\u00e4hti": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "harhaisimpiakin": 2, "esitellyt": 4, "selke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "7\u20138": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 1, "ttn": 1, "vinoviivaa": 17, "noin": 5, "ihmistarkoite": 3, "ohjeita": 1, "koodattua": 1, "n\u00e4ille": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "mielipiteen": 1, "ilmaisevien": 1, "intensiteettisanan": 1, "kategorian": 1, "tasapainoisen": 2, "v\u00e4lineen": 1, "tapaan": 10, "versio": 6, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4tt\u00e4": 1, "paikallismurteissa": 1, "arvailla": 1, "kieltoverbi": 2, "lauseyhteytt\u00e4": 1, "semanttisesti": 9, "mat": 1, "jakautuvat": 2, "sopivassa": 1, "samasta": 1, "puutteesta": 3, "merkitysryhm\u00e4ehdotukset": 1, "konventionaalistuvat": 1, "mp": 1, "sellaisia": 2, "be\u00e1ta": 3, "n\u00e4kyy": 2, "suomessa": 4, "sijamuotona": 2, "twitter-palvelun": 1, "tuntua": 4, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "ainoa": 2, "he": 2, "ilmaistaessa": 1, "toiset": 1, "kliitiksi": 1, "aineistoissa": 2, "torjunta-aineitta": 2, "lyhyen": 2, "v\u00e4leineen": 1, "syist\u00e4": 2, "suunnatun": 1, "foundations": 2, "puolustettiin": 1, "aineistosta": 11, "vakuuttaa": 1, "arki": 2, "ei-kieliopillisten": 1, "r\u2013\u00f6": 1, "annettuun": 1, "adverbiaaleja": 8, "sidonnainen": 1, "oppikirja": 1, "monikko": 1, "viron": 2, "kokoelmana": 1, "tapausta": 1, "haittaa": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 4, "number": 1, "httpkorpcscfi": 1, "syntynyt": 3, "koittaa": 2, "vapaan": 5, "koiratta": 1, "ilman-adposition": 7, "kiintymyst\u00e4": 1, "asioita": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "ip-tunniste": 1, "t-akk": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 1, "anne": 3, "nyky\u00e4\u00e4n": 1, "oletettaisiin": 1, "otsikoissa": 1, "fyysisi\u00e4": 1, "laveaa": 1, "vaikka": 32, "siron": 3, "rakastavaan": 1, "t\u00e4llaiselle": 1, "abessiiviadjektiiveihin": 1, "valinnaista": 3, "huoletonta": 2, "olivat": 3, "s\u00e1ndor": 1, "paul": 1, "kokoan": 1, "k\u00f6mpel\u00f6ilt\u00e4": 1, "sidoantal": 1, "abessiivinomineihin": 3, "yleiskielist\u00e4": 1, "twiiteiss\u00e4": 1, "ilmipanemattomaksi": 1, "kielenpuhujille": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 2, "nostan": 1, "548\u2013579": 1, "kvalitatiivisin": 2, "information": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisempaa": 1, "perustetta": 1, "ihmisille": 2, "rajatussa": 11, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "kontekstista": 2, "kiteytyneesti": 2, "kohteena": 1, "muodostus": 1, "t\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "ylilautaorg-internetkeskustelusivuston": 3, "ongelmaton": 1, "t\u00e4m\u00e4": 24, "samankaltaisia": 6, "ryhmittelyj\u00e4": 1, "sallii": 1, "alk": 1, "huomionarvoista": 7, "muotoon": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "silloin": 9, "rautarukkasitta": 1, "sijoinemme": 1, "kaupungilla": 1, "tarkoitteen": 3, "selke\u00e4sti": 3, "elias": 2, "ruohinko": 1, "all": 1, "jatkotutkimusehdotuksia": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "vaikutus": 1, "vapaana": 5, "voisi": 10, "suuri": 1, "aineistoon": 4, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "xviii\u2013xix": 1, "helvetin": 1, "hankalalta": 1, "katsoa": 5, "tarkoitejakoa": 1, "ominaisia": 2, "kivisitt\u00e4": 1, "saksaa": 1, "muuten": 1, "katson": 3, "h\u00e4kkisen": 1, "perustyyppi\u00e4": 1, "kuuluvat": 11, "vha\u00eblin": 1, "sinunkin": 2, "j\u00e4lkeen": 32, "kuvatta": 1, "alho": 1, "s\u00f6i": 1, "routledge": 5, "edell\u00e4": 17, "merkityseron": 2, "hypoteettisia": 1, "voidaan": 69, "lehtitekstille": 1, "esimerkiss\u00e4": 20, "kieli-intuition": 3, "haut": 1, "kaikkien": 4, "v\u00e4lilaskutta": 1, "semanttisesta": 2, "nykytutkimusta": 1, "korhonen": 1, "verbikantaisten": 5, "tulkinnan": 1, "ronskia": 1, "uralic": 9, "pakollisuudella": 2, "eritaustaisten": 1, "leskinen": 2, "vahva": 2, "esimerkki": 32, "ade": 1, "asialle": 2, "nomininjohtimen": 1, "kieltosanasta": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "my\u00f6nt\u00f6lauseella": 1, "tyydyn": 2, "tax": 2, "sija": 10, "muodostettua": 1, "martin\u2019s": 1, "irrallisia": 1, "eeva": 1, "alkaneeksi": 1, "konteksti": 10, "pakollisena": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "oikeistolaisia": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 1, "1800-lukua": 1, "meni": 2, "itsen\u00e4isist\u00e4": 1, "kieliopillisiin": 2, "huolimatta": 4, "pitemmitt\u00e4": 3, "selvent\u00e4v\u00e4t": 1, "tutkii": 1, "towards": 1, "abstraktiksi": 2, "tekstiesiintymiin": 1, "konstitta": 1, "keskustelusivustolle": 1, "eriytymisest\u00e4": 1, "huomiotani": 1, "hikky2": 1, "voin": 5, "koen": 2, "kangasmaa-minn": 3, "p\u00e4\u00e4teoriatyypit": 1, "kertomukset": 3, "andrey": 1, "1180": 1, "internetkirjoituksissa": 1, "suomesta": 3, "sijana": 1, "versiot": 1, "setti": 1, "kaupunkiin": 1, "tuo": 9, "datum": 1, "guages": 2, "kuusi": 8, "s\u00e4\u00e4ntelem\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "merkitys": 46, "menee": 2, "predikaatio": 1, "adpositiollisen": 2, "my\u00f6nt\u00f6lauseiksi": 1, "argumentointiin": 1, "samalla": 8, "lopputulos": 1, "tt-aineksella": 1, "viel\u00e4": 13, "laaja": 1, "abessiivitta": 1, "perustelematonta": 1, "funktionaali": 2, "ratkaisua": 5, "vastineiksi": 1, "1546": 2, "kokonaisesiintym\u00e4st\u00e4": 1, "miss\u00e4": 3, "politiikka": 1, "miehen\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "proposition": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 4, "hedges": 2, "suomalais-ugrilaiseen": 1, "kestoon": 1, "kpl": 8, "yleisempi": 3, "luontevasti": 1, "nevis": 2, "tyhji\u00e4": 2, "vertailuparien": 1, "vajaiksi": 1, "sanomat": 1, "poikkeus": 3, "saaneet": 2, "v\u00e4hiten": 5, "samankaltainen": 1, "ryhm\u00e4n": 3, "tuli": 3, "harvinaista": 6, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 2, "ma-infinitiivit": 1, "avohoitotapaus": 1, "kielellisi\u00e4": 1, "ilmauksen": 3, "kahdeksan": 2, "inessiivi": 1, "ii": 2, "k\u00e4y": 4, "niskaan": 1, "suomen": 49, "j\u00e4tt\u00e4minen": 2, "yhdyssana": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1986": 2, "aineksia": 1, "\u2013\u2013\u20131991": 1, "s\u00e4vypartikkeli": 1, "elolliset": 1, "sijan": 23, "vaikeudesta": 1, "sijamuoto": 2, "kimppuun": 3, "luetella": 1, "harvoin": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "olet": 2, "toiminnan": 2, "instruktiivi": 3, "adpositiolliseen": 1, "seuraa": 1, "py\u00f6ristyy": 1, "korostetaan": 1, "tavoin": 1, "ilmaiseman": 1, "syyn": 8, "formaateissa": 1, "palvelemiseksi": 1, "samantyyppisesti": 1, "poikkeuksetta-abessiivi": 2, "urheilusta": 1, "paikallissijojen": 1, "maksuton": 1, "puuttumista": 2, "kustantanut": 1, "laitos": 11, "oleva": 2, "maija": 2, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "samaa": 5, "yksitt\u00e4is-tllisen": 1, "huolestua": 1, "er\u00e4\u00e4tt\u00e4": 1, "lau": 1, "substantiivijohdosten": 5, "ilman": 172, "chritine": 1, "klassikkoasemaa": 1, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isyyden": 1, "muuttaisi": 1, "hyv\u00e4ksytty": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "ilmaukseksi": 3, "115\u2013148": 1, "monikollisessa": 2, "kysymykseen": 3, "vilkkaana": 1, "olemattomuudesta": 1, "aiheitta": 1, "her\u00e4tti": 1, "koodeitta": 1, "puhua": 4, "yl\u00e4tasona": 1, "spatiaalisuuteen": 1, "for": 2, "merkitysryhm\u00e4jaolle": 1, "tietorakenteisiin": 1, "uskoisin": 1, "mielipidett\u00e4": 4, "toisiinsa": 4, "of": 11, "kiinnitti": 1, "mukautuminen": 2, "haastaa": 2, "tehnyt": 1, "abessiivilla": 3, "relaatioon": 2, "kasus": 1, "pronominiabessiivi": 1, "internetsivun": 2, "abessiivimuodolta": 1, "kopioitua": 1, "toisen": 1, "kartoittamaan": 1, "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "edes": 1, "kaunis": 1, "suhteen": 1, "l\u00e4htee": 3, "langassa": 1, "edelt\u00e4jiens\u00e4": 1, "morphological": 1, "agglutinoivissa": 1, "sujuvuusabessiivit": 5, "alalukuina": 2, "itkonen": 2, "han-s\u00e4vypartikkeli": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6h\u00e4n": 1, "ks": 25, "laila": 1, "kysymyksiin": 1, "menin": 1, "laupeuden": 4, "abessiivilauseet": 1, "kolmetoista": 1, "t\u00e4ydellistymiseen": 1, "k\u00e4sketyt": 2, "sanaa": 1, "tunnesana-abessiiveihin": 1, "1\u20139": 1, "viimeisen": 1, "katsottuna": 1, "partikkelijohdin": 1, "forsberg": 1, "2009": 2, "kritiikin": 1, "puuttuu": 1, "kotiovelle": 1, "lehden": 2, "mets\u00e4seikkailuista": 1, "ep\u00e4": 1, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "semanttiset": 3, "porvoo": 2, "kumotaan": 1, "korp": 1, "j\u00e4\u00e4tel\u00f6t": 1, "agricolan": 1, "niiden": 31, "tukotta": 1, "kasassa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "saadaan": 3, "yleiskielss\u00e4": 1, "viestinn\u00e4n": 1, "miten": 16, "muusta": 2, "p\u00e4tev\u00e4": 1, "tarkoitejaon": 2, "vipuvartena": 1, "analyysiksi": 1, "katsotaan": 3, "samoin": 3, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isiksi": 1, "avoimeksi": 1, "kyky\u00e4": 1, "edellisi\u00e4": 2, "alkavan": 1, "blogisti": 1, "sijaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "esiintyvist\u00e4": 1, "tarkemmin": 2, "charles": 2, "kirjakieleen": 1, "luonteeltaan": 2, "merkityssuhteita": 1, "informaatiorakenteeseen": 1, "argumentaatiokeinoinaabessiivinominien": 1, "tiedossa": 3, "vertailutaustaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "muutaman": 3, "syvyytt\u00e4": 1, "helena": 1, "nime\u00e4v\u00e4t": 2, "ei-ihmistarkoitteisia": 1, "internetsivustot": 1, "532\u2013533": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 4, "kieliopillistuminen": 8, "abstraktit": 1, "t\u00e4ydennyksekseen": 1, "publishing": 3, "aste": 1, "kiljuvat": 1, "ilmaiset": 1, "1971": 3, "\u00e4idinkielisen": 1, "tuntuun": 1, "2332016": 1, "joilla": 3, "suhteiden": 2, "pohdittaessa": 2, "kieliin": 3, "adpositioesimerkkej\u00e4": 1, "entiteetin": 13, "konventio": 1, "paljastaa": 1, "sky": 1, "ronald": 1, "keinoihin": 2, "rinehart": 1, "eli": 16, "kaltainen": 1, "olen": 37, "arvioivat": 1, "hyv\u00e4": 3, "ik\u00e4\u00e4ntyvien": 1, "omantunnontuskaa": 1, "mieli": 1, "palkatta": 2, "p\u00e4\u00e4telmiin": 1, "varauksetta": 17, "n\u00e4k\u00f6kulma": 2, "ilmaisuun": 2, "saavat": 2, "huolehtia": 2, "ihanaa": 1, "mukainen": 3, "terminatiivisten": 1, "seikkoja": 2, "suuntaa-antava": 1, "joku": 3, "mik\u00e4tt\u00e4": 1, "my\u00f6hemmin": 1, "elollinen": 4, "aihealueista": 1, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4rki\u00e4": 2, "\u00e4idinkielen": 1, "koulusta": 1, "ominaisuuksia": 1, "esitetylle": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "varma": 1, "kohdalla": 2, "verbej\u00e4": 2, "sananjohtoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ovat": 109, "yksipaikkainen": 1, "raviuutisissa": 1, "jokaisesta": 1, "perustuu": 7, "olioille": 1, "surface": 1, "muuta": 2, "nimenomaiseen": 1, "pysyy": 1, "laajaa": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "pohjautuvat": 1, "variaatio": 1, "sijakuvaus": 2, "iso": 1, "siis": 30, "tutkielmissa": 1, "jommattakummatta": 1, "oireen": 1, "kuvailun": 3, "nomini": 20, "set\u00e4l\u00e4n": 1, "puromies": 1, "jopa": 7, "58\u201363": 1, "2007": 5, "argumentoinnin": 3, "kaikista": 2, "my\u00f6s": 89, "lyhyiden": 1, "verrata": 1, "abessiivimuotoista": 1, "liikenteeseen": 2, "tapauksessa": 2, "lavean": 1, "yhten\u00e4isyyden": 1, "vesa": 1, "kiteytyneisyytt\u00e4": 1, "sarja": 1, "oman": 3, "tarvitsee": 1, "hengess\u00e4": 1, "1800-luvun": 1, "puolestaan": 24, "harms": 1, "mielenkiintoni": 1, "sijatutkijoista": 1, "\u00e4\u00e4nett\u00e4": 2, "kruunu": 1, "adpositioversion": 1, "vartalosanana": 3, "penttil\u00e4": 4, "argumentoivan": 1, "toisteta": 1, "osuuden": 3, "seurakseen": 1, "kyseess\u00e4": 3, "virkett\u00e4": 1, "sijakuvaukset": 1, "huomioitta": 3, "anu-reet": 1, "adpositiorakenteella": 1, "tutkineen": 2, "oleellisena": 1, "rakenteellista": 1, "turhaan\u2019": 1, "ihmisten": 1, "sosiaalisesti": 1, "kokoelma": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "maalitta": 2, "palautuu": 1, "tarkoittamaan": 4, "lauseeseen": 17, "jakobson": 2, "mist\u00e4": 5, "snellman-instituutin": 1, "luonteen": 1, "taulukosta": 1, "adverbiaalien": 2, "jokaista": 1, "varovainen": 1, "lauseista": 3, "bleaching": 1, "eik\u00e4": 10, "liitepartikkelit": 2, "eduksi": 1, "ensimm\u00e4inen": 2, "oletettavasti": 1, "viittavan": 1, "2432014": 1, "essiivi": 2, "menev\u00e4t": 3, "esitell\u00e4\u00e4n": 2, "jazyka": 1, "ryhmittelyni": 1, "khanty": 1, "zur": 2, "virheellisen\u00e4": 1, "tarkempaan": 1, "aukottomasti": 1, "abessiiviilmaus": 1, "kategorisointini": 1, "sy\u00f6t": 1, "ep\u00e4selvempi": 1, "tekemist\u00e4": 2, "elementin": 2, "rahatta": 2, "kuukausittain": 1, "onikki": 1, "tauoitta": 1, "pennitt\u00e4": 2, "valittujen": 1, "taipuvaisia": 1, "t\u2019ta": 2, "saava": 1, "tietyss\u00e4": 3, "_________________________________________________________": 1, "vapaassa": 1, "vastuu": 1, "suomalais-ugrilaisen": 1, "kieliyhteis\u00f6lle": 1, "funktionaalit": 1, "informaatio-osa": 1, "funktionaaliselle": 1, "kuin": 48, "neutraali": 1, "johonkin": 1, "2001": 4, "sanoista": 3, "hoitoja": 1, "22\u201327": 1, "seuloutunut": 1, "paikallissijoista": 1, "leimata": 1, "selvit\u00e4\u00e4n": 1, "itsell\u00e4\u00e4n": 1, "naisen": 2, "konventiona": 1, "poikkeavuudesta": 1, "intuitiotani": 1, "abstraktistuminen": 1, "fraaseihin": 1, "tupakka-abessiivien": 1, "tarkastellut": 1, "konseptuaalisessa": 1, "asiayhteyteen": 1, "oxford": 2, "taulukot": 1, "huolestuneisuuden": 1, "kuuluuko": 1, "erillisen": 1, "teeskentelemisen": 2, "harrastetaan": 1, "verbi": 7, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "abessiivinomineista": 5, "poika": 7, "yksiselitteinen": 1, "saara": 2, "kummastakaan": 1, "perusteet": 1, "5minuuttia": 1, "informaatiota": 6, "ilmaistavaksi": 1, "keskustelualueita": 1, "vaihteluun": 1, "tarkastelen": 7, "yleiseen": 1, "oikeaan": 1, "armeijan": 1, "substantiivin": 1, "kuvailemaani": 1, "olkiukko": 1, "virossa": 2, "ilman-adpositioon": 1, "pohjaudu": 2, "riippumatta": 2, "etsi\u00e4": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "antanut": 1, "aineistoesimerkkeihin": 1, "tutkimuskohteena": 1, "yhdistelm\u00e4k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "hahmosta": 1, "taakaan": 1, "viikolla": 2, "oleellisimman": 1, "ilmaisua": 6, "kandidaatintutkielmassani": 4, "mahdollisesti": 4, "nominin": 9, "haalareissa": 2, "funktiota": 1, "tutinoitta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 2, "akademi": 1, "kohdistan": 1, "aikaisempi": 1, "urheilu": 2, "aiheuttajaa": 1, "tutkimuskysymykseni": 1, "huomiota": 12, "kysymys": 4, "keskeytyksett\u00e4": 1, "huomioi": 1, "lauseita": 1, "verran": 3, "syyabessiivilla": 1, "abstraktistuneet": 5, "juuri": 7, "yksikk\u00f6in\u00e4": 1, "tyystin": 2, "kirjakielen": 3, "pelit": 1, "nelj\u00e4": 4, "nimetty": 1, "tta-p\u00e4\u00e4tett\u00e4": 1, "kokema": 1, "korvauksetta": 3, "alaluvussa": 4, "keskustelualueiden": 1, "rasitetta": 1, "oikeudellinen": 1, "objektiton": 1, "tulkinnasta": 1, "sadan": 1, "taivutettuna": 1, "liki": 4, "kaltaisia": 1, "kvkksi": 1, "marjatta": 1, "ptak-abessiivip\u00e4\u00e4tteen": 1, "toisensa": 1, "huoletta": 29, "objektiin": 1, "prosentin": 5, "ottaa": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "puhekieless\u00e4": 2, "varaan": 1, "helimski": 3, "semantiikkaa": 1, "mielen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "sopisi": 1, "grammaattisia": 1, "minin": 1, "rajatta": 1, "ongelmia": 21, "adpositioesiintym\u00e4t": 1, "saa": 12, "ka": 1, "kantasanan": 6, "working": 1, "kotimaisten": 1, "yl\u00e4koululaiset": 1, "leksikaalisten": 1, "vaiva": 3, "kes\u00e4n": 1, "osa": 8, "mahdollisinta": 1, "luonteelle": 1, "armoitta": 1, "2000": 1, "144146": 1, "abessiivinomineille": 5, "merkinnyt": 1, "edellinen": 2, "semanttisen": 2, "intensiteetin": 2, "selvi\u00e4": 4, "esiintyneen": 1, "taivutukseen": 1, "yearbook": 1, "siell\u00e4": 1, "kvasipredikaatin": 4, "fuzzy": 1, "brian": 1, "adpositiollista": 2, "entiteetist\u00e4": 1, "abessiiviesimerkki": 1, "sanoen": 2, "pyyteett\u00e4": 1, "friederike": 1, "tuntunut": 1, "kieliopissaan": 1, "syntaksi": 1, "mielenkiintoisia": 1, "ei-generatiivinen": 1, "tunnesanan": 1, "sani": 1, "219\u2013248": 1, "puhuu": 1, "puheenaiheen": 1, "teloittahan": 2, "ik\u00e4ryhm\u00e4": 1, "v\u00e4henee": 1, "laajemman": 1, "abessiiviadjektiiveja": 1, "kuljettamiseen": 1, "\u2013\u2013\u20132015": 1, "monitulkintaisuudesta": 1, "omakohtainen": 1, "gesamtbedeutungen": 1, "pronominit": 1, "esteett\u00e4": 4, "esimerkkilauseet": 2, "pronominina": 1, "p\u00e4ivi\u00f6": 3, "korvaamaton": 1, "pid\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnitt\u00e4nyt": 1, "k\u00f6mpel\u00f6lt\u00e4": 2, "sijoihin": 3, "n\u00e4m\u00e4": 5, "vasta": 1, "jumala": 2, "merkkim\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "joidenkin": 8, "saappaan": 1, "montaa": 1, "osasta": 1, "viestien": 1, "elollisille": 1, "taustaksi": 1, "substantiivijohdos": 1, "useita": 2, "huoli": 3, "kolmen": 2, "eniten": 4, "helpommin": 1, "toki": 2, "tyypiss\u00e4": 1, "ta-p\u00e4\u00e4te": 1, "muutama": 1, "huomiotta-abessiivin": 1, "alle": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "haluttua": 2, "alkuper\u00e4inen": 2, "eriytyneen": 1, "spesifin": 1, "liivit": 1, "esimerkkiparit": 3, "tarkoiteluokat": 1, "valtiotta": 2, "vaihtelevasti": 1, "cambridge": 4, "muodollinen": 2, "vaikkakin": 1, "verbeille": 1, "laskelmassa": 1, "p\u00e4in": 1, "tekstilaji": 3, "kieltoprefiksit": 1, "tilisiirto": 1, "kuvaavat": 5, "kysyess\u00e4\u00e4n": 1, "luokittelu": 1, "sananluokaksi": 1, "tuotta": 1, "liimatan": 1, "voit": 4, "syv\u00e4": 1, "adpositiollisessa": 1, "adpositioilmauksilla": 1, "hiljalleen": 1, "fennistiikan": 1, "luokitus": 1, "ajosta": 2, "muodostama": 1, "vapaita": 7, "luokkaan": 3, "homonyymisena": 1, "tasolla": 6, "razerin": 1, "huomattava": 1, "logic": 2, "university": 8, "kielitietoa": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 4, "konkreettinen": 3, "viittaa": 33, "kuvaaminen": 1, "papers": 1, "puolesta": 3, "j\u00e4\u00e4d\u00e4-verbin": 1, "sijassa": 1, "menetelmin": 2, "sanasyntyinen": 1, "huomaa": 1, "muodoilla": 3, "siin\u00e4": 5, "t\u00e4ll\u00f6in": 11, "ilmenny": 1, "vaikuttaako": 2, "vaikeuksitta": 3, "hankalampi": 1, "vastuun": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "keskustelevaan": 1, "niill\u00e4": 6, "yleisin": 8, "vajaak\u00e4ytt\u00f6isiss\u00e4": 1, "sivuutetaan": 2, "1973": 3, "huomattavaa": 1, "tuule": 1, "adposition": 1, "er\u00e4s": 1, "lingvistiikka": 1, "tunnetta": 6, "ttak": 2, "lauseissa": 3, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni": 1, "substantiivista": 3, "possessiivisuffikseja": 1, "suhtautuvat": 1, "tuonnempana": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ni": 1, "sijasuffiksit": 1, "konstruktiosta": 1, "tekee": 1, "3434": 1, "kulun": 1, "ajaminen": 1, "abessiiveja": 5, "j\u00e4lkim\u00e4\u00e4ritteen\u00e4": 1, "tarkoittaako": 1, "asioiden": 1, "ta": 4, "tta-p\u00e4\u00e4tteen": 2, "omaa": 6, "esiintyvyys": 3, "viestint\u00e4muodoissa": 1, "tappaminen": 2, "s\u00e4vyst\u00e4": 1, "keskustelut": 1, "descriptive": 1}