{"tulevaisuuden": 1, "kaupunkien": 33, "teht\u00e4vi\u00e4": 3, "alimmillaan": 1, "vakinaistui": 1, "itseens\u00e4": 1, "linnalan": 3, "johdantotekstist\u00e4": 1, "l\u00e4heisesti": 1, "taloudellisista": 1, "great": 1, "henkisen\u00e4": 1, "perusteena": 2, "kiinnostavat": 1, "1960luvun": 2, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "n\u00e4ytti": 1, "kuvauksesta": 1, "otsikolla": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "sinfoniaorkestereiden": 2, "yht\u00e4": 3, "valinnut": 1, "ty\u00f6ehtosopimusneuvotteluissa": 5, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 2, "valtuuskuntia": 1, "hetkell\u00e4": 2, "alkuvuosina": 1, "palkkansa": 1, "erimielisyyksien": 2, "kirjoitettu": 10, "juva": 1, "tukenut": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "laajentuminen": 1, "sunnuntaity\u00f6korvauksia": 1, "suomalaista": 1, "1996": 14, "j\u00e4rjestelyt": 1, "tulikin": 1, "hallitukselle": 2, "l\u00e4hes": 6, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "kuuluvan": 1, "varsinaisesti": 6, "yhteyteen": 3, "maarten": 1, "syntyneet": 1, "toimisuhteisissa": 3, "yhteyksiss\u00e4": 2, "sit": 1, "toimisuhteisia": 2, "tapaan": 2, "useimmista": 1, "helppo": 1, "kiistoista": 1, "1949": 2, "esityksen": 1, "opettaja": 1, "asialla": 1, "kannalta": 17, "ulkomailla": 1, "working-class": 1, "harhaanjohtavasti": 1, "valmisteli": 1, "historiikkeja": 1, "palkkalautakunta": 1, "vastaavat": 4, "voitu": 7, "rainer": 1, "muodollisia": 1, "ty\u00f6taistelutoimenpiteisiin": 1, "raha": 1, "ty\u00f6-ja": 1, "vertailua": 5, "liittyv\u00e4": 5, "huhtikuusta": 2, "parempia": 3, "erikoisalan": 1, "hyv\u00e4ksyminen": 1, "runko-orkesterin": 2, "valtakunnallista": 12, "2771": 2, "el\u00e4kkeelle": 2, "alkaneen": 1, "tutkielmassa": 22, "palkkaluokkien": 1, "holst": 3, "orkesteritoiminnan": 7, "yhdenmukaiseen": 1, "kuormittava": 1, "1927": 2, "tutkimusaiheesta": 1, "muista": 6, "wienin": 1, "pyrittiin": 8, "valtuuttaa": 1, "lukemalla": 1, "oppiaineissa": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "korvata": 2, "jatkuivat": 2, "5\u20136": 1, "kiinnitetyt": 1, "virassa": 6, "j\u00e4senelle": 2, "55\u201359": 1, "kokoontui": 2, "muotoutumisesta": 2, "vuosikymment\u00e4": 3, "sosiaalihistoriasta": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4": 2, "j\u00e4i": 9, "555\u2013563": 1, "nykyaikaisia": 1, "1882": 2, "kaupunginorkesteri": 39, "america": 1, "varallaoloa": 1, "osastot": 4, "y-palkkataulukosta": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "valtuustossa": 1, "kes\u00e4loman": 1, "84\u201385": 1, "kytkem\u00e4ll\u00e4": 1, "tutkielmanjohtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4onett\u00e4kunnallistenorkesterimuusikkojenvaltakunnallinenty\u00f6ehtosopimus": 1, "joukkoa": 1, "prosentteja": 1, "cupore": 3, "soittajat": 11, "esteettist\u00e4": 1, "tavat": 1, "puku": 13, "rakenteesta": 2, "omia": 4, "tausta": 5, "taloudellinen": 1, "harrastajia": 1, "edelt\u00e4nein\u00e4": 1, "tarkastellessani": 1, "moni\u00e4lykkyys": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 1, "avoin": 1, "1kehitys": 1, "kes\u00e4kuukausilta": 1, "paremman": 1, "sopimuspalkkoja": 1, "kontekstualisointina": 1, "neuvotteluissaan": 1, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 6, "ohjasivat": 1, "17768": 3, "olevista": 1, "ty\u00f6kaluiksi": 1, "orchestra": 6, "huittinen": 1, "muiden": 27, "v\u00e4hitt\u00e4isesti": 1, "asetus": 2, "kilpailua": 2, "tekij\u00e4noikeuksien": 1, "venyv\u00e4t": 1, "luvuin": 1, "moniin": 2, "vakava": 1, "sibelius-akatemia": 1, "131973": 2, "esiinty\u00e4": 1, "mukava": 1, "synnytty\u00e4": 1, "kokemaa": 1, "t\u00e4ytyy": 7, "painotettaisiin": 1, "tuloksena": 3, "ammatti-identiteettiin": 1, "suosituksia": 1, "osa-aikaisista": 1, "vapaa": 1, "perustelusta": 1, "orkesterimuusikoiksi": 2, "tutustunut": 1, "rinnalla": 1, "tapaa": 1, "lifelong": 1, "ajamisen": 1, "organisatorisen": 1, "ehk\u00e4isyyn": 1, "taloudellisen": 2, "kannalla": 1, "alimmaism\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "rinnakkain": 4, "liinamaa": 3, "l\u00e4hteen\u00e4": 1, "sihteeriksi": 1, "1960-luvun": 10, "kohdalta": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6iden": 1, "ajoikin": 1, "virkaehtosopimuksesta": 1, "tutkiminen": 3, "tiittula": 1, "aiempi": 3, "kyseisi\u00e4": 1, "ilta-ja": 1, "muusikkokadon": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "background": 1, "erilaisin": 1, "kuoppakorotusj\u00e4rjestelyst\u00e4": 1, "osoittautui": 2, "koskeneita": 1, "l\u00e4hdettiin": 2, "monta": 3, "koska": 28, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4\u00e4nkin": 1, "sortokaudella": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "h\u00e5kan": 1, "ty\u00f6oikeus": 1, "wagnertuba": 1, "vuosilta": 2, "vuorovaikutus": 1, "tuho": 2, "piirteit\u00e4": 2, "1860\u20132014": 1, "uudistuessa": 1, "ericson": 2, "edellytyksin": 1, "k\u00e4sitelleen": 1, "1950\u20131960": 2, "palkkauskiistoja": 1, "systeemi": 1, "suostumus": 1, "juel": 1, "humanistinentiedekunta": 1, "kirjoittamassa": 1, "9\u201316": 1, "vastanneista": 2, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "tapahtui": 10, "jakautunut": 1, "toimihenkil\u00f6it\u00e4": 6, "tasolle": 3, "koski": 10, "96\u2013103": 1, "etujaan": 1, "103\u2013105": 1, "henkisi\u00e4": 2, "talousp\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "suomalaisten": 5, "neuvottelemassa": 1, "olevan": 5, "yhdenmukaistettaisiin": 1, "vanhaa": 1, "tiedoitustoiminta": 2, "3571": 2, "arkistol\u00e4hteist\u00f6\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "toimintamuotoja": 1, "uutta": 4, "vaikutukset": 1, "elinkustannuserot": 1, "kalleusluokkaa": 1, "ep\u00e4selvyydet": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 3, "tunteminen": 1, "kumpaakaan": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "tulla": 1, "aloitti": 8, "vanhan": 2, "puhelimitse": 1, "mechanisms": 1, "rajoittaa": 1, "ollut": 111, "kolmannekseen": 1, "ty\u00f6nkuva": 1, "my\u00f6nnyttiin": 1, "ty\u00f6ohjelma": 4, "taustayhteis\u00f6t": 1, "tapa": 2, "perinteist\u00e4": 1, "verrattuna": 8, "takaisi": 1, "kunnallisistavirkan": 1, "henkinen": 1, "ruusuvuori": 1, "johdannossa": 1, "125127": 1, "vuosiin": 1, "aseman": 3, "vastaamaan": 1, "siihen": 33, "vaihtuvuus": 1, "affective": 1, "ajettiin": 1, "kulttuurivelvollisuuksina": 1, "ty\u00f6ajaksi": 1, "just": 1, "konkreettista": 2, "76\u201377": 1, "job": 2, "haastateltaisiin": 1, "k\u00e4sittelyj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "muodostettiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 7, "materiaalia": 3, "orkesterit": 27, "sallanen": 40, "lis\u00e4": 3, "hallituksessa": 4, "p\u00f6yt\u00e4kirjalla": 1, "allekirjoitus": 2, "237\u2013238": 1, "mielenkiintoista": 1, "ohjaavia": 1, "kirjaukset": 1, "toimintakertomus": 14, "vaikuttamalla": 2, "haastatteluaineiston": 7, "joulukuussa": 1, "opiskellut": 4, "keskustelu": 2, "neuvottelukumppani": 1, "palkankorotusvaatimuksissa": 1, "esittelee": 1, "american": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisell\u00e4": 2, "valtioelimet": 1, "laajojakin": 1, "ajateltu": 1, "paikallistasolla": 4, "kunnallistamisen": 5, "perustelut": 2, "vuotta": 25, "markku": 1, "keskin\u00e4iset": 1, "syyllisen\u00e4": 1, "saatteeksi": 1, "muita": 12, "ty\u00f6ehto": 11, "vaikuttaneet": 4, "ideaa": 1, "kuppiloista": 1, "sinfoniaorkesterikaan": 1, "toinenkin": 1, "aikakaudesta": 1, "historiantutkimukselle": 1, "lausunto": 1, "kehittynyt": 3, "vaihtelevaa": 1, "insin\u00f6\u00f6rit": 1, "muidenkin": 4, "joita": 15, "aikoinaan": 1, "sijaitsee": 3, "keskitetyn": 6, "1950-asti": 1, "ehdotettiin": 2, "kaks": 1, "s\u00e4ilytyspalveluun": 1, "omalaatuisia": 1, "ty\u00f6ehtosopimusmallien": 1, "silti": 4, "keruuseen": 1, "mekanismin": 1, "velvollisuutta": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "valvova": 1, "todistus": 1, "sovitteluissa": 1, "synonyymi": 1, "ty\u00f6ehtosopimusasiat": 1, "graduja": 2, "vuorovaikutussuhde": 1, "ty\u00f6ehtosopimustensa": 1, "ylity\u00f6t\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 1, "todellisuudessa": 2, "ty\u00f6taistelua": 1, "vaikuttaja": 1, "musiikinopettajien": 1, "pois": 5, "kulttuurista": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 2, "siin": 1, "vakinaisten": 1, "siksi": 1, "er\u00e4\u00e4n": 1, "palkkiot": 1, "voimassaolo": 1, "voitaisiin": 3, "vajavaisia": 1, "k\u00e4sitteli": 3, "online": 1, "televisiointi": 2, "mm": 2, "191\u2013192": 1, "vaikeat": 1, "haastattelutilanteessa": 3, "raimo": 8, "jukka": 1, "mahdollisuus": 1, "keravan": 1, "tuottaneen": 1, "noras": 1, "johon": 5, "aktiivisia": 1, "paljon": 5, "useissa": 7, "laatufilosofia": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "kirjasto": 1, "rikbergin": 1, "kunnallistettujen": 1, "t\u00e4ysi": 1, "jokinen": 2, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "asianosaisten": 1, "tultua": 1, "rikkoi": 1, "ty\u00f6ehtosopimustoiminnan": 2, "kunnallista": 4, "tiet\u00e4v\u00e4": 1, "henkil\u00f6": 4, "\u00e4\u00e4nilevyalalla": 1, "oppiaine": 1, "haastatteluprosessissa": 1, "paneutua": 1, "haaroissa": 1, "t\u00e4ss\u00e4kin": 2, "soveltunut": 2, "noussut": 1, "yhteystiedot": 1, "harkinnan": 2, "nostettiin": 3, "toteutunut": 1, "k\u00e4sitelty": 5, "ktes": 4, "puitesopimuksilla": 1, "vuosilomaoikeuden": 1, "semmoseen": 1, "korotuksia": 2, "ty\u00f6ehtosopimustoimintaan": 1, "kohdassa": 3, "alkuper\u00e4": 1, "siten": 12, "alkamisajankohdaksi": 1, "taltioinnista": 1, "kello": 1, "oikeudelliselta": 1, "terveydenhuollon": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 1, "itselleen": 3, "musiikkipsykologia": 2, "kotkaan": 1, "erityispiirteet": 4, "lomakkeella": 1, "koko": 16, "fyysisi\u00e4": 2, "kyll\u00e4": 1, "ypalkkataulukon": 1, "taidelaitokset": 3, "tanssimuusikot": 2, "ammateista": 1, "perusteita": 1, "haastattelemalla": 1, "temmattu": 1, "ruch": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 11, "ravintolamuusikot": 1, "tukeva": 1, "siltala": 1, "puitteissa": 1, "paikalliselle": 1, "kokoelmasta": 6, "ajankohtaiset": 1, "vuosilomaksi": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "perehtyneet": 1, "ty\u00f6taakka": 1, "virkailijoiden": 1, "hyv\u00e4muistista": 1, "muodostetaan": 1, "aiheeltaan": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "itsehallintoa": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 6, "sopimuksistavuoden1973valtakunnallistaty\u00f6ehtosopimustapidettiinerityisestisuomenmuusikkojen": 1, "eino": 1, "14\u201316": 1, "erityisvaatimuksia": 1, "saatu": 11, "p\u00e4\u00e4sy": 1, "kotkassa": 3, "linnala": 13, "aineistoista": 1, "syksyll\u00e4": 1, "osallistuisivat": 1, "mukaisen": 3, "vallitseva": 1, "sosiaalipsykologian": 1, "nikkonen": 2, "isoja": 1, "julkilausuma": 1, "puhuttiin": 3, "palkankorotusta": 1, "virkasuhteen": 1, "34(1": 1, "kuulemismenettely": 1, "ihmisen": 3, "ty\u00f6markkina1": 1, "erimaalaisissa": 1, "suhtauduttiin": 2, "muistitietotutkimus": 5, "virkasuhteisinatutkielmassavastataankysymyksiinkutenmiksisopimussyntyijamik\u00e4olisensis\u00e4lt\u00f6": 1, "varapuheenjohtaja": 3, "sopimusvaltuuskunnalle": 3, "kirjaamaan": 2, "lopuksi": 2, "elinkeinovapauden": 1, "virkaehtolains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "maakuntien": 4, "j\u00e4lkeen": 27, "is\u00e4nt\u00e4valta": 1, "jouni": 2, "lausua": 1, "seurattiin": 2, "osallistuneet": 1, "vastaansanomista": 1, "1970-luvulla": 17, "yhdess\u00e4": 2, "vastauksista": 1, "kunst": 2, "sopimusvaltuuskuntaan": 3, "erityislahjakkuutta": 2, "hellstr\u00f6m": 2, "matalampi": 1, "mahdollistamiseksi": 1, "suoritetaan": 3, "jokaisen": 2, "leimallisia": 1, "lis\u00e4ksi": 47, "1940-luvulta": 2, "kaatuivat": 1, "s\u00e4\u00e4ntely\u00e4": 1, "orkestereista": 5, "musiikkerien": 1, "sopimaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyminen": 1, "palkkavaltuuskunnan": 1, "onnistuttu": 2, "28\u201350": 1, "mainitsee": 1, "muotoilemisessa": 1, "musiikissa": 1, "vaatimuksessaan": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4minen": 1, "sopimusoikeuden": 1, "lakiuudistuksessa": 1, "historiaan": 1, "hko": 1, "oikeudet": 3, "yhteistoiminnasta": 1, "aiheuttanut": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 3, "sosiaalipolitiikasta": 1, "freitas": 2, "muusikkousaiheinen": 1, "muuttumista": 1, "ansiomerkit": 2, "groups": 2, "subjektiivinen": 1, "1975": 7, "toteutettiin": 3, "tosi": 1, "orkesterinjohtajan": 1, "alettu": 1, "tehdyst\u00e4": 2, "ab": 1, "27101971": 2, "kyseisen": 4, "kantilta": 1, "metodina": 1, "henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "martti": 1, "mikkeliss\u00e4": 1, "ratkaisuissa": 1, "arkistol\u00e4hteist\u00e4": 1, "3131972": 2, "parhaat": 2, "nimelt\u00e4\u00e4n": 2, "orkesterivaltuuskunnan": 1, "laaditusta": 1, "popular": 1, "itsens\u00e4": 4, "otetaan": 3, "olisivat": 7, "meill\u00e4": 1, "sijainnin": 2, "julkaistavassa": 1, "liittyminen": 4, "pid\u00e4tt\u00e4ytyminen": 1, "alttohuilu": 1, "ilmoitetaan": 1, "menettelytapalaki": 3, "entisest\u00e4\u00e4n": 1, "asemaa": 5, "viikkoleponsa": 1, "liitetty": 1, "kouluttautuneille": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtajan": 2, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "koettiin": 9, "avun": 1, "yleistyiv\u00e4t": 1, "kertoja": 1, "sopimisen": 1, "osuu": 1, "antaa": 5, "kuntaliiton": 1, "turun": 66, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "tampereen": 57, "arkistomateriaalin": 5, "maalaiskuntaosasto": 1, "7\u201324": 1, "lopputulos": 1, "mahdollisuudet": 1, "2541973": 2, "yhteiskunnallisesta": 1, "sovittavista": 1, "breaching": 1, "1957": 3, "related": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 6, "hiljainen": 1, "transcendence": 1, "vuosiloman": 5, "toiminta": 15, "nuotinkirjoitustariffi": 2, "yleens\u00e4": 15, "j\u00e4senen\u00e4": 4, "historiantutkimuksesta": 1, "samanlaisena": 1, "halutessaan": 1, "21\u201324": 1, "harra": 1, "toimintakertomuksesta": 1, "haastateltavilta": 2, "kihlausta": 1, "muusikkouttakin": 1, "aikain": 1, "1790": 1, "11101946": 1, "muuhun": 6, "pohjan": 3, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "erityiseen": 2, "states": 1, "g\u00f6\u00f6teporin": 2, "ruth": 1, "viihtyvyyden": 1, "edelt\u00e4neiss\u00e4": 1, "niinku": 3, "radiointilakkoon": 1, "toimiviin": 1, "perceptions": 2, "luotettavuudesta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 1, "siteerata": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "terveydellisi\u00e4": 1, "eronnut": 2, "kehitt\u00e4miseen": 1, "vastatoimista": 1, "v\u00e4l\u00e4ytettiin": 1, "kyselyn": 1, "henkil\u00f6iden": 1, "perustuva": 1, "hotelli": 1, "ty\u00f6h\u00f6nottosysteemi": 1, "ty\u00f6ehtosopimuskunnallinensopimusvaltuuskunta": 1, "edist\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 3, "neuvotteluasemastaan": 1, "kirjattiin": 5, "saavutettu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sivusoitinlis\u00e4t": 1, "tapahtuvasta": 2, "helpompaa": 2, "kyseiseen": 1, "kvaliteettiin": 1, "nostaa": 4, "kaupunginavustukset": 1, "alkoholivoittovarojen": 3, "keskitytty": 1, "32(6": 1, "ep\u00e4reiluksi": 1, "muun": 49, "tutkittavasta": 1, "solmiminen": 6, "osaltaan": 6, "muisti": 1, "82\u201383": 2, "jonkinlaista": 1, "poistuivat": 1, "korjausehdotuksia": 1, "osakseen": 1, "rasitustekij\u00e4n\u00e4": 1, "kirjaamista": 2, "kunnallistumisen": 1, "kunnallistettiin": 7, "hankalaksi": 1, "vertailemalla": 2, "virkoihin": 1, "opiskeluajoissa": 1, "neh\u00e4n": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjaan": 4, "saanut": 7, "sunnuntaina": 2, "neuvottelujen": 5, "kaupunkip\u00e4iv\u00e4t": 1, "uudenlainen": 1, "todeta": 4, "olennaisesti": 4, "perheens\u00e4": 1, "kuntaliittojen": 1, "soveltuvin": 4, "sitoutuisivat": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "laurie": 1, "85\u201391": 1, "kapellimestarit": 1, "tariffeilla": 1, "22\u201323": 1, "samansuuntaista": 1, "ty\u00f6v\u00e4enyhdistyksiin": 1, "juhla": 1, "lakipaketti": 2, "kaupungeilla": 1, "asianmukaisesti": 1, "haasteita": 1, "paikallisosastojen": 13, "anomuksessa": 1, "esiintymisest\u00e4": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "orkesteriinstituutiota": 1, "palkkausasioissa": 1, "erityissopimuksiaan": 1, "lausunnot": 1, "tietystik\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 2, "1971": 25, "ty\u00f6suhteen": 1, "prim\u00e4\u00e4ril\u00e4htein\u00e4": 1, "vuodelta": 25, "soittajistoa": 1, "tariffikokoelma": 1, "kertaa": 6, "harjoituksista": 2, "haastateltaviksi": 1, "litteroitiin": 1, "musicianship": 6, "opinnot": 2, "1910\u20131920": 1, "p\u00e4iv\u00e4ys": 1, "modernin": 6, "syntysyit\u00e4": 1, "syntyi": 12, "olevia": 2, "solmimista": 1, "syy": 9, "kaupunginorkesterin": 53, "kolme": 8, "ollaan": 1, "kuvaillaan": 1, "tahmeuteen": 1, "lukien": 1, "1978": 3, "allekirjoitustilaisuutta": 1, "ehdotettu": 1, "liittovaltuustossa": 1, "yhden": 3, "itsen\u00e4isen": 1, "tukeminen": 1, "lokakuulta": 2, "vertailun": 1, "korkeintaan": 2, "millaiset": 1, "ote": 1, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjassa": 1, "resurssit": 1, "loivat": 2, "pienempi": 4, "haastattelutietoon": 1, "orkesterimuusikkoja": 12, "muusikkoustutkimusta": 1, "sekaannusta": 1, "c-palkkataulukon": 1, "liittokohtaisesti": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaan": 1, "suppeita": 1, "ammattimuusikon": 2, "johtuen": 2, "moments": 1, "vedonneet": 1, "juhani": 1, "ehdoistansa": 1, "elinkeinorakenteen": 1, "otsikoista": 1, "musiikkikappaleen": 1, "k\u00e4sinkirjoitetut": 1, "pohjautuivat": 2, "musiikinsosiaalija": 1, "tuulesta": 1, "lakkautettu": 1, "ukk-kauden1": 1, "alaluvun": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "aihealueeseen": 1, "perusnormisto": 1, "ainakaan": 1, "paul": 1, "30101972": 1, "tutkimuksessa": 13, "liikunnan": 1, "kietoutuu": 1, "sopimuksesta": 10, "virrankosken": 5, "voisitko": 2, "avasi": 1, "moneen": 1, "luetteloitu": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "hakijoiden": 1, "salla": 3, "83\u201384": 2, "kirkastaa": 1, "olleita": 5, "archives": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sopimustahan": 1, "luo": 2, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "yhdell\u00e4": 4, "taustoituksena": 1, "kertomusvuoden": 2, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4\u2013sidoantal\u2013numberofpages": 1, "suunnitelman": 2, "sosiaali": 2, "lisist\u00e4": 1, "entist\u00e4": 2, "theorell": 2, "jokaiselle": 2, "tekemiss\u00e4ni": 1, "kasvattivat": 1, "tutkielmantaustoitusosiossaluodaankontekstity\u00f6ehtosopimuksellesiin\u00e4eritell\u00e4\u00e4n": 1, "arkistossa": 6, "kohti": 12, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 2, "kuvaus": 1, "1993": 21, "virkamiesj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "tietol\u00e4htein\u00e4": 1, "kohteelle": 1, "paikkakuntakohtaiseen": 1, "jatkosodan": 1, "muutettu": 2, "eurom\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "solmia": 1, "maantieteellisest\u00e4": 1, "liitteiss\u00e4": 1, "ammattiel\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "muuttamispyrkimysten": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "self-report": 1, "j\u00e4rjestelyit\u00e4": 1, "mihin": 4, "seija": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 3, "yll\u00e4piti": 1, "virkasuhteisille": 1, "asioihin": 2, "ongelmallisena": 1, "h\u00e4nelle": 2, "kohtaa": 4, "measures": 1, "jos": 17, "usealla": 1, "l\u00e4hteet": 3, "tekemiss\u00e4": 1, "kuoro": 2, "palkkakehityksen": 1, "edustajanne": 1, "asiallisiakin": 1, "tulevaisuudessa": 1, "vuosina": 9, "tunnustamatta": 1, "virka-asemaan": 1, "k-palkkataulukkoon": 2, "t\u00e4\u00e4": 1, "julkaisematon": 2, "ravintola-ala": 2, "1943": 2, "ottar": 1, "ajamaan": 8, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "antamista": 1, "yksik\u00f6it\u00e4": 1, "aiheuttaa": 3, "informoida": 1, "kaupunginhallinnon": 1, "liitettiin": 1, "vuosilomalains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "vahvistusta": 1, "poikkeuksellisia": 1, "neuvotteluosapuolinaan": 1, "kahdesti": 1, "muusikko": 15, "kunnallistumis": 1, "tuottajaliitolta": 1, "liittokokouksessa": 2, "samassa": 2, "palkankorotuskysymyksi\u00e4": 1, "sosiaalihistorian": 1, "teachers": 1, "ty\u00f6paikkana": 1, "2017": 2, "koostuu": 2, "sellaisiin": 1, "ruotsissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4senyys": 1, "ammattimaistumisesta": 1, "viranhaltijan": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 3, "kuulla": 1, "ty\u00f6nantajapuolta": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 7, "ensi": 1, "monilta": 3, "ty\u00f6v\u00e4enliike": 1, "depression": 2, "palkkaluokituksiin": 1, "soitinkorvauksiin": 2, "viipuriin": 1, "ty\u00f6suhteessa": 6, "sopimusvapauteen": 1, "gaudeamus": 3, "kokoonpanosta": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tapio": 7, "osallistumisoikeuden": 1, "1800-luvulla": 1, "mukaan": 56, "ty\u00f6ehtosopimusten": 15, "musiikkitieteellisen": 1, "sopimusvaltuuskunta": 19, "mahdollisuuksia": 2, "kirjallista": 1, "joukossa": 3, "pituus": 1, "l\u00e4hestyttiin": 1, "esitetyt": 1, "sellaseen": 1, "heckelfon": 1, "alkoholin": 1, "palata": 1, "orkesterikehitykselle": 1, "jaturussa": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kysymyksenasettelusta": 1, "el\u00e4kei\u00e4n": 1, "tulkittiin": 1, "tarkistamista": 1, "ty\u00f6paikkaa": 2, "yksil\u00f6ivist\u00e4": 1, "jatkuneiden": 1, "hankalaa": 1, "palkkataulukon": 1, "eritell\u00e4\u00e4n": 4, "kokoelmassa": 3, "1944\u20131956": 1, "v\u00e4liaikaisen": 1, "kirjallisuutta": 2, "totesi": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "palkkavertailu": 1, "musiikkikulttuuriin": 1, "suomeen": 3, "sivuoja-gunaratnam": 1, "ohjelmoija": 1, "n\u00e4iden": 16, "tarkasteluksi": 1, "kesti": 2, "thinking": 1, "er\u00e4it\u00e4": 1, "erityisemmin": 1, "soittajistoaan": 1, "rasittavaksi": 1, "yhdistyspohjalla": 1, "kulttuurilaitosten": 1, "elinkeinoa": 1, "virkasuhteisessa": 1, "er\u00e4isiin": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "18\u201319": 1, "tutkittuja": 1, "y\u00f6ty\u00f6t\u00e4": 1, "solmittiin": 2, "kivim\u00e4en": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 15, "australia": 2, "nuo": 1, "1974a": 2, "syntyyn": 1, "yksil\u00f6im\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "t\u00e4ytettiin": 1, "varjas": 2, "luodaan": 2, "runsaastikin": 3, "olennaisempaa": 1, "tutkimushaastatteluja": 1, "pariin": 1, "ulottuvuuksia": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 1, "2006": 23, "kokonaisratkaisusta": 1, "perustamisyrityksen": 1, "suhteesta": 1, "nimitt\u00e4in": 6, "kognitiivinen": 1, "theater": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "riitta": 1, "ohjelmistosta": 1, "viestinn\u00e4llisen\u00e4": 1, "tyypillisi\u00e4": 1, "kirjoittavatkin": 1, "yksityisiin": 1, "aiheita": 1, "s\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "esityksell\u00e4": 1, "samanmielisi\u00e4": 1, "valmistelu": 1, "kiinnostavia": 1, "puuttui": 1, "tietopohja": 1, "kent\u00e4n": 1, "kotiharjoitteluun": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "termi": 3, "sanottuihin": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "syyst\u00e4": 5, "26\u201329": 1, "ty\u00f6voiman": 1, "1910\u20131940": 2, "johanna": 1, "lopettamaan": 1, "kirjoitettiin": 1, "yksityist\u00e4": 1, "tauotus": 2, "taukoja": 1, "kokemiin": 1, "kansainv\u00e4linen": 2, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "tavoitteita": 3, "rajoitettua": 1, "tilap\u00e4isi\u00e4": 1, "ammattiliiton": 1, "kirjoitusvirheen": 1, "marisa": 1, "vara\u00e4\u00e4nenjohtajat": 1, "1917-1967": 1, "helmisen": 3, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 1, "hinta": 1, "soittajistolle": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjasta2": 1, "organisaatiouudistukselle": 1, "in": 13, "l\u00e4hettikin": 1, "vailla": 2, "2002": 9, "j\u00e4rjest\u00e4ytymist\u00e4": 1, "sovitusta": 1, "raitioteiden": 1, "teknisen": 1, "pysyi": 1, "86\u201388": 1, "viikolla": 1, "ty\u00f6sopimussuhteessa": 3, "osallistunut": 1, "vanhimman": 1, "ahti": 3, "pitk\u00e4j\u00e4nnitteisyytt\u00e4": 1, "pysyiv\u00e4t": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiin": 2, "palaamaan": 1, "tutustuttavaksi": 1, "kest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "samanarvoisessa": 1, "syntysyy": 1, "viranhaltijoita": 3, "k\u00e4ynnistetyiksi": 1, "jakanut": 1, "aiheeksi": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "kesto": 1, "mantere": 2, "muusikoita": 13, "k\u00e4vi": 10, "virkaehtosopimusten": 4, "viranhaltija": 2, "soitinkorvauksia": 5, "\u00e4\u00e4nestettiin": 1, "perinteiseen": 1, "y-palkkataulukoksi": 1, "puolikunnallistamaan": 1, "3\u20134": 2, "yhti\u00f6n": 1, "vauhditti": 1, "osaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6taiteen": 1, "s\u00e4vel": 1, "erotettiin": 1, "toteaakin": 1, "tapaamiseen": 1, "paikalliseen": 1, "tulisivat": 2, "neuvotteluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "etteik\u00f6": 1, "tiens\u00e4": 1, "sijaisten": 1, "joissakin": 4, "kuuluneet": 1, "arkkitehdit": 1, "koesoiton": 1, "lepo": 1, "parsonin": 1, "taustalla": 8, "instituutio": 1, "dreyfus": 2, "rakennemuutosta": 1, "kaikki": 14, "k\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "suuruinen": 1, "kolia": 1, "palkkio": 2, "esteettis-filosofinen": 1, "kuntayhtymien": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 6, "1927\u20131977": 2, "seuran": 4, "jaon": 1, "ajamiseen": 2, "halunnut": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "mekanismien": 1, "tanskassa": 2, "vaikutus": 3, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "kutsuttuja": 1, "9(1": 1, "kytkeytyi": 1, "kannattanu": 1, "solmitun": 1, "525\u2013527": 1, "viran": 3, "suomi": 3, "kuopion": 8, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "seurasivat": 1, "mielest\u00e4si": 1, "\u00a7ien": 1, "erikseen": 7, "vaiheissa": 1, "ajamassa": 1, "virkaorkesterina": 3, "laatufilosofiasta": 1, "resursseja": 2, "kansallisoopperan": 9, "haluttu": 2, "linna": 7, "karsittiin": 1, "jossa": 27, "1932": 1, "orkesterinj\u00e4sent\u00e4": 1, "palkkasopimukseksi": 1, "muuttui": 2, "vaati": 3, "1971\u20131973": 4, "sosiaaliturvan": 1, "kulttuurille": 1, "kunnallistuvat": 2, "otin": 2, "symphonic": 2, "helene": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 1, "neuvoteltiinkin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemien": 1, "toimisuhteisilleorkesstereille1971": 1, "adrian": 1, "valvottiin": 1, "kirjoituksen": 1, "solahda": 1, "nautittiin": 1, "hero": 1, "kuulostaa": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjoja": 1, "salassapidett\u00e4vist\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisiin": 1, "neuvotteluihin": 7, "tulevia": 1, "kirjapaino": 2, "kunnissa": 3, "erityslaatuisuutta": 1, "erilaisista": 1, "silloin": 1, "s\u00e4\u00e4tyl\u00e4ist\u00f6n": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4puolen": 1, "vaihtunut": 1, "ammattikuntalaitos": 2, "toimisuhteiseksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "vastustajat": 1, "kunnat": 5, "kes\u00e4kaudella": 1, "kemenade": 2, "perustui": 2, "muotoutuivat": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "taiteelliselle": 1, "esityksi\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "hankalimpia": 1, "esiintymist\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 3, "kirjallisuuden": 4, "pohjalla": 2, "hoitaminen": 2, "mukaisten": 1, "monissa": 4, "etuj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "nostamisesta": 1, "korkeampaan": 1, "huhtikuu": 1, "toimintakertomuksen": 4, "palvelusvuosilis\u00e4t": 1, "k\u00e4ytetty": 3, "talouspolitiikkaa": 1, "hirsj\u00e4rvi": 4, "toimi": 11, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 3, "228\u2013229": 2, "d\u00b4amore": 1, "ty\u00f6lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "ik\u00e4lis\u00e4t": 3, "identiteettins\u00e4": 1, "727\u2013734": 1, "l\u00f6ytyy": 7, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "oopperaorkesterin": 2, "er\u00e4ilt\u00e4": 1, "saksta": 1, "monet": 2, "vuosilomaa": 2, "avaa": 1, "pensions": 2, "riippunut": 1, "yhteist\u00e4": 2, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6ehdoissa": 1, "vahvasti": 7, "monenlaista": 1, "psykologisia": 2, "v\u00e4it\u00e4": 1, "varmistuakseen": 1, "oboe": 1, "tehnyt": 1, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4hestynyt": 1, "haastattelu": 4, "ty\u00f6nantajapuolen": 3, "edunvalvontaan": 2, "j\u00e4rjest\u00f6lle": 1, "kasvoi": 3, "pinnalla": 1, "er\u00e4s": 2, "mukaiseen": 1, "the": 26, "perusteltiin": 5, "tarkoitti": 11, "torvisoittokunnasta": 1, "edunvalvonnan": 2, "esityslistalla": 1, "muusikkous-aiheinen": 1, "eroja": 3, "haanp\u00e4\u00e4": 3, "1983": 4, "ihmisryhm\u00e4": 1, "valitsin": 1, "und": 3, "ty\u00f6viikko": 1, "kuluilla": 1, "kunnallisensopimusvaltuuskunnanedustajatsek\u00e4muusikkoaktiivitniist\u00e4virkaorkestereistajotkaj\u00e4iv\u00e4t": 1, "laatimaan": 2, "harrastelijat": 1, "uurtimon": 11, "lehtori": 1, "olevaa": 5, "vaatimus": 2, "ty\u00f6viihtyvyys": 2, "viiteen": 1, "ty\u00f6olosuhteiden": 1, "kuvataan": 2, "palkkasopimusneuvotteluita": 1, "tarkistukset": 1, "kuntamonopoli": 1, "kohtuullisen": 1, "erikoista": 1, "musiikkialan": 1, "osapuolina": 2, "m\u00e4\u00e4ritetty": 4, "neuvotteluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "ansiosta": 2, "ksvlle": 4, "esitti": 3, "muistitiedolla": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 2, "vaikuttamisen": 1, "73\u201375": 1, "merkille": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtajia": 1, "luodaanp\u00e4\u00e4osinarkistotutkimuksellajotaont\u00e4ydennettyyksil\u00f6haastatteluillaker\u00e4tyll\u00e4muistitiedolla": 1, "virkamies": 1, "edistyksellinen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 1, "kivim\u00e4ki": 2, "yksil\u00f6lliset": 1, "suomalaiset": 1, "seppo": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6ill\u00e4": 2, "yrityksiss\u00e4": 1, "willibald": 1, "otsikoitu": 1, "hty": 3, "taloudellista": 2, "kentt\u00e4\u00e4": 1, "kuka": 1, "allekirjoittamista": 1, "kuluvan": 1, "suunniteltua": 1, "muitatietoja\u2013\u00f6vrigauppgifter\u2013additionalinformation": 1, "kaupunginorkestereitten": 1, "j\u00e4sen\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1, "osaston": 3, "selv\u00e4sti": 6, "ouluun": 1, "ty\u00f6suhdeturvaa": 1, "kaltaisen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "olemaan": 1, "kysymyspatteristo": 1, "muodostivat": 2, "kysymys": 17, "valtionavustukseen": 1, "verrattiin": 2, "taiteiden": 1, "vastuuta": 1, "orkesterikaupungeista": 1, "ty\u00f6markkinalaitos": 1, "tullut": 7, "selvitt\u00e4isi": 1, "nirosen": 1, "olisivatko": 1, "correlation": 1, "b-sarja": 1, "tieteen": 2, "muistitieto-termi": 1, "neurophysiological": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 2, "ohjelman": 1, "suunnittelu": 1, "ennen": 30, "opettajina": 1, "varmaan": 2, "l\u00e4hteiden": 5, "musiikkitieteess\u00e4": 2, "kest\u00e4\u00e4": 2, "muutamasta": 1, "t\u00e4ysikokoista": 1, "l\u00e4hetti": 7, "creative": 1, "allekirjoittajina": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 4, "pysyv\u00e4isluonteisessa": 1, "l\u00e4hestymiskulmia": 1, "tutkijan": 3, "lokakuussa": 1, "tuen": 3, "rahoittaminen": 1, "osassa": 3, "saksalaiset": 1, "palkkatiedustelussa": 1, "johti": 3, "korkeakoulutus": 1, "kunkin": 1, "tieto": 4, "kimmo": 3, "edelt\u00e4nyt": 2, "p\u00e4invastaiseen": 1, "vastuunalaisuutta": 1, "intoa": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 1, "parast\u00b4aikaa": 1, "koskeviin": 2, "iii": 1, "virka": 11, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 2, "vakinaistettiin": 1, "idea": 1, "alkaminen": 1, "paitsi": 16, "ep\u00e4selviksi": 1, "woodward": 2, "asiantuntemusta": 1, "hankintaa": 1, "l\u00e4htev\u00e4n": 1, "sik\u00e4li": 3, "herkkyytt\u00e4": 1, "jatkuvasti": 2, "yhtym\u00e4": 2, "1910-luvulta": 1, "allekirjoitusta": 1, "ostovoima": 1, "poistetaan": 1, "vanhimpiin": 1, "t\u00e4llaisia": 3, "seikkojen": 1, "puhkesi": 1, "mainita": 1, "arkistoitu": 2, "l\u00e4ht\u00f6p\u00e4\u00e4oma": 1, "yhtym\u00e4\u00e4n": 1, "hallintomuodoksi": 1, "hitaus": 1, "vaikutuksia": 1, "toimintakertomusten": 4, "toimistonhoitaja": 1, "vuodelle": 1, "haastavaa": 2, "olevien": 8, "kehitykseen": 4, "luonnetta": 1, "orkesteritoiminnalle": 1, "ammattimaistumisen": 1, "valtuuskunnalle": 1, "musicology": 1, "erojen": 1, "1889": 1, "kirjaamatta": 2, "l\u00e4hdekritiikkiin": 1, "panostamaan": 1, "katsoi": 1, "anoi": 1, "katsottava": 1, "virkasuhteiset": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 3, "todettu": 2, "m\u00e4\u00e4ritetyt": 1, "laati": 3, "loppumisen": 1, "vetoamallamusiikkilautakuntaanjakaupunginhallituksiin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "laadittaessa": 1, "palkkausasioiden": 1, "keskittyy": 3, "esiintymisasujen": 1, "tiedoksianto": 3, "useampia": 1, "kuormittavuudeltaan": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "yhdist\u00e4misest\u00e4": 1, "toimisuhteet": 1, "parantamisen": 1, "tietyt": 1, "suorittaminen": 1, "orkesterikomiteaksi": 1, "vapaata": 1, "ero": 2, "kulturvetarens": 1, "hurme": 4, "1940-luvulla": 9, "pukuja": 1, "k\u00e4yt\u00f6snormeihin": 1, "seurauksista": 1, "tallinna": 1, "tutkimiseen": 1, "prim\u00e4\u00e4riaineiston": 1, "sopimuksen": 65, "virkas\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "verkkojulkaisu": 1, "hyv\u00e4ksyi": 4, "ker\u00e4tyll\u00e4": 1, "vankka": 1, "aikakautta": 1, "viivyttelyist\u00e4": 1, "241\u2013242": 1, "musiikkiliikkeist\u00e4": 1, "viranhaltijana": 1, "irrallisena": 1, "31973": 13, "absoluuttisen": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isiin": 1, "ty\u00f6h\u00f6noton": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 1, "ohjelmiston": 1, "lievennettiin": 1, "sopimuksensis\u00e4ll\u00f6ksituliik\u00e4\u00e4nkuinkompromissiorkesterimuusikkojenaikaisemmistapaikallisista": 1, "1940luvulla": 1, "tarkoitan": 1, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nt\u00f6": 4, "esityksist\u00e4": 1, "suunnitteluun": 1, "maatalousyhteiskunnan": 3, "suullisten": 1, "1947": 9, "psychosocial": 2, "esitysten": 4, "119\u2013120": 3, "radioinnista": 2, "tuloja": 1, "kotiharjoittelusta": 5, "haastattelua": 1, "jakajaa": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "uhrata": 1, "summilla": 2, "laadin": 1, "1930\u20131979": 1, "tota": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 4, "1876": 1, "opetusteht\u00e4viss\u00e4": 1, "pidetyn": 1, "musiikkikoulutuksen": 1, "palkkauskiistoihin": 1, "ty\u00f6ehtosopimusneuvotteluiden": 1, "lehtosen": 1, "muusikko-lehti": 1, "teatteri": 3, "ammattimaista": 1, "kunnallistumiskehitys": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 11, "ker\u00e4tty\u00e4": 2, "2011": 4, "harrastuksistaan": 1, "vahingossa": 1, "ideana": 1, "avustusta": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 3, "lakimuutoksia": 1, "laajamittaisesta": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "kontekstualisoi": 1, "vaihtelivat": 4, "lena": 1, "muokkautunut": 1, "tekstin": 1, "ty\u00f6skentelevien": 1, "t\u00e4llaisista": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "kes\u00e4lomaa": 1, "euroa7": 1, "sopimusneuvotteluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "osaksi": 2, "lappalainen": 10, "valistus-ja": 2, "poistaminen": 1, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "vakiinnutti": 1, "liberalistisen": 2, "televisioinnista": 2, "luopui": 1, "selkiytyiv\u00e4t": 1, "ruhtinaallista": 1, "ollu": 1, "vastata": 1, "luvuissa": 2, "toimisuhteisiksi": 2, "orkesterimuusikon": 20, "vastentahtoinen": 1, "my\u00f6t\u00e4": 9, "esitt\u00e4miseen": 1, "esteettinen": 1, "kipuoireita": 1, "tiedusteltiin": 1, "lomista": 1, "tiedoista": 2, "virkamiesyhdistyksi\u00e4": 1, "yleiskorotus": 1, "kunnallisille": 3, "muodoissa": 1, "ensisijaisena": 2, "artikkeleita": 2, "mill\u00e4": 2, "p\u00e4tevyydest\u00e4": 2, "rivij\u00e4senet": 1, "muusikkoa": 1, "kirjeet": 3, "1895": 1, "mahdollistaa": 2, "koki": 5, "takana": 2, "suuntauksien": 1, "milloin": 3, "uusimmista": 1, "muutoksia": 4, "musiikkioppilaitoksien": 1, "valtiollisista": 1, "kaupunginorkesterit": 7, "maksetut": 1, "hofman": 2, "entinen": 2, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kes\u00e4kuun": 1, "hakolan": 3, "radioinnin": 1, "trumpettityyppej\u00e4": 1, "rahanarvo": 1, "muusikkoustiedett\u00e4": 2, "168\u2013169": 1, "kuinka": 5, "sovitteluja": 1, "liittynee": 1, "l\u00e4hetettiin": 2, "halvan": 1, "jaettavana": 1, "orkesterity\u00f6h\u00f6n": 1, "monimutkaisessa": 1, "painotti": 1, "taksat": 1, "vaadittiin": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4kirjoituksessa": 1, "luettavaan": 1, "senaatti": 1, "1980-luvulta": 1, "vaasan": 3, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "tieteiss\u00e4": 2, "1044\u20131059": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tutkimuslupa": 1, "virkaehtosopimusoikeus": 2, "laskea": 2, "jamerkitys": 1, "suorastaan": 1, "kontrabasistina": 2, "kokoinen": 1, "asialliseen": 1, "suuntaviivat": 1, "liitolla": 4, "saada": 9, "v\u00e4liaikaisesti": 2, "palkkion": 1, "seisoa": 1, "1920": 1, "kaupunkijaosto": 1, "musiikinteorian": 1, "viranhaltijasoittajiin": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 2, "jonkin": 6, "valtakunnallisten": 2, "fyysisen\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksesta": 11, "liittyen": 1, "\u00e4\u00e4nitaltioinnista": 2, "muusikkokunta": 1, "toiseen": 4, "uudelleen": 1, "13mit\u00e4": 1, "sortokausi": 1, "ty\u00f6ohjelmasta": 3, "oletuksen": 1, "1910-luvun": 1, "ty\u00f6oikeuden": 19, "tuottaneet": 2, "vakiintunutta": 1, "musiikkik\u00e4sitykset": 1, "kongressip\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1, "tilanteista": 1, "tilikirjoja": 1, "markkaa": 12, "virkasuhteisissa": 2, "toimihenkil\u00f6t": 2, "ty\u00f6ehtosopimuksen": 60, "vaikutuksista": 2, "vastanneet": 1, "1940\u20131980": 2, "gunilla": 1, "kuntakohtaisia": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 1, "laajemmalle": 1, "toukokuun": 1, "tuki": 6, "viiv\u00e4styminen": 1, "turku": 9, "alexandra": 4, "arkistoon": 1, "muutkin": 1, "vakinaistaminen": 1, "ty\u00f6rauha": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 2, "teollistuvan": 2, "kulttuurihistoria": 1, "laadittu": 5, "esityksiin": 2, "rahoittamista": 1, "suututti": 1, "virkamieheksi": 1, "lukuihin": 1, "sopimus": 34, "mahdotonta": 1, "palkkojen": 15, "f\u00f6rslutna": 1, "radion": 14, "liite": 8, "orkesterihistoriikeissa": 1, "oikeusasiat": 2, "asiaan": 4, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4n": 1, "ehdotuksessa": 1, "johtanut": 2, "with": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "nykys\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 2, "mahdollisista": 1, "ty\u00f6paikkakurista": 1, "viranhaltijaorkesterimuusikkojen": 1, "kimmokkeena": 1, "wwwtyoelamasanastofi": 1, "sopimismahdollisuus": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "kilpailleet": 2, "maximiliam": 2, "prosentinosia": 1, "eroaa": 1, "sunnuntailis\u00e4st\u00e4": 1, "olosuhteitaan": 1, "tulkitaan": 1, "korrektia": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 4, "lopulliseen": 1, "tutkimustarkoituksiin": 1, "yliopiston": 5, "joensuussa": 1, "virkamiesoikeuden": 1, "ty\u00f6h\u00f6nottotapa": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "varsinaisena": 1, "ottamatta": 3, "virkamiesasema": 1, "saamista": 1, "alanty\u00f6ehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4nvuonna1973silloinkunnallisilleorkesterimuusikoillesolmittiin": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "organisaationa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "haastattelututkimuksella": 1, "eliminoimaan": 1, "avuksi": 1, "huolestunut": 1, "musiikkitieteeseen": 1, "tukeaan": 1, "neuvottelupuolta": 1, "signification": 1, "huonommat": 1, "n\u00e4kymi\u00e4": 1, "haastatteluluvan": 3, "selvitelless\u00e4\u00e4n": 1, "ratkaisun": 1, "t\u00e4llaisiahan": 1, "johda": 1, "edukseen": 1, "vuoksi": 6, "1970": 17, "muusikoksi": 1, "kuvaa": 5, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "tutkielmantavoitteenaonselitt\u00e4\u00e4suomenkunnallistenorkesteriensiirtymist\u00e4valtakunnalliseenkuntan": 1, "laaja": 2, "piirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "kansansivistystarkoituksiin": 1, "erotuomareina": 1, "vanhalle": 1, "kapellimestareita": 1, "k\u00e4vin": 1, "kuukaudessa": 1, "virasto": 1, "ty\u00f6ehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "edunvalvoja": 1, "keveni": 1, "kulttuurisiin": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimusneuvottelut": 3, "1970-luvulle": 1, "1907": 1, "et": 5, "s\u00e4velten": 2, "orkesterimuusikkojenty\u00f6ehtojaseloiselke\u00e4njatukevanpohjanty\u00f6ehdoillejoita1970nluvunkuluessa": 1, "osansa": 1, "musiikkilautakunnan": 12, "tulos": 3, "edistysaskel": 1, "johtaneet": 1, "arvo1979": 1, "tarkoituksena": 24, "edellytykset": 1, "vuoden": 71, "tasoittaa": 1, "mielt\u00e4": 2, "yhdelle": 1, "lehdess\u00e4": 1, "ohjata": 1, "saamaan": 3, "haastattelijatutkija": 1, "muutamat": 1, "ty\u00f6suhteisilla": 1, "loppujen": 1, "osa-aikaisia": 1, "laurila": 1, "bjerkeset": 1, "avataan": 1, "osoitti": 2, "sopimuksena": 2, "toiveet": 1, "jatkui": 3, "k\u00e4siteltiin": 2, "toimistoon": 1, "yksinkertainen": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 4, "t\u00e4t\u00e4kin": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "yritetty": 1, "ryhty\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 2, "kuulua": 1, "kiinnostavaa": 3, "tavoitteekseen": 1, "museo": 1, "halukas": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "rapistuu": 1, "liittyvist\u00e4": 3, "kohdan": 1, "tervaniemi": 2, "ensimm\u00e4inenorkesterinpaikallinentessml": 1, "l\u00e4heisess\u00e4": 1, "77(2": 1, "kaupunkiliitossa": 1, "24(1": 1, "11\u201310": 1, "sopimusosapuolen": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 2, "luottamusmiessopimus": 1, "arkiston": 3, "maaseudun": 1, "patenttiratkaisut": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "kuukausipalkkaa": 1, "artikkelissa": 1, "lehtonen": 16, "vilho": 1, "lainatakseni": 1, "sovitun": 1, "rahoitusta": 2, "vapaap\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestelyit\u00e4": 2, "henkil\u00f6n": 1, "puolikunnallisena": 1, "organisaationsa": 1, "nidotut": 1, "keskustakampuksenkirjasto": 1, "seuraavina": 1, "arkistol\u00e4htein\u00e4toimivatensisijaisestisuomenmuusikkojenliitonjakunnallisensopimusvaltuuskunnan": 1, "muusikkoustutkimus": 1, "arkistotutkimusta": 1, "paikallisin": 2, "hkota": 1, "puheenjohtaja": 8, "asettui": 1, "virkapalkka-asioissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahan": 1, "puitteet": 3, "keskusj\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 2, "osallistui": 1, "mukaisesti": 15, "ty\u00f6oikeudellinen": 2, "kaupunkiosasto": 1, "kirkollisena": 1, "society": 1, "maksetaan": 4, "alimmaispalkat": 1, "kootessani": 1, "kunnallispolitiikasta": 1, "kovin": 5, "vaikutettiin": 3, "riitt\u00e4v\u00e4n": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksella": 5, "vakaat": 1, "yksinkertaistus": 2, "paikallissopimuksetkin": 1, "1919": 5, "aiheen": 4, "ammattiyhdistysten": 1, "50-vuotishistoriikki": 1, "artistien": 2, "muodolliset": 1, "puuttumaan": 1, "virkas\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "im": 1, "v\u00e4hennettiin": 1, "university": 4, "sosiologian": 2, "laatiessani": 1, "tampereella": 19, "an": 1, "yksil\u00f6iden": 2, "nauhoittimella": 1, "pident\u00e4miselle": 1, "tulkintaongelmia": 1, "jay": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "lampila": 2, "taloussosiologian": 1, "taiteen": 2, "yleissopimus": 1, "vaasaan": 2, "sage": 1, "mittaisten": 1, "sopimusneuvottelut": 3, "kokouksen": 8, "yll\u00e4pidetty\u00e4": 1, "v\u00e4hiten": 1, "parannettu": 1, "tiedotuksialehdet": 1, "toimesta": 2, "ensinn\u00e4": 1, "muusikkoutta": 3, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 1, "separating": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestelyt": 1, "luotettavia": 1, "henki": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "solmimiseksi": 1, "ty\u00f6nv\u00e4litt\u00e4j\u00e4": 1, "puolelta": 7, "mittainen": 2, "teatterisoittajista": 1, "mattila": 15, "pienint\u00e4": 1, "orkesterimuusikoitten": 2, "kirjauksessa": 1, "julkaistiin": 6, "kest\u00e4nyt": 1, "niiss\u00e4": 8, "alueorkesterikokeilu": 2, "kertoo": 7, "asetettiin": 1, "toimisuhteisten": 5, "kalleusluokituksesta": 3, "ja": 867, "viisikin": 1, "toimihenkil\u00f6iden": 1, "tienata": 1, "jousisoittajille": 1, "lailla": 1, "nykyhetke\u00e4": 2, "ansaita": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "komitean": 1, "n\u00e4hden": 1, "portelli": 4, "is": 1, "normaalia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksist\u00e4": 1, "tuntevien": 1, "metodologia": 3, "p\u00e4tevien": 1, "tuottanut": 2, "p\u00e4\u00e4toimisten": 5, "subjektiivisia": 1, "elokuva-ala": 2, "ehdotti": 3, "162009": 1, "\u00a7t": 3, "muistiinpanoista": 1, "koherentti": 1, "musiikkeriliiton": 1, "sijoittumista": 1, "trumpetit": 1, "j\u00e4\u00e4dytettiin": 1, "neuvottelemme": 1, "luomisen": 1, "taas": 25, "sis\u00e4ltyy": 2, "2721973": 2, "jatkuva": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "musiikkilautakuntakin": 1, "yl\u00e4p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6ajan": 10, "valittaisiin": 1, "tarkasteltu": 1, "23\u201325": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 7, "askeleeksi": 1, "aktiivinen": 1, "nyt": 6, "t\u00e4ysimittainen": 1, "1890-luvulla": 1, "ei": 178, "chairs": 1, "palkkakustannukset": 1, "tolalla": 1, "varsinaiset": 1, "ensisijaisesti": 1, "materiaaleja": 1, "summiltaan": 1, "tallennettu": 1, "mielest\u00e4": 2, "post-world": 1, "kuntaty\u00f6nantajien": 1, "kohdistuisi": 1, "julkisten": 1, "s\u00e4\u00e4tyjakoisen": 1, "tarkoituksiin": 3, "tarvittavat": 1, "palkkas\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyviranomaisia": 1, "kaupunkikohtaiset": 1, "nostamaan": 2, "viivytys": 2, "alain": 2, "kauppaloiden": 1, "tiivistetysti": 1, "velvoitetaan": 1, "katsottiin": 3, "hankaloittaisi": 1, "yksipuolisen": 1, "kahteen": 1, "tiet\u00e4isiv\u00e4tk\u00f6": 1, "toteutumista": 2, "ehtinyt": 2, "summat": 3, "kaija": 1, "tarvittaisiin": 1, "julkaisemista": 1, "soittajia": 5, "1960\u20131970": 1, "palkkaluokitusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "vihdoin": 1, "kokonaistienesteihin": 1, "vastaisia": 1, "niskanen": 1, "j\u00e4senten": 10, "tuloaan": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdan": 1, "maantieteellisesti": 2, "vastataan": 1, "ohjaajat": 1, "tunnettiin": 1, "muotoutumisessa": 1, "useampi": 1, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "va": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "concurrent": 1, "painottuvat": 1, "viikon": 4, "haastateltavilla": 2, "teollistumisen": 1, "neuvottelemaan": 4, "kahden": 5, "alueorkestereiden": 1, "neuvottelija": 1, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirja": 3, "n\u00e4ist\u00e4": 7, "rahoitukseen": 2, "kuukaudenkin": 1, "psykologisesti": 2, "mukaiset": 2, "ry": 10, "laki": 7, "beatles": 1, "sopimusluonnoksesta": 2, "muutoksista": 1, "tarkoittavat": 1, "saatossa": 2, "er\u00e4ss\u00e4": 1, "ota": 2, "systemaattisen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 28, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "tekiv\u00e4t": 1, "suomalaisessa": 8, "v\u00e4it\u00f6skirjatasolla": 1, "poikkeavia": 1, "toisiaan": 1, "suositusten": 1, "edustajia": 1, "kihlaus": 1, "s\u00e4ilyt\u00e4n": 1, "paikallisosastosta": 1, "eritelt\u00e4ess\u00e4": 1, "perustamisessa": 1, "peruspalkkoina8": 1, "1966": 2, "paikassa": 1, "ty\u00f6h\u00f6notto": 2, "1931": 1, "versiota": 2, "menty": 1, "paikallisosastoihin": 1, "ty\u00f6n\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyiv\u00e4t": 3, "onneksi": 1, "hidas": 1, "yksityiskohdat": 1, "valtakunnallisessa": 4, "asemoitumista": 1, "music": 7, "allekirjoitettu": 2, "tekij\u00e4n": 1, "nauhoitettiin": 1, "keskusliitto5": 1, "jatkotutkimusta": 1, "luonnoksesta": 1, "bjerkset": 2, "zendel": 4, "tekemisen": 1, "paikkakuntakohtaisten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 1, "haastattelun": 2, "k\u00e4sitell\u00e4": 4, "johtokuntaa": 1, "erityislaatuisuudella": 1, "virkasuhteista": 1, "valmistelemassa": 1, "1962": 1, "taito": 1, "ty\u00f6ehtoneuvotteluiden": 1, "137\u2013138": 1, "airaskorpi": 1, "olla": 20, "koskevia": 3, "ohjelmassa": 3, "oltu": 2, "velvollisuus": 1, "esim": 25, "eduksi": 1, "ty\u00f6nantajaliitto": 1, "matkustamiseen": 1, "sinfoniaorkesterien": 1, "ker\u00e4tyn": 2, "lukuisia": 1, "musiikkioppilaitosten": 2, "ik\u00e4lisi\u00e4": 2, "palkkajaosto": 1, "huomioitu": 1, "puoliv\u00e4lin": 1, "kai": 2, "ackerma": 2, "tekem\u00e4\u00e4n": 6, "aikakausi": 1, "haastateltavat": 4, "sai": 14, "tuntipalkka": 3, "avulla": 7, "monitieteist\u00e4": 1, "rajataan": 1, "muissa": 7, "esiintyess\u00e4": 1, "pentti": 10, "mari": 1, "kysymyksiin": 4, "palkkaluokat": 10, "kannatti": 1, "ty\u00f6ehtojen": 9, "ammateissa": 1, "syntynytt\u00e4": 1, "kurssit": 1, "kesken": 5, "luonteisessa": 1, "voin": 1, "kentien": 1, "kantansa": 1, "vaskisoittajille": 1, "kaupunginorkesterissa": 16, "s\u00e4\u00e4detyss\u00e4": 1, "aikana": 11, "ty\u00f6lupaj\u00e4rjestelmin": 1, "sirkka": 1, "kuntasektorilla": 1, "k\u00e4sikirjan": 1, "radio-orkesterin": 2, "t\u00e4ysip\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "heikennyksi\u00e4": 1, "arvostus": 1, "n\u00e4k\u00f6kohta": 1, "kotiharjoitteluaikaan": 1, "viel\u00e4": 26, "voisikin": 1, "ty\u00f6olojen": 1, "lopettaa": 1, "laatimista": 1, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "osaat": 2, "keskusliittoa": 1, "edustaja": 2, "kokonaiskuvaa": 2, "ohjautua": 1, "j\u00e4lkiteollisen": 1, "virkamiehi\u00e4": 1, "vastasivat": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 1, "tarkkaavaisuuspakkoa": 1, "l\u00e4hde": 1, "roinila": 2, "1961945": 1, "palkankorotusehdotuksia": 1, "suppeampi": 2, "motivoida": 1, "olosuhteisiin": 1, "synnyttiv\u00e4t": 1, "particularly": 1, "perustettiinkin": 1, "\u00a7ss\u00e4": 8, "1915\u20131916": 1, "lokakuun": 1, "298\u2013299": 1, "vornanen": 1, "cumming": 2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1973\u20131974": 1, "tutkielman": 25, "voida": 2, "keskustelua": 2, "julkaistussa": 1, "palautti": 1, "joustavampaa": 1, "ydinjoukolle": 1, "viikkolepop\u00e4iv\u00e4n": 2, "van": 6, "blanka": 1, "nakertaa": 1, "75\u201381": 2, "einari": 3, "liitto": 53, "eteni": 1, "julkaistaneen": 1, "tiet\u00e4misen": 1, "l\u00e4hdekritiikki": 1, "v\u00e4kijuomia": 1, "axelsson": 2, "sijasta": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "alkujaankaan": 1, "palkankorotusehdotukset": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "sopimuskauden": 2, "29121972": 1, "becoming-singer": 1, "sosiaalihistoriallisiin": 1, "sille": 2, "alkoholivoittovaroista": 1, "ty\u00f6nantajapuoli": 4, "yhteydess\u00e4": 18, "toimeen": 1, "belastungsfaktoren": 1, "neuvottelijoiksi": 1, "liittyv\u00e4t": 3, "2008": 11, "asiakirja-aineiston": 1, "yhten\u00e4": 5, "erillisen": 2, "nojautua": 1, "tarkoitetaan": 4, "kolmeen": 4, "kaikille": 3, "000\u201323": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4": 3, "teollistumista": 1, "ty\u00f6ehtosopimustoimikunnan": 1, "markan": 3, "pn2510132_sml14sopimuspdf": 1, "ammattikunnan": 2, "selkeit\u00e4": 1, "hakemaan": 1, "tutkimuksen": 25, "musiikki-fazerille": 1, "alkuvaiheista": 1, "turvattu": 1, "el\u00e4ke-edut": 1, "kautta": 14, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 3, "muutettiin": 8, "narratiivisia": 1, "palkkatilanne": 1, "hallintoon": 1, "tehdyt": 1, "ottamiseen": 1, "sosiaalista": 1, "luokissa": 1, "kuoppakorotuksia": 1, "julkisoikeudellisten": 1, "neuvotteluoikeuden": 3, "virkamiesliittojen": 1, "keskitettiin": 2, "yhdenmukaistavaan": 1, "minulta": 3, "k\u00e4sittelyss\u00e4": 3, "1870-luvulla": 1, "metodit": 1, "avustaminen": 1, "tarkoituksista": 1, "viidest\u00e4": 1, "muusikkoryhmien": 2, "menoista": 1, "yksipuolisuutta": 1, "nykyrahassa4": 1, "soittamista": 1, "ammattikuvaa": 1, "suosituspalkkataulukot": 1, "alaisesta": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 3, "avustajapalkoilla": 1, "toimintamuodot": 1, "pidettiin": 15, "lahjakkaita": 1, "erityiskysymykset": 1, "yhteiskuntatieteellist\u00e4": 1, "jazz": 1, "kest\u00e4neen": 1, "tunnistettavissa": 1, "piperekin": 4, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "perustamista": 3, "taidem\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1, "sovellettavat": 1, "rinnastamista": 1, "edustajan": 2, "konservatoriot": 1, "\u00a7iin": 1, "kuusankosken": 1, "perustamalla": 1, "lars": 2, "ainoastaan": 4, "nimekseen": 1, "olisikaan": 1, "alueellisen": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "virkasuhteissa": 1, "jakajasta": 1, "valitaan": 2, "orkesterikentt\u00e4": 2, "viikkoa": 3, "suostui": 2, "musiikkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "sopimuksensa": 4, "atk-alan": 1, "allekirjoittivat": 1, "vitsailtiin": 1, "runko-orkestereita": 2, "sopimusten": 11, "luontevasti": 2, "lopettaneet": 1, "kehitys": 16, "harjoittajalleen": 2, "tuttu": 1, "kaupunginhallitukset": 1, "t\u00e4ysin": 4, "ty\u00f6sopimuksiin": 1, "ksvll\u00e4": 2, "tekij\u00f6ihin": 1, "harjoitusty\u00f6ll\u00e4": 1, "orkesterikentt\u00e4\u00e4": 3, "uudemmat": 1, "byrokratia": 1, "vuosikymmen": 1, "varmistamaan": 1, "ohikulkumatkallaan": 1, "huomautettiin": 1, "rate": 1, "saarikallio": 1, "yhteensovittamista": 1, "kunnallinen": 35, "vaativampi": 1, "kuntainliittoja": 1, "haastattelumateriaalin": 1, "nauhoitukset": 1, "silva": 2, "vahvistajana": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtajat": 1, "tuntui": 1, "v\u00e4littymist\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtaja": 5, "symphonieorchesters": 1, "toimiston": 9, "liitonkeskuudessamerkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4edistysaskeleenasepaitsiyhten\u00e4istivaltakunnallisetty\u00f6ehdotmy\u00f6s": 1, "lukijat": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "soittimenaan": 1, "k\u00e4ynnistyv\u00e4t": 1, "erityisj\u00e4rjestelyit\u00e4\u00e4n": 1, "merkityst\u00e4": 11, "historiantutkimukseen": 1, "kontrolloimatonta": 1, "valtava": 1, "seuraava": 2, "poikkeuksellisesti": 2, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "jakajaksi": 2, "menossa": 1, "attempt": 1, "vaikuttamiseen": 1, "hyv\u00e4ksyikin": 1, "laulajilla": 1, "voitavan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyneet": 2, "kattaisi": 1, "opettajien": 2, "osana": 7, "keskustoimiston": 1, "merkitykselliseksi": 1, "synty": 17, "isoimman": 1, "neuvotteluosapuolta": 1, "osapuolten": 2, "mink\u00e4laista": 1, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "koetti": 1, "niin": 57, "eteenp\u00e4in": 5, "yhdenmukaistaa": 1, "sota-ajan": 1, "vastaava": 1, "kajanuksen": 1, "practices": 3, "nousta": 1, "aineellinen": 2, "asema": 12, "arvolataumaa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 5, "alemmas": 3, "esityst\u00e4": 2, "joskin": 1, "pituudesta": 2, "edelleen": 15, "aloilla": 3, "viranhaltijoiden": 9, "palkkaluokkasijoittelulle": 1, "pidett\u00e4isiin": 1, "ty\u00f6ehdoille": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 2, "verrattavissa": 1, "ty\u00f6llistymist\u00e4": 1, "radio-orkesteri": 4, "h\u00e4vinnyt": 1, "kuitenkaan": 23, "irtisanomisajasta": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "\u00a7st\u00e4": 2, "1973\u20131985": 1, "vaikeita": 1, "palkan": 3, "tesn": 1, "tuntuvia": 1, "aging": 1, "alas": 1, "sovitettua": 1, "sijoittamism\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "tutkia": 3, "heikkoa": 2, "taustoituksesta": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svalta": 1, "radiointi": 2, "viittaamaanmy\u00f6seinkunnallistenorkesterienj\u00e4senetty\u00f6ehtosopimusparansimonissakunnissa": 1, "306\u2013311": 1, "kirjassa": 1, "annetun": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "muutosta": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6st\u00e4ss\u00e4murroksessa": 1, "soittaa": 3, "perustettaisiin": 1, "ehtojen": 17, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "muusikkoedunvalvojia": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 1, "singing": 1, "uusimalla": 1, "paikallisia": 11, "ty\u00f6sopimussuhteisia": 6, "voitiin": 5, "ii-konserttimestari": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 4, "yksityisist\u00e4": 1, "vaatia": 2, "kuntainliiton": 2, "general": 2, "286\u2013287": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "kehityskulkujen": 2, "tarkistettiin": 1, "keksinyt": 1, "44767": 3, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4sanasto": 1, "rinnastettu": 2, "vara\u00e4\u00e4nenjohtaja": 1, "monipuolisesti": 1, "opiskelu": 1, "venyi": 2, "organisaatiorakenne": 2, "semmoinen": 1, "1950luvulla": 1, "erikoistunut": 1, "avustuksista": 1, "ty\u00f6tuomioistuinta": 1, "ennemminkin": 1, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 2, "puolta": 1, "ku": 1, "jonkinlainen": 1, "opintoajalla": 1, "olleissa": 1, "annettua": 1, "valtioneuvostolta": 2, "viitannevat": 1, "taiteilijalle": 1, "kootaan": 1, "demand": 1, "liittovaltuustot": 1, "peruspalkat": 1, "menoer\u00e4n": 1, "konserttikohtaisesti": 1, "vaikutusta": 3, "paikallista": 3, "erityisi\u00e4": 2, "gender": 1, "orkesterisoittajille": 1, "systemaattisesti": 1, "alf": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6n": 4, "ty\u00f6suhdeorkestereita": 1, "juha": 5, "k\u00e4llkritik": 1, "kirjoituksissa": 1, "vaatimuksensa": 1, "ottaen": 2, "ty\u00f6viikon": 1, "vanhinta": 1, "haastattelut": 12, "j\u00e4sen": 1, "synty\u00e4": 5, "ulottuvuudet": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 3, "levisi": 1, "ratkaisu": 1, "ammattijohtaja": 1, "johdattelevalta": 1, "ehtoja": 10, "1945": 6, "kaupungissa": 3, "raportoimassa": 1, "kerrottu": 2, "1941972": 1, "koivunen": 1, "kirjatut": 1, "2572": 2, "p\u00e4ivitt\u00e4isell\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimuslailla": 1, "1970\u20132000": 1, "hankaloitti": 1, "oikeudenmukaisuusk\u00e4sitteen": 1, "tunnin": 6, "1969": 20, "syyskuun": 1, "yhteiskunta1": 1, "1431973": 1, "hannu-ilari": 1, "viranhaltijaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "samaiset": 1, "edelliset": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "nelj\u00e4n": 3, "hoiti": 1, "k\u00e4sittelee": 11, "stressaantuneempia": 1, "opinn\u00e4ytet\u00f6it\u00e4": 3, "l\u00e4hdettiinkin": 1, "vedottu": 1, "maiden": 1, "ammattiliittojen": 4, "aiempiin": 1, "jatkumon": 2, "keskin\u00e4ist\u00e4": 1, "ammattilaisen": 1, "olettaa": 1, "ksv": 17, "institutionalisoituminen": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "riit\u00e4": 1, "menettelylliseen": 1, "erityisosaamista": 1, "psykologiaa": 1, "oleville": 1, "sound": 1, "heiver\u00f6iset": 1, "ajatella": 3, "sijaan": 20, "vaatimuksiin": 1, "suojaavaa": 1, "takaa": 1, "filharmoninen": 2, "keskustelussa": 1, "paikallisosastolta": 1, "vuosikymmenen": 1, "selvinnyt": 1, "mittaan": 3, "ty\u00f6sopimusten": 3, "laskee": 1, "uus": 1, "rinnastusta": 1, "orkesteriinstituution": 1, "eritelless\u00e4ni": 1, "nimellisarvoa": 1, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6": 1, "tekniseen": 1, "sajakorpi": 13, "pelko": 2, "tarvinnut": 2, "selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ty\u00f6skenneltiin": 1, "muut": 5, "loi": 5, "seitsem\u00e4n": 3, "c-palkkataulukot": 1, "viitattu": 1, "toimintaa": 7, "osalla": 2, "erityyppiseen": 1, "393\u2013394": 1, "oikeuden": 4, "tutkimuskirjallisuudenjaarkistomateriaalinavullakuinkakunnallistenorkesterimuusikkojen": 1, "vastaaville": 1, "osapuolille": 1, "illman": 1, "kohennettiinpikkuhiljaa": 1, "kunnallispolitiikassa": 1, "1600-luvulla": 1, "kysymyksen": 1, "parantunut": 1, "vastakkainasettelu": 1, "muusikoilla": 4, "vakiintuivat": 1, "tutkimuskysymykseen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "ydintoimintamuodot": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "palkkaneuvottelijana": 1, "sekoittavat": 1, "ketjureaktion": 1, "synnylle": 1, "ahlman": 1, "eero": 1, "wwwmuusikkojenliittofiwp-contentuploads201512": 1, "mikkeliin": 1, "kuuloongelmia": 1, "soveltuisi": 1, "tekev\u00e4t": 1, "aarre": 6, "musiikkitiedett\u00e4": 1, "mahdollisia": 2, "ktvn": 4, "selittiv\u00e4t": 1, "kaupunginhallituksen": 2, "ravintolamuusikoiden": 2, "1612": 1, "bj\u00f6rk": 2, "allekirjoitusp\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "valtuuskunnille": 1, "osapuolena": 3, "paikkansa": 1, "sotilassoittajia": 1, "opettamisesta": 1, "prosesseihin": 1, "pident\u00e4\u00e4": 1, "sovittaviksi": 1, "vakuuttunut": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "omien": 2, "huolimatta": 7, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 1, "ulkoisen": 1, "kaupunginvaltuustolle": 3, "1121971": 1, "ajaessaan": 1, "ep\u00e4k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisen": 1, "tariffia": 2, "alttoviulisteille": 1, "sallasen": 7, "al": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "275\u2013277": 1, "rahoitettiin": 1, "riippui": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "merkitykseen": 1, "historiallista": 1, "linnaa": 1, "tietysti": 8, "vaihdettiin": 1, "keskustelun": 3, "and": 22, "kaupungit": 3, "100-vuotisjuhlavuodesta": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4ryhm\u00e4": 1, "kirjaamattomia": 1, "muotoutumiseen": 1, "erik": 1, "1522016": 1, "tavallisen": 1, "dokumentaatiota": 1, "nostosta": 1, "syttyminen": 1, "kaufman-cohen": 1, "palkkaneuvosto": 1, "asetuksen": 1, "tendenssim\u00e4isyys": 1, "aikaansaaminen": 2, "kaudeksi": 1, "siit\u00e4kin": 1, "rajoitettu": 1, "sis\u00e4asianministeri\u00f6": 1, "johannes": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "virkas\u00e4\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "asiakirjat": 9, "stage": 1, "teoksia": 2, "sellainen": 2, "organisaatiojohtajuutta": 1, "haastatteluista": 1, "n\u00e4it\u00e4": 6, "organisaatiotoimikunnan": 1, "raittiusaate": 1, "viitekehyksen\u00e4": 1, "turner": 2, "matalampia": 1, "muuttuneet": 1, "sellasia": 1, "soitantokaudesta": 1, "pakottavissa": 3, "workforce": 2, "asiakirjal\u00e4hteiden": 2, "soittajaa": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "\u00e4\u00e4ni": 1, "solmimisen": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 48, "orkesterimuusikko": 2, "muotoutuneet": 1, "muutettuna": 2, "pituiseksi": 1, "pukukorvausta": 1, "poliittinen": 1, "ovat": 78, "palvelusvuosilisineen": 1, "ammatteihin": 3, "olis": 3, "maakuntakaupunkien": 1, "musiikinhistoriankirjoituksessa": 2, "hankalina": 1, "ty\u00f6ehtosopimusneuvotteluasiat": 1, "96372": 3, "indeksikorotuksia": 1, "kulkenut": 1, "vapautti": 2, "suurlakko": 1, "ty\u00f6n": 31, "lomaa": 1, "liitosta": 2, "palkantarkistuksen": 1, "alkutekij\u00f6iss\u00e4\u00e4n": 1, "15870": 2, "haastatteluaineisto": 1, "1980-luvulla": 2, "tarkoittivat": 2, "saattamiseksi": 1, "1964elimahdollisuusneuvotella": 1, "kaupunkiliitto": 4, "lopullinen": 2, "historiatieteellinen": 1, "rahan": 1, "alueen": 1, "sopimusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "taiteensuosijoista": 1, "eroa": 2, "tiedekunta": 2, "classical": 2, "alueilla": 1, "kehityksess\u00e4": 1, "90\u201395": 1, "tunnilla": 1, "1942": 1, "teollisen": 2, "kuntaty\u00f6nantajat": 3, "liittokokoukseen": 1, "suhtautui": 1, "linjat": 2, "kotiharjoitteluaikaa": 1, "arkistoluetteloa": 1, "rahaa": 2, "lehtosta": 1, "musiikkiopistossa": 1, "1929": 1, "haastattelusta": 1, "eroamaan": 1, "useistakin": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "sarjalan": 1, "maladies": 1, "sopimusvaltuuskunnalta": 2, "korostaa": 2, "tukivat": 1, "1914": 4, "arkistotutkimus": 3, "annettuun": 1, "palkka": 19, "molemminpuolisesti": 1, "kunnalliset": 14, "telua": 1, "ennakonperinn\u00e4ss\u00e4": 1, "ilmoittanut": 1, "s\u00e4velt\u00e4jien": 2, "muihinkin": 3, "ari": 3, "125\u2013127": 1, "nakersi": 1, "neuvottelisivat": 1, "maalaiskuntien": 1, "j\u00e4sent\u00e4": 1, "loputtua": 1, "vahvistetaan": 1, "tuloksesta": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4n": 1, "kokeneet": 2, "strukturgeschichte": 1, "kokoelman": 2, "nelj\u00e4nnen": 1, "antamia": 1, "kulttuurin": 3, "t\u00e4n": 1, "kytketty": 3, "l\u00f6ydy": 2, "liitteet": 2, "scott": 2, "muuttuminen": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "ukk-sopimuksen": 1, "viranhoitopaikan": 2, "asiakirjoihin": 1, "8\u20139": 1, "toimintaansa": 1, "huttusen": 2, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "kumpusivat": 1, "rahoittaisivat": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 5, "602\u2013608": 1, "1956": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "musiikinhistorialle": 1, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "kaupunginorkestereita": 3, "soittimesta": 1, "varhaisemmassa": 1, "l\u00e4hioikeuksien": 1, "hallintomallit": 1, "neuvottelu": 13, "vuonna": 154, "vedottiin": 1, "keskitetyill\u00e4": 1, "laatiminen": 4, "opiskeluajat": 2, "avainhenkil\u00f6iden": 1, "anomuskirje": 1, "kunnallisessa": 10, "jatkamaan": 1, "y\u00f6ty\u00f6ss\u00e4": 1, "lyhennet\u00e4\u00e4n": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "niilt\u00e4": 1, "koivusen": 1, "t\u00e4llaiseen": 3, "lukuisten": 2, "hautakivisuhteena": 1, "sak": 8, "palkkaneuvotteluista": 2, "palkkatilannetta": 1, "tutut": 1, "lama": 2, "keruu": 1, "raham\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "aiemmin": 11, "toimintansa": 2, "poiketa": 2, "sopineet": 2, "syrj\u00e4\u00e4n": 1, "1950-luvulla": 4, "forum": 1, "orkestereitten": 1, "kumpuava": 1, "228\u2013230": 1, "sopimukselle": 1, "taso": 5, "samanaikaisesti": 1, "laajasti": 1, "kaupunkilaisten": 1, "alkupuolella": 4, "muusikkoterveisin": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "selke\u00e4": 3, "ammatillistuminen": 2, "j\u00e4tettiin": 1, "ty\u00f6ehtosopimuslain": 1, "t\u00f6ihin": 3, "palkkaukseen": 7, "halukkuuden": 1, "syntyy": 1, "oboessa": 1, "perusteluita": 1, "cross-sectional": 2, "valtioneuvoston": 9, "wwwtenkfifihtk-ohjehyva-tieteellinen-kaytanto": 1, "ty\u00f6ehtoihin": 5, "3172": 2, "toivo": 1, "tuntipalkan": 2, "perustettua": 1, "otsikko": 1, "yliopistopaino": 2, "rahanarvonkerroin": 1, "soittajille": 7, "neuvoteltiin": 6, "arkistoidutasiakirjatmuunmuassaty\u00f6ehtosopimuksettoimintakertomuksetjahallituksenp\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "edustajat": 2, "haltijat": 1, "finnpublishers": 1, "sivuttu": 1, "sidottiin": 1, "annettaisiin": 1, "alkoivatkin": 1, "henkisesti": 1, "tuntipalkkion": 1, "lis\u00e4t": 1, "orkesterikohtaisistaratkaisuistaty\u00f6ehtojenyhten\u00e4ist\u00e4miseen": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "tekij\u00e4noikeuksiin": 1, "lauri": 1, "otapaino": 1, "vaihteessa": 2, "paikallisosastoissa": 2, "kohdistamisesta": 1, "sanavalinnoista": 1, "1922": 1, "sattumuksia": 1, "huomattavan": 2, "suhtautumista": 2, "yhdeks\u00e4n": 1, "opiskeluaikaa": 1, "laatuun": 2, "19733": 1, "haanp\u00e4\u00e4n": 1, "uurtimo": 15, "toimittiin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4kin": 1, "ammatista": 3, "kertomuksia": 1, "vaatimusta": 1, "sivutoimisia": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisastetta": 1, "musikers": 1, "viisi": 2, "h\u00e4meenlinnassa": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "ahtola": 2, "virkasuhteet": 1, "aatteellisia": 1, "avusti": 1, "toivoi": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "vai": 9, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 26, "hkon": 4, "aktiivit": 1, "ohjeet": 1, "tim": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksensa": 5, "esiintymisj\u00e4nnitykseen": 1, "sosiaaliset": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "amat\u00f6\u00f6riorkesteri": 2, "kuunnella": 1, "kongressiasiakirjat": 1, "luonnos": 5, "mahdollistivat": 3, "pakko": 1, "faktatiedoiltaan": 1, "1960-luku": 1, "pysy\u00e4": 1, "suhteita": 1, "ksvlta": 1, "evaluation": 1, "sivusoittimia": 3, "fennica": 1, "kohdalle": 1, "voimakas": 1, "institutionaalisesti": 1, "1995": 6, "sosiaalipsykologiaa": 1, "tilanne": 8, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 3, "osastoihin": 1, "palkkauksista": 1, "kumpi": 1, "teknist\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "viittaavat": 2, "ty\u00f6ehtosopimustoiminta": 3, "t\u00e4lt\u00e4": 2, "liitteineen": 4, "k\u00e4ymist\u00e4": 1, "harrastelijoita": 2, "positiivinen": 1, "tutkimus": 24, "49\u201364": 1, "ratkaisuun": 4, "palkanasemaa": 1, "toivotulla": 1, "muassa": 48, "antaman": 1, "oli": 325, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "ajava": 1, "luontevaa": 1, "2014": 8, "1011": 1, "ryhtymisest\u00e4": 1, "toimintamuodoista": 1, "vanhastaan": 1, "pajunen": 1, "muusikko-lehden": 1, "ohessa": 1, "alkamaan": 1, "osin": 13, "ajaa": 2, "harjoittaminen": 1, "molempia": 1, "vaikuttavathan": 1, "musiikkilautakunnasta": 1, "paikallisosastoja": 2, "8-tuntinen": 1, "john": 1, "muutenkin": 1, "alle": 4, "tutkimusorkestereina": 1, "faintings": 1, "joutui": 1, "cartographies": 1, "henkisen": 6, "korotuksen": 1, "laatijat": 1, "oikeuteen": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "palkkoihin": 4, "l\u00e4pimurrosta": 1, "viroissa": 2, "koske": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 7, "monin": 1, "toimihenkil\u00f6liitto": 1, "unions": 1, "usein": 18, "aktiivista": 1, "kulttuuritalouteen": 1, "liitteisiin": 1, "kuten": 33, "ty\u00f6terveyteen": 1, "selv\u00e4n": 1, "aktiivina": 1, "j\u00e4\u00e4": 4, "erityisluonteessa": 1, "beach": 1, "luonteesta": 1, "keskitetymp\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4rjestelyn": 1, "hinnoittelusuositusta": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "nuoria": 2, "neuvotteli": 2, "tilasto": 2, "kairisen": 3, "fingerroosin": 1, "muusikkouden": 5, "s\u00e4\u00e4tyasemansa": 1, "aihe": 8, "joukosta": 1, "oikeushistorian": 2, "vuodella": 1, "kaupungista": 1, "t\u00e4n\u00e4": 1, "tiitinen": 4, "other": 2, "valmistui": 1, "alkupalkan": 1, "huonon": 1, "yksil\u00f6haastattelulla": 1, "sovitteluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "keskitettyihin": 1, "liittoon1917": 1, "sijalla": 1, "osastoilla": 1, "ammattimaisten": 1, "kysymyksest\u00e4": 1, "19811989": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "helpoin": 1, "palkka-asioita": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "vain": 38, "mihinkin": 1, "m\u00e4\u00e4ritettiin": 3, "nytkin": 1, "neuvottelutilanteista": 1, "luvun": 3, "kves": 11, "nimi": 2, "apurahaa": 1, "summaksi": 1, "viipurin": 1, "ratkaisuja": 1, "orkesteri": 34, "ohella": 2, "laahaisi": 1, "asettamia": 1, "kotiharjoitteluaika-termill\u00e4": 1, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "annettiin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "kausi1937\u20131958": 1, "soinnin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "purettiin": 1, "supply": 1, "tahdonvoima": 1, "kunnallisiaorkestereitasyntyyymp\u00e4risuomea": 1, "tieteellist\u00e4": 3, "valtuuskunnan": 5, "keskustoimistosta": 1, "tarkkaa": 1, "julkisen": 4, "helmikuun": 1, "vedonnut": 1, "alkupalkalle": 1, "alkoholivastainen": 1, "arkistoituna": 1, "testosterone": 1, "erikoiseen": 1, "tutkimuskirjallisuutena": 1, "musiikkilautakuntien": 1, "1965": 13, "nousevat": 2, "21\u201323": 1, "turkulaisille": 1, "kolmanneksi": 1, "asioissa": 2, "siirtyv\u00e4t": 1, "no": 3, "vaikutti": 12, "oltaisi": 1, "osapuolen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "toimien": 1, "sensitive": 1, "aikaisemmat": 1, "valitsi": 1, "n\u00e4ihin": 3, "sitonut": 2, "palkkaluokkaansa": 1, "elanto": 2, "melko": 1, "kuntainliittojen": 1, "kulki": 1, "yleislakkoon": 1, "tauno": 3, "siivooja": 1, "tosiasiassa": 6, "syntymiseen": 2, "ammattimuusikoita": 1, "saatiin": 22, "tultiin": 2, "muutoksen": 2, "ehdoista": 18, "palkkaneuvotteluissa": 1, "tuntuu": 1, "toimeentulo-ongelmia": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 2, "mahdollista": 6, "toimintaan": 6, "lettovanamo": 1, "yl\u00f6s": 1, "palvelussuhteidenehdoistaonsovittusuomessaennen1970nlukuakysymysliittyysek\u00e4kunnallisen": 1, "tutkittavat": 1, "sota-aika": 1, "tietotaito": 1, "laatu": 1, "kutsuttua": 1, "muodostuminen": 1, "1989": 1, "suurta": 5, "liittyi": 7, "os": 1, "joulukuun": 2, "eritt\u00e4in": 11, "ammattiin": 5, "sekalaiselle": 1, "sotia": 1, "noudattaminen": 2, "kokoukseen": 3, "21121972": 2, "seikat": 3, "lopussa": 9, "palkanmaksun": 1, "tarkastella": 1, "member": 1, "ty\u00f6nantajalla": 1, "norwegian": 2, "useimmiten": 3, "ammattiyhdistyksiin": 1, "smllla": 1, "raittiusliikkeen": 1, "varsinaiseen": 1, "yhten\u00e4isti": 4, "vuodessa": 5, "asiakirjoista": 3, "hallituksen": 57, "instituutioihin": 1, "haarmann": 2, "ty\u00f6yhteis\u00f6iss\u00e4": 1, "studio": 1, "valossa": 3, "sis\u00e4llys": 1, "anomuksista": 1, "kuuluivat": 3, "kertaan": 1, "kohtalo": 1, "1943\u20131944": 1, "prosessiin": 1, "heikossa": 1, "haastattelututkimusten": 1, "toimintakertomuksia": 2, "johdatus": 1, "ay-kent\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskeluajaksi": 1, "paljastuu": 1, "asetti": 1, "kaupunginvaltuusto": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "tarkoitetusta": 2, "budjettiasiaksi": 1, "vaarantui": 1, "meid\u00e4n": 1, "hyv\u00e4": 4, "esiin": 3, "neuvotteluaikataulu": 1, "mkl": 1, "sosiologinen": 2, "p\u00e4\u00e4stiin": 4, "mink\u00e4laiset": 1, "toivottava": 1, "alimpiin": 1, "palkkasopimus": 5, "henley": 1, "suuntausta": 2, "musical": 3, "j\u00e4senen": 2, "vakiinnuttaminen": 2, "57\u201363": 1, "oooooooooooo": 2, "sinfoniaorkesteriyhteis\u00f6\u00e4": 1, "osallistumista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 5, "1958": 4, "ty\u00f6nnimi\u2013arbetetstitel\u2013title": 1, "kohdistuviin": 1, "dokumentteja": 1, "performing": 1, "sitomaan": 1, "orkesteritalkavatmuuttuatoimisuhteisiksi1958": 1, "heti": 4, "tilanteessa": 1, "ty\u00f6paikkademokratian": 1, "toimeksiannon": 1, "varhaisista": 2, "melkeen": 1, "pitkin": 2, "periaatteellisista": 1, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 1, "syyn\u00e4": 4, "palkkausperusteet": 1, "representations": 1, "arvostukselle": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4yttelij\u00e4liiton": 1, "neurotieteist\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 2, "l\u00e4hiaikoina": 1, "jaosta": 1, "ollenkaan": 3, "yksinkertaisempaa": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "perusteltua": 1, "1121970": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "monille": 1, "perusteli": 1, "liioittelevalta": 1, "konserttia": 2, "taloutta": 1, "esiinny": 1, "kanssa": 35, "parantamaan": 5, "voimakkaan": 1, "tahmeus": 1, "follow-up": 1, "keskeinen": 4, "suosion": 1, "alkupalkka3": 1, "vaihtaa": 2, "j\u00e4rjestelyvara": 1, "kannattaako": 1, "aika": 10, "nidottuja": 1, "runsaampi": 1, "ostovoimaa": 1, "j\u00e4senet": 11, "bj\u00f8rngaard": 3, "palkkalautakunnan": 1, "johtokunnan": 2, "maakunnisssa": 1, "paikallisosastoille": 2, "muusikkouteen": 4, "erosi": 4, "musiikkitoimi": 1, "virkasuhdetta": 2, "pikkuhiljaakunnallisten": 1, "yhteiskunnallisista": 2, "yhtyeess\u00e4": 4, "tuntiin": 1, "esteettiset": 1, "historiikeista": 1, "2015": 81, "usean": 1, "nojautuu": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntins\u00e4": 1, "huomioida": 2, "sanotusta": 2, "ajatus": 1, "hammasleikkauksessa": 1, "perustan": 1, "kysymykset": 5, "varsinaisen": 1, "musiikkitieteellist\u00e4": 1, "tasoa": 2, "p\u00e4\u00e4toimisina": 9, "nimen": 2, "palveluelinkeinot": 1, "tietoonsaattamisen": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtajana": 1, "luonnosasteella": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4ns\u00e4": 1, "varallisuutta": 1, "riikonen": 2, "monia": 1, "fabian": 4, "hallintotoimella": 1, "kuulonsuojaukseen": 1, "virkaehtosopimuksessa": 3, "jatkotutkimuksessa": 1, "heid\u00e4t": 2, "mainituista": 1, "soitinkohtaiset": 1, "puitiin": 1, "annettavaa": 1, "97\u2013100": 1, "l\u00e4hetett\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "arkistomateriaalia": 3, "muokata": 1, "litteroituna": 1, "ajatellen": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 5, "autonomisesteettinen": 1, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4t": 1, "yleiskorotuksen": 2, "sopimukseen": 17, "porukkaa": 1, "sovittu": 6, "useaan": 3, "konserttimestarin": 2, "pyrkineet": 1, "aiemminkin": 1, "paikkakunnilla": 3, "eurom\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "nimens\u00e4": 1, "rajoissa": 1, "alkupuolelta": 1, "lyhyesti": 3, "j\u00e4senille": 1, "vakaampana": 1, "joukkohaastattelu": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 1, "tutkielma": 25, "palkkaansa": 1, "factors": 1, "paikkakuntakohtaisesti": 1, "jokaisella": 1, "ep\u00e4tavallinen": 1, "aluetta": 1, "esitykseens\u00e4": 1, "ihan": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 1, "ammattiorkesteri": 1, "muodostanut": 2, "viitanen": 3, "valtakunnalliseen": 9, "valottavasta": 1, "kahnausten": 1, "orkesterihistoriikkeja": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vien": 1, "taloudellisesti": 3, "kerro": 1, "harjoittelua": 4, "rakenneluonnetta": 1, "sortavalaan": 1, "tallentamisesta": 1, "jotain": 1, "elimiin": 1, "osoittaa": 4, "ehtoihin": 15, "delray": 1, "filharmonisen": 3, "yhten\u00e4isest\u00e4": 2, "karkaisivat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 3, "ty\u00f6sopimus": 1, "hienoihin": 1, "2003": 5, "kysyttiin": 1, "liittohallitus": 1, "selkiytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "vaiheet": 3, "eri": 49, "mainittuun": 1, "1940-luvun": 2, "maksamaan": 3, "management": 4, "till": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "trendi\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 11, "231\u2013232": 2, "creativity": 2, "tulevaisuudesta": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 3, "samanlaisista": 1, "hanke": 2, "puintia": 1, "aikaisempaan": 1, "kyvyist\u00e4": 1, "24111971": 1, "liioitellulta": 1, "nk": 1, "reed": 1, "soitinkorvaukset": 5, "vaag": 3, "syntymiselle": 2, "alaan": 1, "v\u00e4list\u00e4": 3, "asemoituminen": 4, "sijaisuusluontoisesti": 1, "korotettu": 1, "1920-luvun": 3, "ajanmukaistamisessa": 1, "erkki": 1, "k\u00e4sikirjoitetuista": 1, "stressaantuneita": 1, "weiss": 2, "orkpol": 4, "varsinkin": 2, "muusikkoustutkimukseen": 1, "mika": 1, "toimenv\u00e4litys": 2, "oikeellisuudesta": 1, "2005": 13, "esitykset": 1, "erikoisluonteen": 1, "katsottaisiin": 1, "alkoholiyhti\u00f6it\u00e4": 1, "sopimusvaltuuskunnassa": 7, "ty\u00f6ajasta": 4, "ty\u00f6nantajapuolikin": 2, "j\u00e4tetty": 5, "kulttuuritoiminta": 2, "samantyyppiset": 1, "j\u00e4\u00e4ns\u00e4rki\u00f6in\u00e4": 1, "ammattikuva": 2, "aho": 1, "orkesterininstituutionkehitykseenett\u00e4suomalaisenty\u00f6oikeudenkehitykseenvuoden1973": 1, "rahoittamisesta": 1, "pukukorvauksista": 1, "alkaaneuvotellavaltakunnallisesta": 1, "virkojen": 7, "alueella": 2, "segregation": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "toivottavaa": 1, "tapauksen": 1, "selvennettiin": 1, "aukkoja": 1, "orkesteria": 7, "ensin": 6, "kohden": 2, "ahdistuksen": 1, "angelika": 1, "keskusliittoon": 1, "silloinkin": 1, "tutkitut": 1, "parempaa": 1, "intensiivist\u00e4": 1, "ilmeist\u00e4": 2, "ty\u00f6hyvinvointiin": 1, "juhlap\u00e4iv\u00e4n": 1, "oikeudenmukainen": 1, "kokemusper\u00e4isesti": 1, "pitk\u00e4llisen": 1, "uusi": 6, "asettamisen": 1, "avustukset": 1, "ruvettiin": 2, "taulukko": 5, "jonas": 1, "perustuvia": 1, "ty\u00f6ehdoista": 10, "rekonstruoidessani": 1, "kokonaisratkaisuun": 1, "tietyist\u00e4": 1, "ep\u00e4selv\u00e4": 1, "lukea": 1, "liitolle": 4, "musiikkiohjelmien": 1, "230\u2013231": 1, "monitieteisesti": 1, "niihin": 3, "ty\u00f6suhteiseksi": 1, "porissa": 3, "kirjalliseen": 1, "haastateltavana": 1, "uskonnollisista": 1, "sitova": 1, "saattavat": 2, "132007": 1, "molempien": 1, "kirjallisia": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "tilanteissa": 3, "rasitustekij\u00f6it\u00e4": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6iksi": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "alkuaikoina": 2, "ay-liikkeen": 1, "saariahon": 1, "joensuun": 2, "ulkomaalaisasiassa": 1, "kaupungille": 2, "h\u00e4t\u00e4huuto": 1, "tiedettiin": 2, "kunnallistui": 2, "johtuvien": 2, "verovaroilla": 1, "1998": 6, "ty\u00f6h\u00f6n": 3, "uniikki": 1, "joten": 9, "yksiselitteinen": 1, "porvarillinen": 1, "pidennettiin": 1, "1964\u20131969": 1, "hakulinen": 11, "tunnettuun": 1, "toisinp\u00e4in": 1, "filosofian": 1, "sellaisenaan": 2, "orkesterimuusikkokent\u00e4ll\u00e4": 1, "seuraavan": 3, "palkkataulukoissa": 1, "ty\u00f6markkinatoiminta": 1, "l\u00e4hti": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 1, "sukupuolisuuteen": 1, "hy\u00f6dytt\u00f6mi\u00e4": 1, "hyt\u00f6nen": 2, "suureksi": 2, "erilainen": 3, "liitteeseen": 1, "tes": 67, "materiaali": 4, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "sikes": 2, "1960-lukua": 1, "neuvotella": 10, "ty\u00f6nteon": 1, "soittaja": 4, "eduskunnan": 2, "laatua": 1, "etnomusikologisen": 2, "kahdessa": 2, "bidelman": 2, "asuntola-apulainen": 1, "virkamiesasemaiset": 1, "vuosilomasta": 4, "tampere": 11, "maailma": 1, "negatiivisessa": 1, "1687\u20131691": 1, "muistitietotutkimuksesta": 1, "luttinen": 3, "esineen\u00e4": 1, "hieman": 18, "marandereklund": 1, "nironen": 1, "maissa": 1, "n\u00e4kyi": 2, "kunnes": 1, "tutkielmaan": 4, "omaani": 1, "elinkustannuserojen": 1, "kirjoitetaan": 1, "korjaus": 1, "jatkuu": 2, "talonmiesten": 1, "neuvottelup\u00f6yd\u00e4lle": 1, "t\u00e4llaista": 2, "keskusteluun": 1, "luonnoksessa": 2, "ansiokehityksest\u00e4": 2, "kyseiselle": 1, "muuttoliike": 1, "tulivat": 7, "kapeaan": 1, "ty\u00f6vuoroluetteloa": 1, "teattereiden": 2, "pit\u00e4isi": 5, "kulttuurihistorialliset": 1, "sopimusyhteiskunnan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "avustajia": 2, "kirjett\u00e4kin": 1, "viranhaltijoista": 2, "viikossa": 7, "kuulu": 1, "merkitty": 1, "heikentymist\u00e4": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 1, "ilmeisesti": 5, "t\u00e4p\u00e4r\u00e4sti": 1, "voimakkaasti": 1, "ep\u00e4vakaus": 1, "kansallisesti": 1, "kulkeneet": 1, "koskevan": 14, "1960\u20131970-luvuilla": 3, "marginaalinen": 1, "kauan": 3, "j\u00e4lkeinen": 1, "immigrant": 1, "palkka-asioiden": 2, "lainata": 1, "oikeustieteen": 2, "1990-luvuilla": 1, "puuttuu": 1, "1960\u20131970-lukujen": 1, "valtuutti": 2, "suurena": 1, "kehittyi": 2, "steven": 1, "iltalisi\u00e4": 1, "alasp\u00e4in": 1, "maailmansotaa": 2, "aloille": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 11, "fyysisesti": 2, "paikkoja": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "noudattaen": 4, "tutkimuskirjallisuuden": 2, "asemastaan": 1, "t\u00f6res": 1, "edunvalvojat": 1, "prosessina": 1, "mallis\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "noudatettiin": 2, "ohjelmistovalintojen": 1, "mink\u00e4laisia": 4, "laitos\u2013institution\u2013department": 1, "palkkaratkaisua": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 2, "edustamaan": 1, "kaupunginorkesterienmuusikotj\u00e4iv\u00e4tsopimuksestapoiskoskaorkesterithalusivatjatkaa": 1, "nationalistinen": 1, "harran": 1, "s\u00e4hk\u00f6yliasentaja": 1, "ulkomusiikillisen": 1, "johdolle": 1, "sunnuntaity\u00f6st\u00e4": 1, "paikkakuntakohtainen": 1, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4": 1, "kehitett\u00e4v\u00e4n": 1, "ilmaistaan": 1, "kokonaan": 4, "kannanottoa": 1, "sopimusvaltuuskunnan": 47, "omat": 5, "poikkesivat": 1, "orkesterimuusikot": 15, "kohtaavasta": 1, "muistio": 8, "kokouksiin": 1, "asiantuntemus": 2, "puhutaan": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "kuuloon": 1, "sijoitettiin": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 3, "p\u00e4ivitt\u00e4inen": 1, "ehtojaan": 1, "tekoprosessi": 1, "keskittymist\u00e4": 1, "osastoille": 1, "verkostoksi": 2, "opiskelija": 1, "orkesteri-instituutiosta": 2, "immateriaalioikeus": 1, "vastusti": 1, "valtion": 11, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6nantajan": 8, "jatkuneen": 1, "taitteessa": 1, "kohennettiin": 1, "teemahaastattelun": 1, "muusikkokuntaa": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "subjectivity": 1, "orkesterimusiikkitarjonnan": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "asettavan": 1, "esikuva": 1, "erilaisissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "ei-kunnallisiin": 1, "luominen": 1, "konserttimestareita": 1, "lappeenrannan": 1, "orkesterilaisten": 1, "kunta": 1, "kunnallisista": 5, "mainittu": 3, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "koskevista": 1, "valikoituivat": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 2, "nime\u00e4": 1, "policy": 1, "asiana": 1, "1940": 2, "yleisi\u00e4": 2, "guarantees": 1, "seurauksena": 3, "sit\u00e4kin": 1, "driscoll": 2, "irroittamaan": 1, "pystyttiin": 4, "suhteessa": 6, "ulotettiin": 1, "j\u00e4rjestely": 1, "olisiko": 2, "kunnallistettu": 4, "menetelm\u00e4ksi": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "keskitetysti": 2, "pia": 2, "maasalo": 3, "yhteiskunnan": 2, "81998": 1, "nimitt\u00e4nyt": 1, "musiikkia": 5, "kunnallistuivat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 6, "korjata": 1, "tukemaan": 1, "perustuvina": 1, "musiikkilautakunnalle": 2, "palkkaaminen": 1, "pyrin": 2, "lisensiaatinty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "haastateltavalla": 1, "sanotun": 2, "edunvalvonnallisen": 1, "virkamiesten4": 1, "kaikilla": 2, "hoitaa": 1, "perustaa": 1, "luotettavaa": 2, "palkkaa": 6, "asti": 16, "sanoa": 5, "kunnallistamiseksi": 4, "1974\u20131976": 1, "rytmiin": 1, "matkassa": 1, "neuvotteluapua": 1, "koskevien": 2, "teksti": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "rahanarvonkertoimella": 2, "ammattisoittajia": 1, "analysoitaessa": 1, "40-tuntinen": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6": 1, "1970luvun": 1, "uskallettu": 1, "kasvaneen": 1, "16121971": 1, "\\n\\ntutkielma": 1, "korjausten": 1, "muutosehdotukset": 1, "ilmapiiri": 2, "jatkettaisiin": 1, "2painos": 1, "tahojen": 1, "aikataulusta": 1, "viimeisess\u00e4": 2, "yhdistelm\u00e4ll\u00e4": 1, "aloista": 1, "arkistomateriaalista": 1, "2\u20134": 5, "influence": 1, "luotettavuus": 2, "palkkataistelut": 1, "palkkapolitiikassaan": 1, "alimpia": 1, "yhtyeell\u00e4": 1, "arkistoitujen": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 1, "useat": 3, "joustamaton": 1, "haastateltavan": 5, "l\u00e4hteist\u00f6": 1, "muusikkoaktiivit": 1, "vastustaminen": 1, "miksi": 13, "2972": 2, "palkansaajien": 1, "akava": 1, "sopimusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "keiden": 1, "yhteiskunnalliseen": 3, "j\u00e4sen\u00e4\u00e4nestyksen": 1, "puolustuslaitoksen": 1, "kunnallistuminen": 7, "orkesteripoliittisen": 1, "aikaisempaa": 2, "syntyneen": 3, "jatai": 1, "virat": 9, "kaudella": 1, "elokuvamusiikinkin": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "toimintarytmiin": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "parannettiin": 2, "heijastelee": 1, "vaihtelevia": 1, "tallennetuista": 1, "minimitariffeja": 1, "fyysiseen": 1, "kattavaa": 1, "julkaisi": 1, "noudatettu": 1, "viitanensallailona": 1, "allekirjoituttamalla": 1, "finlands": 1, "i\u00e4n": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4kin": 1, "kunnioittaa": 1, "ravintoloihin": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "jakamalla": 1, "tarkistettiinkin": 1, "viranhaltijamuusikkojen": 2, "astui": 3, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "kytkettiin": 1, "solmimiselle": 1, "1980-luvuillakaan": 1, "86\u201387": 2, "itsen\u00e4istymiseen": 2, "tuntipalkanjakajaan": 1, "aihetta": 1, "310\u2013311": 3, "jollei": 1, "kulttuuria": 1, "v\u00e4ite": 1, "suhteissa": 1, "orkestereita": 19, "arkistol\u00e4hteet": 1, "piperek": 1, "musiikinhistorian": 4, "jokainen": 1, "k\u00e4yt\u00f6lt\u00e4": 1, "toimintatapoja": 1, "j\u00e4\u00e4neiden": 1, "paloviina-asetuksella": 1, "palkkakiistoihin": 1, "j\u00e4rjesti": 1, "enint\u00e4\u00e4n": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 3, "toimeentulosta": 1, "yleisen\u00e4": 1, "alueorkestereista": 1, "j\u00e4ttikin": 1, "teki": 5, "vakinaistaa": 1, "industry": 1, "osallistumaan": 1, "125\u2013144": 1, "ammatin": 18, "musiikkitiede": 2, "rasittivat": 1, "kompromissi": 2, "vakauttavana": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "mikkelin": 1, "kuvitella": 1, "omista": 1, "valintoja": 1, "toiminnassa": 2, "monimetodinen": 1, "huomauttaa": 2, "33\u201358": 1, "8(1": 1, "oy": 5, "joissa": 9, "oulu": 7, "smlssa": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 3, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "h\u00e4n": 18, "toivoneet": 1, "kohtasivat": 1, "luokitella": 1, "jonkinlaisen": 1, "muistioita": 1, "kahta": 2, "runko-orkesteri": 2, "jatkaa": 3, "tunnettu": 1, "palkkataulukosta": 1, "selke\u00e4n": 2, "ty\u00f6lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 2, "suunnitelmia": 1, "charles-david": 1, "huomattavia": 1, "1926": 1, "muusikoihin": 2, "sain": 1, "l\u00f6yd\u00f6s": 1, "vuosista": 1, "42003": 1, "suppeasta": 1, "jotka": 32, "ammatti": 7, "kapellimestarin": 2, "suomalaisen": 28, "yleisen": 11, "tehdess\u00e4": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ehdoilla": 1, "esihaastattelin": 1, "taho": 1, "palkkasuositukset": 1, "ent\u00e4": 1, "puoli": 4, "28-year": 1, "teos": 1, "orchestras": 7, "toteuttamista": 1, "laski": 2, "osallistuivat": 3, "olleet": 27, "s\u00e4vyns\u00e4": 1, "toisena": 4, "painottuivat": 1, "kauppakorkeakoulu": 1, "experiences": 1, "n\u00e4in": 41, "palkkasopimustensa": 1, "ty\u00f6markkinaosapuolet": 1, "j\u00e4\u00e4neell\u00e4": 1, "1914\u20131970": 3, "kotiharjoittelu-sanan": 1, "25(2": 1, "sosiaalisiin": 1, "haastattelurungon": 1, "yhdistys": 1, "j\u00e4rjestely\u00e4": 2, "laadittua": 1, "korvaukset": 3, "sic": 1, "tekemiseen": 2, "samana": 4, "d-trumpetin": 1, "muistia": 1, "olennaisempana": 1, "toteamuksena": 1, "541972": 1, "elinkeino": 1, "asemaltaan": 1, "muistattied\u00e4t": 1, "luokse": 1, "toisessa": 3, "ajoivat": 2, "tulevalle": 3, "lla": 3, "otettu": 3, "sovitaan": 3, "tremblay": 2, "palkattiin": 2, "tilalle": 1, "sovittiin": 7, "kykenevien": 1, "huomauttivat": 1, "\\n\\nitse": 1, "identiteetti": 1, "kuoppakorotuksiin": 2, "perustaminen": 2, "tilap\u00e4ist\u00e4": 1, "virkasuhteinen": 2, "sanojani": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 1, "soveltamisalaa": 2, "peruspalkkaisissa": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isen": 1, "joilta": 1, "v\u00e4line": 1, "poliittisten": 1, "kuluttavuudella": 1, "ominaisia": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 3, "palkkahinnoittelun": 2, "kotkan": 14, "syntymist\u00e4": 1, "musiikkilautakuntaa": 1, "kehityssuomessa": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "minimum": 1, "elvytettiin": 2, "kirjallinen": 1, "aiemmista": 1, "johtunee": 2, "sopimuksille": 1, "anti": 1, "muusikkoustutkimusnumeron": 1, "t\u00e4llainen": 7, "1964": 6, "27112015": 1, "sopimustekstiin": 1, "isabelle": 1, "vapautuvat": 2, "selvempi": 1, "tietoarkisto": 1, "suunnilleen": 1, "puolueelliset": 1, "1972": 31, "seh\u00e4n": 3, "orkestereiden": 17, "s\u00e4\u00e4stetty": 1, "virkaehtosopimukseksi": 1, "tutkielmassaan": 1, "sovituiksi": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4yksen": 1, "virkaorkestereihin": 1, "muutti": 2, "saatavilla": 5, "among": 6, "aika\u2013datum\u2013monthandyear": 1, "tutkimukset": 2, "ty\u00f6ehtosopimusliite": 1, "sanottu": 2, "ymp\u00e4ri": 3, "kurkela": 2, "health": 2, "kuvailtu": 3, "el\u00e4m\u00e4ntavoista": 2, "hajaantunut": 1, "varapuheenjohtajana": 2, "pieniinkin": 1, "velvollisuuksiin": 1, "vaiheeseen": 1, "edelleenkin": 1, "esill\u00e4": 2, "kunnallistumista": 2, "yhteisesti": 1, "p\u00e4\u00e4toimisia": 14, "yksitt\u00e4iset": 1, "tulkinnoista": 1, "harjoituksiin": 1, "voisi": 6, "koostuneita": 1, "haastateltavaa": 1, "hallinto": 2, "edellisen": 2, "musiikinesteettisiin": 1, "l\u00e4hteisiin": 1, "222016": 1, "liittotasolle": 1, "lahteen": 3, "julkisuudessa": 1, "tietoa": 14, "tuntipalkkaisten": 2, "2013": 6, "pienemmis": 1, "symbolista": 1, "pienempi\u00e4": 3, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 1, "palkoilla": 1, "valmiit": 1, "vaiheen": 1, "kokous": 2, "tuloksen": 1, "naapuriorkesteriin": 1, "kongressien": 1, "reippaasti": 1, "19271944": 1, "normistoon": 1, "antavien": 1, "kuukausipalkkaisiin": 1, "t\u00e4ten": 1, "vahvistetut": 2, "16(68": 1, "maakuntaorkesterien": 1, "merkint\u00e4\u00e4": 1, "kalleusluokan": 1, "huomioon": 12, "palkankorotusvaatimuksia": 1, "1919\u20131948": 1, "virallisesti": 1, "kirjaamisen": 1, "niukasti": 1, "uhkaamista": 1, "taiteellisilla": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "varattua": 1, "palveluspakko": 1, "tiesi": 1, "kutakuinkin": 2, "samantapainen": 1, "murroksessa": 1, "harjoittelijoihin": 1, "budjetin": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "jalkoihin": 1, "sunnuntai": 1, "kun": 60, "laatiman": 1, "kunnallistuneista": 1, "tutkimukselle": 1, "kirjattu": 4, "sanottua": 1, "nauttii": 1, "ensisijainen": 1, "parituntiseksi": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 3, "ty\u00f6ehtosopimuslaissa": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 1, "erot": 1, "vapaap\u00e4ivi\u00e4": 2, "helsinkiin": 3, "j\u00e4rke\u00e4": 1, "palkkataulukko": 1, "vastaa": 1, "nimenomaan": 18, "julkisty\u00f6nantajien": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksiaan": 1, "paikallisosastot": 2, "opera": 1, "alkupalkkana": 1, "kyll\u00e4kin": 1, "s\u00e4vy": 1, "kolmena": 1, "syill\u00e4": 1, "pidemm\u00e4t": 1, "1994": 11, "orkesterikent\u00e4ll\u00e4": 5, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "paikkakuntien": 1, "samat": 5, "v\u00e4\u00e4rent\u00e4misell\u00e4": 1, "26\u201327": 1, "mahdolliseksi": 1, "after": 1, "konstruktiona": 1, "kuukautta": 5, "arvostuksesta": 2, "palkkamuistio": 1, "asuinpaikan": 1, "palkkauskysymys": 1, "ty\u00f6ehtosopimusasiattoisaaltaorkesterimuusikkojenjovuosikymmeni\u00e4jatkunutty\u00f6ehtosopimustoiminta": 1, "toimistolla": 1, "takaisku": 1, "liittynyt": 2, "sill\u00e4": 52, "korotusta": 4, "neuvotteluvoimaa": 1, "taustastasi": 1, "edelsi": 1, "helena": 2, "kirjoissa": 2, "pystyv\u00e4ni": 1, "mats": 1, "spesifiin": 1, "sopimuspalkoilla": 1, "oboensoittaja": 2, "vuosia": 2, "kulusta": 1, "soitantokauden": 2, "oopperan": 2, "lakkauttaminen": 1, "ty\u00f6ehtosopimustoimintaa": 1, "palas": 6, "vanhanaikaisena": 1, "niina": 2, "valtakunnallisella": 1, "muistion": 2, "ik\u00e4vuosien": 1, "paremmalla": 1, "psykososiaalisena": 1, "kehittyiv\u00e4t": 1, "henkil\u00f6suhteiden": 1, "oma": 24, "vanhalla": 1, "retirement": 1, "yleisess\u00e4": 4, "aiempia": 1, "tarkkailu": 1, "toisistaan": 2, "kotiharjoitteluaika": 6, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 6, "palkkalistoille": 1, "jouduttiin": 1, "pyrkii": 2, "psykososiaalinen": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "kannan": 1, "brainstem": 1, "soitinkorvausj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tekij\u00e4noikeuslakia": 1, "puuhamiehin\u00e4": 1, "jossain": 5, "paikkakunnasta": 1, "kokoelmaan": 1, "lausuma": 1, "materiaaleista": 1, "ulottuville": 1, "kustannustoimikunta": 1, "tarjoava": 1, "itseasiassa": 1, "orkesterien": 90, "20\u201321": 1, "yhteispituudeksi": 1, "tutkimuksessaan": 3, "suurelta": 2, "ehdot": 10, "prograduntutkielma": 1, "musiikkipedagogin": 1, "17\u201319": 1, "virkaehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "maksimitaksoilla": 1, "noudatettava": 1, "maakuntaorkesterit": 2, "tilausta": 1, "julkaistavan": 1, "seurasi": 2, "tapaamisissa": 1, "heikoksi": 1, "kriisi": 2, "naismuusikot": 1, "vertaamalla": 1, "beauty": 1, "sopimukset": 6, "taustoista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 8, "16tuleeko": 1, "periaatteita": 1, "useita": 14, "alin": 4, "kosti": 1, "vaativassa": 1, "kemin": 2, "parannuksia": 2, "pk": 46, "viikoittainen": 1, "kuntien": 23, "ruotsinkielisten": 1, "haastattelussa": 1, "pit\u00e4m\u00e4n": 1, "ammatissa": 1, "1920-luvulta": 1, "oikeudellisesti": 2, "paransi": 4, "kohottaa": 1, "lukee": 1, "olosuhteet": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisi\u00e4": 1, "peruspalkka": 2, "rooli": 2, "kehitykselle": 1, "ooooooooo": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 19, "musiikillista": 1, "institutionalisoitumista": 1, "kapellimestari": 1, "paikallisen": 4, "sinfoniaorkesterit": 5, "runsasta": 1, "k\u00e4ydyt": 1, "huomattavasti": 9, "valtakunnallisia": 4, "nelj\u00e4s": 1, "arvioida": 2, "historiallisten": 1, "25112015": 1, "yhdenmukaistamiseksi": 1, "mielenkiintoinen": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "muistitietoaineistoa": 1, "orkesterilaitoksen": 3, "yhdistyspohjalta": 1, "development": 1, "vakituisen": 1, "muusikon": 32, "16873": 3, "syit\u00e4": 1, "suinkaan": 2, "become": 1, "sen": 84, "1985": 3, "170\u2013172": 1, "ei-kunnallisten": 1, "hyvin": 29, "historialliseksi": 1, "harjoitusten": 1, "johtaisivat": 1, "kokouksessaan": 2, "organisaatio": 1, "kaupungeissa": 16, "v\u00e4lisen": 1, "orkesteriyhdistys": 1, "1991": 12, "tapahtumien": 2, "kaupunkeja": 1, "y-palkkataulukon": 2, "kaikenlaisten": 1, "porin": 9, "moderniin": 1, "how": 1, "ryhdyttiinkin": 1, "liittyviin": 1, "waeyenberghen": 1, "urho": 1, "ideologioihin": 1, "puolet": 3, "tuotannoissa": 1, "nykyvuosina": 1, "luoda": 8, "selvennys": 2, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 4, "maamme": 2, "pit\u00e4\u00e4": 6, "korvauksia": 2, "nyk": 3, "tuntuvasti": 1, "kuvausta": 1, "tiedot": 2, "aarretta": 1, "liittyviss\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6ihin": 4, "siirtymiselle": 1, "muusikoille": 16, "keskittyiv\u00e4t": 1, "ratkaisuihin": 1, "kaupunginorkesterien": 22, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 3, "anxiety": 3, "kaupunkiliiton": 5, "tietojenhankinnan": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "seikasta": 1, "opiskelupaikoiksi": 1, "palkkaluokitukseen": 1, "useiden": 4, "kehityshistoria": 1, "maailmansodan": 9, "ristiriitaisuuksia": 2, "olisi": 42, "t\u00e4ysimittaisen": 1, "tutkittavien": 1, "david": 1, "1960-luvulla": 10, "argumentit": 1, "pukukorvausten": 2, "alkoholink\u00e4yt\u00f6n": 1, "soittajilla": 2, "ohjaaja": 1, "tekem\u00e4st\u00e4": 1, "hahmotellut": 2, "sopimuskin": 1, "el\u00e4k\u00f6itymisi\u00e4n": 1, "tyylikausiin": 1, "virkaehto": 2, "silt\u00e4": 3, "joko": 5, "elossa": 1, "laatimiseen": 1, "kahdesta": 2, "sis\u00e4\u00e4ntuloj\u00e4nnitys": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 2, "kankeaa": 1, "leipiin": 2, "aikahyvitykseen": 1, "aesthetic": 2, "cortical": 1, "palvelukseen": 1, "heill\u00e4": 2, "tulevat": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4ilmanymm\u00e4rryst\u00e4siit\u00e4mitenpalvelussuhteidenehdotennensopimustamuotoutuivat": 1, "vallinnut": 1, "ty\u00f6ehtosopimustatarkastellaantutkielmassahistoriallisenjatkumonosanaeik\u00e4senmerkityst\u00e4voi": 1, "kaupunginorkesterille": 2, "1431968": 1, "alussa": 16, "toteutettuna": 1, "nimitettiin": 3, "j\u00e4rjestelyvarat6": 1, "toteuttaa": 1, "klassisen": 1, "tanskalaisia": 1, "sopimusvaltuuskunnasta": 5, "sosiaaliturvanormistot": 1, "hygiene": 1, "esiintymisist\u00e4": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 18, "ammattialan": 1, "kokemista": 1, "kehittym\u00e4t\u00f6n": 1, "harjoitteluaikaa": 1, "aikaa": 9, "lyhentyminen": 1, "palvelussuhteet": 1, "kunnallistamisesta": 2, "perustuvaan": 1, "kuluttajahintaindeksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6it\u00e4": 1, "elpymisest\u00e4": 2, "luotettavamman": 1, "kantaa": 9, "ty\u00f6olot": 1, "haastateltava": 5, "t\u00e4yskunnallisesta": 1, "aihepiirill\u00e4": 1, "aikoihin": 3, "sairasajan": 1, "viranhaltijamuusikot": 2, "mahtaneen": 1, "kunnallistamista": 3, "sotketaan": 1, "alhaisia": 2, "alalla": 1, "yksityiskohtaa": 1, "hyvinkin": 3, "jatkua": 1, "ly\u00f6m\u00e4soittajien": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "31101972": 2, "teht\u00e4ess\u00e4": 1, "palkkaustaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 4, "pidetty": 2, "sovelletaan": 1, "kes\u00e4aikana": 1, "lakkoja": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 1, "monella": 1, "oikeastaan": 2, "ty\u00f6sopimuslaki": 1, "huomio": 2, "saliva": 1, "virkaorkestereiden": 3, "ammattitaitoisten": 1, "neuroscience": 3, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4ess\u00e4": 2, "kirjelmi\u00e4": 1, "juurikaan": 8, "ymp\u00e4rivuotisen": 1, "yksil\u00f6haastattelun": 1, "19781979": 1, "m\u00e4\u00e4ritettyj\u00e4": 1, "sooloalttoviulistille": 1, "tietynlaisen": 1, "arkistol\u00e4hteiden": 1, "veroisena": 1, "131923": 1, "55\u201356": 1, "kutakin": 1, "vanhoja": 2, "maininta": 1, "yvonne": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 7, "perustelu": 1, "varmuutta": 1, "koskaan": 3, "1111973": 2, "ukk-sopimuksella": 1, "ammatilliset": 2, "tulopoliittiseen": 1, "ty\u00f6nantajat": 1, "kuopiossa": 4, "perustuvat": 1, "1906\u20131907": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 4, "haastatteluina": 1, "tavallisuudesta": 1, "erilaisia": 7, "vaikuttavat": 7, "kieltolaki": 2, "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4": 1, "kyenneet": 1, "helpompi": 2, "aarteen": 1, "piti": 7, "ajanjaksolla": 1, "kalleusluokituksen": 1, "sis\u00e4lsi": 4, "muutokset": 1, "viides": 1, "ilta": 1, "kuvassa": 1, "varsin": 15, "viimeiset": 2, "touhua": 1, "vara\u00e4\u00e4nenjohtajille": 4, "111965": 1, "parhaimpien": 1, "psychology": 7, "solisteina": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 1, "bergholm": 6, "markus": 1, "sopimuksiaan": 1, "v\u00e4hentymisen": 1, "yhteiskunnassa": 3, "arts": 5, "halusivat": 2, "robert": 2, "ly\u00f6m\u00e4soittajille": 1, "p\u00e4\u00e4kirjoituksen": 1, "arkistoaineiston": 1, "sosiologisia": 1, "tarkistamisesta": 3, "teemanumero": 2, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "tutkimusta": 5, "palkkoja": 14, "eines": 1, "stk": 2, "onkin": 10, "seura": 6, "tutkimuskysymys": 1, "ty\u00f6markkinapolitiikassa": 1, "ongelmat": 1, "enimm\u00e4kseen": 2, "ehdottamista": 1, "alttoviulisti": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "sanotaan": 3, "woody": 2, "tilanteesta": 1, "suunta": 2, "luokkia": 1, "nimell\u00e4": 3, "korottamiseksi": 1, "lakimiesyhdistyksen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 6, "tuntemattomia": 1, "ty\u00f6ajastakin": 1, "ammattiryhm\u00e4n\u00e4": 2, "itsen\u00e4isyys": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 18, "1811": 1, "paljoa": 1, "suhteet": 3, "viroiksi": 1, "sml": 31, "tunneilta": 1, "lakkasi": 1, "l\u00e4hdeaineistona": 1, "harvinaisia": 1, "ulla-maija": 1, "niist\u00e4": 7, "musiikinlajien": 1, "kehityksest\u00e4": 1, "prim\u00e4\u00e4ril\u00e4hteiden": 1, "ty\u00f6aikaan": 3, "203\u2013808": 1, "arvostusta": 1, "tutkimuskysymykseksi": 1, "suppeasti": 1, "188\u2013189": 1, "uuden": 5, "tutkimisen": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4liitto": 1, "tutki": 1, "hakusaarrolla": 1, "palkoin": 1, "oulussa": 14, "1990": 4, "varteenotettava": 2, "huvista": 1, "pyk\u00e4lien": 1, "korvasivat": 1, "ilmaisultaan": 1, "joille": 1, "vetoapua": 1, "kaikkea": 1, "vaikea": 10, "aarne": 1, "varhaisesta": 1, "annan": 1, "itsesopimusneuvottelutkestiv\u00e4thuomattavastisuunniteltuapidemp\u00e4\u00e4nmuttasujuivatjouhevasti": 1, "luokituksessa": 1, "valmis": 2, "vainio": 13, "py\u00f6ritt\u00e4neen": 1, "miia": 1, "oteta": 1, "orkesteritoiminnasta": 1, "jatkuvaa": 1, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "historioitsija": 1, "esiintyy": 2, "vapunp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "palkkatoimikuntansa": 1, "landskommunernas": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "yleiskorotuksesta": 1, "asiaa": 12, "gradu": 14, "liisa": 1, "muualta": 1, "oulun": 18, "v\u00e4hentyess\u00e4": 1, "noudattamaan": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "vakiintunut": 3, "taholle": 1, "bassoklarinetti": 1, "johtos\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "hiukan": 1, "musiikki-lehdess\u00e4": 1, "puolien": 1, "orkesterimuusikkona": 1, "laitoksen": 1, "suuren": 2, "kunnallistenorkesterimuusikkojenensimm\u00e4inenvaltakunnallinenty\u00f6ehtosopimus1973": 1, "vanhat": 1, "pitk\u00e4": 1, "periodille": 1, "ilmoitti": 4, "enemm\u00e4n": 9, "taistelivatkin": 1, "mekanisaatio": 1, "nousee": 1, "1951": 2, "kirje": 6, "orkesteri-instituutiota": 1, "luvuilla": 1, "russia": 1, "sopiiko": 1, "ollutkaan": 1, "musiikinteoriapainotteinenkin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "palkkahinnoittelua": 1, "helpottaa": 2, "organisatorinen": 1, "kyselyyn": 1, "neuvottelukierroksia": 1, "leikkaaminen": 1, "lahti": 5, "sivulla": 1, "tietyll\u00e4": 4, "nosti": 5, "2426": 1, "cognitive": 2, "suhde": 4, "on": 370, "gregory": 1, "tutkita": 2, "j\u00e4senist\u00f6n": 2, "poimittiin": 2, "yksitt\u00e4isen": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkimme": 1, "aarren": 1, "tiimoilta": 5, "1917": 3, "ty\u00f6t\u00e4": 4, "ilmi\u00f6": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 5, "el\u00e4keik\u00e4": 1, "todettiin": 5, "6\u20137": 4, "virtasi": 1, "niittym\u00e4en": 1, "esille": 5, "luomista": 2, "vuorokautta": 1, "tieteenaloille": 1, "rajapinnalle": 1, "liikehdint\u00e4": 1, "kiinnitettiin": 3, "medical": 2, "solmitusta": 2, "jatkumisen": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4aikainen": 1, "muuttuessa": 1, "stemmas": 1, "musiikinhistoriaan": 1, "muusikkoustutkimuksen": 1, "ajamiseksi": 1, "olevat": 6, "vaatimukset": 1, "laaditaan": 1, "esitysprosessi": 1, "rahallinen": 1, "maassa": 1, "materiaalinen": 2, "koskee": 3, "estettiin": 1, "ehdotukset": 1, "yhdenmukaistettua": 1, "danish": 2, "mallivirkas\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "kuntaty\u00f6nantajista": 1, "loppupuolella": 1, "mahdollisti": 1, "yhti\u00f6iden": 1, "yksipuolisesti": 1, "oikein": 2, "kaksi": 8, "sopimuksessa": 25, "esimerkiksi": 72, "tulevaisuutta": 2, "kaiken": 6, "hallinnollisiin": 1, "35\u201348": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "kunnallisella": 5, "kansainv\u00e4lisesti": 3, "soittokausi": 1, "muutamien": 2, "peruskuntia": 1, "tahoja": 1, "markkam\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 3, "nousivat": 9, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4nkin": 1, "korjattunakin": 1, "ohjeistukset": 1, "paikallisesti": 14, "sein\u00e4joelle": 1, "ep\u00e4realistisilta": 1, "sunnuntaity\u00f6t\u00e4": 1, "kuukausipalkkaisia": 16, "hallitukseen": 1, "syntyminen": 2, "p\u00e4\u00e4tetty": 4, "t\u00e4ytyi": 3, "palkkausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kunnallisissa": 10, "ehtyiv\u00e4t": 1, "vahvoja": 1, "suomenkielinen": 1, "kirjelm\u00e4": 1, "tarkkaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "piiriss\u00e4\u00e4n": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "liitteens\u00e4": 1, "muuttamalla": 1, "listan": 1, "ennakoitavissa": 1, "muistitietoa": 5, "suoraan": 4, "ensimm\u00e4isenkerranomavaltakunnallinenty\u00f6ehtosopimuksensahelsinginjaturun": 1, "2016": 28, "mononen": 20, "taidelaitosten": 1, "yht\u00e4kkisesti": 2, "muusikoilta": 1, "minimitaso": 1, "prosentilla": 3, "neuvotteluita": 11, "pestautua": 1, "tietoon": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n": 1, "parantamisesta": 1, "sopimuksestakunnallisille": 1, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 1, "osastojako": 1, "kankeiden": 1, "liikkumisvapauden": 1, "vakiinnutettaisiin": 1, "tieto-orientaatiota": 1, "prosessi": 2, "puutteellinen": 1, "tapahtuneita": 1, "musiikinteon": 1, "liitteen\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4asiallisen": 1, "katsottavasta": 1, "j\u00e4senin\u00e4": 11, "monosen": 3, "arkistoidut": 2, "toimivat": 10, "laahasivat": 1, "pl": 8, "paljonkin": 1, "vaadi": 1, "palkkasopimuksessa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "v\u00e4lityst\u00e4": 1, "tehty": 14, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "toi": 1, "virkamiehiin": 1, "suurpiirteisi\u00e4": 1, "perinteisesti": 6, "lopulta": 14, "40\u201346": 1, "pid\u00e4tt\u00e4ydyn": 1, "v\u00e4yl\u00e4": 1, "opetusministeri\u00f6": 2, "9(10": 1, "yleisluontoisista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 6, "jatkoa": 1, "ty\u00f6ja": 1, "perustettiin": 19, "tariffien": 4, "erillist\u00e4": 3, "suurilta": 1, "metodologisia": 3, "alueorkesteritoiminta": 1, "minuutin": 1, "kisattiin": 2, "muutamaa": 2, "ilmaista": 1, "asteittain": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4minen": 1, "vaatimuksia": 4, "soittajiksi": 1, "etua": 4, "nyanssinsa": 1, "teollisuusty\u00f6l\u00e4isten": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "kokoonpanoon": 1, "sanottuna": 1, "tarkasti": 5, "liityttiin": 1, "halvemmilla": 1, "luokka": 3, "yhteiset": 1, "law": 1, "her\u00e4\u00e4": 1, "taiteilijuuden": 1, "24101972": 2, "parantamiseen": 1, "ty\u00f6tuomioistuimen": 1, "erilaista": 2, "onnistuneet": 1, "viittaava": 1, "orkesterikohtaisista": 2, "ty\u00f6ehtosopimuksilla": 2, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "viihtyvyydest\u00e4": 1, "sidottu": 1, "tarvikkeiston": 1, "asiakirja-aineistoa": 1, "jatkettiin": 2, "kuntakohtaisesti": 1, "virkasuhteisina": 4, "palkkakehitykseen": 1, "s\u00e4vyyn": 1, "keinoja": 1, "taulukkoonsa": 1, "21330": 1, "meniv\u00e4t": 1, "orkesteriyhdistyksest\u00e4": 1, "t\u00e4llaisesta": 1, "palkkasopimukset": 5, "toimikunnan": 2, "732016": 3, "kaipaamansa": 1, "perinteet": 1, "luonnollisestikin": 2, "historiallinen": 5, "ty\u00f6markkinalaitosws": 1, "kuukausipalkan": 5, "helppoa": 1, "pyrkiv\u00e4tvaikuttamaanvirkaehtoihinpoliittisesti": 1, "tavoitteet": 1, "ohjailtiin": 1, "muusikkoja": 5, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "environment": 2, "yksi": 17, "j\u00e4seniin": 1, "lasketaan": 4, "yksipuoliseen": 1, "sinfonikkojen": 1, "tekij\u00e4noikeusasiat": 1, "televisiotariffi": 2, "vaikutusmahdollisuudet": 1, "ristiriitaisuudet": 1, "johtop\u00e4\u00e4telmiin": 1, "kymmen": 1, "korkeakoulun": 1, "1969\u20131977": 1, "1973syntyiyleisenyhteiskunnallisenkehityksentakiamuttamy\u00f6spitk\u00e4aikainenmuusikkoedunvalvonta": 1, "seuraamaan": 1, "ty\u00f6ehtosopimusluonnoksen": 2, "osalta": 19, "kentt\u00e4ty\u00f6n": 1, "rondo-lehdess\u00e4kin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneit\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahojen": 1, "palvelussuhteessa": 2, "aivoissamme": 1, "orkesterimuusikoista": 1, "disorders": 1, "tai": 111, "aktivoimista": 1, "kulttuuripoliittisia": 1, "tutkimuksissa": 5, "palkkataulukkoon": 1, "suhteesi": 1, "neuvottelut": 20, "tiltes": 2, "valtakuntaa": 2, "nostamalla": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "17(4": 1, "vapaap\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4yksest\u00e4": 1, "arvioidaan": 1, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "vuosittain": 3, "voitaisi": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4miseen": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4ryhmien": 2, "ty\u00f6oikeusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "alkanut": 1, "valmiita": 1, "lakiin": 1, "takia": 10, "olin": 1, "1950-lukujen": 1, "s\u00e4\u00e4ntely": 1, "kairinen": 7, "muusikkous1": 1, "kaupungin": 49, "julkaiseminen": 1, "olennaisena": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 1, "yleiset": 3, "1954": 8, "jonka": 27, "viime": 2, "n\u00e4hty": 4, "1152": 2, "kay": 1, "haastattelija": 5, "koskevasta": 1, "sonic": 1, "c-trumpetti": 1, "virkasuhteiden": 5, "t\u00e4llaisen": 4, "keskisuuriin": 1, "yhteis\u00f6jen": 1, "ty\u00f6": 18, "liittyy": 6, "varkauden": 1, "pitk\u00e4aikainen": 2, "soittajista": 2, "lain": 3, "toimijoita": 1, "3171": 2, "suuntauksia": 1, "tiedostettu": 1, "soitto-oppilaskoulu": 1, "ratkaisivat": 1, "marvia": 15, "ep\u00e4selvi\u00e4": 1, "haastateltavansa": 1, "1970nluvultatutkimushaastateltavinaovatneuvotteluissamukanaolleetsuomenmuusikkojenliitonja": 1, "painatti": 1, "erityisen": 9, "tavoitteena": 4, "sibeliuksineen": 1, "konkreettisia": 1, "ulkomaalaisten": 2, "perin": 4, "maakuntaorkestereihin": 1, "ian": 1, "laskettu": 4, "uudestaan": 1, "se": 95, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "solmitussa": 2, "12101967": 1, "talous": 3, "pel\u00e4ttiin": 1, "tarkoittaa": 8, "ty\u00f6oikeudelliset": 1, "seuraavana": 2, "ideoihin": 1, "rahakorvaukseen": 1, "kulttuuripoliittisesti": 1, "1121974": 2, "wsoy": 2, "union": 1, "torjuttiin": 1, "teoksiin": 1, "sosiaalisia": 1, "edustaminen": 1, "liukumien": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 2, "liiton": 122, "julkaisuissa": 1, "edustaneet": 1, "kirjattua": 1, "sointi-ihanteeseen": 1, "maria": 1, "sakhon": 3, "julkaisuja": 6, "haastattelutilanteissa": 1, "orkesterinpulttiin": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 10, "lienee": 5, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 1, "vanhemmille": 1, "yleisradio": 2, "heid\u00e4n": 13, "72a": 2, "l\u00e4hteist\u00e4": 3, "kuutta": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "laajentamiseen": 1, "sidotuksi": 1, "htk": 2, "orkesteripoliittisessa": 2, "perustein": 1, "p\u00e4\u00e4nvaivaa": 1, "tilanteen": 1, "tehdylle": 1, "valmiista": 1, "koulutustoimintaa": 1, "kohdallaan": 1, "sairastumisten": 1, "parantamiseksi": 4, "sektorilla": 1, "wien": 1, "komitea": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "1922016": 1, "nousu": 5, "joka": 42, "toivottu": 2, "orkesteritoiminta": 5, "1974b": 2, "palkkakuopassa": 2, "fyysinen": 1, "tuleviin": 1, "sopimuksenulkopuolellehaastatteluttoteutettiinhenkil\u00f6kohtaisissatapaamisissakokonaiskuvaa": 1, "orkesteripaikan": 1, "yhten\u00e4inen": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4ist\u00e4": 1, "11112015": 1, "tauon": 1, "nousseet": 1, "julkisoikeudellinen": 1, "mink\u00e4": 3, "242\u2013243": 1, "yleisesti": 13, "luku": 5, "organisaatiosta": 1, "nauhurilla": 1, "kontekstissaan": 1, "mainittavaa": 2, "toimiksi": 3, "yhdeks\u00e4\u00e4n": 1, "seisseet": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 6, "esitykseen": 1, "erityist\u00e4": 5, "kenellek\u00e4\u00e4n": 1, "pietarsaaren": 1, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "vaihtoehtoiset": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 4, "1940\u20131950-luvuilla": 3, "raskasliikkeinen": 1, "varakkaita": 1, "n\u00e4htiin": 17, "tukia": 1, "812016": 1, "kulku": 2, "vaativan": 1, "uudet": 1, "vaarana": 1, "hallintop\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1, "kunnalliseen": 8, "debattia": 1, "olennaisimmat": 1, "speech": 2, "nousukausi": 1, "soittajien": 16, "liitteess\u00e4": 1, "musiikkiopistojen": 1, "onnistuisi": 1, "hearing": 2, "edunvalvonnalle": 1, "\\n\\ntutkielman": 2, "suurimassa": 1, "talousarvioon": 1, "olli-pekka": 2, "instituutiohistoriana": 1, "l\u00f6ytyneess\u00e4": 1, "luvulla": 1, "smln": 78, "matalalle": 1, "lyhennett\u00e4": 1, "ammattiryhm\u00e4n": 1, "jakaa": 2, "ensinn\u00e4kin": 5, "alkuvuodesta": 1, "toisinaan": 1, "brandon": 1, "aineistoa": 1, "yhteys": 1, "virkaorkestereissa": 1, "siirtymist\u00e4": 1, "tekoa": 1, "nostamiseksi": 3, "onnistunut": 1, "conservation": 1, "tapahtumia": 6, "2221973": 1, "vastasi": 1, "erilliseen": 1, "vastaavaa": 2, "muusikoiden": 34, "viiv\u00e4styksest\u00e4": 1, "milla": 1, "ty\u00f6nkuvat": 1, "claude": 1, "luomaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "alkamista": 2, "palkkaeroja": 1, "ns": 4, "niit\u00e4": 8, "jatkavat": 2, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "ty\u00f6hyvinvointia": 1, "muotoutuneen": 1, "vastuulla": 1, "osittain": 2, "kaupunkikohtaisia": 1, "kuntaa": 1, "itse": 12, "2\u20133": 1, "lis\u00e4esityslistassa": 2, "syntyvaiheessa": 1, "tuotettu": 1, "joillekin": 1, "musiikki": 5, "19141919": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 2, "saakka": 6, "tapahtuma": 1, "532016": 1, "kotiharjoitteluajasta": 1, "kokouksessa": 4, "ratkaisemiseksi": 1, "toteutin": 1, "rahoituksen": 1, "marke": 1, "tiivistelm\u00e4osassa": 1, "ty\u00f6nantajan2": 1, "ajateltuna": 2, "kunnallisliiton": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjamerkint\u00e4": 1, "moisala": 2, "2831973": 1, "neves": 2, "enhances": 1, "auttoi": 1, "turvattua": 1, "oikeus": 6, "tilastokeskus": 1, "141913": 1, "neuvotteluiden": 10, "samoihin": 3, "erilaiset": 4, "luvusta": 1, "tulkita": 1, "anottu": 1, "roolin": 1, "muodosti": 1, "tiedoissa": 1, "valmiiksi": 1, "tekeminen": 2, "ty\u00f6v\u00e4enkysymyksen": 1, "ratkaisuista": 2, "ohjelma": 1, "kenties": 2, "2431977": 1, "jota": 18, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "valitettavasti": 4, "10mik\u00e4": 1, "aivotutkimus": 1, "lakiesityst\u00e4": 1, "kolmessa": 1, "ulkomusiikillista": 1, "luottamuksellisuus": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4": 2, "palkkaluokaksi": 1, "alentamaan": 1, "lea": 1, "t\u00f6iden": 1, "vuosiloma": 2, "kuluttavaa": 1, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "toiminnasta": 1, "kaupunginarkisto": 1, "lopun": 1, "p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isiksi": 1, "p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 1, "vara\u00e4\u00e4nenjohtajien": 1, "voittoja": 1, "hy\u00f6tyv\u00e4ns\u00e4": 1, "oppiaineessa": 3, "elleiv\u00e4t": 2, "kaupunginhallitus": 3, "toimihenkil\u00f6ineen": 1, "paremmasta": 1, "ensimm\u00e4iset": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 1, "orkesterista": 7, "en\u00e4\u00e4": 5, "palkkaluokkam\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "schn\u00e9evoigt": 2, "eduskunta": 1, "kuntia": 1, "taloustieteen": 1, "koesoittolautakunnan": 1, "hakulista": 1, "eduskunnassa": 1, "erilliset": 1, "arkistoaineistot": 1, "tilastokeskuksen": 1, "ammattien": 2, "walker": 2, "suuressa": 1, "antavat": 1, "perinteisimpien": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "2000-luvuilla": 1, "kokouksesta": 2, "kaupunginorkesterista": 3, "ty\u00f6ajassa": 1, "pysyttiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneet": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 2, "kaikkiin": 1, "viulisteille": 1, "ep\u00e4tasaista": 1, "kohottamiseksi": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneet6": 1, "omanlaistaan": 1, "saamiseksi": 1, "\u201cpublic": 1, "neuvottelemiseksi": 1, "tuntuvaa": 1, "pid\u00e4": 2, "palkkaluokissa": 1, "stressitekij\u00f6it\u00e4": 2, "sopimusneuvotteluiden": 4, "useampaan": 1, "jolloin": 21, "discursive": 2, "osapuolet": 2, "itsen\u00e4isesti": 2, "sajakorven": 1, "sujuvasti": 1, "instrumenttituntien": 1, "julkaisut": 1, "yhteenveto": 3, "uran": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 2, "muistitietotutkimusta": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jens\u00e4": 1, "yleinen": 8, "rajat": 1, "syntyprosessista": 1, "samoissa": 1, "parantuneet": 1, "paikoitellen": 1, "asemassa": 8, "edellytyksen\u00e4": 1, "611971": 1, "seuraaviin": 1, "kyseess\u00e4": 3, "luotettavuuteen": 1, "omaan": 4, "j\u00e4lleen": 4, "ban": 1, "nostetaan": 1, "tutkijalle": 1, "lieneekin": 1, "syntymisess\u00e4": 1, "tyhji\u00f6ss\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykseen": 1, "ilmi": 19, "p\u00e4tee": 1, "sosiologiaan": 1, "uudenlaiseen": 1, "organisoitumisen": 1, "euroa9": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "musiikkilautakunta": 11, "kerrotaan": 1, "hkossa": 2, "selv\u00e4\u00e4": 9, "opiskelua": 1, "toisekseen": 4, "kalleusluokassa": 3, "\u00e4\u00e4nilevy": 2, "otetut": 1, "ilmeisen": 1, "sijoittamaan": 1, "paula": 2, "l\u00e4hdetty": 1, "neuvottelua": 2, "kaikissa": 2, "sml1": 1, "bloomington": 1, "9(3": 1, "t\u00e4ytetty\u00e4": 1, "isompia": 1, "onko": 6, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "tutkimalla": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "yleiskorotukset5": 1, "jolla": 8, "rodrigues": 2, "hakeutumaan": 1, "v\u00e4lisill\u00e4": 1, "orkestereihin": 10, "viittaamaan": 1, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 3, "henkiseen": 3, "sis\u00e4lt\u00f6": 11, "tarkistuksia": 1, "professional": 5, "ottanut": 2, "l\u00e4hdekriittiseen": 1, "malttoi": 1, "viranhaltijain": 10, "palkkakysymyksist\u00e4": 1, "useammassa": 2, "todistaneet": 1, "vuoteen": 5, "nuoriso": 1, "leimasi": 1, "kollektiivisesti": 1, "hoito": 1, "toteamus": 1, "muotoiltiin": 1, "merkint\u00e4": 1, "tunnelma": 1, "liitonkin": 1, "palkkauksia": 1, "13101970": 1, "ty\u00f6suhteisiin": 5, "kumosi": 1, "ammatillistumisen": 1, "marraskuussa": 1, "muutoin": 1, "tultaessa": 3, "vaativampaa": 1, "valtakunnallisesta": 3, "samanlainen": 3, "tarkoitukseksi": 1, "kuntainliitto-osastoa": 1, "ep\u00e4selv\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 1, "alhaisemmat": 1, "toisen": 9, "pantava": 1, "ammattimuusikoilla": 1, "vaikutuksesta": 2, "tarkastettaviksi": 1, "kaupunginv\u00e4lill\u00e4vuonna1958": 1, "20\u201324": 1, "kaupunkikohtaista": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4\u00e4n": 1, "kanta": 1, "tasa-arvo": 1, "kulttuuripoliittisiin": 1, "vertailukohta": 1, "neuvottelijoiden": 3, "vastauksena": 1, "arvolatautunut": 1, "maininnat": 1, "tuori": 2, "ainakin": 10, "tarkoita": 1, "ooppera": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 2, "asetuksella": 1, "neuvottelukunnan": 1, "paikoin": 2, "toimittaa": 1, "valiokunniksi": 1, "laakso": 3, "p\u00e4\u00e4si\u00e4isen\u00e4": 1, "bliss": 1, "yliopistossa": 1, "materiaalisesti1": 1, "puoleen": 2, "luotettavuuden": 1, "outi": 5, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "lahden": 35, "helsingin": 85, "saaminen": 1, "tammikuun": 1, "yhdenmukaisuuden": 1, "nimeni": 1, "arveli": 1, "noudatetaan": 1, "soittajalle": 3, "muistaa": 3, "v\u00e4hent\u00e4miseksi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4": 1, "luonteen": 3, "kaupunginorkesteriksi": 1, "tuolloin": 9, "mutta": 67, "vakiintuikin": 1, "kumpikin": 1, "13\u00a7": 2, "kent\u00e4ll\u00e4": 3, "tunteen": 1, "sakn": 8, "ep\u00e4suotuisa": 2, "askel": 1, "tulleen": 1, "sanamuodot": 2, "orkestereissa": 28, "ajanut": 1, "aprillip\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "vaatimaton": 1, "vaikeammat": 1, "edullisempi": 1, "soittajanpaikkojen": 1, "tulokset": 1, "ulkopuolelle": 3, "funktio": 1, "palkkahinnoitteluun": 1, "samoja": 2, "kirjata": 1, "viikkotuntim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "normit": 1, "vanhemmat": 1, "nahkakantiset": 1, "sellisteille": 1, "luotettavilta": 1, "hallintojohtajaksi": 1, "olivatkin": 1, "lopulla": 9, "yhteiskunnallinen": 3, "ty\u00f6paikkojen": 2, "tunnilta": 1, "kuopio": 3, "korotuksista": 1, "ker\u00e4tty": 1, "musiikkioppilaitoksiin": 1, "ty\u00f6sopimussuhteisiin": 1, "oikeustapauksista": 1, "pyk\u00e4l\u00e4": 3, "tapauksissa": 1, "kulttuuritoimi": 1, "tietynlainen": 1, "oireita": 1, "kolmasosan": 1, "\u00e5bo": 1, "12015": 1, "jatkotutkimuksen": 1, "perinnett\u00e4": 1, "kontrafagotti": 1, "jyrkk\u00e4": 1, "kokonaisuutta": 1, "vastatessaan": 1, "haastatteluissa": 3, "kutsuttuna": 1, "tapahtumatkin": 1, "hetkeksi": 1, "yl\u00f6sp\u00e4in": 1, "informoitiin": 1, "saj": 1, "koskevassa": 4, "ammattilaisista": 1, "helsinki": 20, "kulutus": 1, "sopivaksi": 1, "ep\u00e4selvyyksi\u00e4": 1, "kansainv\u00e4listyminen": 1, "1979": 12, "rytmi\u00e4": 1, "piirre": 1, "paikallinen": 6, "pitk\u00e4j\u00e4nteisi\u00e4": 1, "kutsuttuun": 2, "kaupunginorkesteria": 1, "virkaehdoista": 5, "asioista": 7, "lukuunottamatta": 2, "poliittisesti": 1, "sibelius-akatemiassa": 2, "ty\u00f6ehtosopimukset": 11, "prim\u00e4\u00e4riaineistona": 2, "acta": 1, "tiet\u00e4\u00e4kseni": 1, "patriarkaalisuuteen": 1, "virkaehtosopimuslaki": 1, "kehittymist\u00e4\u00e4n": 1, "ihmiset": 2, "sukuvallasta": 1, "asemasta": 4, "neuvotteluista": 4, "1980": 8, "19462": 2, "palkkataso": 2, "palvelussuhteisiin": 1, "joista": 13, "saamisesta": 1, "suuri": 5, "ajan": 8, "tilkit\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimuskysymyksi\u00e4": 1, "johtui": 7, "taidehallinnon": 1, "tietoinen": 2, "vakinaisissa": 1, "tutkimuseettisen": 1, "varten": 6, "nousi": 6, "kaupunginhallituksille": 3, "viiv\u00e4stys": 2, "ty\u00f6nkuvan": 1, "kirjoja": 1, "aikaansaamiseksi": 1, "johdattelua": 1, "marcus": 1, "2431973": 2, "siirryttiin": 4, "saloheimo": 8, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "arviointiin": 1, "tasaarvoistumisen": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "menetelm\u00e4\u00e4": 1, "ollen": 30, "pukukorvauksen": 1, "jatketaan": 1, "kattava": 2, "hallintop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "historiikissa": 3, "virkasuhteessa": 7, "audiology": 1, "pyk\u00e4l\u00e4\u00e4n": 1, "1940\u20131950": 5, "1872": 2, "s\u00e4ilyneist\u00e4": 1, "palkkaluokiksi": 2, "ukk-kausi": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteist\u00e4": 1, "mahdollisuudesta": 1, "per-anders": 1, "totuuden": 1, "ty\u00f6moraalin": 1, "taukoa": 1, "aluksi": 5, "kummankaan": 1, "kynnyskysymyksist\u00e4": 1, "neuvottelijana": 1, "toimisto": 5, "alueorkesteri": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ihin": 2, "sanonnalliset": 1, "tuntia": 8, "irrallaan": 2, "haittojen": 1, "joutuivat": 1, "alalta": 2, "esiintyminen": 1, "virkas\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "kuuden": 1, "muistitietoaineiston": 1, "merkantilismi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yst\u00e4": 2, "kaikinpuolista": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjamerkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "2031973": 1, "sopimustoiminta": 1, "elin": 1, "musiikin": 23, "varmentaa": 1, "ep\u00e4ili": 1, "kokivat": 1, "edellisist\u00e4": 1, "autonomiset": 1, "pyrkiv\u00e4t": 2, "lis\u00e4\u00e4": 3, "yhteiskuntatieteellinen": 1, "symphony": 7, "taideteoksen": 1, "amat\u00f6\u00f6riorkestereihin": 1, "perusteista": 1, "henriksson": 1, "haastattelujen": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6lle": 1, "haastateltaville": 1, "alkavan": 2, "syv\u00e4sti": 1, "strukturoituun": 1, "korotusehdotukset": 1, "7121972": 1, "tutkimuksella": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 2, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "sinfoniaorkesterissa": 3, "koskivat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4miseen": 1, "vaativaan": 1, "soittotaitonsa": 1, "kuitenkin": 90, "koettaa": 1, "alkuper\u00e4iselt\u00e4": 1, "historiasta": 3, "viranhoitopaikkoja": 1, "pieni": 1, "viiv\u00e4styiv\u00e4t": 1, "km": 1, "johdanto": 3, "tiiviisti": 1, "suurimmat": 1, "koottu": 1, "l\u00e4hdekritiikin": 1, "riideltiin": 1, "soiton": 2, "j\u00e4rjest\u00f6n": 1, "haastatteluita": 1, "orkesterisoittajan": 1, "2007": 18, "hoitivat": 1, "lievennys": 1, "yksinomaan": 1, "hajanaisen": 1, "virkaehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "18112015": 1, "porvareita": 1, "harjoitukset": 1, "vaikuttaa": 7, "vaikuttanut": 2, "kiireht\u00e4misest\u00e4": 1, "mielenkiintoa": 1, "kyselylomakkeella": 1, "soitosta": 2, "59\u201361": 1, "prim\u00e4\u00e4riaineistosta": 1, "tapahtuva": 1, "vuosien": 4, "191972": 1, "tt": 2, "katsoa": 1, "tekemist\u00e4": 1, "musiikkiestetiikan": 1, "palkkaan": 1, "luottamuksellisista": 1, "palkkap\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "heart": 1, "731973": 2, "samanlaisia": 1, "yks": 2, "sinfoniaorkesterin": 7, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 1, "intelligibility": 1, "jatkoksi": 1, "esitetty": 2, "v\u00e4himm\u00e4ispalkoista": 1, "toimikausi": 1, "irtisanottiin": 1, "vaihteli": 2, "termin": 1, "vernon": 1, "historialliset": 1, "sinfonia": 2, "vaihe": 1, "musiikkeri-lehden": 1, "sopimussuhde": 1, "uusista": 1, "harjoitus": 5, "sivujen": 1, "kuulunut": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "1101975": 2, "virkaehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 3, "mukaista": 5, "ty\u00f6ehtoneuvotteluissa": 1, "ty\u00f6suhteiset": 1, "pohjaa": 1, "erityispiirteisiin": 2, "alueille": 1, "kauden": 2, "ohjelmistovalinnat": 1, "oikeisiin": 1, "osastoissa": 1, "tutkijasubjektiviteettinsa": 1, "toimihenkil\u00f6": 1, "vastapaino": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "kaupunginhallintoon": 2, "t\u00f6it\u00e4": 1, "l\u00e4hip\u00e4ivin\u00e4": 1, "tasoisia": 1, "ajoi": 3, "paikallisosaston": 6, "korkeampaa": 1, "perustettu": 2, "ty\u00f6tuomioistuimessa": 1, "oliko": 1, "alkaen": 7, "pidet\u00e4\u00e4n": 1, "orkesterimuusikkojen": 74, "liittoa": 2, "virkaorkestereiksi": 1, "yksityisell\u00e4": 2, "osasto": 1, "taiteilijan": 1, "edun": 1, "be": 1, "neuvottelusta": 1, "villstrand": 2, "ammattinsa": 1, "parantamisessa": 1, "obrien": 1, "aineiston": 5, "kunnallistamishanketta": 1, "muistitietotutkimuksessa": 2, "haluaa": 2, "ammattij\u00e4rjest\u00f6": 2, "kolmella": 1, "yhteiskunta": 1, "aina": 20, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "keuruu": 1, "jorma": 2, "palkat": 26, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "ep\u00e4varmuustekij\u00e4": 1, "kiristy\u00e4": 1, "ollakaan": 1, "vuodesta": 17, "elinkustannukset": 1, "institutionalisoitumiseen1": 1, "paineita": 1, "oppiaine\u2013l\u00e4ro\u00e4mne\u2013subject": 1, "harjoitella": 2, "kaupunki": 15, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "perusteetonta": 1, "varmempi": 1, "muodossa": 5, "yleiskirje": 3, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "1944": 6, "mahdollistakaan": 1, "jo": 57, "liittokokouksen": 3, "k\u00e4yd\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4nyt": 1, "tarkoituskin": 1, "kunnallisten": 60, "yhdysvalloissa": 1, "harjoitteluaikojen": 1, "pohjautuu": 1, "kuntaliitto": 3, "haastatteluilla": 1, "aiheutuva": 1, "maakunnissa": 2, "kytkikin": 1, "p\u00e4\u00e4osaan": 1, "ristiriitaista": 1, "ty\u00f6oloja": 2, "kirjaus": 2, "1912": 2, "j\u00e4rjest\u00f6": 3, "sosiaalihistoriaa": 2, "piiriss\u00e4": 8, "soittajapulan": 1, "kunnallisen": 68, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "takasivat": 1, "toimivia": 7, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "1841974": 3, "k\u00e4ynnistettiin": 1, "paikkakunnan": 1, "keskusteltiin": 3, "ensimm\u00e4isen": 11, "28101972": 2, "totuutta": 1, "jatkossa": 4, "kokkoa": 1, "yksityisesti": 1, "virkas\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "tyyli": 1, "ty\u00f6riitalaki": 1, "neuvottelijakokoonpanolla": 1, "tk": 50, "y-palkkataulukkoon": 1, "erityisesti": 25, "alusta": 8, "haastatellut": 2, "musiikinalakohtainen": 1, "palvelussuhteiden": 23, "tuet": 1, "pyk\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 3, "goodness": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4viss\u00e4": 1, "nykyisin": 1, "opintojen": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 3, "radanpuhdistajien": 1, "aineisto": 5, "soittokunto": 1, "osallistua": 2, "samaan": 3, "poikkeamia": 1, "t\u00e4lle": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 3, "luvussa": 10, "lainkaan": 1, "opettajille": 1, "mahdollisuuden": 1, "1967": 32, "vaatii": 3, "1940-luvulle": 1, "rakenne": 1, "toista": 2, "kulttuurivelvollisuudesta": 2, "sunnuntailisi\u00e4": 1, "maksettavia": 1, "tarvitaan": 1, "kappaleessa": 1, "asemoida": 1, "historiaa": 11, "veljmies-kabinetissa": 1, "enemm\u00e4nkin": 5, "vastaaminen": 1, "tavalla": 10, "kunnallislain": 2, "kokoelmaa": 1, "liittyvi\u00e4": 5, "pohjalta": 5, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "osan": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksiin": 3, "kuoppakorotusneuvotteluissa": 1, "study": 5, "tutkimuksesta": 3, "det": 1, "markkam\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "erosiko": 1, "25\u201348": 1, "n\u00e4itten": 1, "yleisiss\u00e4": 1, "terhi": 2, "aikaisemmin": 10, "toimia": 2, "selvityksen": 1, "vakiintua": 1, "4477": 3, "johtuu": 3, "2001": 4, "riidattomasti": 1, "joiden": 10, "parani": 1, "palkankorotuser\u00e4\u00e4": 1, "ala": 1, "tutkimuksensa": 1, "min\u00e4__________________________________": 1, "aineistonhallinnan": 1, "503\u2013515": 1, "orkesterin": 97, "2931973": 4, "1\u201316": 2, "puheenjohtajaksi": 2, "neuvotteluosapuolena": 2, "p\u00e4\u00e4dytty": 4, "1930-luvulla": 1, "aloitteen": 1, "k\u00e4ytin": 1, "ulkomaiset": 1, "jaksossa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "tarpeellinen": 1, "kunnallistamiseen": 1, "vaikuttamaan": 2, "organisaatiomalli": 2, "sopimusvaltuuskuntaa": 1, "kirsi": 1, "virkaehtosopimuksia": 2, "voitaneen": 1, "ammatillisen": 1, "puutu": 1, "1912016": 1, "sosiaaliturvaa": 1, "1974": 16, "tutkimukseen": 3, "muoto": 1, "edustamaa": 1, "tason": 5, "aiotuista": 1, "erottuivat": 1, "lakeja": 1, "ulkoista": 1, "2300": 1, "voivat": 1, "united": 1, "kahdella": 4, "ty\u00f6suhteisten": 1, "seuraavasti": 2, "sibelius-akatemiasta": 1, "ty\u00f6aika": 9, "sovelsi": 1, "varsinainen": 6, "ty\u00f6l\u00e4st\u00e4": 1, "aloitetta": 1, "virkaehtosopimusta": 2, "taustayhdistyksen": 1, "harjoittelijajo": 1, "painoarvo": 2, "asu": 1, "kielteisen": 1, "sopimuksista": 12, "liiaksi": 1, "teosto": 1, "poikkeuksellisen": 1, "ty\u00f6viikkoa": 1, "hargreaves": 2, "joihinkin": 1, "o\u00b4brien": 1, "annetuilla": 1, "laskemisen": 1, "rasitus": 1, "tuohon": 1, "perustamisen": 2, "muistitieto": 6, "ty\u00f6ntekij\u00f6ille": 1, "tiedustelin": 1, "lopulle": 1, "esiintyneet": 2, "muodostavat": 3, "muutetut": 1, "hinnoista": 1, "kokonaisuudessaan": 10, "asetetaan": 1, "suunnitella": 1, "teoksessa": 3, "j\u00e4senyyden": 1, "j\u00e4senyydest\u00e4": 1, "huono": 1, "historiantutkimus": 1, "sakta": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4ryhmi\u00e4": 1, "tuleva": 1, "toimimaan": 1, "riskitekij\u00e4": 1, "laajempaa": 1, "pian": 5, "puuttuminen": 2, "alessandro": 1, "kaupunginorkestereissa": 1, "itsen\u00e4isiksi": 1, "nils": 1, "kalleusluokkaan": 2, "pit\u00e4nyt": 2, "ibid": 23, "muualla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "kuukausipalkka": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyi": 2, "suuruista": 1, "valtakunnallisen": 18, "osatekij\u00e4\u00e4n": 1, "kunnallisiin": 1, "ammatti-identiteetist\u00e4": 2, "lyhyemp\u00e4\u00e4": 1, "kuvasin": 1, "soveltuneet": 1, "pystynyt": 1, "kerran": 7, "laadusta": 1, "alkupalkat": 1, "fagotin": 1, "tarvitsevat": 1, "rooman": 1, "varassa": 2, "j\u00e4senell\u00e4": 1, "tutkimushaastateltavina": 1, "virkamiehet": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4\u00e4n": 10, "peretz": 2, "kunnianhimon": 1, "erin\u00e4isiin": 1, "isojakin": 1, "ty\u00f6h\u00f6notosta": 3, "muodostuneessa": 1, "siirtym\u00e4": 1, "perustua": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 2, "helpotti": 2, "annetaan": 3, "ty\u00f6aikana": 1, "paarup": 3, "orkesteritoimintaa": 7, "p\u00e4iv\u00e4kin": 1, "korkeammat": 2, "solmituksi": 1, "viihdy": 1, "materiaalit": 1, "menneisyyden": 3, "taidemusiikkiharrastus": 1, "josta": 4, "tuskin": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "keskisuurten": 1, "ajalta": 2, "kuuluva": 1, "orkesterikent\u00e4n": 4, "l\u00e4pi": 5, "palkkaluokalla": 1, "httppomsagepubcomcontentearly201501160305735614564910full": 1, "orkesteripoliittinen": 2, "viivytystaistelun": 1, "syyt": 1, "tarkenneta": 1, "arkistonhoitajan": 1, "keynesil\u00e4ist\u00e4": 1, "stressiammatti": 1, "sitoo": 1, "sarjala": 6, "vaikeista": 1, "sastamala": 1, "1968": 13, "dalhausilaisen": 1, "1700": 1, "kokonaistilanne": 1, "sama": 7, "toiminnanjohtaja": 1, "suurimmaksi": 2, "something": 1, "ilmi\u00f6iden": 2, "yll\u00e4": 2, "virkaehtosopimus": 9, "southern": 1, "erillinen": 6, "johtajaksi": 2, "erilaisiin": 2, "kaufmancohen": 1, "edistysaskeleena": 1, "rikberg": 1, "tehtyyn": 1, "yksil\u00f6haastatteluilla": 2, "soittajan": 6, "analyysissa": 1, "edell\u00e4mainitut": 1, "kuluttavuuteen": 3, "hyviss\u00e4": 1, "muissakin": 1, "ty\u00f6ehdoilla": 1, "riippumatonta": 1, "ty\u00f6suhteet": 1, "irtisanominen": 2, "seuraavassa": 4, "liittymisell\u00e4": 1, "suomenmuusikkojenliittokunnallinenorkesterininstituutioorkesterimuusikotkunnallinen": 1, "julkisyhteis\u00f6": 1, "palkkaluokituksen": 1, "paikallisosastoa": 2, "tutkimuksista": 1, "jatkoivat": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4ksi": 1, "syntysyyn\u00e4": 1, "17111971": 2, "s\u00e4\u00e4teliv\u00e4t": 1, "energiaa": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "mainittakoon": 1, "suunniteltu": 2, "ole": 41, "49\u201350": 1, "heikolla": 1, "jaedunvalvontaolivatsyyn\u00e4siihenett\u00e4orkesterimuusikotsaivatluontevastiomanlaisensasopimuksen": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "ylioppilastiedekunnan": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "luokkaa": 2, "korkeakoulussa": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 4, "alainen": 1, "oloihin": 1, "soittajilleen": 1, "solistisessa": 4, "uusia": 3, "syttynyt": 1, "kutsutaan": 2, "suullisuuteen": 1, "ulkopuolelta": 1, "suhdetta": 2, "pysyminen": 1, "juontaa": 1, "orkesterimuusikoilta": 1, "neuvottelukunta": 1, "laskettiin": 2, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "siirtym\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen\u00e4": 1, "lisensiaatinty\u00f6": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 6, "\u00e4lyk\u00e4st\u00e4": 1, "ammattiyhdistysliikkeeseen": 1, "sin\u00e4": 1, "yksil\u00f6haastatteluina": 2, "vaihtui": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "puhua": 1, "korvauksen": 1, "sylvie": 1, "kohderyhm\u00e4n\u00e4": 2, "keskusteluissa": 1, "neuvottelumekanismit": 1, "eroamiseksi": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "test": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "orkesterissa": 5, "noise": 4, "taiteellisen": 3, "lausumaa": 1, "indianapolis": 1, "jakaja": 2, "aikanaan": 5, "muillakin": 3, "kilpailtiin": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "neuvotteluosapuolen": 2, "stress": 4, "hidasta": 2, "lopullisesti": 2, "virallisiin": 1, "soitettiin": 1, "yhdenmukaisti": 1, "bassopasuuna": 1, "smlkaupungittekev\u00e4t": 1, "kandidaatteja": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 16, "rechtliche": 1, "1950-luvun": 10, "historia": 5, "sopien": 1, "olemassa": 6, "kokonaisvaltaisesti": 1, "1949\u20131988": 1, "olennainen": 5, "etuudet": 1, "between": 1, "sopimustoiminnan": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "lukijalle": 2, "660\u2013668": 1, "orkesterity\u00f6n": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "poikkeamat": 1, "alkoivat": 5, "kotiharjoittelun": 2, "tiedekunnasta": 1, "suurempia": 1, "yhteiskunnallisen": 3, "yli": 10, "1980\u20132000-luvuilla": 1, "radiossa": 1, "palmgren": 1, "kaukana": 1, "edustajikseen": 1, "asiakirjamateriaalia": 2, "sopimusosapuolia": 1, "sinfoniaorkesteriksi": 1, "laitokselle": 1, "monimutkaiselta": 1, "suullinen": 1, "omasta": 1, "suosituksillaan": 1, "tulkinnoistaan": 1, "vaatimuksessa": 1, "sihteerin\u00e4": 1, "siell\u00e4": 2, "erityisvaatimukset": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "ruotsista": 1, "orchestral": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4historian": 1, "toimet": 3, "ohjelmisto": 1, "21\u201322": 1, "orkesterivaltuuskunnassa": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 3, "alko": 1, "kuopioon": 1, "kaupunginorkesterilla": 3, "oppiaineiden": 1, "t\u00e4m\u00e4nkin": 1, "sitte": 1, "portellia": 1, "kuului": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "palkkataulukkoa": 2, "maailmansota": 1, "voi": 16, "keskiajalta": 1, "sellaisten": 1, "rekonstruktio": 1, "useista": 2, "kyse": 1, "kaikessa": 1, "palkkavertailussa": 1, "vaikutusalueella": 1, "orkesterithan": 1, "nimill\u00e4": 1, "kirjallisuus": 3, "kaupunkijaoston": 4, "kaupunginteattereiden": 5, "mut": 1, "muusikot": 65, "huomiona": 1, "palkkauksesta": 4, "joukkohaastatteluun": 1, "olennaisia": 2, "taidelaitoksen": 1, "s\u00e4\u00e4dettiin": 5, "muutamalla": 1, "kyseiset": 1, "sellaista": 2, "omana": 1, "autonomista": 1, "ty\u00f6skenteli": 2, "aloite": 2, "ravintolamuusikon": 2, "ty\u00f6ehtosopimukselle": 1, "alkuneuvottelut": 1, "aikaisten": 1, "mit\u00e4s": 1, "suuret": 3, "koskevat": 8, "joissain": 1, "arvostavia": 1, "valtuuskunnilla": 1, "suhtautumiseen": 1, "kaupunginkvartettien": 6, "erityiskysymyksist\u00e4": 3, "vaihtelua": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 1, "kapellimestariin": 2, "tuottivat": 1, "ainut": 1, "tarkastellaan": 3, "sopimuksella": 3, "valtiota": 1, "schn\u00e9evoigtin": 1, "ep\u00e4virallisempia": 1, "henkil\u00f6kunnan": 2, "lainopillisen": 1, "perinteisen": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "sosiaalihistoriallinen": 1, "keskitetyiksi": 1, "taholta": 5, "viisikymment\u00e4luvun": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvalta": 1, "yksityisyys": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "basettitorvi": 1, "flow": 1, "perustelukirjeen": 1, "orkesterikohtaisissa": 1, "gitte": 1, "kent\u00e4lle": 3, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4v\u00e4h\u00e4inenaiheestakirjoitettukirjallisuus": 1, "aukoton": 1, "j\u00e4seneksi": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 2, "juhlap\u00e4ivien": 1, "sitten": 16, "3071": 2, "seye": 2, "edunvalvontaa": 2, "menetelmiin": 2, "vertaaminen": 1, "haastattelumenetelm\u00e4n": 1, "matalampaa": 1, "sek\u00e4": 158, "merkonomiksi": 1, "levytt\u00e4misen": 1, "vakinaisesti": 1, "palkkaus": 15, "voimassa": 4, "1511971": 1, "vaiheessa": 19, "toteamista": 1, "suunnittelijat": 1, "varhaisessa": 1, "arvostukseen": 3, "ajanjaksolta": 1, "ryn": 16, "arkaluontoista": 1, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 1, "esityksist\u00e4\u00e4n": 1, "edellytt\u00e4nyt": 1, "tulisi": 10, "toteutetaan": 2, "forsblom": 2, "tue": 1, "listening": 1, "tieteellinen": 1, "muilla": 1, "kaupunkeihin": 1, "neuvotteluyhteyteen": 1, "jaostoihin": 1, "enemmist\u00f6": 2, "kunnanvaltuustossa": 1, "tuntipalkkiota": 1, "keskeiset": 3, "viralliset": 1, "jaosto": 1, "seuraukset": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "sit\u00e4": 37, "225\u2013241": 1, "kuvan": 3, "joukkoon": 1, "soveltava": 1, "orkesterisota": 1, "sta": 1, "kahtena": 2, "orkesterilaisilla": 1, "merkityksest\u00e4": 5, "vammojen": 1, "pienill\u00e4": 2, "musiikkitieteen": 12, "asiakirjoina": 1, "tietoarkiston": 1, "ylit\u00e4": 1, "suurten": 1, "mahdollinen": 3, "ty\u00f6ehtosopimukseen": 5, "realistisen": 1, "sijaitsevat": 1, "ty\u00f6nantajaa": 3, "l\u00e4hteist\u00f6n": 1, "oireet": 1, "ty\u00f6aikaa": 4, "mit\u00e4": 14, "keill\u00e4": 1, "kirjallisuudessa": 1, "y-palkkataulukkoa": 1, "juurensa": 1, "ty\u00f6sopimuksessa": 1, "askelia": 1, "sivutaan": 3, "sosiaalivaltion": 3, "korotus": 1, "j\u00e4rjestelyll\u00e4": 1, "kymmenen": 1, "114sliitteet": 1, "l\u00e4htien": 26, "virkasuhde": 3, "luovat": 1, "ty\u00f6taisteluoikeus": 2, "johtokunta": 3, "sakkoa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6n\u00e4": 1, "hallintaansa": 1, "alku": 1, "virallinen": 4, "virrankoski": 5, "tavataan": 1, "varoja": 1, "paikkakunta": 2, "guenther": 2, "kontrabasso": 1, "viimeinen": 1, "kehityskulut": 2, "heille": 1, "\u00e4\u00e4nenjohtajalle": 1, "palkkatasoa": 3, "muutosten": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyy": 2, "palkkauskysymyksiin": 1, "ohittaneita": 1, "hetken": 1, "tampereelta": 1, "ruumiinvammasta": 1, "anomuksen": 1, "eiv\u00e4t": 37, "varatuomari": 5, "lahtelaisille": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4st\u00e4kin": 1, "levit\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6kuurin": 1, "lukuun": 3, "keskustelimme": 1, "palkkaluokkansa": 3, "kauteen": 5, "abn": 1, "pyritty": 4, "gavin": 1, "vakiintuneita": 1, "harva": 3, "palkollissuhteet": 1, "soitinkorvaus": 1, "vaasassa": 1, "virkaehtosopimuksen": 10, "p\u00e4iv\u00e4tty": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "voineet": 2, "muotoutuminen": 5, "1916": 1, "otettavia": 1, "1990luvun": 1, "ep\u00e4luotettavaa": 1, "vara\u00e4\u00e4nenjohtajia": 1, "noudatetun": 1, "pukukorvaus": 2, "anderssonin": 1, "kemiin": 1, "haitalliseksi": 1, "edustusoikeutta": 1, "kunnallisia": 19, "sanotusti": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "palkkauksessa": 1, "neuvottelijoina": 1, "neuvottelevat": 1, "ravintolamuusikoita": 1, "kauhanen": 2, "journal": 8, "arkisto": 3, "orkesteriharjoitusten": 1, "arvi": 1, "poikkeaa": 2, "pirjo": 1, "kunnasta": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "gradun": 1, "toivottiin": 1, "ik\u00e4": 1, "vaihtoehtoisesti": 1, "suhteellisen": 2, "haastatteluja": 4, "etuuksilla": 1, "sopimuksiin": 3, "tuloksia": 1, "ty\u00f6tuomioistuin": 2, "ty\u00f6ehtosopimusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "mainittuja": 3, "yleiseen": 3, "vakiintuneesti": 1, "ty\u00f6suhteisia": 3, "puutteen": 1, "viitataan": 5, "edustustilaisuudet": 1, "lyhyempiin": 1, "780\u20131": 1, "yhdistyspohjaisia": 1, "haastattelurunko": 1, "todetaankin": 1, "puolella": 3, "luokkiin": 1, "loiyleisensuomalaisenk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6norkesterimuusikkojenty\u00f6ehdoistat\u00e4h\u00e4nk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6ntulivat": 1, "gummerrus": 2, "v\u00e4leiss\u00e4": 1, "korotettua": 1, "selv\u00e4ksi": 2, "braum\u00fcller": 1, "tekij\u00e4\u2013f\u00f6rfattare\u2013author": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 2, "yht\u00e4jaksoinen": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "basisteille": 1, "valtioneuvosto": 4, "instituution": 1, "rson": 4, "tehtiin": 19, "aiemmat": 1, "asiakirjal\u00e4hteist\u00e4": 1, "palkkasopimuksen": 1, "otto": 1, "ajatuksena": 1, "erityislaatuiseksi": 1, "laatimisen": 1, "molemmat": 3, "palvelussuhteille": 1, "korotukseen": 1, "neuvotteluosapuoleksi": 1, "minna": 4, "en": 5, "el\u00e4m\u00e4nkokemus": 1, "lannisti": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "151920": 1, "musicologica": 1, "wwwfsdutafiaineistonhallintafitutkittavien-informointihtml": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "\u00e4\u00e4nenjohtajille": 4, "suuntaus": 1, "kirjoittaneet": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaisia": 1, "samansuuntaisesti": 1, "laajemmin": 1, "alueorkestereiden7": 1, "paikanv\u00e4litystoimintaa": 1, "rahaston": 1, "j\u00e4sensihteeri": 1, "opinn\u00e4ytteiss\u00e4": 1, "saattaa": 3, "voidaankin": 4, "mietti\u00e4": 1, "tekem\u00e4t": 1, "toimialat": 1, "sibelius-akatemian": 1, "suomalainen": 3, "suuntaan": 4, "seuraavaa": 1, "aikakaudella": 3, "alueellisia": 1, "sektorin": 4, "aikataululla": 1, "vaikuttava": 1, "p\u00e4tevyyden": 2, "ty\u00f6aika-asioissa": 1, "luomisesta": 2, "sosiaalihistoriaan": 1, "linjan": 1, "aiemmissa": 2, "seuraavien": 1, "oikeutti": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "1960": 7, "palkkavaatimuksia": 1, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 2, "edut": 2, "siihenastinen": 1, "opinnoistaan": 1, "ammattiorkesterin": 1, "taideorganisaatiossa": 1, "vastaus": 1, "tietoja": 4, "yleist\u00e4": 6, "ty\u00f6ehtosopimuksia": 22, "mainitut": 4, "14\u201315": 1, "sopimusneuvotteluihin": 1, "pakollinen": 1, "avainsanat\u2013nyckelord\u2013keywords": 1, "fslf": 1, "toimialue": 1, "sanotut": 1, "ty\u00f6ehtotilanteen": 1, "hallinta": 2, "1946": 5, "litterointia": 1, "2121973": 1, "historiallisen": 3, "kes\u00e4kuukautta": 1, "johtamaan": 2, "rasituksia": 1, "puheenjohtajan": 1, "puheenjohtajana": 5, "saman": 4, "nojalla": 3, "ett\u00e4": 308, "kolmas": 2, "palvelussuhteen": 25, "verran": 9, "maatalousyritt\u00e4jien": 1, "neuvotteluja": 5, "otava": 2, "luomalla": 1, "jatkoi": 2, "matkustamisen": 1, "lis\u00e4esityslista": 12, "tehd\u00e4": 10, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "pienten": 1, "folkloristiikassa": 1, "olevaan": 1, "tiedekuntaosasto\u2013fakultetsektion\u2013faculty": 1, "markkam\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 2, "maakuntaorkestereissa": 2, "1940\u20131950-lukujen": 2, "19574": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksist\u00e4": 1, "tampereelle": 3, "tutkimustulos": 2, "pariksi": 2, "haastatteluun": 2, "kuluessa": 9, "suurinta": 1, "watkins": 2, "ty\u00f6ehtosopimuksissa": 10, "psychische": 1, "306\u2013309": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "laadittiin": 2, "orkesteri1": 1, "pieni\u00e4": 3, "voitti": 1, "mallia": 3, "141\u2013149": 1, "kuudesta": 1, "haastaviksi": 1, "k\u00e4h\u00e4ri": 2, "1920luvulta": 1, "viivalla": 1, "paikallisosastojensa": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 2, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "roy": 1, "dokumentin": 1, "huomioitava": 1, "historiantutkimuksen": 2, "korvausta": 3, "ep\u00e4tavallisia": 1, "1970-lukua": 6, "ohimennen": 1, "t\u00e4st\u00e4": 16, "runsaasti": 11, "eliv\u00e4t": 1, "1361967": 1, "ty\u00f6rytmiin": 2, "uranuurtajien": 1, "liu": 2, "kaikkia": 3, "soittajistoon": 1, "scandinavian": 1, "tulee": 12, "maksettiin": 1, "syt": 1, "1900": 1, "palkkakiistoissa": 1, "hallinnollisia": 1, "liian": 1, "ehk\u00e4": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "tilanteeseen": 3, "my\u00f6nsi": 2, "solisteilla": 1, "j\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "kuukauteen": 1, "itsess\u00e4": 1, "1959": 4, "harjoituksen": 1, "haittasi": 2, "tuella": 1, "rahastoa": 2, "sunnuntaity\u00f6n": 1, "jaty\u00f6ehtosopimuksista": 1, "l\u00e4hestyneet": 1, "self": 1, "yleiskirjeess\u00e4": 1, "palkattuun": 1, "haastatteluluvassa": 1, "nykyisen": 2, "orkesterilaisen": 2, "pitk\u00e4j\u00e4nteinen": 1, "suurimman": 1, "subcortical": 1, "merkitsevin": 1, "aikaisen": 1, "valtuustoaloitteen": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "kehitettiin": 1, "mink\u00e4kin": 1, "keruun": 1, "muusikkojen": 272, "profession": 1, "sopimusluonnoksen": 1, "humanistisissa": 1, "klassiset": 1, "tiedoksiannot": 1, "monessa": 1, "asiat": 2, "85(6": 1, "huonona": 2, "\u00a7n": 6, "suomen": 150, "pitk\u00e4t": 1, "kokemasta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "voimin": 1, "tyhjent\u00e4\u00e4": 1, "laakson": 1, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 1, "valtaa": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 2, "maist": 1, "toteuttaminen": 1, "osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "vaan": 21, "toiveita": 2, "turussa": 15, "muillekin": 1, "mahdollistanut": 1, "ability": 1, "1963": 6, "5\u201316": 1, "l\u00e4hdeluettelo": 2, "vaikuttiasiaanvuonna1970perustettiinlaillakunnallinensopimusvaltuuskuntajollekeskitettiinkuntien": 1, "north": 2, "tekij\u00e4noikeuslain": 1, "sopivat": 2, "arvostettu": 2, "kirjeitse": 1, "ehtoihinsa": 1, "ryhtyneet": 1, "helposti": 7, "applied": 2, "exposure": 1, "sekava": 1, "1997": 7, "27(5": 1, "kaarlo": 1, "vanhasta": 1, "selvisi": 1, "taiteellista": 1, "beruf": 1, "halvemmaksi": 1, "valistamista": 1, "seuraamiseen": 1, "ostetaan": 1, "socialist": 1, "sijoitettu": 4, "t\u00e4ysimittaisia": 1, "kunnianhimoinen": 1, "yhteisest\u00e4": 2, "ty\u00f6markkinaosapuolten": 2, "synnyn": 2, "tiedotetaan": 1, "v\u00e4hentyminen": 1, "vaatineet": 1, "tauko": 2, "monenlaisia": 1, "kaanon": 1, "j\u00e4senill\u00e4": 1, "hayden": 2, "saatettiin": 2, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "haastattelumetodiikkaa": 1, "luovuttaminen": 1, "tulevassa": 1, "turvallisempana": 1, "palkkaty\u00f6l\u00e4istyminen": 1, "niinkin": 1, "2012": 22, "entuudestaan": 1, "vaativammassa": 1, "ne": 24, "helsingiss\u00e4": 13, "vakiinnuttua": 1, "soittaminen": 2, "psychological": 1, "aikaan": 6, "kuukausipalkkaisten": 4, "1952": 2, "ty\u00f6suhde": 2, "tunnustettiin": 2, "kutsumista": 1, "kirjeit\u00e4": 1, "tavoilla": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "tueksi": 1, "kirjeen": 1, "aikaansa": 1, "ohitse": 1, "alkupalkka": 1, "bookwell": 1, "lassfolk": 1, "kestiv\u00e4t": 2, "varat": 5, "virkasuhteisten": 4, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4asiassa": 5, "tiittanen": 1, "otettiin": 18, "kohtaaminen": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "toimeentuloon": 2, "mainitun": 2, "tariffin": 3, "me": 3, "kiertokirje": 1, "233\u2013234": 1, "seuraavat": 3, "instituutiosta": 1, "nauttimaan": 1, "kieltolakia": 1, "15tuleeko": 1, "merkitykseksi": 1, "mukana": 14, "1928": 1, "lehdist\u00f6lle": 1, "kokoonpanoja": 1, "palkkaluokittain": 1, "kuvailtiin": 1, "sopia": 3, "vakituisesta": 1, "joihin": 6, "taidemusiikin": 5, "liittovaltuustoon": 1, "ottaa": 8, "social": 5, "otsikoiden": 1, "kilpailu": 1, "offset-paino": 1, "tehostuminen": 1, "oikeutta": 4, "keikkael\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "j\u00e4re\u00e4mpi\u00e4kin": 1, "nuorempien": 1, "irtisanoa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notosta": 1, "historiikista": 1, "helsinkil\u00e4inen": 1, "arvostetuin": 2, "lupa": 3, "koskevaksi": 1, "soittajiston": 2, "tuona": 1, "palkkaluokan": 7, "1800-luvuilla": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "v\u00e4lillisesti": 4, "vaihtuessa": 1, "tuloeroja": 1, "kim": 1, "vaikeaa": 1, "vaikuta": 2, "englanninkielinen": 1, "puhututtaneet": 1, "paremmiksi": 1, "kunnassa": 1, "tanssimusiikki": 2, "pidetty\u00e4": 1, "soittotilaisuuksiin": 1, "tietty": 1, "soolosello": 1, "sis\u00e4suomi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "perustetaan": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "takaisin": 1, "todellista": 2, "arviointi": 1, "maksettu": 2, "irtisanomisaika": 1, "tarpeeksi": 1, "kaupunginorkestereilla": 1, "mik\u00e4li": 8, "1\u20132": 2, "paikka": 1, "muodostui": 1, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "kaupunginorkestereiden": 1, "2010": 9, "ty\u00f6viihtyvyyteen": 3, "p\u00f6yh\u00f6nen": 2, "mink\u00e4lainen": 1, "sopimisesta": 3, "aiheesta": 8, "from": 2, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 1, "occupational": 5, "er\u00e4\u00e4nlaisina": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "orkesteriverkoston": 1, "koostamassa": 1, "harjoittelu": 1, "yhdenmukainen": 2, "neuvotteluinstituution": 1, "molemmissa": 1, "haastatteluillakin": 1, "smlss\u00e4": 2, "ydinsis\u00e4lt\u00f6": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6aikaj\u00e4rjestelyit\u00e4": 1, "otettaisiin": 1, "sanamuoto": 2, "palkkakehitys": 3, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "pulliainen": 3, "omaksui": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungin": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 4, "aloitteesta": 1, "virkaehtosopimukseen": 3, "selitt\u00e4\u00e4": 4, "toimen": 2, "verranneet": 1, "luokassa": 1, "vastaan": 6, "tehokkuutta": 2, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "t\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 1, "yleisempi\u00e4": 1, "lahdessa": 10, "hallinnassani": 1, "75-80": 1, "perusteella": 11, "11mik\u00e4": 1, "koskevaa": 1, "maakuntaorkestereista": 1, "siirtyi": 3, "palkkataulukkona": 1, "arkistosta": 2, "riihim\u00e4en": 1, "paikallisine": 1, "teoria": 2, "liitty\u00e4": 4, "sosiaalinen": 2, "lautakunta": 3, "harpisteille": 1, "kehityskulkuja": 2, "palkkaeduin": 1, "annettu": 1, "soolosellisti\u00e4": 1, "merkityksen": 1, "kunnan": 11, "nimeksi": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "vikstr\u00f6min": 4, "esiintymisten": 1, "palkkauksen": 5, "sopimuksissa": 13, "muusikkous": 2, "viranhoitopaikka": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nenjohtajien": 3, "edullisuudesta": 1, "benjamin": 2, "pienemmill\u00e4": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 10, "as": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "muistitietoaineisto": 1, "olennaista": 9, "ottamaan": 1, "eronneet": 1, "1977": 6, "lohjan": 1, "orkesterimuusikoille": 7, "virkaorkestereista": 1, "t\u00e4ydensi": 1, "metodbok": 1, "kulttuuripolitiikan": 1, "mietitty": 2, "organisointiin": 1, "neuvotellessa": 1, "tiettyyn": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6t": 3, "periytyi": 1, "tamperetta": 1, "asiakirjojen": 1, "taustastaan": 1, "johtajat": 1, "kirjoiteta": 1, "kangasalan": 1, "ty\u00f6sopimuksensa": 1, "tky": 1, "1882\u20131982": 2, "liittovaltuuston": 1, "jakautuu": 1, "tekem\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimus": 53, "vaihtoehtona": 1, "k\u00e4ytiin": 6, "tosiasia": 1, "reports": 2, "ettei": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkia": 1, "ty\u00f6ehtosopimusasioita": 1, "tunnettuihin": 1, "ty\u00f6voimaan": 1, "asian": 4, "tavallista": 1, "kulkua": 1, "toimeentulolla": 1, "paljoakaan": 2, "1976": 8, "kansalaissodasta": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "ehdotuksen": 5, "p\u00e4\u00e4sylippuveron": 1, "palkkavaatimuksiaan": 1, "muusikkosopimus": 1, "kuntaty\u00f6nantajilla": 1, "palkkaluokkiin": 5, "kiista": 1, "musiikkilautakunnalta": 2, "kurssitoiminta": 2, "tekem\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "matti": 3, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "kunnallispoliitikkoihin": 1, "arkistol\u00e4htein\u00e4": 1, "suhtautuu": 1, "ty\u00f6nantajain": 2, "runsaimmin": 1, "tiedonantajan": 1, "muu": 9, "kaunistelevat": 1, "ylsiv\u00e4t": 1, "1970-luvulta": 5, "samu": 1, "markkaan": 3, "minimitariffi": 3, "piirin": 1, "sovellettiin": 4, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "hallinnollisesti": 1, "taulukkoa": 1, "vahva": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 3, "tiainen": 2, "aktiivisesti": 3, "todelliseen": 1, "tukien": 2, "tapahtumista": 8, "des": 1, "politiikassa": 2, "son": 2, "symptoms": 2, "asettamista": 1, "johtaa": 2, "erityispiirteen\u00e4": 1, "kuoppakorotusj\u00e4rjestelyyn": 1, "toiveisiin": 1, "kunnalliselle": 3, "kirjeenvaihtoa": 1, "muotoutua": 2, "jouhevasti": 1, "j\u00e4rjest\u00f6sihteeri": 5, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 1, "ty\u00f6ehtosopimusoikeus": 1, "orkesteri-instituutio": 1, "johtop\u00e4\u00e4telm\u00e4n\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "cornelia": 1, "parantuminen": 1, "kaksikymment\u00e4luvulla": 1, "virkasuhteisiin": 1, "toivetta": 1, "\u00e4\u00e4nitet\u00e4\u00e4n": 1, "ottivat": 1, "tutkielmaa": 3, "orkesterimuusikosta": 1, "riippuen": 9, "virkaehtosopimuslait": 2, "helminen": 11, "sorvaamaan": 1, "puhututtanut": 1, "televisio-ohjelmissa": 1, "ihanteelliseksi": 1, "yhteisty\u00f6": 1, "neuvottelumekanismin": 1, "suhteen": 7, "paikkakunnalla": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 12, "uusittiin": 2, "pro": 17, "1\u20133": 1, "mainintoja": 1, "kehityst\u00e4": 6, "orkesteri-instituutioon": 1, "kehityksen": 10, "suunnitteluvaihe": 1, "orkesterikohtaisesti": 3, "meredith": 1, "l\u00e4heisen\u00e4": 1, "tulosta": 3, "julkisesti": 1, "muussakaan": 1, "puolen": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "michael": 2, "toisin": 9, "aikaisempiin": 3, "konserttimestarille": 1, "yliopisto": 17, "kaupungistuminen": 1, "tilanteet": 1, "viitattiin": 2, "korvaamiseksi": 1, "tulokseen": 2, "muihin": 14, "pidempi": 2, "asettanut": 1, "kallein": 1, "alettiin": 14, "mainitaan": 11, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "syvemm\u00e4n": 1, "paikkakunnille": 1, "paikallisesta": 1, "oltiin": 6, "virkamiesten": 5, "roberts": 2, "koesoittolautakunnassa": 1, "ajattelemalla": 1, "ylt\u00e4isi": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 4, "tieteellisest\u00e4": 1, "asiakirja": 1, "valvoa": 2, "selvimmin": 1, "kytenyt": 1, "jatkuvuus": 1, "informointi": 1, "ohjelmistovalintoihin": 3, "heikompi": 1, "asia": 13, "ammattiyhdistystoiminnan": 1, "yritt\u00e4jien": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "pystyi": 1, "kulttuuripalveluksi": 2, "tilap\u00e4isten": 1, "205206": 1, "monenkirjavissa": 1, "niill\u00e4": 1, "vuorojen": 1, "ty\u00f6suhteiden": 3, "koskeva": 21, "ty\u00f6ehtosopimusmekanismin": 1, "sivujuonne": 1, "poistanut": 1, "p\u00e4iv\u00e4rahaan": 1, "ydinkysymyksi\u00e4": 1, "25(4": 1, "havaita": 1, "haastatteluiden": 1, "tuhannesta": 1, "vaikeuksien": 1, "keskushallinto": 1, "antola": 2, "omiaty\u00f6ehtosopimuksiaankaupunkiliittoyritt\u00e4\u00e4neuvotella": 1, "kuva": 7, "kertasivat": 1, "orkesterimuusikoita": 3, "suurempi": 1, "kapelli": 1, "employment": 1, "1900-luvun": 6, "muistiossa": 4, "psyykkisi\u00e4": 1, "palkkaluokkia": 2, "avoimen": 1, "kaventanut": 1, "tulossa": 1, "merkinnyt": 1, "paikallisosasto": 3, "luettavalla": 1, "harjoittanut": 1, "maaseutupaikkakunnilla": 1, "12mit\u00e4": 1, "tutkimushaastattelu": 7, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "useimmissa": 3, "oikeusapua": 1, "hannu": 3, "suullisenkaan": 1, "mittakaavassa": 1, "neuvottelutulosten": 1, "luonnollisestikaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksill\u00e4": 1, "rekonstruoinut": 1, "muistitiedon": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 7, "ty\u00f6ehto13": 1, "alan": 2, "toim": 12, "mielipiteens\u00e4": 1, "alistuminen": 1, "ovatkin": 1, "1870\u20131939": 1, "1990-luvun": 1, "aikoina": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 2, "13\u00a7n": 1, "1882015": 1, "kaksin": 1, "7\u20138": 2, "virkaorkesterien": 3, "tekem\u00e4ll\u00e4": 2, "ep\u00e4yhten\u00e4isyydest\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 12, "arvostushierarkioita": 1, "etuja": 3, "noin": 4, "virkasuhteita": 1, "harjoitusaikojen": 1, "kokouksissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "haastattelijan": 1, "johdolla": 2, "etujen": 7, "3072": 1, "jolle": 3, "kuuluu": 7, "jokaisessa": 4, "1924": 4, "toimivien": 3, "sivuojagunaratnam": 1, "datan": 1, "historiantutkimuksessa": 3, "ty\u00f6ss\u00e4olosta": 1, "tulleella": 1, "erityism\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "neuvottelukierroksensa": 1, "alkuajoilta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiss\u00e4": 1, "monipuolistamiseksi": 1, "solmimaan": 1, "paikallisiin": 2, "ammattilaisorkesterit": 1, "soitinkorvauksista": 3, "menn\u00e4": 1, "alkupalkkoja": 1, "syntyvaiheeksi": 1, "96210": 2, "uransa": 1, "alaisuuteen": 3, "haastattelurunkoon": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "poikkeuksena": 1, "aloitettu": 1, "tavoite": 2, "1970-luvun": 18, "samasta": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "toimisuhteiden": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 10, "oikeudellisia": 1, "neuvotelleessa": 1, "maksaa": 3, "kehittyneet": 2, "toimialaan": 2, "ratzon": 2, "puhuttaessa": 1, "luokittelemiseen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lliset": 1, "mitata": 1, "orkestereille": 7, "suomessa": 38, "luvalla": 1, "yh\u00e4": 9, "valtiotieteellisest\u00e4": 1, "valtuuskunta": 3, "muistelivat": 1, "30(3": 1, "aloitteisin": 1, "verrannollisia": 2, "vammalan": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4inen": 1, "muutamia": 2, "ik\u00e4lis\u00e4ll\u00e4": 1, "v\u00e4nttinen": 2, "kuulovammoja": 1, "he": 9, "nousivatko": 1, "maan": 1, "taiteilijoiden": 1, "aineistoissa": 2, "olleille": 1, "alkoi": 17, "toimintakertomukseensakin": 1, "muuttaa": 5, "kotiharjoitteluajan": 1, "muistitiedonkin": 1, "virallisestikin": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "kaupunkikin": 1, "keskittyneit\u00e4": 1, "kauppalain": 12, "tariffeja": 4, "edunvalvonta": 2, "sein\u00e4joen": 1, "onnistuivat": 2, "mieleesi": 2, "paikalliset": 5, "valtios\u00e4\u00e4nt\u00f6oikeuden": 1, "hakola": 16, "sanonnallisia": 1, "tulisiko": 1, "orkestereidenkin": 1, "kunnallistumiseen": 3, "1970\u20131973": 2, "australian": 1, "kysy\u00e4": 2, "pukukorvauksiin": 1, "16101952": 1, "parannusta": 2, "ty\u00f6sopimuspohjat": 1, "perustermi": 1, "innostuivat": 1, "aloitettiin": 3, "hyv\u00e4ksytt\u00e4\u00e4": 1, "taidelaitoksista": 1, "kouvolan": 1, "1920-luvulle": 1, "haittaa": 1, "saavuttaisi": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 1, "orkesteriyhdistyst\u00e4": 1, "toiminnanjohtajaksi": 1, "palkoissa": 3, "syntynyt": 3, "palkkavaatimuksiin": 1, "h\u00e4net": 1, "syist\u00e4": 4, "tasalla": 1, "laeista": 1, "havaittavissa": 1, "eduista": 1, "muutettaisiin": 1, "kasvanut": 2, "viranhaltijoihin": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset": 1, "helppoja": 1, "lakkoilla": 1, "asioita": 10, "arvioi": 2, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "korottuivat": 1, "tuka": 2, "kulttuurihistoriaksi": 1, "kaupunginhallinnossa": 1, "suomalaisella": 1, "ep\u00e4tavallisen": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4": 4, "anne": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 3, "ty\u00f6h\u00f6nottoa": 1, "ty\u00f6ehtoneuvotteluista": 1, "teuvo": 1, "moniulotteinen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "soitetaan": 1, "psychoneuroendocrinology": 1, "vaikka": 25, "kolmekymment\u00e4": 1, "edustajille": 1, "taidelaitoksia": 1, "termipankki": 1, "zachau": 2, "toiminut": 3, "ty\u00f6nlaji\u2013arbetetsart\u2013level": 1, "julkaistu": 3, "m\u00e4\u00e4riteltyj\u00e4": 1, "ennakoi": 1, "kaupunginhallitukselle": 6, "nostettu": 1, "kirjoittanut": 1, "aiheeseen": 2, "olivat": 71, "tutkijoita": 1, "samaisena": 2, "materiaalista": 2, "pidett\u00e4v\u00e4": 3, "soittamisesta": 2, "huomattiin": 2, "ty\u00f6ehtoja": 13, "orkesteriin": 6, "neuvotteluoikeuslaki": 2, "summa": 2, "paikallisten": 4, "orkesterimuusikkoihin": 1, "alkuun": 1, "ryt\u00e4": 1, "musiikkiel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "seikka": 2, "kohonnut": 1, "ydintoimintojen": 1, "levisiv\u00e4t": 1, "konservatorion": 1, "olleen": 1, "jotenkin": 1, "p\u00e4ivitettiin": 1, "kohteena": 5, "liljeholm-johansson": 2, "soitinkorvausten": 3, "72b": 2, "vieira": 2, "nieminen": 2, "toisissa": 1, "valtuuston": 2, "vakinaistettu": 1, "t\u00e4m\u00e4": 54, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 37, "it\u00e4-suomen": 1, "huomionarvoista": 1, "asiakirjoja": 4, "14mill\u00e4": 1, "muotoon": 1, "mk": 19, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "kokonaisuuden": 2, "178\u2013179": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "tuntipalkanjakajaa": 1, "kaipaamaan": 1, "selvinneet": 1, "mahdollistaisi": 1, "erityisvaatimuksilla": 1, "yhdenmukaisen": 2, "uhraisivat": 1, "ehk\u00e4isem\u00e4\u00e4n": 1, "selke\u00e4sti": 5, "teknisill\u00e4": 1, "1909": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 5, "vakinaistamisesta": 1, "virkoja": 2, "1982\u20131988": 1, "ruuhonen": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "ty\u00f6riitojen": 1, "muitakin": 3, "tullaan": 1, "otteeseen": 2, "pukukorvaukset": 4, "perustella": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 5, "aineistoon": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4uudistuksen": 1, "kvaliteetin": 1, "normaaliohjelmistossa": 1, "tosiasiallisia": 1, "sellaisista": 1, "keskitetyiss\u00e4": 1, "ty\u00f6ohjelman": 3, "ker\u00e4\u00e4misell\u00e4": 1, "masennuksen": 1, "compared": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4osapuoli": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "aidolta": 1, "hetki\u00e4": 1, "alkoholivoittovaroilla": 3, "muuten": 2, "vuosikymmenest\u00e4": 1, "soitinkorvausta": 3, "termi\u00e4": 1, "33\u201335": 1, "voimassaolokautta": 1, "ajankohtaan": 1, "k\u00e4sittely": 1, "seuraavalla": 1, "voimaankin": 1, "tilaisuudessa": 1, "palkkaluokka": 7, "ammatinharjoittajiksi": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 5, "tosin": 7, "lahjoituksin": 1, "edell\u00e4": 15, "pukusopimuksessa": 1, "eroilla": 1, "georg": 1, "liitolta": 1, "my\u00f6nnetty": 2, "satunnaista": 1, "kunnanvaltuusto": 1, "voidaan": 16, "suoriutumiseen": 1, "ristiriidassa": 1, "pyk\u00e4l\u00e4kin": 1, "kasvattamaan": 1, "osaan": 1, "merkityksellinen": 1, "kaikkien": 7, "rich": 2, "luvulta": 1, "hoitamiseksi": 1, "j\u00e4senist\u00f6": 5, "tarkoitus": 6, "kova": 1, "korhonen": 11, "kalela": 3, "ammattilaisorkestereiden": 1, "sopimusoikeudet": 1, "sovittelulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "turtiainen": 1, "virkaehtosopimuksissa": 2, "turvaavan": 1, "edusti": 2, "toimikunta": 1, "palkkataulukot": 4, "pyysi": 2, "oikeusnormeja": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 4, "nyckel": 1, "teollisuusammateissa": 1, "lama-aikana": 1, "esimerkki": 2, "problems": 1, "instituutiohistorian": 1, "asialle": 1, "jatkuvuuden": 2, "toimintakertomukset": 5, "markasta": 1, "ethnomusicology": 1, "ehdottomasta": 1, "marginaalisten": 1, "kauaskantoiset": 1, "l\u00f6ytyisi": 1, "edelt\u00e4v\u00e4lle": 1, "kunnallisesta": 6, "muuttamista": 2, "nimet": 2, "momentin": 2, "sanoi": 1, "sovellettu": 1, "t\u00e4m\u00e4nhetkinen": 1, "sopimusosapuolena": 1, "2004": 4, "teht\u00e4viin": 1, "viimeksi": 2, "tavanomaista": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "organisaatioissa": 1, "konteksti": 2, "k\u00e4ynnistyminen": 1, "88\u201391": 1, "musiikkiv\u00e4en": 1, "meni": 1, "muutos": 3, "taina": 1, "j\u00e4rjest\u00e4yty\u00e4": 1, "nivoutui": 1, "tarvittiin": 1, "hkolle": 1, "olihan": 4, "rakennehistoriallinen": 1, "elina": 4, "tarkkuutta": 1, "asuu": 1, "alaisuudessa": 3, "sinfoniaorkestereita": 1, "kunnallistuttua": 2, "vikstr\u00f6m": 30, "muistitietotutkimuksen": 1, "suulliseen": 1, "kunnallisesti": 1, "liitossa": 5, "1910\u20131950": 1, "menettely": 1, "tukea": 11, "neuvoteltu": 6, "orkesteri-instituution": 5, "kollektiivisia": 1, "pohja": 1, "pit\u00e4en": 2, "tarvitsisi": 1, "orkesterimuusikkous": 1, "toistensa": 1, "musiikinhistoriankirjoituksen": 6, "puupuhaltajille": 1, "orkesteri-instituutiossa": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksessa": 18, "katsottu": 8, "muistiin": 2, "seikkaa": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "suorittamisesta": 1, "virka-ja": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 1, "suomesta": 1, "useille": 1, "h\u00e4nen": 3, "tutkittu": 5, "musiikinopiskeluun": 1, "palkkaluokkaa": 4, "kaupunkiin": 1, "tuo": 3, "milt\u00e4": 1, "yksinkertaisesti": 1, "kuusi": 3, "pusa": 1, "mahdollisiin": 1, "tekij\u00e4noikeusasioihin": 1, "merkitys": 15, "stressaavuuteen": 1, "asemaan": 3, "ker\u00e4ttiin": 3, "paikallisosastossa": 2, "kertaalleen": 1, "virkapalkoissa": 1, "toinen": 9, "tapahtua": 1, "samalla": 5, "nimike": 1, "vei": 2, "kohu": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "filosofianhistoriankulttuurinjataiteidentutkimuksenlaitos": 1, "orkesterimusiikin": 1, "soitinten": 4, "turkulaisiin": 1, "aikaiseksi": 2, "oikeudenalansa3": 1, "kohtaan": 1, "neuvotteluissa": 23, "vaikutettu": 1, "ammattimainen": 2, "ksvn": 19, "peltonen": 3, "suurempaan": 1, "lakkaamatta": 1, "vastatoimiin": 1, "palkkaluokkatavoitteeksi": 1, "miss\u00e4": 2, "mahdoton": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "selvitett\u00e4isiin": 1, "oululaisia": 1, "aivan": 3, "arvostellut": 1, "viranhaltijaksi": 1, "kuukausipalkalla": 3, "muistelmiin": 1, "toimikuntia": 2, "kaupunginvaltuustolta": 1, "odotamme": 1, "lehdiss\u00e4": 1, "keskittyi": 2, "v\u00e4litysmenettelyss\u00e4": 1, "kerrallaan": 2, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "ongelmaksi": 4, "talousp\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "yksityisoikeudellinen": 1, "harrastajapohjaisia": 1, "maakuntaorkesterimuusikkojen": 1, "variability": 1, "pitk\u00e4lti": 2, "huomattu": 1, "kihlauksella": 1, "sibeliusakatemiassa": 1, "musiikkeriliitto": 2, "huilisti-identiteettej\u00e4": 1, "prim\u00e4\u00e4riaineistoa": 2, "saaneet": 1, "ty\u00f6ehtosopimustoiminnalle": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn": 1, "uusivat": 1, "henkil\u00f6kohtaisissa": 1, "58\u201359": 1, "kontekstissa": 1, "1953": 2, "jesper": 1, "ty\u00f6ntekoa": 2, "tuli": 32, "puheenjohtajiston": 1, "joukolle": 1, "palkkatarkistus": 1, "alun": 8, "belleville": 2, "s\u00e4ilytyspaikka\u2013f\u00f6rvaringst\u00e4lle\u2013wheredeposited": 1, "piiriin": 3, "kahdeksan": 6, "sopimusvaltuuskunnaksi": 1, "httptieteentermipankkifiwikioikeustiedeaineellinen_oikeus": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "keskusteltu": 4, "ii": 6, "k\u00e4y": 12, "kuvannut": 1, "voimassaoloajasta": 1, "koulutusta": 2, "elimess\u00e4": 1, "1937": 2, "ongelmallisia": 1, "ratkaiseminen": 1, "13\u201316": 1, "bronwen": 1, "vaatimaan": 1, "musiikkialalta": 1, "suulliset": 2, "tukemiseen": 1, "33\u201352": 1, "vara\u00e4\u00e4nenjohtajan": 2, "1986": 7, "poliittiseen": 1, "loppuun": 4, "suurin": 3, "edustajana": 2, "nyky\u00e4\u00e4nkin": 1, "music-making": 1, "kuukauden": 4, "2651972": 2, "ratkaista": 1, "tariffeissa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymiseen": 2, "l\u00e4hioikeudet": 1, "kuussa": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyv\u00e4tsuomenmuusikkojen": 1, "ty\u00f6voimaa": 1, "9\u201310": 1, "kulloistakin": 1, "hallintoaan": 1, "alkoikin": 1, "viii": 2, "kevyen": 3, "soittokunnassa": 1, "192\u2013194": 1, "toiminnan": 4, "klo": 1, "orkesterihistorian": 1, "stressikokemukset": 2, "tyytym\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 5, "huonoksi": 1, "laajuudessa": 1, "palveluspakon": 1, "toimihenkil\u00f6ihin": 1, "yugoslavia": 1, "p\u00e4\u00e4asia": 1, "tilintarkastaja": 1, "tavoin": 5, "naomi": 1, "tietoutta": 1, "tarkastelu": 1, "toimintakertomuksista": 2, "61\u2013-74": 1, "kuntaalan": 1, "soitinalan": 1, "puuttumista": 1, "pukukorvauksesta": 1, "kansakoulunopettajatkin": 1, "tutkimuseettinen": 1, "soitinkorvausj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "67\u201368": 1, "laitos": 2, "oleva": 3, "sallittu": 1, "samaa": 3, "edellisess\u00e4": 2, "ajattelutapaan": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "soittokunnon": 1, "pyrkimyst\u00e4": 2, "tuntuivat": 1, "parantaisi": 1, "synnyst\u00e4": 1, "kirjeess\u00e4": 2, "international": 1, "ilman": 11, "tariffi": 2, "virkaorkestereita": 1, "tvk": 1, "hyv\u00e4ksytty": 2, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "224\u2013225": 1, "kysymykseen": 2, "televisioinnin": 1, "yhdenmukaistamisesta": 2, "tapahtuneet": 2, "mattsson": 2, "joitakin": 3, "sis\u00e4iseen": 1, "kirjava": 1, "kysymyksi\u00e4": 9, "kirjeell\u00e4": 1, "her\u00e4tti": 1, "keskusliitto": 4, "periodiin": 1, "palveluksessa": 3, "valtakunnallinen": 15, "hoitoa": 2, "varalta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "palkkakehityst\u00e4": 4, "for": 1, "huoltamista": 1, "palkattu": 1, "oikeaa": 1, "henkil\u00f6st\u00f6ryhmien": 1, "toisiinsa": 7, "of": 35, "ajoin": 1, "riidassa": 1, "ehdotus": 5, "harjoittelum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "palkkatason": 5, "sinfonista": 1, "l\u00e4hdekriittisen\u00e4": 1, "palkankorotuskysymyst\u00e4": 1, "tallennetaan": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 9, "muuttamisesta": 1, "esitettiin": 3, "t\u00e4ytynyt": 1, "seuraavilta": 1, "suojelemisesta": 1, "virkasuhteiseksi": 1, "muuna": 1, "tavallisesti": 1, "tarkoituksenmukaista": 2, "mink\u00e4laisella": 1, "asetuksilla": 1, "tielle": 1, "laman": 2, "monimutkainen": 3, "tahansa": 1, "edes": 4, "aiheuttamaan": 1, "t\u00e4t\u00e4": 16, "sujuivat": 2, "ammattiliittoa": 1, "taustatietoa": 1, "sinfoniaorkesteriin": 1, "soziologische": 1, "jousisoittajat": 1, "7eurom\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "el\u00e4tt\u00e4miseen": 1, "valinnan": 1, "ana": 1, "toteaa": 6, "luonnokset": 1, "nimett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "olivatko": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 3, "muistosta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyiv\u00e4t": 1, "aesthetics": 2, "valittiin": 2, "kulttuurina": 1, "sarja": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 4, "v\u00e4hitt\u00e4inen": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "virkaehtosopimuksiin": 1, "60\u201361": 1, "johan": 1, "palveluyhteiskunnan": 1, "aikaisemmista": 2, "28-vuotias": 1, "ks": 42, "hankkivansa": 1, "maalaiskunnissa": 1, "niskasen": 1, "valiokunnat": 2, "233\u2013236": 1, "henrik": 1, "keskitetty\u00e4": 1, "asiakirjamateriaali": 3, "saivat": 11, "keskushallinnolla": 1, "jatampereen": 1, "maksoi": 1, "196710": 1, "vahvuudessa": 1, "huttunen": 8, "jopa": 18, "henkil\u00f6kuntaa": 1, "1920-luvulla": 1, "useammanorkesterinkanssayhteisest\u00e4ty\u00f6ehtosopimuksesta": 1, "environmental": 2, "koettu": 1, "keskuudessa": 6, "2009": 49, "taloudellisiin": 1, "pyritt\u00e4isi": 1, "soittamaan": 2, "pettymykseksi": 1, "lehden": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletuksena": 1, "meil": 1, "porvoo": 2, "ylimm\u00e4t": 1, "kari-pekka": 1, "yhteissoitosta": 1, "tutkimuksia": 1, "\u00e4\u00e4nitystilaisuutta": 2, "niiden": 21, "prosenttim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 1, "atena": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "vakauttamissopimuksen": 1, "saadaan": 3, "asiantuntijalautakunnan": 1, "henkil\u00f6suhteilla": 1, "miten": 38, "neuvotteluvoima": 1, "tavoittelun": 1, "irtisanomisen": 1, "valtio": 2, "palkoista": 11, "funktioanalyyttinen": 1, "3131974": 1, "muusta": 2, "1790\u20132015": 2, "virka-asema": 1, "pyk\u00e4liin": 1, "alojen": 5, "puoluepoliittisesti": 1, "kutsuttu": 6, "1172": 3, "luonamme": 1, "vuosikokous": 1, "jostain": 1, "kilpailevan": 1, "virkamiesasemassa": 1, "takaavaan": 1, "juristiarmeija": 1, "saralla": 1, "palkkaamiseen": 1, "t\u00e4ydennetty": 1, "englannintorvi": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "v\u00e4itteli": 1, "2223": 1, "aiempien": 1, "muusikkoedunvalvonta": 2, "perehtynyt": 1, "sovellutuksin": 1, "palkkausta": 6, "yleiskartoitus": 1, "pyrkimyksist\u00e4": 1, "tanssimuusikoiden": 2, "erilaisessa": 1, "1917\u20131967": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4t": 2, "talouteen": 1, "tarkemmin": 4, "louhivuori": 1, "sovittelua": 1, "digitalisaatio": 1, "poikkeuksellinen": 1, "1950-lukuun": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoihin": 3, "huomioinut": 1, "tutkittiin": 1, "joutuu": 2, "ponnistaa": 1, "taloudellisia": 1, "tiedossa": 3, "pirkko": 2, "1879": 1, "ty\u00f6v\u00e4en": 7, "heikompia": 1, "my\u00f6nnytyksen": 1, "muutaman": 1, "137\u2013143": 1, "kuntaty\u00f6nantajat2": 1, "puku-ja": 1, "kaupunginorkesteri-nime\u00e4": 1, "1905": 1, "50-vuotishistoriikin": 1, "24\u201325": 1, "kollektiiviset": 1, "orkesterimuusikkokent\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4piirteet": 1, "oral": 1, "kummassakin": 1, "ravintolasoittamisesta": 1, "mahdollistaneiden": 1, "menettelyyn": 1, "esiintymispukujen": 1, "arkistotutkimuksella": 1, "ty\u00f6ehtosopimuslaki": 1, "tarkistukseen": 1, "suojelun": 1, "35(4": 1, "tiell\u00e4": 1, "are": 1, "mittausteknikko": 1, "work": 2, "sovellu": 1, "musculoskeletal": 1, "joilla": 8, "manuela": 1, "sopiminen": 4, "vertasivat": 1, "repiv\u00e4lle": 1, "pikkuhiljaa": 3, "kunta-alan": 11, "95(7": 1, "pirkko-liisa": 1, "konventio": 2, "ik\u00e4lis\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "loputkin": 1, "alkupalkkojen": 2, "kohoamista": 1, "musiikkilautakuntiin": 1, "paljastaa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4puoli": 1, "svenska": 1, "imatran": 1, "ty\u00f6ehtosopimusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "soitonopiskelua": 1, "halusi": 3, "eli": 36, "koettiinkin": 1, "olen": 7, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 5, "\u00e4\u00e4nittein\u00e4": 1, "liukumiin": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "kes\u00e4": 1, "sairastaminen": 1, "g\u00fcsewell": 2, "valtavasti": 1, "palkatta": 1, "mahdollisina": 1, "50\u201351": 1, "v\u00e4h\u00e4iseksi": 1, "1930-luvun": 2, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "huolehtia": 1, "nimitetty": 1, "mukainen": 4, "lehdist\u00e4": 1, "seikkoja": 4, "ilmi\u00f6ksi": 1, "vertailu": 2, "kehittyminen": 4, "my\u00f6hemmin": 25, "amat\u00f6\u00f6rimaista": 1, "musiikkiin": 2, "kummemmin": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4in": 5, "tulopolitiikan": 2, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "166\u2013167": 1, "erityispiirteit\u00e4": 1, "luokiteltu": 1, "tutkielmaonmusiikinsosiaalihistoriaajasenmetoditovathistoriantutkimukselleominaisiauuttatietoa": 1, "ty\u00f6sopimuksen": 1, "palkkalautakunnassa": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "kyseisen\u00e4": 1, "varma": 1, "kohdalla": 16, "nostoa": 1, "laskemisesta": 1, "palkkatoimikunnassa": 1, "v\u00e4linen": 5, "medicine": 1, "reino": 1, "kaikkiaan": 8, "mill\u00e4\u00e4n": 1, "perustuu": 3, "saatettu": 2, "sopimuksia": 4, "ty\u00f6ehtosopimuksista": 11, "sointiin": 1, "muuta": 5, "paikallisista": 10, "vaiheesta": 1, "dahlstr\u00f6m": 5, "mahdollistamista": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 10, "varaa": 4, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "luotettavasti": 3, "alaisten": 1, "ottaisi": 1, "e-kirja": 1, "vastuussa": 1, "historiikki": 2, "korotukset": 2, "1930\u20131940": 1, "siis": 58, "edelt\u00e4vist\u00e4": 1, "irtisanomaan": 1, "harhaan": 1, "elokuva": 1, "1961": 11, "toimintasuunnitelmia": 1, "vaikeimmin": 1, "leadership": 2, "keskustoiminnan": 1, "samoista": 1, "fine": 1, "rahoitus": 2, "historian": 14, "valmiin": 1, "to": 8, "kaikista": 3, "my\u00f6s": 192, "p\u00f6yt\u00e4kirjassa": 4, "erityinen": 3, "menettelytapalain": 2, "maailmalle": 2, "soitannollinen": 2, "verrata": 1, "irtisanottu": 1, "ty\u00f6ehtosopimusneuvotteluihin": 1, "toivottua": 1, "tapauksessa": 10, "lepoaikoja": 1, "vahinko": 1, "konekirjoituksessa": 1, "palkkalistoilla": 1, "prosessuaaliseen": 1, "kasvatustieteiden": 1, "muutamassa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 1, "ep\u00e4luotettavuus": 1, "oman": 9, "versiot": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 3, "valmistunut": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "joitain": 2, "1981": 17, "nostettua": 3, "639\u2013649": 1, "ksvssa": 4, "velvollisuudet": 3, "otsikkoja": 1, "selkeytti": 1, "perustivat": 1, "kauanko": 1, "34\u201335": 1, "neuvottelemisessa": 1, "t\u00e4ysip\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "ammatit": 1, "haluttiin": 1, "l\u00e4hihistoriasta": 1, "samalta": 2, "laadituissa": 1, "menness\u00e4": 1, "varaan": 1, "tilanteensa": 1, "mukaisin": 1, "rungoksi": 1, "tulopolitiikka": 1, "valtuusto": 2, "mist\u00e4": 3, "korjaamiseksi": 1, "121\u2013122": 1, "talousvaltion": 1, "perustelleet": 1, "kappaletta": 1, "piittaamattomana": 1, "ty\u00f6suhteisiksi": 5, "orkesterille": 3, "labour": 2, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "waeyenberghe": 1, "vaihteleva": 1, "kunnanvaltuustot": 1, "ihmisten": 1, "37\u201339": 1, "kokoelma": 4, "viittaa": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaa": 1, "kysymyksist\u00e4": 1, "muutetaan": 1, "juhlap\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "kes\u00e4kuussa": 1, "orkesterisodalle": 1, "jonne": 1, "jokisen": 1, "kohteiksi": 1, "muistitietotutkijalta": 1, "ylin": 1, "stemmasta": 1, "jokaista": 1, "ty\u00f6ehtosopimusta": 14, "jotta": 2, "taloudesta": 1, "stressi\u00e4": 1, "onnistua": 1, "ty\u00f6nantajien": 2, "eik\u00e4": 17, "piirtyi": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "pyysiv\u00e4t": 1, "laeilla": 1, "neuvotteluoikeustermi": 1, "ensimm\u00e4inen": 15, "oletettavasti": 1, "valtakunnalliset": 5, "sopimusehdotusta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 8, "klassisilla": 1, "sinfoniaorkesteri": 6, "ammattia": 4, "jatkumaan": 1, "mahdollisuuksien": 3, "er\u00e4in": 1, "tulkintojen": 1, "lumme-sandt": 2, "julkaisu": 1, "prim\u00e4\u00e4riaineisto": 4, "v\u00e4livaiheena": 1, "t\u00e4ysmittaista": 1, "tasolleen": 1, "esteettiselt\u00e4": 1, "julkaissut": 1, "artists": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 4, "edustajien": 1, "noudattamista": 1, "olosuhteista": 2, "soitettu": 1, "hy\u00f6dyn": 1, "riina": 1, "oikeansuuntaiseksi": 1, "saadut": 1, "materiaalisia": 1, "kysyin": 1, "kaupungeille": 1, "toimeksiannosta": 1, "kartoittanut": 1, "sopimiselle": 1, "euroiksi": 1, "lukuisiin": 1, "edunvalvontaty\u00f6n": 1, "per\u00e4isin": 2, "vuodeksi": 4, "aatesuuntauksiin": 1, "soittajistosta": 1, "ulottuu": 1, "artikkeleihin": 1, "l\u00f6ytyi": 2, "vastuu": 1, "orkesterilla": 1, "voimaan": 15, "haastattelumateriaalia": 1, "kuin": 86, "palkkaluokassa": 2, "johonkin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4": 1, "valta": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "taulukon": 1, "alemmalla": 1, "liittokokous": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "laskenut": 1, "yl\u00e4kansakoulunopettajien": 1, "vuosikymmenten": 4, "kunnalla": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 19, "kutsuttiin": 1, "ilpo": 1, "laskua": 1, "toimisuhteisiin": 1, "syyskuusta": 1, "taiteilijat": 2, "hankalat": 1, "tulkinta": 1, "palkata": 1, "suomea": 1, "1\u20135": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "ty\u00f6ehdot": 19, "oxford": 2, "aiheutti": 7, "virallistyyppisi\u00e4": 1, "sopimatonta": 1, "uskottiin": 1, "saataisiin": 5, "nousua": 1, "muidenkaan": 1, "juuret": 2, "orkesteriyhdistyksen": 3, "mahdollisimman": 3, "valmistuksen": 1, "niittym\u00e4ki": 1, "suullisista": 1, "viiden": 1, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "haettiin": 1, "valvoi": 2, "yhteens\u00e4": 2, "hermoille": 1, "organisoitui": 1, "ehdokkaista": 1, "lauantaity\u00f6t\u00e4": 1, "04520": 1, "hannikainen": 1, "s\u00e4\u00e4nnell\u00e4\u00e4n": 1, "kekkosen": 1, "virkaorkesteri": 1, "vuosi": 1, "muusikoista": 4, "rinnastettaisiin": 1, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "tuomio": 1, "armeijan": 1, "mallin": 1, "toukokuusta": 1, "ulkomaalaiskysymys": 2, "73\u201376": 1, "vuorokauden": 2, "alhaisiin": 1, "iso": 3, "kajanus": 2, "p\u00e4\u00e4tettiin": 3, "ulkopuolella": 6, "harrastelijasoittajisto": 1, "saatiinkin": 2, "valottavat": 1, "vahvistetun": 1, "suuntauduttiin": 1, "165\u2013167": 2, "suoranaisesti": 1, "kohde": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kerralla": 1, "valkeakosken": 1, "mahdollisesti": 3, "todistettavasti": 1, "syntyaikanaan": 1, "kunnallistuminenalkaa1914": 1, "yleisist\u00e4": 1, "1950": 6, "akademi": 1, "t\u00e4m\u00e4ntyyppisi\u00e4": 1, "ojala": 3, "wwwmuusikkojenliittofimuusikkoraimohtml": 1, "aikaisempi": 1, "py\u00f6rsi": 1, "muodostaneet": 1, "julkista": 3, "palkkasopimusten": 1, "palkkauksellisesti": 1, "orkesterimuusikkouden": 4, "l\u00e4ht\u00f6asetelman": 1, "huomiota": 2, "perink\u00e4\u00e4n": 1, "vaatimusten": 2, "virkasuhteisia": 7, "61\u201363": 1, "varojen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahat": 1, "valtuutettu": 1, "haastateltavien": 3, "vellonut": 1, "saattoivat": 4, "sivulauseissa": 1, "huonossa": 1, "pysyiv\u00e4tkin": 1, "233\u2013235": 1, "performance": 1, "juuri": 4, "samankaltaisiin": 2, "ktv": 3, "pienemmiss\u00e4": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 2, "239\u2013240": 4, "nelj\u00e4": 4, "vaikkapa": 3, "fagotistina": 1, "taustoitusosiossa": 1, "luettiin": 1, "hintojen": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "edist\u00e4\u00e4": 1, "alaluvussa": 5, "vaihtumista": 1, "parempi": 1, "m\u00e4\u00e4rittyminen": 1, "osapuolia": 1, "virkaorkesterit": 3, "myllym\u00e4ki": 4, "oikeudellinen": 1, "musicians": 18, "paremmat": 3, "etujensa": 1, "nousisi": 1, "moderni": 1, "valitettava": 1, "kaltaisia": 1, "kunta-alalla": 1, "perusluonne": 1, "samoin": 4, "voikaan": 1, "vahvaa": 1, "t\u00e4rkein": 3, "mik\u00e4": 37, "soitinkorvausk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "kausi": 1, "ehdotuksia": 1, "yhteispituudesta": 1, "aiheutuvien": 1, "edustusta": 1, "palkkahinnoittelu": 1, "kulttuurilautakunta": 1, "jatkunut": 2, "ongelmia": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjoista": 4, "pukukorvauksia": 2, "saa": 9, "ty\u00f6tt\u00f6myyskassa": 2, "fingerroos": 9, "musiikinhistoriantutkimuksen": 1, "siit\u00e4": 51, "pitk\u00e4n": 2, "valottaen": 1, "anna-liisa": 2, "tyypillist\u00e4": 2, "teoksesta": 6, "tuumasta": 1, "press": 4, "vaiheista": 1, "osa": 15, "ehk\u00e4ist\u00e4": 2, "l\u00e4hestymiskulma": 1, "kunnallistetusta": 1, "norjassa": 1, "tasavertaisena": 1, "2000": 20, "kotona": 1, "asiassa": 3, "1531972": 2, "v\u00e4hitellen": 3, "k-palkkataulukko": 2, "jyv\u00e4lle": 1, "tutkitaan": 1, "1913": 1, "1870-luvulta": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "jokseenkin": 1, "velvollinen": 1, "vuorovuosina": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4rahaa": 1, "tekem\u00e4n": 1, "erotettu": 1, "kutsuttuihin": 2, "kolmekymment\u00e4luvulla": 1, "ik\u00e4vuoteen": 1, "vaikuttivat": 6, "sanoen": 8, "muusikkoaktiiveilta": 1, "perustavanlaatuisia": 1, "kirjoitusasusta": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "yhteen": 2, "vapunaattona": 1, "rakennehistorian": 1, "nostaisivat": 1, "kompromissiratkaisuna": 1, "paikallisosastoista": 1, "alueellisesta": 1, "y-taulukoissa": 1, "ratkaisemisesta": 1, "vastaavien": 1, "turvaaminen": 1, "solistisella": 1, "pari": 1, "tulevina": 1, "vuoroty\u00f6t\u00e4": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 4, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 4, "yleisest\u00e4": 5, "vakiinnuttaa": 1, "nihke\u00e4sti": 1, "toimintakertomuksessa": 9, "osa-alueen": 1, "tiivistelm\u00e4\u2013referat\u2013abstract": 1, "varsinaisia": 2, "orkesterilaisille": 1, "virtauksia": 1, "euroa": 12, "historiikkia": 1, "stressiammatteihin": 1, "171969": 1, "lakikunnallisesta": 1, "jonkinlaiseen": 1, "poikkeavin": 1, "b\u00e4ndeiss\u00e4": 1, "sairausajan": 1, "tiettyihin": 1, "paremmin": 4, "instrumentit": 1, "irtisanomista": 1, "castr\u00e9n": 1, "kuolemantapausten": 1, "paikallisissa": 7, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "seikkoihin": 3, "alkoholiyhti\u00f6iden": 1, "soitinkohtaisesti": 2, "perustariffi": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "saattoi": 5, "yleisradion": 2, "osapuolista": 1, "comparison": 3, "viitaselle": 1, "luotiin": 5, "n\u00e4m\u00e4": 5, "vahtimestarien": 1, "vasta": 17, "anonut": 2, "stemmassa": 2, "antoi": 2, "artikkeli": 1, "joidenkin": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "tilannetta": 2, "lis\u00e4ttyn\u00e4": 1, "ty\u00f6ehtosopimukseksi": 4, "palkkasopimuksissa": 1, "parissa": 6, "ensimm\u00e4isetorkesterithelsingiss\u00e4": 1, "kuormittuneisuuteen": 1, "tiedon": 4, "l\u00f6ytyv\u00e4": 1, "ty\u00f6alojen": 1, "early": 1, "kolmen": 5, "eniten": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "toki": 5, "voimalla": 1, "huhtikuu2016": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 1, "monelta": 1, "kaupunkia": 1, "muistiinpanot": 1, "vankkaa": 1, "halvin": 1, "hallinto-oikeuden": 1, "jakson": 1, "vanhojen": 2, "neuvottelussa": 1, "tiedostettava": 1, "muutama": 5, "siirtyminen": 4, "erilaisena": 1, "history": 1, "soveltaa": 3, "kongressissa": 2, "61(2": 1, "vertailukohde": 1, "pyh\u00e4ty\u00f6": 1, "kari": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 5, "palasi": 1, "liittoon": 1, "soitin": 9, "kunnalliseksi": 1, "kakkosviulistit": 1, "nonmusicians": 1, "kertoa": 4, "haastateltavia": 3, "orkesterimuusikoiden": 8, "sorvattua": 1, "palkkasopimuksia": 1, "osuudet": 1, "viikottaista": 2, "pikkutarkasti": 1, "objektiivisia": 1, "laajennettiin": 1, "vaikkakin": 1, "kirjelm\u00e4n": 1, "tieteenalan": 1, "selvitys": 1, "matilde": 1, "noudattaa": 1, "ammattikoulussa": 1, "kulttuuripoliittisen": 3, "kunnallisilletoimisuhteisilleorkestereille": 1, "orkesterina": 1, "sellaisena": 1, "yhteenvedon": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "vakinaistamista": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 16, "kovinkaan": 1, "koskemaan": 2, "hankala": 1, "n\u00e4r\u00e4\u00e4": 4, "loppui": 3, "virkasuhdekysymyksen": 1, "joku": 1, "ratkaisuvaltaa": 1, "tekninen": 1, "arkistomateriaali": 1, "ty\u00f6ehtosopimusluonnosta": 1, "1904": 1, "ty\u00f6nantaja": 3, "karl-erik": 1, "yleisten": 2, "metodkompassen": 1, "luokkaan": 2, "identtisi\u00e4": 1, "korotettiin": 1, "isoa": 1, "mieleen": 2, "tasolla": 4, "orkesterikomitean": 1, "ty\u00f6haarat": 1, "impact": 1, "huomattava": 2, "k\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "kauppaloita": 1, "tapahtunut": 5, "korvaukseksi": 1, "ilmennyt": 2, "kaupungilta": 1, "baelum": 3, "yhteiskuntatieteellisen": 1, "palkkaehdot": 1, "edesmenneit\u00e4": 1, "talentum": 2, "puolesta": 5, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 1, "arkipyh\u00e4viikkojen": 1, "syntynei": 1, "ryhdyttiin": 2, "j\u00e4rjestyss\u00e4\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "siin\u00e4": 19, "ty\u00f6sopimuspohjaisiksi": 1, "konserttimestarit": 2, "otsikon": 2, "sosiaalihistoriankin": 1, "palkasta": 3, "orkesterimuusikkouteen": 1, "vaihdellut": 1, "toimissa": 1, "tilasta": 1, "korvaus": 4, "asiasta": 9, "juuttui": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 8, "perusti": 1, "heikko": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 8, "kunnalliselta": 2, "1973": 130, "l\u00e4\u00e4ketieteeseen": 1, "useilla": 1, "ammattiryhm\u00e4kohtaisesti": 1, "palkkasopimuksiin": 1, "todetaan": 10, "hallitus": 16, "solmittu": 1, "toimii": 4, "war": 1, "syntyneit\u00e4": 1, "arkistotutkimukseen": 1, "risk": 1, "muuttu": 1, "samantyyppinen": 1, "indiana": 1, "sopimusta": 21, "omanlaisensa": 3, "kehittymisen": 1, "etnologiassa": 1, "asiakirjassa": 2, "kokoon": 1, "29(1": 1, "syntysyyt": 1, "tekee": 3, "kunnallistumiset": 1, "siirrettiin": 1, "vaikuttaminen": 3, "huomattavaakin": 1, "otti": 1, "asiakirjamateriaalista": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 1, "perehty\u00e4": 1, "4\u20136": 1, "ty\u00f6ss\u00e4jaksamiseen": 1, "keskitt\u00e4miseen": 1, "1980-luvun": 3, "asioiden": 2, "valtakunnallisesti": 4, "toiminnalta": 1, "siirty\u00e4": 2, "ulla": 1, "2922016": 2, "kokonaiskuvan": 1, "264\u2013265": 1, "osallistumisoikeutta": 1, "virkaryhmi\u00e4": 1, "luotettava": 2, "omaa": 8, "l\u00e4hteen": 1, "vuorovaikutussuhteessa": 1, "kalliimmilla": 1, "rinnasti": 1, "kouvolassa": 1, "varatuomareita": 1, "virkas\u00e4\u00e4nn\u00f6iksi": 1, "kotka": 2, "antero": 6, "ajaminen": 1, "henkil\u00f6t": 2, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4mme": 1, "suurimmista": 1}