{"tulevaisuuden": 10, "vietettiin": 1, "sanellut": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 4, "kieleksi": 1, "people": 1, "esiintyji\u00e4": 2, "unohdettuja": 1, "taloudellisista": 1, "great": 1, "uudempi": 1, "merkitt\u00e4viss\u00e4": 1, "n\u00e4ytti": 1, "2071937": 3, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "oppilasta92": 1, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4": 5, "yht\u00e4": 17, "kulttuureihin": 3, "tutkimuskohdetta": 1, "hetkell\u00e4": 2, "kieleen": 3, "neuvosto-karjalan": 1, "ristiriitaisia": 2, "elinoloja": 1, "kirjoitettu": 2, "parantumisesta": 1, "arvioida": 1, "perheemme": 1, "narratiivin": 2, "suomalaisyhteis\u00f6st\u00e4": 1, "helmikuuta299": 1, "dramaattisen": 2, "suomalaista": 14, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 3, "j\u00e4\u00e4tym\u00e4ss\u00e4": 1, "theatrical": 3, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "merkityksi\u00e4": 2, "luomme": 1, "l\u00e4hes": 12, "tulokulttuurin": 1, "menestyksekk\u00e4\u00e4sti": 1, "yhteyteen": 3, "voima292": 1, "aatteen": 2, "omakustanteisesti": 4, "syntyneet": 2, "tehostamisella": 1, "kulttuuritalolla": 1, "tarinat110": 1, "korosti": 4, "edistyi": 1, "proletariaattia": 1, "helppo": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "tilanteista14": 1, "p\u00e4\u00e4linjaksi": 1, "esityksen": 4, "lukutupiin": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "konferenssissa": 3, "neuvostosuomalaista": 2, "molempiin": 2, "uraansa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "valmisteli": 1, "matkaten": 1, "vuorovaikutuksen": 1, "suomalaisille": 8, "voitu": 8, "uudestaan": 1, "vastaanottoa": 3, "kitkemiseen": 1, "rakastavaa": 1, "teatterity\u00f6ntekij\u00e4t": 1, "kolmantena": 1, "pikaisen": 1, "mikrohistorian": 1, "kotipaikkakunnallaan": 1, "mittavasti": 1, "kommunistisen": 1, "tutkielmassa": 6, "tehtaille": 1, "kritisoivat": 1, "tuotoista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "pyrittiin": 7, "k\u00f6yh\u00e4\u00e4n": 1, "avarakatseisesti": 1, "kuolemanrangaistukseen": 4, "el\u00e4ville": 4, "p\u00e4\u00e4syy": 1, "porvarillisen": 2, "peruuntumisella185": 1, "lis\u00e4isi": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4misen": 1, "winter": 1, "vastavallankumouksellisesta": 1, "kyseisen": 1, "yksitt\u00e4isin\u00e4": 1, "saapuvasta": 1, "k\u00e4\u00e4reen": 1, "kyseenalaiseksi": 1, "vaille": 1, "ty\u00f6kaluilla": 1, "terroritoimet": 1, "teatterilaitoksen": 3, "tuottamaan": 1, "ohjelmistovalintana": 1, "vapaasti": 1, "tasoilla": 1, "tavat": 2, "syntyper\u00e4iseen242": 1, "harjoitettiin": 1, "tutkittava": 1, "voittoa": 1, "omia": 7, "tausta": 4, "taloudellinen": 1, "ty\u00f6toverit": 1, "freshwater": 8, "etnisesti": 1, "menestyksellisyys": 1, "kiertuetoimintaansa": 2, "marian": 1, "avoin": 1, "tallikkolassa": 1, "lumimyrsky": 2, "palme-salissa": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 3, "korkea": 1, "ongelmaksi": 3, "olosuhteisiin": 4, "ohjasivat": 2, "opintomatkoille": 1, "keinoilla": 3, "moittimaan": 1, "jakaminen": 1, "pystyv\u00e4t": 1, "palauttaa": 1, "tehostunut": 1, "opetus": 2, "1-2": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutus": 1, "150-159": 1, "tyylilajiksi234": 1, "sukupolvi": 1, "muiden": 4, "yhdisti": 4, "maailman": 3, "ydinperheeni": 1, "moniin": 1, "tahon": 3, "palkituksi": 2, "valistusty\u00f6": 3, "sopeutumisesta": 1, "t\u00e4ytyy": 1, "tarkoitukseni": 1, "tuloksena": 1, "kasvoja": 2, "piiriss\u00e4": 1, "gaudeamus": 1, "vastarintana": 1, "osoitus": 1, "realismia232": 1, "rinnalla": 6, "el\u00e4ess\u00e4mme": 1, "tapaa": 1, "synnynn\u00e4isiin": 1, "vaari": 1, "ovien": 1, "tutkimusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "katsoja227": 1, "varmasti": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 1, "tutkimusprosessiani": 1, "tiedotettiin": 1, "rinnakkain": 4, "kohdatut": 1, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "voimakkaasta": 1, "teattereissa": 1, "murmanskin": 3, "n\u00e4yttelij\u00f6iden": 8, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "esitystapahtumat": 1, "2241934": 1, "kyseisi\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "virkakoneiston": 1, "uskottavasti": 1, "muodot": 2, "osoittautui": 1, "huomannut": 1, "lukeutunut": 2, "muuttavat": 1, "vieraana": 1, "monta": 1, "koska": 45, "suomenkielisiss\u00e4": 1, "vaiheiden": 2, "ohjattu": 2, "laajensi": 1, "tanssi-iltoja": 1, "123-148": 1, "vuosilta": 3, "esitysmuotoja": 1, "vuorovaikutus": 1, "lehtikokoelmat": 1, "141935": 1, "piirteit\u00e4": 5, "publishers": 1, "kilpailivat": 1, "osoitti": 3, "v\u00e4limuotoa": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ist\u00e4": 1, "kivuliaana": 1, "valtaansa": 1, "ansioitui": 1, "menetelm\u00e4polkuja": 2, "vakautta158": 1, "k\u00e4yty\u00e4\u00e4n": 1, "esitett\u00e4isiin": 1, "paitsi": 17, "julkaisemia": 1, "piilee": 3, "mittavia": 1, "heilumaan": 1, "arvokkaimpia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jist\u00e4": 1, "tarjoaman": 1, "oikeudellisuudesta46": 1, "kulttuureja": 1, "haastattelunauhalla": 1, "tasolle": 3, "koski": 1, "sosialismista": 1, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "piterskie": 2, "seurueilta": 1, "suomalaisten": 16, "virkamiehet": 1, "olevan": 6, "pidetyn": 1, "maailmanj\u00e4rjestyksen": 1, "etel\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarinoita": 1, "kohdistuu": 1, "palvelivat": 1, "esitystiedon": 1, "96-98": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 10, "ruplaa183": 1, "yhdysvaltojen": 1, "uutta": 14, "tunsi": 1, "ongelmista": 1, "l\u00e4nsimaiset": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "vastakkainasettelun": 2, "vaiherikkaan": 1, "kehittyisi": 1, "suulliset": 2, "kujala": 1, "erityiseen": 1, "poikkeuksia": 1, "aloitti": 1, "tuki": 6, "balme": 4, "tulkitsijana": 4, "painottaa": 4, "tiukasta": 1, "virran": 1, "huipentuivat": 1, "tosiasia": 1, "49-66": 1, "kulttuurilaitoksiin": 2, "tuoman": 1, "perinteist\u00e4": 1, "verrattuna": 4, "6-vuotiaana": 1, "hallitsematonta": 1, "rikoksista": 1, "petroskoissa": 2, "maatalousopistossa": 1, "pelastautui": 1, "109-111": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "aseman": 1, "siihen": 9, "kulkeutuivat": 1, "avarakatseisempaa": 1, "laajentaminen": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "ainoa": 4, "kansallisuuspolitiisten": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "vuorovaikutusta": 2, "vetiv\u00e4t": 1, "dangerous": 1, "kuuluivat": 1, "brovkin": 1, "suomalaistaustaiset": 2, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "materiaalia": 4, "he": 25, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4mpi\u00e4": 1, "terroritoimien": 1, "741935": 2, "hetkess\u00e4": 1, "titel": 1, "v\u00e4lisen\u00e4": 2, "mielenkiintoista": 1, "jatkoivat": 1, "pienimpi\u00e4": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "omistetun": 1, "politics": 1, "otettuihin": 1, "vapaata": 1, "ilmaiseminen": 1, "kokonaisuuden": 2, "keskustelu": 3, "uuteen": 6, "ongelmiin": 1, "vuorovaikutuksessa": 3, "rakentuivat": 1, "tutkimusongelmaa": 1, "suni": 24, "kaipuuksi": 1, "tiivist\u00e4nyt": 1, "miellettiin": 1, "reenactment": 1, "paikallistasolla": 1, "manipuloivassa": 1, "kansalliskulttuurit": 1, "minun": 3, "markku": 2, "ty\u00f6l\u00e4isten": 1, "olga": 2, "muita": 3, "laiminl\u00f6isi": 1, "yhteisist\u00e4": 1, "sopeuttaessaan": 1, "alue": 4, "n\u00e4ytelm\u00e4ns\u00e4": 1, "taidetoimintaan": 1, "tarkemmalle": 3, "531937": 1, "2281932": 4, "joita": 11, "osoittaa": 5, "sinne": 2, "language": 1, "valt": 1, "puhtaimmillaan": 1, "suomalaisnainen": 1, "intressej\u00e4": 1, "l\u00e4htek\u00e4\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "pahensi": 1, "211936": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuuritoiminta": 1, "laitokset": 3, "r\u00e4ike\u00e4st\u00e4": 1, "alkeiskoulun": 1, "annista": 1, "global": 1, "luokattomaan": 1, "liioiteltua": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 2, "dialektinen": 1, "tunnistettavissa": 1, "oikeuksia": 4, "todellisuudessa": 2, "tarkastelijana": 1, "kansainvalistusasian": 2, "muokkasi": 2, "ison": 1, "pois": 3, "valistuksen": 2, "kulttuurista": 27, "asemissa": 1, "mieluisia": 1, "loppuunmyytyj\u00e4": 1, "siksi": 5, "opittu": 1, "8-9": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "kuvernementin": 1, "suuresti": 4, "merkityst\u00e4": 4, "k\u00e4sitteli": 1, "puutteeseen": 2, "von": 1, "kilpailun": 1, "verkkojulkaisu": 1, "tulkintoihini": 1, "suurimpien": 2, "johdettuja": 1, "luokan": 3, "tehottomuutta": 2, "mahdollisuus": 3, "oleelliseksi": 1, "v\u00e4est\u00f6\u00e4": 2, "kerrytt\u00e4m\u00e4t": 1, "paljon": 15, "johdolla": 1, "organisaatioista41": 1, "panostaa": 1, "n\u00e4en": 1, "virtuaaliyliopisto": 2, "edustajat": 3, "arkistomateriaalit": 1, "auttaa": 4, "rakentaa": 3, "kertoi": 5, "rakennus": 1, "henkil\u00f6": 2, "moraalisia": 1, "kiertueteatterin": 1, "porvarillisena": 2, "kumpuavalle": 1, "koostettavissa": 2, "nostettiin": 4, "tasavertaiseen": 1, "k\u00e4sitelty": 1, "httpskoppajyufiavoimethummenetelmapolkujamenetelmapolkuaineiston": 1, "keskeisen\u00e4": 4, "toisesta": 1, "kirjoitukset": 1, "ratkaisevassa": 1, "autorit\u00e4\u00e4risin\u00e4": 1, "lavastajana": 1, "maaseutua": 4, "yleis\u00f6228": 1, "siten": 14, "neuvostovaltaa": 1, "muututtava": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4en": 1, "ty\u00f6v\u00e4entalon": 1, "itselleen": 3, "rooliin84": 1, "arvomaailma": 1, "koko": 36, "symbolina134": 1, "kyll\u00e4": 1, "kasvattamasta": 1, "valistustalolla": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "representations": 1, "konsulaatissa": 1, "220-222": 2, "keinoin32": 1, "kohdistettu6": 1, "yltyiv\u00e4t": 1, "kuljetettiin": 1, "teatteriesityksiss\u00e4": 1, "ylimielisesti145": 1, "yksityiskohtainen": 2, "simulation": 1, "koki": 2, "valmistelut188": 1, "luoneen": 1, "toista": 1, "lukutuvissa": 1, "kulttuurivalistusty\u00f6n": 1, "arkaluonteista": 1, "introduction": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 3, "mittaviin": 1, "palkita": 1, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "poliittiset": 5, "perint\u00f6n\u00e4": 2, "taakkanaan": 1, "playbills": 1, "saatu": 1, "viisi": 1, "omaksua": 3, "edelliseen": 1, "syksyll\u00e4": 5, "teoria": 1, "inkeril\u00e4isen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle": 5, "muista": 3, "johdonmukaista": 1, "osaamme": 1, "kansallisuustoiminnasta": 1, "talonpoikaiskulttuurista": 1, "puhuttiin": 1, "py\u00f6ritt\u00e4vist\u00e4": 1, "k\u00e4sittelemist\u00e4": 1, "ihmisen": 4, "muistitietotutkimus": 4, "aktiivista": 3, "mcconachien": 1, "lopuksi": 1, "keskusarkisto": 1, "v\u00e4h\u00e4tteliv\u00e4t": 1, "asemoitumiseemme": 1, "prosessit": 1, "poliittisilla": 1, "identiteetti19": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjallisuutta": 1, "vaino": 2, "tutkija": 12, "tehostamiseen": 2, "sosialismivastaisuutta": 1, "valtakulttuurin": 2, "241935": 2, "virkamiesteht\u00e4viin": 1, "omille": 1, "seuraavissa": 1, "historiaa": 4, "ohjanneet": 2, "yhdess\u00e4": 1, "2801936": 5, "nostaminen": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "toiseksi": 4, "taustani": 2, "arkistonhoitajien": 1, "odotuksia": 2, "jokaisen": 1, "johtuneen": 1, "lainalla": 1, "729-758": 1, "lis\u00e4ksi": 20, "1940-luvulta": 1, "muokkaamaan": 1, "annettuna": 1, "yhteisohjauksista": 1, "toivoivat": 4, "kehittymiselle": 1, "huhtikuuta": 2, "nummisuutareista": 1, "saatuihin": 1, "toimintasuunnitelmissa": 1, "n\u00e4ytteli": 1, "nekrasovin": 1, "pystyiv\u00e4t": 2, "perustamisestaan": 1, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "toivutaan": 1, "tehostettiin": 1, "palautettiin": 1, "mielenkiinto": 1, "sopivampaa": 2, "oikeudet": 3, "t\u00e4ysk\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6it\u00e4164": 1, "ruokki": 1, "mukaiseksi74": 1, "kriitikko": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "kulttuuripolitiikkaan": 1, "neuvostoliitto": 14, "koitettua": 1, "alueista": 1, "ammattitaitonsa": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 2, "jalalla": 1, "tunnusta": 1, "tarkastelukulmia": 1, "perustettujen": 1, "puolestapuhujana": 1, "tiukka": 1, "syytteilt\u00e4": 1, "kaltaiseen": 1, "luultavimmin": 1, "toivottiin": 11, "omskin": 1, "huomauttavat": 2, "poissaolollaan": 1, "hyveen\u00e4": 1, "valtasuhteita": 1, "neuvostoliitolle": 1, "tutkielmassani": 2, "onnelan": 1, "itsens\u00e4": 2, "otetaan": 2, "olisivat": 4, "viranomaisten": 2, "sekasorrosta": 1, "puutteita": 1, "amerikansuomalaiset": 2, "pyrkimys": 2, "entisest\u00e4\u00e4n": 5, "asemaa": 4, "vierailuista": 1, "bol\u0161evistinen": 2, "koneisto": 2, "muuttamaan": 2, "osoitettiin": 3, "koettiin": 6, "kysyn": 1, "vaihdosta": 1, "objektiivisena": 1, "kokonaiseksi": 1, "antaa": 1, "samanarvoisia80": 1, "173\u2013187": 1, "h\u00e4d\u00e4n": 1, "nuorempi": 1, "yksityiskohtaisesti": 6, "pehme\u00e4mpien": 1, "souvenir": 1, "tampereen": 1, "pages": 1, "ohjailivat": 1, "juurruttamispolitiikan": 2, "mahdollisuudet": 4, "laajempi": 1, "press": 12, "dramaattisia": 1, "francis": 1, "vuotias": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6st\u00e4\u00e4n": 2, "syv\u00e4llisen": 1, "neuvostoliittolaista": 1, "sekoittumisen": 1, "kilpailevien": 1, "toiminta": 37, "tsgalin": 2, "valmistautua": 1, "kirjoittaa": 1, "temmaten": 1, "toimia": 7, "suhtautuminen": 1, "taiteilijoita": 1, "nuorisolle": 1, "representaatiosta": 1, "representaatio": 1, "vallinnut": 2, "muistoihin": 1, "korostanut": 2, "ahdinkoaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6oikeuden": 1, "neuvostosuomalaisen": 4, "arvioi": 1, "esitystoiminnan": 2, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 2, "avusti": 1, "s\u00e4\u00e4styiv\u00e4t": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "olgaa": 1, "algot": 1, "l\u00f6ytty": 3, "teatterintutkija": 6, "ajoivat": 1, "sotilaallista": 1, "perustaminen": 2, "kehitt\u00e4miseen": 1, "kulttuuritoiminnan": 2, "vallitsevaan": 1, "kirkko": 1, "kev\u00e4tkaudella": 1, "henkil\u00f6iden": 3, "ilmaisuaan": 1, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4t": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 4, "ideologioiden": 4, "irtautua": 2, "synnynper\u00e4isen": 1, "muistitietotutkimukseksi": 1, "saavutettu": 1, "kommunikointiv\u00e4lineen": 1, "90-luvulla": 1, "toimijoista": 1, "helpompaa": 1, "tasapainottelemaan": 1, "neuvostotoimija": 1, "alussa": 2, "nostaa": 4, "vakauttamiselle": 1, "valikoitumista": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muun": 2, "tutkittavasta": 3, "osaltaan": 8, "lainaa184": 1, "korkeatasoinen": 1, "tunnistettavaksi": 1, "suodatti": 1, "imaginative": 1, "katseitamme": 1, "anne": 4, "natsionalnost": 2, "kaunokirjallisuuden": 1, "valokuva": 1, "xx": 2, "ty\u00f6v\u00e4enluokaksi": 3, "todellisia": 1, "edellisess\u00e4": 1, "tietyn": 1, "1920-luvulta": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n23": 1, "jatkuva": 1, "opis": 1, "runsasta": 1, "todeta": 1, "kev\u00e4t": 6, "olennaisesti": 1, "my\u00f6ntynyt": 1, "seurueessa": 2, "valikoituivat": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 3, "kukoistaa": 2, "\u017eizn": 2, "johtajien": 2, "jyrkin": 1, "jossa": 7, "suodatettu": 1, "raportteja": 1, "david": 2, "hillittyyn": 1, "2003kulttuuri": 1, "taistelun": 2, "apun\u00e4yttelij\u00e4n": 1, "viestii": 1, "latvialaisiin": 1, "haasteita": 2, "uhkaavana": 1, "polkemiseen91": 1, "kehittym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "lujittamiseksi": 1, "autoja": 1, "ominaisuus": 1, "coercion": 1, "pienimm\u00e4tkin": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ill\u00e4": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6in\u00e4": 2, "paeta": 1, "teht\u00e4v\u00e4t": 4, "poistettava": 1, "sopivia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4vi\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e4kirjoja": 1, "vuodelta": 1, "tarjoamiin": 1, "ethnicity": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 19, "1934": 5, "j\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "vaivaa": 1, "professori": 1, "tarpeen": 2, "kopioita": 1, "poiketen": 2, "hakapaino": 3, "rauhanomaiseen": 1, "toiminut": 3, "syntyi": 4, "olevia": 1, "suhtautumisensa": 1, "syy": 3, "sensuroima": 1, "syytetty": 2, "kolme": 4, "1900-luvulla3": 1, "avoimesti": 3, "vangitsemisten": 1, "lukien": 1, "juhlanumeroihin": 1, "kielikysymysten": 1, "niille": 1, "ker\u00e4tyt": 2, "referat": 1, "yhden": 6, "johtuivat": 1, "kouluttamiseen": 2, "keskusarkistosta": 2, "harrastuskeskuksina": 1, "humalassa": 1, "otollinen": 1, "vaikeuksissa": 1, "ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n": 1, "lietsonnassa": 1, "shveikin": 1, "kiven": 3, "pienempi": 1, "laajoille": 1, "murensi": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 5, "kokonaisuudeksi": 2, "vaihtelivat": 1, "identiteetit": 4, "kuvaan": 2, "ep\u00e4iltyjen": 1, "kulut": 1, "johtuen": 1, "suunnittelevan": 1, "pakotettiin": 2, "miniature": 1, "viimeaikaiset": 1, "mielest\u00e4": 2, "muistitietotutkimuksesta": 1, "sanomalehti\u00e4": 1, "uhan": 1, "moskovassa": 1, "s\u00e4hk\u00f6aseman": 1, "tuhottiin": 1, "valistustoimintaa": 9, "poimittavaksemme": 1, "uskon": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "salaliittolaisten": 1, "merkitysj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4seen": 1, "ainakaan": 1, "ammatillisen": 1, "riippuvainen": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "tulevaa": 1, "auttavat": 4, "ulkoilmassa": 1, "valmistaa": 3, "ty\u00f6leireille": 2, "reaktioita": 1, "kuvastanut": 1, "ammattitasoisena": 1, "joka": 69, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "pehmeisiin": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "kansaa": 1, "osin": 2, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "nostalgia": 4, "v\u00e4rittyneen": 1, "kitkeminen": 1, "k\u00e4sity\u00f6arttelien": 1, "kuljettiin": 1, "rotu": 1, "mainostettu": 1, "opetustiheydet": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6\u00e4": 3, "puolisot": 1, "instrumentteja": 1, "entist\u00e4": 2, "kirjailijaa": 1, "saavuttamisessa": 1, "muuttaneet": 1, "tunteille": 1, "ilmiantojen": 1, "challenge": 1, "tuoda": 4, "teatterihallinto": 3, "kuvaus": 13, "affirmative": 1, "haaveistaan": 1, "yleis\u00f6n": 6, "seurueesta": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "kuvastoa": 1, "kantanut": 2, "perint\u00f6": 1, "nuoren": 2, "pohjois-siperian": 2, "itsehallinnosta": 1, "15121933": 1, "monipuolisuudesta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaani": 2, "el\u00e4m\u00e4ntarina": 2, "tiettyj\u00e4": 3, "yksikin": 1, "kutuzovin": 1, "ryhmist\u00e4": 2, "teorioita": 2, "yll\u00e4piti": 2, "luokalta": 2, "haukkuneen": 1, "knigi": 1, "kunnioitettavaksi": 1, "kulttuurinsa144": 1, "sukulaisuussuhteet": 1, "sitouttamisen": 1, "mcclintock": 1, "kanssa142": 1, "toisen": 6, "tarkoitettu": 2, "alati": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "voivat": 2, "tasaisesti": 1, "kokenut": 1, "peitossa": 1, "alistetut": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4misen22": 1, "juurruttamaa": 1, "suomalaisalueilla": 1, "ajoittui": 1, "kirjastoon": 1, "tappelemaan": 1, "vuosina": 10, "tutkimusprosessiin": 1, "seuraavasti": 1, "vastaista": 1, "rajatussa": 1, "kulttuurintutkimukseen33": 1, "mufti": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "todellisuutta": 1, "yhdistys": 1, "collection": 1, "tarjoaa": 7, "liitettiin": 1, "neuvottiin": 1, "hybridisiin": 1, "k\u00e4ynnisti": 2, "toivomaa": 1, "motiivien": 1, "hyv\u00e4ksyttyj\u00e4": 1, "kahdesti": 1, "arvioimaan": 1, "vihjeit\u00e4": 1, "suotu": 1, "draamakirjallisia": 1, "keskeisi\u00e4": 1, "valistustalo": 21, "representation": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "koostuu": 1, "etnisen": 1, "p\u00e4\u00e4kirjasto": 1, "1992": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kansallista": 9, "tasavertaisen": 1, "j\u00e4senyys": 1, "mahdollisen": 1, "539vieno": 1, "korkeatasoisempi": 1, "etsimme": 1, "my\u00f6nnetyt": 1, "kuulla": 1, "osuuteen": 1, "hallitsemattomaan": 1, "ensi": 14, "aarne": 1, "viihdytt\u00e4vi\u00e4": 1, "muokannut": 2, "teoriaan": 2, "k\u00e4sin2": 1, "hahmottaakseni": 1, "arkistoissa": 2, "osallistujia": 2, "vangittiin": 5, "kiertueista": 1, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "esitt\u00e4miseen": 1, "osallistuvansa": 1, "1800-luvulla": 2, "muistitiedoksi": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurisen": 1, "stalin": 4, "luokkayhteiskunnan": 1, "onnea": 1, "kohdatuilta": 1, "mahdollisuuksia": 1, "stigmatisoitiin": 1, "joukossa": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "havainnot": 1, "taiteilijoille": 1, "alkoholin": 1, "palata": 2, "jatkuivat": 1, "varoja119": 1, "mahdollisuutta": 2, "selitett\u00e4viss\u00e4": 1, "ihmiset": 5, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "haluta": 1, "suurimpia": 1, "tulkittiin": 4, "tehdasty\u00f6": 1, "tsaarivallan": 1, "halkoen": 1, "sovinismia": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "hankalaa": 1, "tilavaksi": 1, "sektoriin": 1, "t\u00e4yten\u00e4": 1, "aikakausilehdet": 2, "toisaalta": 25, "luonnollinen": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 5, "ilmiantamaan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4stikin": 1, "suomeen": 3, "75-78": 4, "n\u00e4iden": 9, "sosialistisia": 6, "kerhotoiminta": 1, "omaksumilla": 1, "tiedet\u00e4": 1, "l\u00e4hestyn": 2, "toiveita": 2, "pakottivat": 2, "sosiaalisten": 1, "ap": 1, "korostivat": 1, "otettavissa": 1, "pelko": 1, "palkinto": 1, "vaiherikasta": 1, "kiertueilla": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4kseen": 1, "lineaarisesta": 1, "kimppuun270": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 7, "tulkitsijoiksi": 1, "kotoisin": 1, "huomioimaan": 1, "pohdi": 1, "tahallisesti": 1, "yli": 5, "leningradiin": 5, "es": 1, "kansiota": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "asettuivat": 1, "seurueeksi": 1, "pariin": 1, "kadotettuihin": 1, "pietarilaiset": 1, "2006": 14, "vahvistavat": 2, "neuvostovalta": 3, "ristiriitaisessa": 1, "uhka": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 4, "ruokkivat": 1, "valmistettiin": 1, "pienimuotoisiin": 1, "osallistujaa": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 2, "ohjelmistosta": 3, "abstraktisemmin": 1, "aiheita": 2, "tapahtuman": 1, "puuttui": 1, "yhdenmukaistamisen": 1, "tuntua": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 3, "milloin": 1, "tulevan": 1, "syyst\u00e4": 2, "henke\u00e4": 4, "koululaitokset": 1, "suurempaa": 4, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "korostettiin": 1, "lavalla": 1, "oleellista": 1, "ehdottomasti": 1, "1-36": 1, "kannatusta": 1, "kiertueteatterina180": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4v\u00e4": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "v\u00e4linen": 1, "oikeuttaakseen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isiin": 1, "tavoitteita": 4, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "ammattiliiton": 1, "representaatiot": 2, "esitetylle": 1, "isoista": 2, "internet": 2, "sheremetevin": 4, "in": 7, "synny": 1, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4": 2, "uhkakuvat": 1, "niskoille": 1, "suosivaa": 1, "poikkeavat": 1, "ansiosta290": 1, "katsomiskulmia": 1, "puolustajaa": 1, "totuttua": 1, "toimivan": 1, "iltana": 3, "kokemukseen": 1, "korostamalla": 2, "j\u00e4\u00e4tiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmiin": 1, "1981933": 3, "viety": 1, "vaikeutti": 2, "kulttuurivalistusj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 3, "rahkosen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 3, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "pala": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "minne": 1, "meit\u00e4": 3, "ty\u00f6v\u00e4enliikett\u00e4155": 1, "ohjaus": 1, "neuvostojohtajista8": 1, "asukkaasta": 1, "v\u00e4est\u00f6": 1, "suhtautumisesta": 1, "sukupuolierojen51": 1, "kertojan": 1, "korostuneesti": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6syist\u00e4": 2, "osaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6taiteen": 3, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "tavoitetta": 1, "yleis\u00f6": 2, "pohdintaa": 1, "puoluety\u00f6h\u00f6n": 1, "ty\u00f6llistyi": 2, "paikalliseen": 1, "varmistelun": 1, "askeliaan": 1, "vastustaa": 1, "tutkielmani": 2, "natsionalnyh": 2, "neuvostosensuurin": 1, "proletariaatille": 1, "ep\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "murmanskissa": 1, "erilaisista": 1, "pauli": 6, "teatterivapaus": 1, "tarjoaminen": 1, "l\u00e4htien153": 1, "rahoittamasta": 1, "klubien": 2, "perikuvaksi": 1, "laiminly\u00f6minen": 1, "kaikki": 19, "t\u00e4yttyiv\u00e4t": 1, "traditioita": 2, "syntypaikkaan": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "erist\u00e4ytyneisyyden": 1, "kuinka": 14, "moskovan": 1, "sankareita": 1, "aihealueiltaan": 1, "sys\u00e4ys": 1, "halunnut": 5, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "ahdinko": 1, "virallisia": 1, "teoksessa": 18, "tukea220": 1, "kulttuurimuodot": 1, "perustaneille": 1, "lukuja": 2, "reenacting": 1, "musiikkipainotteisiin": 1, "tamara": 5, "el\u00e4m\u00e4nkohtaloita": 1, "te": 1, "l\u00e4hetettiin": 2, "valituksiin": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4kaartiin308": 1, "realismi": 3, "byrokratiasta": 1, "saamista": 1, "teoreettisilla": 1, "sosialistisesta": 1, "arkistotutkimuksessa": 1, "poissulki": 1, "kaukainen": 2, "esityshuoneisto": 1, "suurimmaksi": 1, "keijo": 3, "ohjelmistokuvaukset": 1, "muuttui": 2, "vaati": 3, "kulttuurille": 1, "fondeja": 1, "min\u00e4": 1, "is\u00e4n": 1, "traditionaalinen": 1, "muodossa261": 1, "porvaristosta": 1, "hyv\u00f6nen": 2, "tarkasteleviin": 1, "historiantutkija": 8, "syit\u00e4": 9, "menneeseen": 2, "kirjoituksen": 1, "koostui": 10, "lukutupien": 2, "altavastaajat": 1, "kommunikoinnin": 2, "vaiherikas": 1, "1918": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "tulevia": 1, "3helmikuuta": 1, "jatkumoa": 1, "kansalaisilta": 1, "kiert\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "pahimmillaan": 1, "silloin": 4, "lakkauttamisasiakirjoja": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "ty\u00f6koulua": 1, "vakiinnuttamiseen": 2, "tarpeesta": 5, "illat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "ennakoimattomat": 1, "havainnollistavat": 1, "mittakaavassa65": 1, "tuotetiede": 1, "virallisten": 4, "monikansallisessa": 1, "haja-asutus": 1, "taiteelliselle": 1, "meille": 1, "otolliset": 1, "tarkkoja": 4, "avo": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "lavalle": 1, "hallitsemaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isarkistojen": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 1, "langettamista": 1, "verrattiin": 2, "selvitysty\u00f6": 1, "tasavertaisesti": 1, "voimia": 2, "integroimisessa": 2, "mahdollisiin": 1, "k\u00e4ytetty": 2, "s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n": 1, "vyyhti": 1, "kohtaan": 9, "ven\u00e4l\u00e4ismuseoon": 1, "yht\u00e4aikaisesti": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "avannut": 1, "ty\u00f6llistymisess\u00e4": 1, "tietokannoissa": 1, "valistustaloa": 1, "edet\u00e4kseen": 1, "t\u00e4rkeilev\u00e4sti": 1, "eliitti\u00e4": 1, "mainostanut": 1, "elementtej\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 2, "1934-1935": 2, "suomalaisesta": 4, "korkeakosken": 2, "kiinnostaneet": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "monet": 9, "tuntemattomat": 1, "ven\u00e4l\u00e4isperheeseen": 1, "kulttuurinsa": 1, "ev\u00e4si": 1, "yhteist\u00e4": 5, "menetti": 1, "hoitaa": 1, "vahvasti": 8, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4112": 1, "keinoin": 15, "varpaan": 1, "rautatieklubi": 1, "esiinty\u00e4": 2, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "nro": 4, "kuitenkin": 37, "haastattelu": 6, "sulkea": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "kasvoi": 2, "kotimaastaan": 1, "merkityksens\u00e4": 1, "hurmokseen271": 1, "asettumisen": 1, "the": 22, "valtarakenteet": 2, "aloituksena": 1, "manninen": 1, "eroja": 2, "teatterit304": 1, "haanp\u00e4\u00e4": 3, "mahdottomiksi": 1, "esiintymistilaa": 1, "tapahtuvan": 1, "moscow": 1, "smirnova2": 1, "riippuvat": 1, "kuljettaen": 1, "kiertueille": 2, "paljastivat": 1, "merkitysten": 1, "rahallisesti": 1, "heikkouksia": 2, "krasnaja": 1, "voinovan": 1, "kinoteatterin": 1, "kansiot": 1, "allure": 2, "laimean": 1, "rintamalla": 1, "johtohenkil\u00f6iden": 1, "hahmoteltu": 1, "kampittavina": 1, "henkisen": 1, "poikkeus": 2, "vainot": 1, "esitti": 3, "luokkahuoneissa": 1, "2451994": 1, "menot": 2, "lyhyiden": 1, "tuotannollisia": 1, "kasvatusty\u00f6t\u00e4": 1, "pyrkimyksi\u00e487": 1, "n\u00e4enn\u00e4isen": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 2, "yhteenkuuluvuuttaan": 1, "innostavaan": 1, "rapistuneet": 1, "sanank\u00e4\u00e4ntein289": 1, "inhimillisess\u00e4": 1, "tulkintaani": 2, "virolaisiin": 1, "kiellettiin": 1, "ideologiaa": 1, "suomalaiset": 29, "harvat": 1, "collective": 1, "kansallisena": 8, "tulevien": 1, "tiukentuessa": 1, "taloudellista": 3, "suomalaiskirjailijoiden": 1, "1930": 3, "arvion": 1, "teatterilla": 9, "pyrkimyksi\u00e4113": 1, "suunniteltua": 2, "l\u00e4htiv\u00e4t": 1, "kokoillan": 3, "171-172": 2, "1371933": 12, "viiden": 1, "osaston": 1, "ilmet\u00e4": 2, "intuitiiviseksi": 1, "tuhotun": 1, "kaltaisen": 1, "demidovin": 1, "levitt\u00e4miseen": 1, "oikukkaina": 1, "tarkasteluun": 2, "halukkuutta": 1, "johtajana": 2, "taiteiden": 1, "vastuuta": 1, "entisen": 2, "tullut": 1, "t\u00e4rkein": 3, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "sotilasharjoituksista60": 1, "analysoi": 1, "neuvostohallinto": 1, "tieteen": 1, "281931": 2, "dominoidut": 1, "kohdistamaan": 1, "ennen": 9, "mielek\u00e4st\u00e4": 1, "valistustoiminnasta": 2, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "sensuuriin": 2, "porvarillista": 1, "esitystoiminta": 1, "analyysin": 6, "sivist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "rajoja103": 1, "narratiivista": 1, "mainostettiin": 1, "teatterimuseo": 2, "auton": 1, "edell\u00e4": 1, "viihdytt\u00e4v\u00e4": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjoituskilpailut": 1, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "tutkijan": 7, "yllytti": 1, "tietoisia171": 1, "soveltaa": 1, "tarjoaisi": 1, "osassa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4": 1, "johti": 8, "juhlasalissa": 1, "tarjonneet": 1, "tieto": 1, "toiseen": 5, "juhlineet": 1, "toimivuus": 1, "toimitilat": 1, "k\u00e4yt\u00f6smalleihin": 1, "sijassa": 12, "kokoelmat": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmistolaisten": 1, "mahdollisena": 1, "teemaksi": 1, "tuotantotaloudesta": 1, "ville": 1, "kansoille": 4, "suosioon": 1, "edesauttoi": 1, "riehakkaiden": 1, "panostettu": 1, "kaukainen-pys\u00e4kin": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "etnisyys": 1, "itsekritiikin": 1, "pseud": 1, "jatkuvasti": 3, "tarpeita": 3, "asiasis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "liikkuminen": 1, "allekirjoitusta": 1, "kokosi": 3, "kidutusta": 1, "k\u00e4siteltiin": 6, "hyv\u00e4t": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "opiskelunsa": 1, "kulttuurity\u00f6": 1, "aihealueita": 1, "kirjailijaliiton": 1, "urakehityksen": 2, "k\u00e4sitelty\u00e4": 1, "olevien": 1, "lainaa": 2, "irrationaaliset": 1, "olosuhteita": 5, "virallisissa": 1, "203-204": 1, "hyv\u00e4ntekev\u00e4isyysseurat": 1, "klassikkoteosten": 1, "vaikeuttaa": 1, "kaikkien": 12, "kokonaista": 1, "vapautta": 3, "suomenkieliset": 5, "alkusyksyst\u00e4": 1, "erikoistuisi": 1, "kuvauksiin": 2, "harrastuspiirit": 1, "harvan": 1, "suljettiin": 1, "tiukensi": 2, "vanhaa": 1, "ohjaisi": 1, "tapahtui": 2, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "puolue": 11, "tulkitsevat": 1, "mallikasta66": 1, "tietyt": 1, "tarjota": 2, "n\u00e4yttelij\u00e4": 8, "monikulttuurisuuden": 5, "neuvoston\u00e4ytelm\u00e4st\u00e4": 1, "joulukuussa": 2, "2021932": 1, "pakotettuaan": 1, "tutkimuskysymyksen": 1, "1940-luvulla": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4n": 1, "korvaukseksi": 1, "tarjotaan": 1, "aatteelliseksi": 1, "onkin": 3, "tutkimiseen": 1, "tehokkaasti": 4, "uhkaa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4": 1, "taustafondit": 1, "kalastajien": 2, "terrorimy\u00f6nteisyytt\u00e4": 1, "kuvauksessa": 2, "neuvostoliiton": 71, "vastakkaiset": 3, "turvassa": 1, "vain": 36, "333-337": 1, "johdettujen": 1, "kuuroille": 1, "matkustettiin": 1, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 1, "joukko": 2, "tavoitteisiin": 1, "ongelmat": 2, "y\u00f6pymisj\u00e4rjestelyt": 1, "toisenlaisina": 1, "tosiksi": 1, "puhtautta160": 1, "jakaneet": 3, "\u00e4\u00e4niharavana124": 1, "sergei": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n": 1, "ammattiseurueen": 1, "teatterintekij\u00f6iden": 1, "112-113": 1, "esitysten": 20, "meid\u00e4t": 1, "taustat": 1, "tuloja": 1, "tulkinnan": 1, "keskusvaltaa": 2, "esitt\u00e4mist\u00e4": 2, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 3, "teollisten": 1, "avaink\u00e4sitteiden": 1, "talouspolitiikka": 1, "suomalaisuuden": 9, "julistettu": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 5, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 1, "kielen": 13, "suhteen": 1, "esiintymistiloista": 1, "ronskia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 1, "muotoutuu": 1, "teatteri": 201, "myrskyis\u00e4n": 1, "havainnollistivat": 1, "laajuudelta": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4piirej\u00e4": 1, "kukoistusaikaa": 1, "katsojien": 3, "lenin": 3, "raaemmin": 1, "verrattain": 2, "rauhanomaisesti": 2, "valtiot": 1, "mihailovna": 2, "tunturilla": 1, "kokemuksemme": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "neuvostoliittolaisuuden": 1, "ymm\u00e4rsi": 1, "kodikkaat": 1, "duke": 1, "luon": 2, "tulevaan": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurien": 1, "vierailu": 1, "osaksi": 4, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "27119321": 1, "sanotulla": 1, "nuorisoseuroja": 1, "sulkeutuneisuus": 1, "teatterista": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6kansat": 1, "vahingollisena": 1, "tarvitsi": 1, "traditionaalista": 1, "tutkijoista": 2, "48-49": 1, "my\u00f6t\u00e4": 9, "vastavallankumoukselliseen": 1, "oppitunteja": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 1, "five": 1, "ohella": 6, "instituutioita": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 2, "teatterihistoriaa": 1, "paikalliskulttuurit": 1, "ensisijaisena": 3, "artikkeleita": 3, "tehtaita": 1, "kirjakieli": 3, "laman": 2, "kiert\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "mahdollistaa": 3, "suomalaisv\u00e4hemmist\u00f6n": 2, "takana": 1, "esityksiss\u00e4": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4": 2, "avajaisiin": 1, "395-396": 1, "kantamaa": 1, "pyh\u00e4n": 1, "nukkemestari": 1, "harha": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "kokonaisuudesta": 2, "alle77": 1, "katselmuksessa": 1, "vangitseminen": 1, "analyyttisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "257-258": 1, "mielenkiintoisinta": 2, "sukulaisiaan": 1, "theatre": 1, "sovitus": 3, "suurieleisi\u00e4": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "painotti": 1, "vaadittiin": 10, "uhrauksia": 1, "aikalaiset": 4, "valikoitunut": 1, "sujunut": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 2, "arvokkain": 1, "esitystapaan": 1, "kiertueen": 1, "nationalismi": 6, "kausiluonteinen": 1, "2003monikulttuurisuus": 1, "v\u00e4kivaltaisestikin98": 1, "suorastaan": 2, "kapitalistista": 1, "kokoinen": 1, "lannistunut": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielien": 2, "mukaansa": 3, "teatterialalle": 1, "amerikkalaisemigrantit": 1, "ketju": 1, "1920": 1, "13-15": 1, "menestykselliseksi246": 1, "sis\u00e4lle": 1, "listattu": 2, "portelli": 1, "neuvostokuvaksia": 1, "1881": 1, "jonkin": 2, "viholliseksi": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "tilanteiden": 1, "vankina": 1, "menneisyytt\u00e4": 4, "kuromaan": 2, "liikkeen\u00e4": 1, "5-6": 1, "kalastaja-aluksen": 1, "lavaharjoituksiin": 1, "is\u00e4nn\u00f6i": 1, "hahmottamista": 1, "palvelleet": 1, "havaittavissa": 2, "perusteltua": 1, "vieh\u00e4tys": 1, "ep\u00e4luonnolliseksi": 1, "arviot": 2, "tuntematon": 7, "johtuvan": 1, "tarpeeseen": 2, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e4": 2, "teatteritoimijoista173": 1, "merkkej\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistavan": 1, "annamme": 1, "kuvatiin": 1, "suomalaissosialistisen": 1, "vanhan": 5, "olennainen": 1, "neuvostovallan": 6, "taloustilanteessa": 1, "etnisyydeksi89": 1, "muutkin": 1, "ven\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4ksi": 1, "poliittisella": 2, "kapanen": 1, "laadittu": 2, "esityksiin": 4, "kulttuurity\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "kommunikointiv\u00e4lineen\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "instituutiona230": 1, "halveksuvasti": 1, "sopimus": 1, "mahdotonta": 3, "today": 1, "valtiaat": 4, "6-vuotiaasta": 1, "lukutuvassa": 1, "edess\u00e4": 1, "joutuneet": 2, "sein\u00e4lehdet": 1, "ideologiasta75": 1, "alistavan": 1, "hallintoa": 2, "ty\u00f6lleen": 1, "suku": 1, "intohimosta": 1, "muistuttivat": 1, "vieraan": 1, "suvaitsevainen": 2, "tiukentuneet": 1, "ainoita": 1, "kansat": 2, "valtansa": 1, "tapana": 1, "vasten": 1, "esiintymistiloja": 1, "tunnustettu": 2, "tammesta": 1, "taustoja": 3, "suomalaisn\u00e4yttelij\u00e4t": 1, "jakoi": 1, "t\u0161ukt\u0161ien": 2, "tulkitaan": 1, "suomalaisesitysten": 1, "bol\u0161evikkien": 3, "puolueelle": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 5, "diasporan": 2, "tekev\u00e4t130": 1, "vaikeneminen": 2, "radion": 1, "suomennetuista": 1, "yliopiston": 2, "valistustalon": 34, "toimijoina": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "parempana": 1, "kanadaan": 1, "liite": 2, "perseverance": 1, "v\u00e4kin\u00e4iset": 1, "arvioitiin": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "harrastajateatteri": 1, "katsomaan": 2, "terry": 9, "ponnistaneet": 1, "hyvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "pyydettiin": 1, "laskutoimitukset": 1, "r\u00e4nn\u00e4lin": 1, "imitaation": 1, "alueelle": 4, "edelt\u00e4v\u00e4n": 1, "profiloivat": 1, "teatterin\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4117": 1, "varaa": 1, "valvonta": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "kouluopetuksen": 1, "hiiliesiintym\u00e4": 1, "ty\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "vuoksi": 44, "leningradissavapaus": 1, "performance": 7, "lausuttiin": 1, "kuvaa": 10, "talvisodan": 1, "laaja": 3, "rw": 3, "toksovon": 1, "asettua": 3, "n\u00e4kiv\u00e4t": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "ohjelmistoa238": 1, "tuoreilla": 1, "6-7": 1, "valikoiduille": 1, "kasvoivat": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurilaitosten": 1, "analyysimenetelmathermeneuttinen-analyysi": 1, "kuukaudessa": 1, "todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "suurelle": 1, "kulttuurisiin": 2, "vastustamaan": 1, "potentiaalia": 2, "sille": 6, "12-15": 2, "yhdysvaltoihin": 1, "draamakerhon": 1, "ep\u00e4kohdat": 1, "ensi-iltana": 1, "viittauksia": 1, "tarkoituksena": 3, "vuoden": 13, "muodostuivat": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "mielt\u00e4": 1, "yhdelle": 1, "vilkkaimmillaan": 1, "perustamisl\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "mainostaa": 1, "ohjata": 3, "tuntemattomuuden": 1, "tuomioilla": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisi\u00e4": 1, "sensuuri": 1, "helpotuksena": 1, "motiiveja": 1, "isompi": 1, "soveltuneet": 1, "toimintasuunnitelmista": 1, "nostaen": 1, "391-394": 1, "talonpoikia": 1, "tulehtumista": 1, "luvuilla": 1, "viihdek\u00e4ytt\u00f6": 1, "rauhan": 1, "veljess\u00e4": 1, "pyyntipaikoilla": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 5, "seikkailijoita": 1, "vaikeita": 1, "riitti": 1, "t\u00e4ydellisest\u00e4": 1, "valistusty\u00f6h\u00f6n": 1, "valjastaa": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 5, "terroritoimilta": 1, "voitiin": 4, "luonnollisia": 1, "neuvostoihmisest\u00e4": 1, "symbolic": 1, "pekka": 2, "muurilastina": 1, "871931": 2, "ainesosista": 1, "liittyvist\u00e4": 1, "kognitiotieteilij\u00e4t": 1, "maanl\u00e4heisen\u00e4": 1, "murmanskiin": 2, "ohjelmistossa": 1, "alkuper\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "ohjaamisen": 1, "ongelmansa": 1, "punanurkat": 1, "terroriin": 1, "ensinelj\u00e4nnekselle": 1, "eroaa": 2, "teatteriohjaajaksi": 1, "varmaa": 1, "leimautuvansa": 1, "arkiston": 4, "maaseudun": 20, "lavasteet": 1, "inkeril\u00e4ist\u00e4": 1, "proletaarinen": 1, "sankarin": 1, "tulitte": 1, "rahoitusta": 2, "kohdistunut": 1, "onnistuneena": 1, "yll\u00e4pit\u00e4isiv\u00e4t": 1, "uskollisuudesta": 1, "toteutuksen": 1, "paikkansa": 2, "byrokratiaa": 1, "revityt": 1, "public": 2, "kirjoituksessa": 1, "voima": 2, "69-70": 1, "synonyymina": 1, "avoimesta": 1, "puitteet": 1, "inkeril\u00e4isyyteni": 1, "helpottunut10": 1, "is\u00e4ns\u00e4": 1, "hallitseva": 2, "mukaisesti": 1, "esityksi\u00e4205": 1, "kouluttajina": 1, "totuttuun": 1, "jonkun": 2, "teknikumin": 1, "society": 1, "rutiininomaisia": 1, "kommunismin": 2, "neuvostosuomalaiset": 3, "neuvoi": 1, "valmistuneet": 1, "aluekomitea": 1, "kohdistettiin": 2, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 6, "vaarallisina": 1, "monipuolisen": 2, "subjektiivista": 2, "innovaation": 1, "terroritoimista": 1, "realistisuus": 1, "1919": 1, "ven\u00e4l\u00e4iseliitin": 1, "pidetyst\u00e4": 1, "innolla": 1, "toimiin": 1, "kuvaava": 2, "muokata": 1, "syytt\u00e4\u00e4": 1, "tuotu": 1, "paradoksaalista": 1, "vangitsemaan": 1, "raporttien": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4iselt\u00e4": 1, "taidemuodot": 1, "koulutustaso": 1, "an": 1, "erittelen": 5, "toivo": 2, "2001933": 3, "kiellet\u00e4": 1, "ei-ven\u00e4l\u00e4isilt\u00e4": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 3, "is\u00e4nmaallisia": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 1, "taiteen": 15, "kes\u00e4kuuta": 2, "toimintakuvaukset": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "marxin": 1, "neuvostoteatteriksi": 1, "teatterinharrastajia45": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 2, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "kokoontumispaikoiksi": 1, "ajatusta": 1, "kapitalistiselle": 1, "1361937": 1, "profiloituvan": 1, "kaunasta": 1, "laajan": 1, "neuvosto-karjalassa": 1, "aito": 1, "arkaluonteiseen": 1, "valintani": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "kulttuurirynn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 1, "konnotaatioita": 1, "kehittymist\u00e4": 1, "ottamatta": 3, "tutkittaviksi": 1, "taloushallinnon": 1, "niiss\u00e4": 1, "kertoo": 7, "kattaa": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "vankileiril\u00e4isi\u00e4": 1, "suljetuksi": 1, "ja": 589, "dramaturgisista": 1, "palautetta": 1, "tie": 1, "pohjoisamerikkalaisiin": 1, "lailla": 4, "herkk\u00e4": 1, "1920\u20131939": 1, "suomalaisjuuria": 1, "kuvattiin": 4, "keltom\u00e4ki": 1, "representaatioiden": 3, "muistellut": 2, "esiintymistiloina": 1, "poljettiin": 1, "toiminnalle": 1, "uusia": 11, "title": 1, "monikulttuurisen": 3, "teatterina": 1, "lavasteita": 1, "maaseudusta40": 1, "samankaltaista": 1, "realismia": 4, "ven\u00e4l\u00e4iset": 2, "subjektiivisia": 1, "ven\u00e4l\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ehdotti": 3, "selke\u00e4\u00e4": 1, "menneen": 2, "\u00f6vriga": 1, "suomalaiselle": 2, "bibliografia": 1, "valtiolta": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 1, "luomisen": 1, "taas": 4, "kitkettiin": 1, "kuussa120": 1, "varmistavat": 1, "sage": 1, "varpaille": 1, "sosiologi": 5, "tarkasteltu": 2, "v\u00e4limaastoon": 1, "tilat": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "kerronnan": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "nyt": 2, "asetettuja": 3, "tulevasta133": 1, "julisti": 2, "pohjana": 1, "analysoin": 3, "ylistettiin": 2, "n\u00e4yttelij\u00e4t": 12, "ensisijaisesti": 11, "materiaaleja": 2, "laajentui": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4n": 1, "keskustelikin": 1, "rooliin": 1, "syyskuuta": 12, "iin": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4vist\u00e4": 1, "englanninkielisen": 1, "liiallista": 1, "ajankohdasta": 1, "1989": 1, "maatalouden": 2, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6itiin": 1, "valistustoimia": 1, "toimintatarkoituksen": 1, "kankaasta": 1, "kaivoksilla": 1, "kirjaston": 3, "kielet": 1, "yhtenevi\u00e4": 1, "oikeuksiensa": 1, "tilannetta": 1, "toteutumista": 1, "ulkopuolinen": 1, "suomalaistraditiot": 2, "ehtinyt": 3, "tarvittaisiin": 1, "soutamisen": 1, "kapitalismin": 2, "kotonaan": 1, "kieli\u00e4": 1, "vuosikymmenet": 1, "vahvistaminen": 1, "j\u00e4senten": 2, "past": 8, "kasvaneet": 1, "osana": 2, "valtasuhteista": 1, "90-93": 3, "useampi": 1, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 2, "193515": 1, "vihdoinkin": 3, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "todistanut": 1, "arkeen": 1, "kansalaiset": 7, "t\u00e4st\u00e4kin": 1, "terrori-iskuksi": 1, "kielill\u00e4": 2, "vallank\u00e4yt\u00f6lle": 1, "vuotiaana": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "rahoitukseen": 1, "edustajiin": 1, "mennytt\u00e4": 1, "omaksumista": 2, "laki": 1, "syyskaudelle": 1, "tulevaisuudesta": 1, "yhten\u00e4isyyden": 2, "kielens\u00e4": 1, "lupaamalla": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 2, "alla": 4, "saatossa": 1, "haki": 1, "puhtaista": 1, "karpovan": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 28, "monisyist\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "suomalaisessa": 6, "tutkimuskohteen": 2, "n\u00e4yttelij\u00e4\u00e4": 1, "maaseudulla116": 1, "ajoissa": 1, "toisiaan": 1, "olosuhteissa": 2, "sosialistisena": 2, "saapui": 4, "viitekehykseen": 1, "taiteidentutkimuksen": 1, "m\u00e4\u00e4riteltyyn": 1, "jollekin": 1, "toimitusten": 1, "vallitsevaa": 4, "uusiin": 5, "arkistomateriaaleja": 1, "suomalaisarkistot": 1, "gorev": 1, "identiteeteist\u00e4\u00e4n": 1, "tasavalloiksi": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 1, "kehitettiin": 1, "bourdieun": 10, "yksityiskohdat": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "etnisten": 1, "ohjelmistovalintoja": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "k\u00e4sitys": 1, "olettaa": 2, "ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4kin": 1, "ideaa": 1, "kontrollin": 1, "itseohjautuvaksi": 1, "puutteista": 2, "keh\u00e4": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 2, "kirjoitettuja": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "nationalisteja": 1, "vihollisiksi": 1, "author": 1, "lohtu": 2, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n\u00e4": 1, "heist\u00e4": 1, "millaisille": 1, "rikoksesta": 1, "olla": 9, "ker\u00e4ttiin": 1, "ohjelmassa": 1, "syytettyjen": 1, "kyl\u00e4\u00e4n": 3, "tied\u00e4n": 1, "lupauksille": 1, "1935\u20131936": 2, "muoto": 2, "tarvitsevat": 1, "perusteellisesti": 1, "culture": 1, "vahtien": 1, "neuvostoteatterihallinnon": 1, "kuvailu": 1, "mikko": 7, "nimikkokansojen": 1, "mahduttaa": 1, "sukulaisuus": 1, "suhtautumista": 1, "perustu": 1, "joukkovalistusty\u00f6": 1, "sai": 13, "retoriikka": 1, "avulla": 14, "neuvostokirjailijoiden": 1, "aineistonkeruunsa": 1, "erottautumispyrkimykset": 1, "asiakirjoista": 4, "suomalaisklassikoista": 2, "toteutumisessa": 1, "pentti": 1, "teatterihistoriantutkimuksessa": 1, "tavoitteiden": 7, "perustuvassa": 3, "my\u00f6nnettiin": 4, "v\u00e4lineen\u00e4": 3, "pieniin": 1, "istuneet": 1, "aloittamisesta": 1, "jonnekin": 1, "hahmotan": 1, "poliittisesta": 1, "aikana": 27, "rakennusosa50": 1, "korkealaatuiseksi": 1, "v\u00e4litt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "linssin": 1, "strategia": 1, "alkaneet": 1, "mets\u00e4ty\u00f6kommuunit": 1, "1999": 1, "paluumatkalla": 1, "kyseenalaistaa": 1, "ahtaudesta": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "kansallisn\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ksi": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 4, "rranscultural": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjallisuus": 4, "kymmenille": 1, "raskaana": 1, "edustaja": 1, "opintopiireihin": 1, "aineistoa": 5, "hybridej\u00e4": 1, "kulttuuritapahtumia": 1, "vastasivat": 2, "prikaatin": 1, "ainoana": 1, "l\u00e4hde": 1, "elo": 3, "lankinen": 1, "ulottunut": 1, "noudattamaan": 3, "kirjasto": 1, "ammennettu": 1, "koostamisessa": 1, "christophe": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "peilisoluista": 1, "vallanpit\u00e4jien": 1, "syytetyt": 1, "esitystoiminnalle": 2, "ideologisena": 2, "leini": 1, "luojana1": 1, "voida": 1, "tutkimusprosessini": 1, "veturitehtaasta": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 2, "silti": 1, "esiintymispaikoille": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4": 1, "valtionapua": 2, "maaseutumatkojen": 2, "suoraan": 5, "erist\u00e4ytyiv\u00e4t": 3, "1917": 1, "kuvanv\u00e4lityst\u00e4": 1, "einari": 2, "gewesen": 1, "liitto": 1, "valmisteluja": 1, "traditioista": 2, "saatava": 3, "vaikuttaneesta": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 5, "politiikkaa": 2, "traditioihin": 2, "selitt\u00e4minen": 2, "avulla263": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "loitontumisen": 1, "sijasta": 1, "motiivejaan": 1, "tuotantolaitosten": 1, "henkeen225": 1, "ilmaisunvapautta": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "suuntasi": 2, "thompsonin": 1, "kuvailevat": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 2, "muokkaajia": 1, "emt": 52, "yleis\u00f6lle": 2, "tammelle": 1, "yhteydess\u00e4": 8, "petrogradiin": 2, "suomalaisuudesta": 2, "toimeen": 1, "aikuisten": 1, "local": 1, "liittyv\u00e4t": 1, "45-48": 1, "punaisen": 3, "new": 4, "joutuvat": 2, "kolmeen": 1, "kaikille": 3, "teatterinharrastajat": 1, "omaksunut": 2, "aikomusten": 1, "vieno": 6, "64-66": 1, "hs": 1, "selkeit\u00e4": 1, "hakemaan": 2, "l\u00e4ntisten": 5, "etsiv\u00e4t": 2, "tutkimuksen": 7, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "asetti": 4, "kahteen": 1, "turvattu": 1, "kautta": 15, "vakiintumisesta": 1, "ep\u00e4loogisia": 1, "laajuiseksi": 1, "vakoojasyyt\u00f6ksiin": 1, "tavoille": 1, "kettunen": 38, "pohjoisimpaan": 1, "riist\u00e4ytyi": 1, "tuomittu": 1, "keskitettiin": 2, "kulttuurity\u00f6n": 1, "teatteritoimintaan": 1, "systems": 1, "kodin": 1, "maaper\u00e4lle": 1, "kiertueillaan": 1, "kuvailee": 2, "palauttamista": 3, "piireihins\u00e4": 1, "politiikka": 3, "tekij\u00e4\u00e4n": 1, "tiedett\u00e4v\u00e4sti": 4, "kritiikeiss\u00e4": 1, "uudelleenseulomisen": 1, "yleis\u00f6\u00e4192": 1, "rajoitti": 1, "vaikuttajien": 1, "salaamisesta": 1, "tarkempaa": 2, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "pelkiss\u00e4": 1, "vahingolliseen": 1, "n\u00e4kemyksiin": 1, "tarjoutui": 1, "kokonaisuutena": 1, "lomassa": 1, "keskeisten": 1, "esitystens\u00e4": 2, "syvent\u00e4misen": 2, "harjoiteltiin": 1, "muuttuivat": 3, "vapauteen": 2, "analysoida": 1, "rahkonen": 2, "muuttoliikkeiden": 1, "linjauksesta": 1, "perustamista": 5, "listalle": 1, "kirjastonhoitajien": 1, "1931\u20131936": 2, "kotiin": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6pyrkimykset": 1, "boris": 1, "tarjosivat": 1, "proletaaristen": 1, "riiston": 1, "pyrkimykset": 1, "kautena": 1, "tarkkaa": 1, "ainoastaan": 32, "kansallisuuksien": 1, "saavuttaneet": 1, "parantavaa": 1, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "sovituksia": 1, "vanhoista": 1, "ajatuksia": 2, "talon": 1, "loikkareihin": 1, "esitetty\u00e4": 2, "merkitt\u00e4viin": 1, "korkeatasoista": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "karkotukset": 2, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4": 1, "loikkareiden": 1, "ven\u00e4l\u00e4ishistorioitsijoiden": 1, "sijaitessa": 1, "alma": 1, "young": 1, "kehitys": 2, "ammattiteatteri": 1, "vaikeuttavan": 1, "levitt\u00e4miseksi": 1, "t\u00e4ysin": 11, "korostaakseeni": 1, "ratkaisevan": 2, "tavoiteltiin": 1, "kyl\u00e4l\u00e4isten": 1, "kokivat": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6lle309": 1, "haastattelujen": 1, "byrokratia": 1, "kuvaamalla": 1, "yl\u00e4puolelle": 1, "esiinnyttiin": 3, "huomautettiin": 2, "silkasta": 1, "236my\u00f6s": 1, "edesmenneen": 1, "v\u00e4liseen": 1, "kohtasi": 1, "auttanut": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 5, "olemassaolonsa": 1, "metro": 1, "monitulkintaisempi": 1, "tarjoama": 2, "kuuluisi": 2, "humalahakuisena": 1, "pyrkimyksemme": 1, "sunymartin": 10, "80-81": 2, "ep\u00e4onnistumaan": 1, "alistuu": 1, "kaikui": 1, "saloihin": 1, "luokkataistelusta": 4, "vakaalla": 1, "pakenivat": 1, "kunnon": 1, "toivotettiin": 1, "ven\u00e4l\u00e4isty\u00f6l\u00e4isten": 1, "muistavat": 2, "ratkaisevia": 1, "riittiv\u00e4t": 1, "minnesota": 2, "ohjelmistomainoksia": 1, "ainutlaatuinen": 4, "suuntaviivoja": 2, "hermeneuttisessa": 1, "vakaasti": 1, "18sta": 3, "tutkittavaa": 1, "turvasivat": 1, "laakkosen": 1, "tason": 4, "n\u00e4hnyt": 1, "vihollinen": 1, "klubia": 1, "vaikuttaneen": 1, "suurvaltaa": 1, "edustaa": 1, "asemilla": 1, "kutsua": 1, "j\u00e4ljennett\u00e4viss\u00e4": 1, "niin": 39, "eteenp\u00e4in": 3, "uskoi": 1, "keskitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asetettiin": 1, "suunnittelemaan": 2, "carr\u00e8re": 1, "isommiksi": 1, "practices": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliseen": 1, "asema": 2, "sitoutuneina": 1, "alueneuvosto": 1, "viiveell\u00e4248": 1, "kouluttamattomuus": 1, "vaativat": 1, "ilmapiiri\u00e4": 1, "edelleen": 6, "teatteritiede": 3, "kierr\u00e4tettiin": 1, "taidetoiminta": 1, "verrattavissa": 4, "tutkimusreittej\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e448": 1, "kuitenkaan": 33, "koristelun": 1, "proletariaatin": 3, "asetetut": 1, "ep\u00e4tyypillisi\u00e4": 1, "tarkastelemalla": 1, "muovaavista": 1, "raskaille": 1, "sensuroitu": 1, "metodeja": 2, "1920\u20131950-luvuilla": 1, "perspectives": 1, "osoitan": 7, "heikkoa": 2, "kyse": 9, "ty\u00f6v\u00e4enn\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 1, "kyseenalaistamisesta237": 1, "palvelukseen": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4iseen": 1, "kiertueidensa": 1, "hulda": 4, "vakiintuvaan": 1, "pystyess\u00e4ni": 1, "maaseutuaktiivin": 1, "etniset": 1, "utopistiset": 2, "henkil\u00f6kunnalta": 1, "oikein": 1, "kulttuurit": 2, "ryhmien": 3, "koulutuspolitiikan": 1, "tiloista": 1, "erist\u00e4ytyneisyyteen": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 2, "valistusty\u00f6kin": 1, "paikallisia": 2, "kirjailija": 1, "tunnistaa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyist\u00e4": 1, "uskonnollisia": 2, "paikkansapit\u00e4vyydest\u00e4": 1, "yksil\u00f6n": 2, "teollisuuden": 2, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "suomalaisina": 1, "yhteiskunnallista": 1, "harjoitti": 1, "charlotte": 7, "1621936": 1, "monipuolisesti": 2, "perustuvan": 2, "tapauksia": 2, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 3, "valmistavaa": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kappaleista": 1, "puoleensa": 1, "maatilan": 1, "kohdistui": 4, "vied\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4t": 1, "16-1741994": 4, "jaettu": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 3, "harrastajatasoa128": 1, "lupaa": 2, "\u201cmuistitietotutkimuksen": 1, "koostamia": 1, "anja": 7, "uhrauksen": 1, "tilanteessa": 5, "books": 1, "tuhoamiseksi": 1, "poliittisista": 2, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4n": 1, "cole": 3, "s\u00e4ilytysperiaatteiden": 1, "nimiss\u00e4": 1, "poliittisia": 5, "valistuslaitosten": 2, "lukutaidottomallekin": 1, "teolliset": 1, "keskusteluun90": 1, "j\u00e4ljent\u00e4nyt": 1, "gender": 1, "oustroi": 2, "kulttuureilta97": 1, "27121935": 2, "erottautumisen": 1, "55-57": 1, "resursseja": 2, "diskurssit": 3, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 3, "esiteltiin": 1, "aikaisen": 1, "neuvostosuomalaiseen": 1, "ottaen": 2, "haastattelut": 3, "vihollisten": 2, "alueiden": 5, "tehneet": 1, "kiertueolosuhteet": 2, "tarjottavan": 1, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "kansanvalistusosastot": 1, "runomittainen": 1, "kaupungissa": 4, "751935": 2, "normitiivinen": 1, "eliitti": 1, "osoittivat": 1, "min\u00e4kuvaksi": 1, "arvokasta": 1, "alkoholiongelmat": 1, "halveksia": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4misest\u00e4": 1, "kohdistuivatkin": 1, "etteiv\u00e4t": 4, "valloittajina": 1, "olevasta": 1, "ehti": 3, "t\u00e4rkeys": 1, "jokaiseen": 1, "toimintakuvauksia": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "korsberg": 1, "maaseutun\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 1, "k\u00e4sittelee": 3, "sivun": 1, "representoitiin": 2, "muokkaavan": 1, "loutin": 3, "koostettu": 2, "teatterille": 18, "vauhdikkain": 1, "vastaiskuna": 1, "y\u00f6junalla": 1, "eristettiin": 1, "mets\u00e4ty\u00f6alueilla": 1, "ty\u00f6paikkaklubin": 1, "neuvostokulttuuri": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 8, "diskurssin": 1, "totuuksia": 2, "punakaartilaiset": 1, "materialistiseksi": 1, "kantaaottavaa": 1, "smolnan": 6, "kulttuurintutkimuksessa": 1, "tehostamiseksi": 1, "porvarillisuuden": 3, "tyydytty": 1, "riist\u00e4misell\u00e4": 1, "sijaan": 11, "vaatimuksiin": 1, "ehditty": 1, "keskustelussa": 1, "ty\u00f6paikoista": 1, "muuttoliikkeet": 1, "isoven\u00e4l\u00e4isen": 2, "ottivat": 1, "voiko": 1, "koostuen": 1, "stereotypiaa": 1, "kehotettiin": 1, "mittaan": 2, "tasavertaiset": 1, "suomalaiseksi": 1, "audience": 1, "tarkennettu": 1, "tarvinnut": 3, "esitykseen": 1, "ryhm\u00e4t": 4, "muut": 4, "ydinkysymyksi\u00e4": 1, "tombergin": 2, "seitsem\u00e4n": 8, "j\u00e4rjestelm\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "viitattu": 1, "toimintaa": 33, "oikeuden": 1, "suomalaiskylien": 1, "itsen": 2, "todennut": 3, "rajoittuisi": 1, "teatteri-instituutin": 1, "suomalaisarvion": 1, "terrori": 13, "t\u00e4ytyi": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "palkkaamalla": 1, "1867\u20131871": 1, "kysymyksen": 1, "esityksi\u00e4\u00e4n": 1, "prosessien": 1, "gorki": 1, "vastakkainasettelu": 1, "kurssin": 1, "1937": 16, "tarkastelee": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "kuljettaminen": 1, "listanneet": 1, "tavoitteessa": 1, "biologisen": 1, "neuvosto-karjala": 1, "muuttaa": 2, "kiinnity": 1, "istuivat": 1, "suomalaisidentiteetist\u00e4": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "sijaa": 4, "19-20": 1, "puhekielen": 1, "nationalismin": 1, "1622014": 1, "laulukuoro": 1, "mahdollisia": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e443": 1, "taloutta": 1, "rekonstruoimaan": 2, "kotimaahanne152": 1, "tasapainottamaan": 1, "maaseudulla": 21, "s\u00f6i": 1, "neuvostoihmisen": 2, "jakamaa": 2, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "arvoihin": 3, "eletyst\u00e4": 1, "mets\u00e4talouden": 1, "teht\u00e4vien": 3, "ven\u00e4j\u00e4nkielisi\u00e4": 3, "tarkastelupisteit\u00e4": 1, "ulkoiseen": 1, "omien": 6, "huolimatta": 4, "ty\u00f6lle": 1, "omilla": 1, "tuorila138": 1, "aikoja": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "voi": 23, "oikeaoppiseen": 1, "dramaturgia": 1, "varta": 1, "toimintaan175": 1, "voimakkaammaksi": 1, "tutkittu": 4, "hiljaa": 1, "jyrk\u00e4n": 1, "arkistoa": 2, "kohottamisen": 1, "laskelmoiduilta": 1, "aivan": 1, "ammatillisiksi": 1, "historiallista": 3, "t\u00e4sment\u00e4nyt": 1, "inhimillisest\u00e4": 1, "valikoitu": 2, "harrasti": 1, "sovittaessani": 1, "korostamaan": 1, "vaihdettiin": 1, "vaiettua": 1, "and": 16, "keino": 2, "vakoilijoiksi": 1, "kirjastotoimintaa": 1, "valtasuhteessa": 1, "vaatien": 1, "j\u00e4hme\u00e4ksi": 1, "muistitietona": 1, "osaansa": 1, "olli": 4, "kansalliss\u00e4vytteisemp\u00e4\u00e4": 1, "tiloihin": 4, "loput": 1, "kallio": 3, "narrate": 1, "timo": 3, "ensin": 3, "tulokkaina": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "aineistoja": 1, "tarinoiden": 1, "sy\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "mitk\u00e4": 2, "toisella": 1, "tarkastelemisen": 1, "teatteriosastoon": 1, "harjoitustilat": 1, "asiakirjat": 3, "1121937": 1, "teoksia": 2, "miten": 17, "ainutlaatuisia": 2, "tarvitsevansa": 1, "kalastajakyl\u00e4t": 1, "linjaansa": 1, "sarjana": 1, "emme": 1, "sovitteleva": 1, "poikkeuksellinen": 1, "sinnik\u00e4st\u00e4": 1, "vakoojiksi296": 1, "esitt\u00e4misen": 2, "kuukauden": 8, "saa": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 9, "3416": 1, "j\u00e4senet": 1, "valta-asema": 1, "taiteelliseen": 2, "kirjallisuus": 5, "sortok\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "poimittavissa": 2, "kaadereiden": 1, "etnisi\u00e4": 2, "kouluttautui": 1, "esteen\u00e4": 1, "suuremmassa": 1, "sivutti": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "omaksumisen": 2, "106-107": 1, "viihdemuotona": 1, "taiteellinen": 10, "kaupunkilaistunut": 1, "mukaiseksi": 2, "paikoilla": 1, "sanomalehti": 3, "saavuttamiselle": 1, "johtokunnan": 20, "riippuu": 2, "taustoittavina": 1, "lainopillisia": 2, "nation": 1, "vapautti": 1, "identiteettiin": 4, "hektisen": 1, "esitystiloja": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6kalustosta": 1, "n\u00e4ytelmien": 6, "saavutuksia": 1, "haasteet": 3, "ymm\u00e4rr\u00e4mmek\u00f6": 1, "bolshevik": 1, "viholliset": 1, "nationalistiset": 1, "kielipolitiikassa": 1, "tsaristisen": 1, "n\u00e4ytelmiss\u00e4": 1, "alueen": 12, "materialistista": 1, "vankituomioilta": 1, "tiedekunta": 1, "veiv\u00e4t": 1, "arka": 1, "alueilla": 4, "rammaksi": 1, "tahtomattaan": 1, "julistautui": 1, "vastahakoisista": 1, "k\u00e4si": 1, "suhtautui": 2, "reittej\u00e4": 1, "muutoksessa": 1, "h\u00e4vitettyj\u00e4": 1, "tarpeiden": 2, "rajojaan": 2, "saatavia": 1, "fundamentalismia": 1, "haettu": 1, "muodostaa": 3, "edist\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "toteuttamisen": 1, "korostaa": 3, "tukivat": 2, "t\u00e4h\u00e4n": 2, "rodney": 1, "kertomuksiin": 1, "neuvostosuomalaisuutta": 1, "luopunut": 1, "analyysi": 3, "perustuvat": 1, "suurimman": 1, "kukoistamisen": 1, "l\u00e4hekk\u00e4in": 1, "valtiontuki": 1, "valistuslaitokset": 1, "loputtua": 2, "etniseen": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "kaupunkikomitea": 1, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 2, "nystr\u00f6m": 1, "tuotantotalouden": 1, "ihminen": 3, "seuraavana": 2, "kokoelman": 1, "274\u2013316": 1, "kerhoja": 1, "kulttuurin": 55, "v\u00e4hemmist\u00f6ille": 5, "1938": 1, "halusta": 1, "laadulle": 1, "31-33": 5, "toiminnan": 25, "vanhojen": 1, "osallistujam\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "illanviettoja62": 1, "kertoa": 2, "sijoittuu": 1, "ohjelmistom\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "arvoja": 1, "toimintaansa": 8, "peruutettu": 1, "paikkaansa": 1, "alkuper\u00e4isen": 1, "roolista": 1, "edustavan": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 5, "aleksanteri-instituutti": 1, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "36-37": 1, "isois\u00e4ni": 2, "1992the": 1, "agitaatio": 1, "ajautui": 1, "seuranneen": 2, "tartuffe": 1, "yhteiskuntansa": 2, "saada": 2, "kiertue": 8, "neuvottelu": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "lukutuvat": 2, "monesti": 2, "keskitetyill\u00e4": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "121-123": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 1, "vaara": 1, "veikko": 2, "esitt\u00e4mismallit": 1, "untolan240": 1, "sis\u00e4llytettiin": 1, "niilt\u00e4": 1, "monisyisempi": 1, "antiin": 1, "muistiinpanoihin": 1, "seuraa": 2, "toive": 1, "solmitulle": 1, "tutut": 1, "petturimaisena": 1, "asuvien": 1, "toimintansa": 13, "m\u00e4\u00e4rittelev\u00e4t": 2, "panostus": 1, "lainalaisuuksista": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyhaluihin": 1, "murtaa": 1, "alistettujen": 1, "narratives": 1, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 2, "alapuolelle": 1, "laajasti": 1, "asioista206": 1, "lout": 2, "pakottivatko": 1, "selke\u00e4": 1, "kokoonpanolla": 1, "kalenteria": 1, "j\u00e4tettiin": 1, "kirkollisten": 1, "ollut": 50, "vuosituhannen": 3, "naiiviksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 2, "keskeisimmist\u00e4": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4ll\u00e4": 1, "kohdistuvien": 1, "itsen\u00e4isyyden": 1, "valistustoimintaan": 1, "prosessin": 1, "tradition": 1, "moskovassa298": 1, "rakennusprosessin": 2, "primaareina": 1, "vauraudesta": 1, "macmillan": 1, "nimetty\u00e4": 1, "kesken": 2, "menett\u00e4nyt": 2, "117-118": 1, "haltijat": 1, "2651935": 2, "kansankunnasta": 1, "annettaisiin": 1, "kunniamainintaa": 1, "haukuttiin": 2, "fond": 1, "mittavaa": 2, "joulukuuta": 8, "vaihteessa": 1, "auktoriteettikeskeist\u00e4": 1, "kansallisuusaate": 1, "1922": 1, "1982": 1, "huomattavan": 1, "kasvoton": 1, "k\u00e4sitteen": 2, "muodon": 2, "laatuun": 1, "kokemus": 2, "tiukkenevat": 1, "virheit\u00e4": 2, "tutkimusaineistosta": 1, "vaiennettu": 1, "postlewait": 9, "sks": 1, "tulitikkuja": 4, "tulevaisuudessakin245": 1, "suomensi": 2, "syy-seuraussuhteiden": 1, "analyysi\u00e4243": 1, "toivoa": 2, "valtiota": 1, "l\u00e4ht\u00f6laukauksena": 1, "viittauksista": 1, "toivoi": 1, "sukupolvien": 1, "kustannettiin": 1, "orlov": 1, "vai": 2, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle": 3, "lopulta": 5, "teosten": 2, "esitystilojen": 1, "kansallisuudet": 3, "realistisessa": 1, "431934": 2, "esitettyj\u00e4": 1, "keskeiseksi": 1, "n\u00e4hty": 1, "hihat": 1, "mahdollistivat": 1, "kansankuntaa": 2, "pakko": 1, "1923": 3, "tunnetta": 4, "jalansijaa": 1, "ep\u00e4loogisen": 1, "henkil\u00f6kunta": 13, "kriisist\u00e4": 1, "ennakoimaan": 2, "t\u00e4ydelliset": 1, "ohjatessaan": 1, "1995": 6, "yhteis\u00f6": 1, "tilanne": 6, "ammattiteatterin": 6, "kaupunkiesitysten": 2, "kokoiseksi": 1, "toimintaedellytykset": 2, "opastivat": 1, "suomalaiskuvauksiin": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 1, "tommi": 1, "kansankunnan": 6, "osoittaakseen": 2, "68-70": 1, "esiintymist\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nteille": 1, "tutkimus": 8, "kiinnitetty": 1, "ker\u00e4si": 2, "komedia": 2, "toivotulla": 1, "muassa": 1, "maahanmuuttajat": 4, "oli": 194, "erotteleva": 1, "kohtaan294": 1, "uudemman": 2, "suurven\u00e4l\u00e4isen": 2, "n\u00e4ytelmille": 1, "suomenk": 1, "syyskauden": 1, "laajoja": 2, "innovation": 1, "alaiseksi": 2, "vankileirille": 1, "terrorisminvastainen": 1, "suurit\u00f6isen": 1, "lainan": 1, "edustajaksi": 2, "osoituksena": 4, "harjoittaminen": 2, "h\u00e4nt\u00e4": 2, "laajennettiin": 2, "joulukuu": 1, "huomioitava": 1, "vaihdelleet": 1, "valter": 8, "representaatioj\u00e4rjestelm\u00e4t": 1, "elementtien": 1, "perinnetaidot": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "ominaislaatu": 1, "raportoi": 2, "uskonnonvastainen": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 5, "joutui": 10, "tuhoutumisesta": 1, "maahanmuutosta": 1, "iskulause82": 1, "paikallishallintojen": 1, "tuomas": 1, "1932": 16, "harkitsi": 1, "n\u00e4kyvin": 1, "mielikuvitusta": 1, "usein": 6, "punanurkissa208": 1, "neuvottelun": 3, "kuten": 11, "lev\u00e4nen": 6, "perheineen": 1, "punainen": 2, "puutteina": 1, "identiteettins\u00e4": 7, "suny": 1, "stahanovilaisuuden": 1, "profiloituivat": 1, "j\u00e4rjestelyn": 1, "1918\u20131944": 1, "luopumaan": 2, "kritiikkien": 1, "sankarillisesta": 1, "paikkoihin218": 1, "451931": 3, "hiilikaivoksilla": 1, "alkoholia": 1, "perim\u00e4n": 1, "aatteellista": 1, "tyhjille": 1, "joukon": 1, "lukutuvaksi": 1, "tarinat": 1, "hybridisoitumiseksi": 1, "joukosta": 2, "nuoret": 1, "reagoi": 2, "263-281": 1, "kirj": 34, "s\u00e4\u00e4dettiin": 1, "muuttunut": 1, "ep\u00e4oikeudenmukaiseksi": 1, "kamppailuja": 1, "oikeuksiaan": 1, "kannattavana": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "huonon": 3, "toimitus": 2, "tasoaan": 1, "kattavia": 2, "elisabeth": 1, "odotettiin": 3, "muunkin": 1, "l\u00e4hialueille55": 1, "jostakin": 1, "selke\u00e4mmin": 2, "puolueen": 35, "alueellisia": 1, "astrakhanin": 1, "iljit\u0161": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4miseksi": 1, "varmistaakseen": 1, "mielivaltaisesti": 1, "nimi": 2, "sopeuttamaan": 1, "hemmo": 1, "maaseutukuvaukset": 1, "uudistukset": 1, "omakohtaisista": 1, "innovatiiviset": 1, "huonoista": 1, "oikeudessa": 1, "vallitsevan": 1, "er\u00e4iden": 1, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "v\u00e4est\u00f6ryhmi\u00e4": 1, "punnittiin": 1, "kest\u00e4nyt": 1, "aikaisia": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "moli\u00e8re": 1, "asettamia": 2, "ahkeruutta": 1, "annettiin": 5, "bol\u0161evikkipuolue": 2, "oletettavaa": 1, "untola": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 2, "laulun\u00e4ytelm\u00e4": 1, "laiton": 1, "hakemuksista": 1, "kulttuuriset": 6, "kuulustelut": 1, "korville": 1, "kulttuurilla": 1, "pyyt\u00e4nyt": 1, "puitteissa": 6, "711931": 2, "julkisen": 2, "suunnanmuutos": 3, "tietoisen": 1, "t\u00e4n\u00e4kin": 1, "mielenkiintoisia": 1, "luomiseen": 4, "tuen": 1, "kuvia": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6n": 8, "puhtaita": 1, "sijoittui": 1, "laji": 1, "talvikiertueita": 1, "sunin": 5, "j\u00e4lki\u00e4": 2, "lehdiss\u00e4": 1, "punapakolaisten": 1, "alhainen": 1, "ty\u00f6v\u00e4enluokan": 2, "haastatteluaineistoon": 1, "teatterikilpailussa": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 2, "yhdist\u00e4miselle": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "problemy": 1, "aikaisemmat": 1, "valitsi": 1, "n\u00e4ihin": 2, "monikulttuurisuus": 3, "puvut": 1, "neuvotteleva": 1, "kokemuksen": 1, "vierailulla": 1, "tutkijoilla": 1, "sotaisalle": 1, "maaseutukiertueillaan": 1, "toimintaoloista": 1, "531933": 2, "hahmotettavissa": 1, "arvaamattoman": 2, "open": 2, "maaseudulle": 10, "valistusosastot": 1, "horjutti": 1, "punapakolaisiin": 1, "saatiin": 1, "hirvosen": 1, "tilansa": 1, "esitettyihin": 1, "social": 1, "pienemm\u00e4ll\u00e4": 1, "kanssak\u00e4ymiset": 1, "mahdollista": 12, "tutkittavat": 1, "sivuhenkil\u00f6iksi": 1, "kollektiivisen": 1, "fondit": 1, "laatu": 1, "ylittyi": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "etsivi\u00e4": 1, "yll\u00e4pidettiin": 2, "primaaril\u00e4hteist\u00e4": 1, "suurta": 5, "ohjelmistoaan": 1, "kustannuksella": 1, "eritt\u00e4in": 1, "ammattiin": 1, "jokaisena": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4iseen": 1, "maaseutukiertueisiin": 1, "toivoista": 1, "suuria": 7, "lopussa": 2, "t\u00e4m\u00e4nkaltaisessa": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "tihe\u00e4\u00e4n": 1, "kirkon": 3, "n\u00e4ytelm\u00e4kerho": 1, "teatteritoiminta": 7, "muodostunut": 1, "useimmiten": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ortodoksinen": 1, "sujuisi": 1, "vuodessa": 1, "toimineen": 1, "valossa": 20, "sis\u00e4llys": 1, "anomuksista": 1, "teokset": 2, "t\u00e4rke\u00e4st\u00e4": 1, "kertaan": 1, "kohtalo": 2, "avainasemassa": 1, "unelmiensa": 1, "hahmottamiseen": 1, "sopeutuvat": 2, "lehtonen": 3, "month": 1, "kulttuuripiirit": 1, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 1, "paikastaan": 1, "my\u00f6nnytys": 1, "761934": 2, "korostumisessa": 1, "pamjati": 1, "vankileireille": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "kauhu": 2, "mennyt": 1, "johdatti": 1, "378-379": 1, "esiin": 2, "1800-luvun": 1, "loistavat": 1, "toiveeseen": 1, "hiljent\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "uudenlaista": 1, "kerlii": 1, "itsekeskeisin\u00e4": 1, "kuvastosta": 1, "vakiinnuttaminen": 2, "ven\u00e4j\u00e4nkielisi\u00e4kin": 1, "omael\u00e4m\u00e4kertoja": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "ammattiteatteria": 1, "esimerkkin\u00e4": 2, "voinut": 15, "taustatiedolla": 1, "valtataisteluna": 1, "dokumentteja": 4, "valtiolle": 2, "k\u00e4sky": 1, "heti": 2, "suomalaismaahanmuuttajaa149": 1, "muutosta": 1, "tilaa": 5, "analyysinsa": 1, "233-281": 1, "muodostamien": 1, "sektoreihin59": 1, "paikallista": 4, "edesauttanut": 3, "kysymyksenasetteluita4": 1, "hy\u00f6dyttiv\u00e4t": 1, "stuart": 15, "kulloinkin": 1, "syyn\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "inkerinsuomalaisten": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 2, "sopeutui": 1, "harjoittamaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "vuosikymmenen": 1, "tutkittavansa": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 1, "vaarallisimmat": 1, "selostuksen": 1, "monille": 1, "piiri": 2, "yksinkertaisia": 2, "62-67": 1, "luomista275": 1, "kanssa": 32, "siirtym\u00e4riitteihin": 1, "silvotuksi207": 1, "alistavina": 1, "suosion": 2, "maaseutukiertueita": 1, "sosialistisilta": 1, "kysymykset": 1, "puheilla": 1, "aika": 2, "sovellettava": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 1, "teemat": 1, "painoksia": 1, "ansioiksi": 1, "kokee": 2, "fingerroospeltonen": 5, "tahtoon": 1, "erosi": 3, "luotu": 2, "yl\u00e4puolelta": 1, "r\u00e4ike\u00e4": 1, "muokaten": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00e4": 3, "seuraavaksi": 1, "lainalaisuuksia": 1, "polity": 1, "yksin": 5, "luokkavihollisten": 1, "monimuotoisuus": 1, "valikoivat": 1, "usean": 3, "diasporalla": 1, "vastuun": 1, "monikansallinen": 2, "taakkana": 1, "huomioida": 1, "uudelleenrakentamisesta": 1, "asettivat": 1, "deposited": 1, "ty\u00f6v\u00e4enluokka": 1, "jotain": 1, "tavoitteista": 1, "pituiselle": 1, "valtasuhteisiin": 1, "esitettiin": 5, "rajapolitiikkaa": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeuden": 3, "omakohtaiset": 1, "mielikuvien": 1, "sisukas": 2, "kitke\u00e4kseen": 1, "vaikeaksi": 1, "arkistoistasuomalaisuuden": 1, "378-404": 1, "esityst\u00e4224": 1, "ymp\u00e4r\u00f6i": 1, "monia": 4, "suomenkielisille": 1, "outoina": 1, "pystyyk\u00f6": 1, "koon": 1, "hyvien": 1, "heid\u00e4t": 3, "kesken\u00e4\u00e4n167": 1, "raittiusseura": 1, "finny-immigranty": 1, "aloittanut": 1, "esiintyess\u00e4\u00e4n": 1, "alkaa": 1, "arkistomateriaalia": 2, "turhaksi": 1, "kulttuuripoliittisena": 2, "ajatellen": 1, "kohteeksi": 3, "tilan": 1, "heihin": 1, "tutkimusaineistoina": 1, "viljelmilleen209": 1, "tarjoa": 1, "johtaneet": 2, "1939": 1, "kuvan": 1, "paikkakunnilla": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4voimien": 1, "perheens\u00e4": 1, "asioissa": 1, "v\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4siv\u00e4t": 1, "muukalaisia": 1, "menetyksen": 1, "vuotta": 5, "pelk\u00e4ksi": 1, "valtarakenteita": 1, "kiert\u00e4v\u00e4n": 1, "tutkielma": 4, "7-24": 1, "tarkasteluun17": 1, "teoksessaan": 1, "aktiivisen": 1, "muuton": 2, "aluetta": 1, "vierailut": 2, "siltik\u00e4\u00e4n": 1, "takapajuiselta": 1, "sinisalo": 1, "tasapainottelija": 1, "toteutti": 1, "keskeisimmiksi": 1, "seikkailijoista": 1, "taloudellisesti": 3, "mielipidekirjoitusten": 1, "maaorjuutta": 1, "uhkasta": 1, "puuttuvat": 1, "tulkinnanvaraisia": 1, "sitoutumaan": 1, "aleksanteri": 2, "objektiivisuuden": 1, "25-henkinen": 1, "diskurssissa": 1, "yhten\u00e4isest\u00e4": 1, "useaan": 4, "tunnetuista": 1, "est\u00e4\u00e4": 1, "2003": 14, "kerro": 1, "aineistoni": 1, "alkukantaisesta": 1, "koetun": 1, "eri": 29, "yhdist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 2, "ideologian": 3, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "vallitsevasta": 1, "massoittain": 1, "valtioksi": 1, "ven\u00e4l\u00e4isarkistoista": 1, "perustetun": 2, "klas-g\u00f6ran": 5, "siperiaan": 1, "parhaimmillaankin": 2, "ennest\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "tekoprosesseja": 1, "arvostettavan": 1, "tulkittu": 3, "toteaa": 9, "teatterikriitikko": 1, "aikaisempaan": 1, "poliittista": 11, "ohjaa": 3, "vuoksi287": 1, "kuolemantuomiot": 1, "kohdistuviin": 1, "kaipaisi": 1, "maaseutukiertueelle": 1, "ohjaajalle": 1, "vallitsevia": 1, "is\u00e4nn\u00e4n": 1, "politisoitunutta": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "tulehtuneita": 1, "hajaantuneisuutta": 1, "kielsi": 1, "ei": 193, "teatteriesityksiin146": 1, "1920-luvun": 2, "kapitalistit": 1, "vakoilijoiden": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 2, "lausumat": 1, "stereotypioista": 1, "varsinkin": 2, "min\u00e4kuvaa": 2, "tapahtumap\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "tutkimusaineisto": 6, "2005": 18, "esitykset": 9, "900lla": 1, "terroritekojen": 2, "nuorten": 1, "musiikkia": 1, "poetics": 1, "hiljaisuudessa": 1, "muodostamme": 1, "kulttuuritoiminta": 8, "r\u00e4nn\u00e4li": 1, "meid\u00e4n": 1, "kulttuuristen": 8, "lassila": 1, "africa": 1, "palaamisesta": 1, "kiinti\u00f6n": 1, "kaudella": 4, "alueella": 10, "pelk\u00e4st\u00e4": 1, "g\u00f6ran": 1, "k\u00e4tyreiksi264": 1, "edess\u00e4olevat": 1, "tosin": 4, "valikoitujen": 1, "ykseyteen": 2, "ongelmallisemmassa": 1, "halukkaat": 1, "pohjalla": 1, "teatteritaiteessa": 3, "ammattitaidon": 1, "sopimuksia": 1, "kulttuurisia": 1, "kertaalleen": 3, "kiertueiden": 2, "sis\u00e4tilat": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "uusi": 9, "rakentuvana": 1, "avustukset": 1, "josif": 1, "stewartin": 1, "ottamiseen": 1, "kasvaa": 1, "harjoitetun": 1, "1271930": 2, "seitsem\u00e4ss\u00e4": 1, "suosiota": 1, "niihin": 5, "kirjakielest\u00e4": 1, "kes\u00e4vaatteissa": 1, "lappeenrannasta": 1, "oletetaan": 1, "12007": 1, "esityksest\u00e4": 3, "saattavat": 1, "syvempi\u00e4": 1, "molempien": 4, "tehottomia": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4nty\u00f6n": 2, "suomalaisv\u00e4est\u00f6\u00f6n": 1, "suomenkielisen": 13, "iankaikkiseen": 1, "identiteetin": 41, "tuomitsemisen": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 4, "tarinoita": 1, "kattavalla": 1, "1933": 7, "elinaikanaan": 2, "raskauttavaksi": 1, "1921-1927": 1, "kes\u00e4kuusta": 1, "helpottavan": 1, "harjoitettu": 4, "kilpailu": 4, "kompromissina": 1, "postcolonial": 1, "vozvra\u0161t\u0161onnye": 1, "ty\u00f6l\u00e4iset": 1, "valkoisten": 2, "lehtiartikkeli": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "osalta": 2, "j\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 4, "juhlasalia": 1, "laajuista": 1, "kulttuuriseen": 2, "kuuluviin": 1, "kunnia": 1, "ruokkiva": 1, "tulleilla": 1, "vastapuoli": 1, "tutustua": 2, "l\u00e4hti": 2, "pohjois": 1, "vesiteitse": 1, "varhain": 1, "kasvoilta": 1, "kansainv\u00e4lisen": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 2, "omiin": 3, "monimutkaisessa": 1, "neuvostonuorten": 1, "materiaali": 1, "lakkasivat": 1, "menneest\u00e4": 1, "huolena": 1, "yleis\u00f6st\u00e4": 1, "ty\u00f6nteon": 1, "todellisuuden": 4, "laatua": 3, "rautateit\u00e4": 1, "kantaa": 3, "200271": 1, "vastakkaisia": 1, "parhaimmillaan": 2, "jatkettiin": 2, "seuraukset": 2, "muuttumaton": 2, "el\u00e4\u00e4": 2, "motiivia": 1, "sitoutuivat": 1, "nojaa": 2, "vangittujen": 1, "darja": 3, "16-18": 1, "1936\u20131938": 1, "katseeni": 3, "artistic": 1, "harjoituksia": 1, "osoittanut": 1, "kerronnalle": 1, "n\u00e4kyi": 2, "kunnes": 1, "satunnaisesti": 1, "koostaman": 1, "leimattiin": 4, "lakkauttamisp\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "avustusta": 1, "astunut": 1, "vangittu": 2, "ohjaavat": 4, "harmaiksi": 1, "ilmiantoivat": 1, "tai": 53, "tyylilajia": 1, "tulivat": 5, "taiteeseen127": 1, "vakiintumista": 1, "teattereiden": 3, "finanssipohjan": 1, "virkakieliksi": 1, "httpsarchiveorgstreaminkerilaistenviesti1982kokovuosikertainkerilaisten-viesti-1982_kokovuosikerta_djvutxt": 1, "kansallismielisten": 1, "karjalan": 15, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "kiert\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "21595": 6, "tiedotteita": 1, "viihdytt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "kouluttautuneempia": 1, "vapaaehtoiset": 1, "aktiivisiksi": 2, "luomaan": 1, "kansallisesti": 1, "sein\u00e4lehti\u00e4": 2, "puhu": 1, "aloitettiin": 1, "held": 1, "rakenteita260": 1, "suomalaislehti": 1, "valistusta": 2, "sosialistiseen": 1, "parrasvaloihin": 2, "sosialistiset": 3, "suomalaisv\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 2, "juhliin": 1, "luokiteltavissa": 2, "suurena": 1, "491932": 7, "tavoitteitaan94": 1, "tarkasti": 4, "valottaa": 1, "pes\u00e4\u00e4n": 1, "25-48": 1, "aloille": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "tarpeellisuutta": 1, "neuvostosuomalainen": 3, "ohjannut": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 1, "kirjapajan": 1, "jakamaan": 1, "asemastaan": 1, "liioittelivat": 1, "suomenkielisiin": 1, "koostumus": 1, "yliopisto": 1, "henkiinj\u00e4\u00e4minen": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 2, "sotamies": 1, "edellytti": 2, "vastaisia": 1, "j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isemmist\u00e4": 1, "klubeille": 1, "kansallisuuspolitiikan": 5, "cultural": 3, "n\u00e4ytelmist\u00e4": 2, "kokemuksiin": 2, "kulttuuritoiminnasta": 1, "kansallinen": 12, "kokonaan": 3, "ven\u00e4l\u00e4iskulttuurin": 2, "husu": 1, "kansanvalistusosasto": 3, "omat": 5, "kuvasti": 1, "valjastettiin": 4, "kaipasi": 1, "neuvostosuomalaisuus": 1, "keskikohtaa": 1, "kokouksiin": 1, "toisistaan151": 1, "vihavaisen": 1, "ehdotettua": 1, "sherepovetsin": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 2, "kuorolaulua": 1, "aatetta67": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "menetetty": 1, "ulkopuoliseksi": 1, "motivoija": 1, "puoliso": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "puuttuu": 1, "kansalliskirjasto": 2, "viroon": 1, "valtion": 35, "heikent\u00e4v\u00e4sti": 1, "vahvemmin": 1, "godunov": 1, "useinkaan": 1, "satunnaisia": 1, "aatteiden": 1, "lopputuloksena": 1, "saavan": 1, "kuluja": 1, "yhteenkuuluvuutta": 1, "themes": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 8, "kaupunkiteatteriksi": 2, "j\u00e4lkeisiss\u00e4": 1, "liitetyst\u00e4": 1, "tehostuneena": 1, "apua": 1, "julkisilla": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6teatterit": 1, "vetosi": 1, "luultavasti": 1, "kuvitella": 3, "v\u00e4litetty": 1, "alistusta": 1, "alkeisopetusta": 1, "pitk\u00e4\u00e4": 1, "kansallisteatterit": 1, "hallinnollisissa": 1, "vahvistettua": 1, "joukkona": 1, "seurauksena": 5, "tiukat": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 1, "kulttuuripolitiikka": 2, "pystyttiin": 3, "miirun": 7, "riisuu": 1, "suhteessa": 4, "j\u00e4rjestely": 1, "perustamisesta": 2, "urat": 1, "artikkelin": 2, "selviyty\u00e4": 1, "vapaaehtoisesti": 2, "kertonut": 1, "soveltanut": 2, "yhteiskunnan": 17, "katsojia": 3, "yhten\u00e4iseen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 1, "tukemaan": 4, "tuomittiin": 9, "henkil\u00f6llisyystodistusta": 1, "toiseus": 1, "paikkaiseen": 1, "pyrin": 1, "london": 2, "vahvimpia": 1, "hallintamenetelm\u00e4n\u00e4": 2, "valtuutettua": 1, "asukkaan": 1, "kaikilla": 1, "kahden": 10, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "liikkeiden": 1, "muotona": 2, "tarve": 1, "perustaa": 2, "luotettavaa": 1, "avoimmiksi": 1, "ylittyiv\u00e4t": 1, "asti": 6, "teattereidenkin": 1, "kiert\u00e4v\u00e4ksi": 1, "sanoa": 2, "ihmismuistin": 1, "alakappaleessa": 1, "keltam\u00e4en": 1, "asuivat": 1, "suomenkielist\u00e4": 17, "kulttuurivalistusty\u00f6ntekij\u00e4in": 1, "yksinkertaisena": 1, "uskonnollisen": 1, "kollektiivina": 1, "suomalaiskirjailijoita": 1, "27111932": 1, "peruskoulun": 1, "kiitollisuudenvelassa": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielille": 1, "rajoittui": 1, "tarjontaa": 1, "miljoonaa": 1, "palvelemaan": 5, "linjauksia": 2, "ep\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "toiveessa291": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "perustamisvuodesta": 1, "supistettiin": 2, "teatteriseuruetta": 2, "arvoiseksi": 1, "ihanteidensa": 1, "kolmella": 1, "tahojen": 4, "lietsovista": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti259": 1, "taiteellisia": 1, "vakiintuvat": 1, "rajoituksia": 1, "kirjastonhoitajana": 1, "muutoksiin": 1, "haasteiden": 2, "1571932": 11, "toimien": 1, "alkaen": 1, "arkistoitujen": 1, "vastaa": 1, "irina": 4, "vaikuttamaan": 1, "haastateltavan": 1, "kalastuspaikalle": 1, "neuvostoliitossa": 6, "1932\u20131937": 5, "upotettu": 1, "keskusvaltaansa": 1, "arvoinen": 1, "l\u00e4htenyt": 1, "byrokraattinen": 2, "kemerovon": 1, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "kulttuuripolitiikasta": 1, "mahdollisuutena": 1, "nykytutkimus": 1, "vastakkainasettelua": 1, "arkkityypin": 1, "prosessilla": 1, "kasvua": 1, "esitystoimintaan": 1, "puolustaviksi": 1, "its": 1, "ajalta": 2, "melusivat": 1, "tiukemman": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "pyristeli": 1, "harrastajista": 1, "helpommaksi": 1, "toimihuonetta": 1, "pid\u00e4tyksen": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 2, "suurimpina": 1, "sulautuvat": 2, "utopian": 1, "opeista": 1, "taiteellisena": 2, "julkaisi": 6, "gummerus": 5, "katsaus": 2, "vauhdittamiseen": 1, "kehittyneimm\u00e4t": 1, "omaksuvat": 2, "esitt\u00e4mien": 1, "teatteriesitykset": 2, "kunnioittaa": 1, "neuvostoteatterit": 1, "vesijohtojen": 1, "ty\u00f6tapoja": 1, "radioita": 1, "summan": 1, "syrj\u00e4isempi": 1, "mobility": 1, "kanssa27": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4n": 2, "yltyv\u00e4": 2, "arvostetun": 1, "pelastanut": 1, "valmistamalla": 1, "liittyvi\u00e4": 1, "hajaannuksen": 1, "luonnollisesti": 1, "kuvauksia": 12, "todellisen": 1, "orkestereita": 1, "jaettiin": 2, "soveltaminen": 1, "jokainen": 5, "k\u00e4ytt\u00e4ytyisiv\u00e4t": 1, "puun": 1, "painottaessa": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 6, "valistustalossa": 1, "historiattomuutta": 1, "jakaa": 2, "erikoistuvan": 1, "osallistumaan": 1, "totutut": 1, "kuvauksissa": 1, "kristiina": 1, "ennalta": 7, "538-539": 1, "dramaattisille": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6politiikan": 1, "jatkotutkimukselle": 1, "alkuper\u00e4iskulttuuriin150": 1, "elintasopakolaisina": 1, "omista": 1, "valintoja": 4, "toiminnassa": 3, "tekiv\u00e4t": 1, "huomauttaa": 8, "saavutusten": 2, "joukkotilaisuuksissa": 1, "joissa": 9, "sitoutui": 3, "lohkaisi": 1, "nelj\u00e4ksi": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4kin": 1, "kielell\u00e4": 3, "julkaisutoiminta": 1, "kohtasivat": 1, "arkisto": 17, "edustajasta": 1, "haastatteluja": 1, "kiertuetoiminnan": 1, "kulttuurihallinto": 3, "historiatonta": 1, "1936": 28, "ep\u00e4t\u00e4ydellisi\u00e4": 1, "tekev\u00e4ns\u00e4": 2, "jatkaa": 2, "leningradin": 154, "sanaan": 1, "taustaa": 1, "en": 5, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 4, "vahvistumisesta": 1, "laajat262": 1, "harjoitettavaksi": 1, "huomattavia": 1, "vahvistuneen": 1, "osannut": 1, "hannes": 7, "vastahakoisuudesta": 1, "alueteattereiden": 2, "ongelmaan": 1, "my\u00f6hemminkin": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 1, "neuvostohallinnon": 3, "taidetta": 1, "jotka": 42, "toimineet": 1, "l\u00e4hestymistavat": 1, "vallan": 10, "suomalaisen": 82, "yleisen": 2, "keskuudessa219": 1, "h\u00e4vinneist\u00e4": 1, "kumpuaakin": 1, "tutkimusprosessia": 3, "puoli": 1, "hallin": 10, "teos": 1, "ty\u00f6skentelemme": 1, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "porvariksi": 1, "n\u00e4kemys": 1, "tammen": 4, "neuvostoliittoon": 9, "palkintoihin": 1, "n\u00e4in": 36, "ideologiat": 1, "kirjoittamista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 2, "paisuivat": 1, "uhriksi273": 1, "toissijaiseksi": 2, "vallankumousta": 5, "tiukasti": 3, "teollista": 2, "samana": 2, "muistia": 1, "esiintyi": 8, "rakentanut": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "todellisiin": 1, "kulttuurilaitoksia": 1, "kokemuksestaan": 1, "tutkinut": 3, "uskonnonvastaista": 1, "hienotunteisuudesta": 1, "otettu": 1, "kontrolloida": 1, "siunauksen": 1, "muutamien": 1, "sis\u00e4iset": 1, "vaikuttaneita": 1, "1932-1933": 1, "maahanmuuttaja": 1, "olikin": 2, "strategialla": 1, "identiteetti": 33, "mit\u00e4\u00e4n": 3, "age": 1, "lapsia": 1, "vihollisen": 3, "sanank\u00e4\u00e4ntein": 2, "tavoite": 2, "soveltamani": 1, "laiminly\u00f6dyimpi\u00e4": 1, "julkaisussa": 1, "perustui": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 4, "v\u00e4line": 3, "poliittisten": 6, "luonnollista": 1, "eklundin": 20, "1933\u20131934": 1, "j\u00e4iv\u00e4t": 3, "tuovinen": 2, "kopioineensa": 1, "muistelevat": 2, "palat": 1, "erojen": 4, "ohjattua": 1, "poikkeuksellista": 1, "toissijaiset": 1, "tositapahtumiin": 1, "vaikuttavan": 2, "ennenn\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "sovetskoj": 1, "muistitietotutkimuksessa": 1, "laveampia": 1, "totuutena": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4ksemme": 1, "hybridi\u00e4": 1, "petrogrdin": 1, "ideologialtaan": 1, "haavoittuvuuden": 1, "laista": 1, "viev\u00e4t": 1, "kansankunnat": 1, "vakaita": 1, "170-171": 1, "arvojen": 2, "mainoksen": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 10, "valistustoiminnalle": 1, "lavastukset": 1, "dramaattinen": 2, "saatavilla": 6, "rajallisuuden": 1, "hermeneuttinen": 6, "teatterintutkijoiden": 1, "omalla": 3, "vastaanotto": 1, "tutkimukset": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurilaitokseksi": 3, "retrospektiivisi\u00e4": 1, "ymp\u00e4ri": 1, "tarkempi": 1, "erilaisuus": 2, "helpottanut": 1, "merkinn\u00e4st\u00e4": 1, "aleksanteri-sarja": 1, "alisteista": 1, "monimuotoisuudelle": 1, "kulttuureille": 1, "kamppailuista": 1, "ilmassa": 1, "ideologisesta": 2, "pyrkim\u00e4\u00e4n": 1, "suunnittelun": 1, "vahvistamiseksi": 2, "nojaavat": 1, "iskostaa": 1, "kollektiivitalouksia": 1, "hallinto": 5, "merkitysyhteyksi\u00e4": 1, "arvaamattomaksi": 1, "ulkopuolelle165": 1, "uhkaavasti": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 1, "tietoa": 8, "tiedosta": 1, "arvostelun": 1, "ulottuivat": 1, "pariin68": 1, "sulkeutuneisuudesta": 1, "ty\u00f6kaluksi": 2, "suomalaisissa": 1, "valistustalolta": 1, "sopeutumaan": 1, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "teatterikin": 1, "velottamaan": 1, "teatteriesityksi\u00e4": 1, "yhdistett\u00e4isiin": 1, "kaupunkitoimintaa": 1, "liaisons": 1, "osalle": 2, "oikeudenmukaisuuden": 1, "tasosta": 1, "syvent\u00e4minen": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 2, "t\u00e4ten": 1, "synnytt\u00e4misess\u00e4": 1, "inkerintaustaiset": 1, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4misen": 1, "keskeisimmin": 3, "miehens\u00e4": 1, "valtarakennetta": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "virallisesti": 2, "nimitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "37-41": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineens\u00e4": 1, "kielellisi\u00e4": 1, "representaatioihin": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineit\u00e4": 2, "2112016": 1, "loppuun": 1, "komissariaatin": 2, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4\u00e4": 1, "karkotettiin": 2, "susan": 2, "piirteiden": 1, "tilaongelmaan": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 4, "budjetin": 1, "kokonaisvaltaisen": 2, "kulttuurintutkimuksen": 1, "ohjelmistossaan284": 1, "kun": 35, "tutkimukselle": 2, "ensisijainen": 3, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "identiteetist\u00e4276": 1, "ulkoisen": 1, "haastattelun": 1, "pennosen": 1, "taloudelliset": 2, "huonotasoisia": 1, "teoksiin": 1, "power": 1, "v\u00e4itettiin": 3, "julkisella": 2, "1521933": 2, "is\u00e4ni": 1, "elli": 3, "tuomitseminen": 1, "nationalities": 1, "puna-armeijan": 1, "k\u00e4site": 3, "taisteluvuosien": 1, "tarkastellessamme": 1, "eriytetty\u00e4": 1, "syyt\u00f6kset": 3, "kiertueteatteriksi": 1, "1994": 17, "yhdist\u00e4\u00e4": 4, "samat": 3, "liitett\u00e4viss\u00e4": 1, "imitoitua": 1, "pahan": 1, "esityksiss\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimaan": 5, "keskusjohtoisen": 1, "motiivit": 2, "aikaisemman": 1, "hengest\u00e4": 1, "omistajilla": 1, "uhreiksi": 1, "sill\u00e4": 64, "pystytty": 3, "valistustalot": 2, "ongelmaa": 1, "tarjosi": 15, "heikensi": 1, "klubitoiminta": 1, "synnytt\u00e4v\u00e4": 1, "vuosia": 1, "lainaamassa": 4, "kulusta": 2, "kohdistettu": 1, "loppuel\u00e4m\u00e4kseen": 1, "lakkauttaminen": 3, "symboliseksi": 2, "3701": 1, "tilastoja": 2, "parisuhdeselkkauksia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4ns\u00e4": 1, "tavallisissa": 1, "koetaan": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "teatterit": 2, "korkeatasoiseksi": 1, "huoneistoon174": 1, "yhten\u00e4istetty": 1, "selviytyi": 1, "pratilta": 1, "loutin172": 1, "oma": 4, "kehitty\u00e4": 3, "kirjailijaj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "koossapit\u00e4v\u00e4": 2, "toisistaan": 4, "kansallisilla": 1, "poliittiseksi": 1, "mahdollisimman": 4, "vihollisia": 1, "jouduttiin": 4, "pyrkii": 3, "hybridisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "suomalaisuutta": 3, "s\u00e4ilynyt": 2, "henkil\u00f6kohtaisia": 2, "vihavainen": 1, "neuvostoarvojen": 1, "sosialistisille": 3, "taisteli": 2, "tulkintaa": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "koulutusta": 1, "ymp\u00e4rivuotiseksi": 1, "s\u00e4de": 2, "ankarasti": 1, "mukana204": 1, "todellisten": 2, "laajemmaksi": 1, "suurelta": 1, "voimistavat": 1, "tilanteissa": 1, "prof": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "noudatettava": 1, "tapahtumille": 1, "ven\u00e4l\u00e4iseen": 1, "virkoihin": 2, "identiteetist\u00e4": 6, "seurasi": 3, "teatterihallinnon": 3, "ristiriidan": 1, "2008": 1, "luonnettaan": 1, "yhteinen": 2, "kommunistinen": 1, "umpeen": 1, "taustoista": 1, "pyyntiaikaan": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvin\u00e4": 1, "1731934": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "useita": 5, "ryhm\u00e4kokouksissa278": 1, "huomioitu": 1, "suomalaiskulttuuria": 2, "taidemuotona": 1, "maineen": 1, "taistelevat": 1, "ulkopolitiikan": 1, "ideologisia": 3, "haastattelussa": 1, "hallitsemisesta": 1, "alistettiin": 3, "ammatissa": 1, "kasvavan177": 1, "saanut": 7, "taiteelliset": 1, "syyksi": 1, "ruplaa": 5, "paransi": 2, "kohottaa": 1, "saavuttaa": 1, "heikko": 2, "proletaarisen": 2, "kohdistuivat": 3, "julkistettiin": 1, "kiist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "luonnon": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 11, "valistaja": 1, "menneisyydelt\u00e4": 1, "painoarvoa": 5, "vallank\u00e4ytt\u00f6": 2, "paikallisen": 2, "v\u00e4\u00e4rien": 1, "cambridge": 2, "kohtaamisten": 1, "esiintymisrauhan": 1, "russia": 1, "huomattavasti": 10, "tapahtuiko": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 4, "tekij\u00e4t": 1, "historiallisten": 1, "totuus": 2, "mielenkiintoinen": 1, "maahanmuutto": 1, "catherine": 1, "oaks": 1, "joukkotilaisuuksiksi": 1, "todisteita": 1, "filosofian": 1, "sivutuotteeksi": 1, "ty\u00f6st\u00e4v\u00e4t": 1, "pienest\u00e4": 3, "sellaisenaan": 1, "muukalaispelon": 1, "sen": 55, "n\u00e4ytelmi\u00e4215": 1, "bol\u0161evikeille": 3, "voiskorovan": 1, "yksil\u00f6t": 4, "huomautukset": 1, "harjoitushuoneita": 1, "sphere": 1, "muotojen": 1, "taistella": 3, "hyvin": 3, "kansallispolitiikka": 2, "vanhempansa295": 1, "pirstaloitunut": 4, "stories": 1, "kaupungeissa": 3, "kansallisuus": 1, "1991": 1, "1932-1939": 1, "tapahtumien": 7, "sosialistista": 15, "tarpeistot": 1, "leimata": 1, "arkistossa314": 1, "paikkasidonnaisuutta": 2, "vastassa": 1, "tiedoitus": 1, "matkittiin": 1, "uusilla": 1, "laajensivat": 1, "ep\u00e4olennaisina": 1, "muissa": 1, "puolet": 2, "ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "luoda": 1, "juonikuviot": 1, "tapahtumaketjujen": 1, "pit\u00e4\u00e4": 6, "teatterikulttuuria": 2, "ainutlaatuisen": 1, "kuvausta": 3, "siement\u00e4": 1, "teatterilavalle": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4lle": 1, "draamateatterin": 2, "keskeisimpin\u00e4": 1, "identities": 1, "symbolina": 1, "keskittyiv\u00e4t": 2, "saakka5": 1, "men\u0161instv": 2, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "suureksi": 1, "t\u00e4ysi": 1, "suomalaiskirjailijan": 1, "kirjasi": 1, "national": 1, "suhtauduttiin": 1, "ella": 1, "useiden": 2, "salaliittoa": 1, "v\u00e4kivaltaisesti": 2, "olisi": 38, "toimija": 1, "tutkittavien": 1, "sovittanut": 3, "eino": 1, "keskittyess\u00e4": 1, "esiymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "ohjaaja": 5, "yhdistellen": 2, "tiedemiehet": 1, "kykyyn": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4kseen": 1, "kyl\u00e4yhteis\u00f6t": 1, "sillikalastuksen": 1, "vastaukseksi": 1, "leikin": 1, "silt\u00e4": 1, "kaupunginpiirin": 1, "nousu": 1, "ratkaiseva": 1, "marx": 1, "viihtyiv\u00e4t": 1, "kulttuuriksi88": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "jaettavissa": 1, "heill\u00e4": 4, "vapaudelle": 2, "aineistojen": 3, "tulevat": 2, "edellisell\u00e4": 1, "esitt\u00e4nyt": 1, "suurimmalle": 1, "kohtauspaikkana": 1, "murhan": 2, "muodostuu": 1, "taistelemaan": 4, "kosiskeltiin": 1, "neuvottelivat": 1, "952007": 1, "ollessaan": 1, "nimitettiin": 2, "kiert\u00e4vilt\u00e4": 1, "toteuttaa": 1, "symbolisemmassa": 1, "menestyneet": 1, "moni": 3, "sinisalon": 1, "seuraaville": 1, "vastoin": 1, "valinnoista": 1, "kansanmurhia": 1, "laiminl\u00f6i": 1, "aikaa": 6, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "juoksevia": 1, "korostaakseen": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 4, "spectator": 1, "joukkokokouksista": 1, "moneen": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "vanhoihin": 1, "maasta": 1, "lavasteiden": 3, "19171940": 1, "sementiss\u00e4": 1, "\u201crepresenting": 1, "klubi": 3, "taiteellisen": 5, "tulot": 1, "uhmaavia": 1, "\u201cmik\u00e4": 1, "aikoihin": 1, "l\u00e4hteet": 6, "integroituminen": 1, "jeja-pekka": 1, "siirtyiv\u00e4t": 1, "taylor": 1, "muokkasivat": 2, "luonteisven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "naisseikkailut": 1, "syv\u00e4llisesti": 1, "kaoottista": 1, "terrorintutkimuksen": 1, "vastapalveluksena": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "pyrkinyt": 1, "rakentamiseen": 1, "teatteritoiminnasta": 1, "teksti\u00e4": 1, "kehitt\u00e4miselle": 2, "sovelletaan": 1, "kattavasti": 1, "teatteristateatteria": 1, "monella": 2, "itsen\u00e4iseksi": 1, "ohjelmia195": 1, "kamppailuun": 1, "huomio": 1, "kollektiivisuuden": 2, "palvelukseen307": 1, "tampere": 1, "ven\u00e4l\u00e4isarkistot": 1, "maailma": 1, "keskeist\u00e4": 3, "eturivin": 1, "n\u00e4ytelmi\u00e4": 9, "union": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6ihin": 3, "identifioitumista": 1, "historiantutkijoiden": 1, "k\u00e4sitysmaailmoista": 1, "oivallinen": 2, "bol\u0161evikit": 4, "kaltaistensa": 1, "todellisuuteen": 2, "draamant\u00e4ytteist\u00e4": 1, "vanhoja": 2, "paikkaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 4, "koskaan": 12, "paika": 1, "helsinkil\u00e4isten": 1, "ideologiseksi": 1, "lausumien": 1, "lukija": 1, "1917-2000": 1, "virikkeit\u00e4": 1, "sanallistamaan": 1, "kirjallisuuden": 8, "niilo": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "muistoja": 1, "kohdetta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "piti": 11, "muutokset": 1, "teatteri125": 1, "syvist\u00e4": 1, "ilta": 1, "varsin": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 2, "representaatiota": 2, "2252": 1, "yhteiskuntaluokattomaksi": 1, "osallistamisen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 1, "oikeudenk\u00e4ynteihin": 1, "kokonaisvaltaisemmiksi": 1, "alistajia": 1, "suomalaisv\u00e4est\u00f6lle": 3, "yhteiskunnassa": 2, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 2, "kohdistuneen": 1, "tarjonnut": 2, "amerikansuomalainen": 1, "opintomatkoja": 1, "antaneet": 1, "\\n\\ntutkielmassa": 1, "tutkimusta": 5, "erilaisuutta": 2, "asuinolosuhteensa": 1, "yst\u00e4vyys": 1, "kertaa": 6, "tulkinta": 3, "sijaitsevalle": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ohjelmiston": 7, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "luokkaideologialle": 1, "ty\u00f6l\u00e4ismuurahaisina": 1, "trahtenberg": 1, "v\u00e4limatkat": 1, "nimell\u00e4": 3, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "uhraus": 1, "talvitoiminnasta": 1, "laajennan": 1, "keh\u00e4ksi": 1, "johtavaa": 1, "mill\u00e4": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "hyv\u00e4ksyk\u00e4\u00e4": 1, "ruplaan": 1, "suhteet": 1, "rakentuu": 5, "ottavan": 1, "anon": 46, "ahtaalle": 1, "muistelee": 4, "kauan": 1, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "tunteet": 3, "224-229": 3, "j\u00e4nnite": 1, "useammat": 1, "kuoroja": 1, "ulla-maija": 5, "niist\u00e4": 3, "kiertuetoiminta": 1, "yhteis\u00f6ihin": 1, "kaisa-talo": 1, "sijoitti": 1, "tutkittaessa": 2, "unohdettuun": 1, "sosialistiseksikin": 1, "uuden": 26, "valtiontukea": 1, "ristitulessa": 1, "sekasortoa": 1, "esiintyv\u00e4ns\u00e4": 1, "kansallisuuspolitiikallaan": 3, "kulttuurinen": 15, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 1, "maaseudulla102": 1, "intressit": 1, "kaikkea": 3, "hiljennettyj\u00e4": 1, "peliliike": 1, "syksy": 5, "muistot": 1, "palauttivat": 1, "rajallisesti": 1, "uudelleentulkintoja": 2, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kriittisyytt\u00e4": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4piirien": 3, "maailmankatsomus": 1, "tunteiden": 2, "puolueettomuudessa": 1, "gradu": 3, "tarkasteltavissa": 1, "jyrk\u00e4t": 1, "toimesta": 1, "pys\u00e4htyen": 1, "teatterissa": 12, "kysymykseksi250": 1, "portinvartija": 1, "suunniteltiin": 3, "kiist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "muuttoliike": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "archive": 2, "laitoksen": 3, "where": 1, "mielt\u00e4\u00e4n": 1, "kova\u00e4\u00e4nisesti": 1, "vanhat": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "taipuva": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "joukkojen": 1, "laadukkaaksi": 1, "syytettyn\u00e4": 1, "identiteetiksi105": 1, "neuvostohallintoon": 1, "tuottamiseen": 2, "erist\u00e4ytymisen": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6j\u00e4": 5, "esitettyjen": 1, "lait": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6juuriin": 1, "jukka": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "terroritoimiin104": 1, "neuvostolaisesta": 1, "k\u00e4sitteisiin": 2, "nosti": 1, "juonien": 1, "katsetta": 2, "on": 219, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "omaksumaan": 5, "tunnustukset": 1, "majakaksi": 1, "selvitett\u00e4viss\u00e4": 1, "uhkana": 1, "asukkaat": 2, "tarjoamasta": 1, "p\u00e4\u00e4nvaivaa": 1, "selvisiv\u00e4t": 1, "taistelu": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 3, "sotilasopiskelua": 1, "kolonialismin": 1, "edisti": 2, "kohtaloita": 4, "todettiin": 5, "sosiologian": 1, "luokitelleet": 1, "aarteita": 1, "esille": 3, "tiukentunut": 2, "piilossa": 1, "vehvil\u00e4inen": 1, "kulttuurien": 7, "kariutui": 1, "kiinnitettiin": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kansalaisiin": 1, "korkeammasta": 1, "sukumme": 1, "v\u00e4henn\u00e4": 1, "l\u00e4ntisen": 6, "asiakirjaa": 1, "yleisliittolainen": 1, "kansalliseksi": 4, "kasvattamisen": 1, "1721934": 1, "olevat": 1, "identiteettikeskeiseksi": 1, "vaatimukset": 5, "vastakkainasettelut": 1, "tutkielman": 9, "eripura": 2, "maassa": 1, "klubitoimintaa114": 1, "20-21": 1, "piment\u00e4mist\u00e4": 1, "traditionalista": 1, "rantakatu57": 1, "kivi": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "n\u00e4ytelm\u00e4st\u00e4": 3, "mahdollisti": 4, "tutkimussuunnista": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "elokuuhun": 1, "nimellist\u00e4": 1, "esimerkiksi": 11, "kaiken": 6, "yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "lopputuloksiin30": 1, "lukuisista": 1, "nopeasti": 3, "evelina": 2, "tuottaminen": 1, "1990-luvulle": 1, "takasi": 1, "valistustaloihin": 1, "kirjoa": 1, "suomalaisklubina": 1, "nousivat": 4, "art": 1, "tekev\u00e4n": 2, "harrastajapohjaista": 1, "koulutuksen": 4, "298-300": 2, "rajaseudut": 2, "keskitty\u00e4": 1, "uutena": 1, "syytt\u00e4jill\u00e4": 1, "talvisin": 1, "imperiumin": 2, "vahvoja": 1, "suomenkielinen": 8, "likvidoimista": 1, "tarkkaan": 1, "v\u00e4heksym\u00e4ll\u00e4": 1, "loivat": 1, "maiju": 1, "yleis\u00f6\u00e4": 2, "teatteritaiteeseen": 1, "ty\u00f6rytmi": 1, "muistitietoa": 2, "omalaatuista": 1, "75-76": 1, "2016": 1, "viisivuotissuunnitelma": 1, "puhdistukseen265": 1, "vastoink\u00e4ymisist\u00e4": 1, "tietoon": 1, "y\u00f6pymispaikkaa": 1, "punapakolaisista": 2, "vaikutusta": 5, "saatettu": 2, "ihmist\u00e4": 1, "edelt\u00e4vi\u00e4": 1, "kansalaisiaan": 2, "arjen": 2, "prosessi": 3, "aiemmat": 1, "taiteentekij\u00f6ille": 1, "paluumuuttajina": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "perhett\u00e4": 1, "levitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "httpvisznlrruperson": 1, "puolusteleviksi": 1, "ty\u00f6leirej\u00e4": 1, "johtivat": 1, "toimivat": 6, "katsojilleen": 2, "lstn": 19, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "lajit": 1, "tutkittavan": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 3, "vankeustuomiostaan": 1, "toi": 2, "inkeril\u00e4isjuuristamme": 1, "ensi-iltansa": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 2, "valistusosastolle": 1, "massatuomioihin": 1, "vallanpit\u00e4jiin": 1, "saman": 3, "veljest\u00e4247": 1, "inkeril\u00e4isn\u00e4yttelij\u00e4": 1, "ihmisyyden": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 1, "perustettiin": 15, "isommissa": 1, "nikolajev": 1, "eklundille": 1, "aiheuttivat": 1, "velvollisuus": 1, "kasvun": 1, "edesauttoivat": 2, "metodologisia": 3, "tuloksiin": 1, "osuutta": 1, "miljoonapyhimys": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "laajaa": 1, "kansallisuuden": 1, "unelma": 2, "toimittamia": 1, "neuvostoliittolaisiksi": 2, "kulttuuritoimija": 1, "vaatimuksia": 1, "vuosia201": 1, "palveli": 3, "satiirilla": 1, "thousand": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 17, "events": 2, "toimintaan": 11, "kehittyi": 3, "ep\u00e4tarkoiksi": 1, "luokka": 2, "yhteiset": 1, "rakenteilla": 1, "kohderyhm\u00e4": 1, "manipuloima": 1, "keskusarkiston": 1, "muuttoa": 1, "toimiessaan": 1, "19-21": 1, "kuvailisin": 1, "vaaditulle": 1, "palvelemisesta": 1, "tapoja": 1, "saadut": 1, "ryhm\u00e4": 2, "sidottu": 1, "passia140": 1, "sodan": 8, "rakennettiin": 2, "numeroita": 1, "heinrich": 1, "varsinaisen": 1, "avata": 2, "mustonen": 1, "keinoja": 4, "mainehikkaan": 1, "91934": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6teattereilla": 1, "ohjaajaksi": 1, "paikkoja": 1, "piirien": 8, "perinteet": 1, "nykyaikaistava": 1, "monilla": 1, "kokonaisvaltaisesta": 1, "sunyn": 1, "tavoitteet": 9, "opiskelun": 2, "julkisiksi": 1, "tehostamaan": 1, "ennustamattomiin": 1, "pakosta": 3, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 6, "osatekij\u00f6it\u00e4": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kesteihin": 1, "kouluttamattomien": 1, "maksusta": 1, "monimuotoista": 1, "johtoasemiin": 1, "ylist\u00e4misest\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4en": 1, "korkeakoulun": 2, "museosta": 1, "politiikan": 3, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "122-123": 1, "keskukseen": 1, "kriittisemmin": 2, "polulle": 1, "kollektiivista": 2, "kiinnostunut": 1, "edist\u00e4miselle": 1, "keinotekoisen": 1, "karlssonin": 8, "harrastajateatterilleen": 1, "syntyper\u00e4": 1, "h\u00e8l\u00e9ne": 1, "teatteriohjelmisto": 1, "perehdyn": 1, "juuriin": 1, "murskaavat": 1, "positiot": 1, "\u00e4\u00e4neen": 2, "pelk\u00e4si": 1, "luvut": 1, "toisten": 2, "kasvatettavan": 1, "valikoituneet": 1, "prosessina": 1, "arvioidaan": 1, "vuosittain": 2, "ker\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 1, "ranken": 1, "ohjeista": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6\u00e4": 4, "representaatiokuvastoa": 1, "kiinni": 4, "keskitti": 3, "empire": 2, "kaupungin": 1, "pelosta": 1, "toimintatavoitteet": 1, "valtaannousua": 1, "valistustalollavapaus": 1, "petrogradissa": 1, "el\u00e4m\u00e4nvaiheistaan": 1, "sosialismi": 6, "n\u00e4kemystens\u00e4": 1, "jonka": 17, "liitoksi": 1, "kansallispoliittisten": 1, "murteet": 1, "tilauksella": 1, "valistamisessa": 1, "tunteesta": 1, "pintaraapaisuna": 1, "vastaisku": 1, "p\u00e4invastoin": 1, "ohjelmistomainokset": 1, "it\u00e4\u00e4n": 1, "saidanvuonon": 1, "yhteis\u00f6jen": 4, "ty\u00f6": 3, "terroria": 4, "roolisuorituksia": 1, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "teloitettiin": 2, "erimielisyydet": 1, "valikoimia": 1, "85-86": 1, "vitsaus": 1, "kelton": 1, "sanelemaa": 2, "teatteriosasto": 1, "matkakuulumisia": 1, "v\u00e4lien": 1, "koulutuspolku": 1, "tukijoihin": 1, "etuoikeuksia85": 1, "hyv\u00e4ntuulisia": 1, "menestyneen": 1, "niit\u00e4": 20, "interpreting": 1, "erityisen": 3, "tavoitteena": 1, "korjaamaan": 1, "konkreettisia": 2, "vallankumouksen": 8, "laskettu": 1, "ven\u00e4l\u00e4isn\u00e4ytelmi\u00e4": 1, "se": 50, "vahvistajia": 1, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4r\u00f6n": 1, "talous": 2, "pel\u00e4ttiin": 2, "tehtailleen": 1, "my\u00f6s": 227, "pystyy": 3, "mittava": 1, "paljastan": 1, "karjalaa": 1, "tekij\u00e4": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6teattereiden": 2, "itseisarvoa": 1, "hallinnolliseksi": 1, "juhlia": 1, "vaatteensa": 1, "suomen": 16, "paikantaa": 2, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "vainiolla": 1, "tiloja176": 1, "iowa": 11, "parempiosaisina": 1, "parantuneet": 2, "erist\u00e4ytyisi": 1, "pakotti": 3, "toimista": 1, "kansallisteatterille": 1, "julkaisuja": 1, "avustus": 1, "siivoojan": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "vaiennettua": 1, "puutetta": 2, "heid\u00e4n": 20, "houkuttelevaan": 1, "kouluttautuneita": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "juhlatapahtumia": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 1, "rajauksena": 1, "psykologinen": 1, "valistustaloiksi": 1, "historiallisina": 1, "huonosti": 2, "vuoksi129": 1, "harrastustoimintaa": 2, "valtiona": 1, "tilanteen": 3, "osittain": 3, "houkutteli": 2, "kontekstia": 1, "tarjottiin": 4, "oikeuttamaan": 1, "joko": 5, "rakentui": 1, "tarkastelemaan": 7, "keski-aasiaan": 1, "yksinvaltiuden": 1, "edullisemmaksi": 1, "keskittym\u00e4ll\u00e4": 2, "tiedonhakutavaksi": 1, "hevosk\u00e4rryiss\u00e4": 1, "mink\u00e4": 20, "yleisesti": 4, "ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "perustelevan": 1, "yliopistoon": 1, "ohjelmaansa": 1, "laitoksena": 8, "leonid": 1, "elint\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 1, "aidossa": 1, "ven": 1, "syytettiin": 3, "er\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "is\u00e4": 1, "toisista": 1, "ulottui": 1, "n\u00e4htiin": 12, "nukuttiin": 1, "proletariaattinsa": 1, "tukia": 1, "kaukaisiakin": 1, "edistyst\u00e4": 1, "valmis": 1, "symbolisen": 1, "uudet": 4, "kenen": 1, "enemm\u00e4n": 22, "harjoittama": 1, "muukalaispelko": 1, "nimett\u00f6mi\u00e4": 1, "yksityiskohtaisempi": 1, "riippuvaisia": 1, "rakensi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmina": 1, "1933-1934": 1, "monikulttuurinen": 2, "tutkielmaani": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "linear": 1, "esiintyjille": 1, "salaista": 1, "gg": 1, "pakottamalla": 1, "kansanjoukot": 1, "porvarilliseen": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "puhuvat": 1, "jaetun": 2, "sosioekonominen": 1, "luvulla": 1, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "ideological": 1, "etninen": 2, "suomenkieliselle": 4, "kuoren": 1, "syytekirjelmi\u00e4": 1, "syihin": 1, "limitt\u00e4isi\u00e4": 1, "156-159": 2, "columbia": 1, "tahtomattaankin": 1, "kertomuksen": 1, "essays": 6, "yhteys": 1, "katto": 1, "suomennos": 2, "ohjattiin": 3, "vakavuutta": 1, "vastarintaan": 1, "smirnovan": 2, "tapahtumia": 7, "vastasi": 3, "oikeuksien": 2, "monikulttuurista": 2, "valistustoiminnan": 8, "syk\u00e4hdytt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "toimitiloihin": 1, "lev\u00e4per\u00e4isyys": 1, "kiertueisiin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytettiin": 2, "taustoittavan": 1, "water": 4, "kannanotto": 2, "elint\u00e4rke\u00e4": 1, "itse": 19, "tuotettu": 1, "musiikki": 1, "perikuvana": 1, "v\u00e4rittynytt\u00e4": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "saakka": 2, "bolsherechyen": 1, "kokouksessa": 1, "ainoina": 1, "kieli": 4, "juhlistivat": 1, "rahoituksen": 1, "taidelaitos": 2, "laajeni": 1, "kotoutumaan": 1, "analysoimaan": 2, "kuorrutuksena": 1, "ongelmien": 2, "ristiriidoista": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "palstoille": 1, "auttoi": 1, "vakiintui": 1, "oikeus": 2, "linjausta": 2, "hirvonen": 2, "kiertuetoimintaa": 1, "pakkovallalla": 1, "hallinnollisten": 1, "taide": 4, "samoihin": 1, "bourdieu": 11, "teatterilta": 4, "tulkita": 4, "kyseist\u00e4": 4, "esityksist\u00e4": 5, "tekeminen": 1, "ohjelma": 1, "department": 1, "tyylilajina": 2, "jota": 10, "keskittynyt": 1, "byrokratian": 2, "kiv\u00e4\u00e4ri": 1, "maineelle": 1, "taistelivat": 2, "kansallisuuteensa": 1, "kansojen": 5, "erimielisi\u00e4": 1, "identiteettej\u00e4": 2, "jyrk\u00e4sti": 1, "hahmottamaan": 1, "havaintoihini": 1, "toimintaansa179": 1, "t\u00f6iden": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e496": 1, "sivistyst\u00e4": 1, "vapaudessa": 7, "action": 1, "vertailen": 1, "toiminnasta": 14, "kamppailuihin": 1, "konvention": 1, "lopun": 1, "ohjelmistossaan": 1, "pyrkimyksens\u00e4": 1, "useasti": 1, "koostamaan": 3, "suomalaisuhrien": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "jalanj\u00e4ljill\u00e4": 1, "pystymme": 1, "koulutus": 1, "valtakulttuuriin": 1, "37-39": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "pys\u00e4htyi": 1, "kaupunkiin302": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "vapaap\u00e4ivien": 1, "sis\u00e4piirin": 1, "kohdistuva": 1, "raja": 1, "en\u00e4\u00e4": 10, "it\u00e4maisten": 1, "pohdin": 3, "21-23": 1, "katsojillekin": 1, "kymmeness\u00e4": 1, "piirteet": 3, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "kaupunkilaisille": 3, "toimintavuoden": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4n": 1, "statusta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "mahdollisuuden": 3, "tehtyjen": 1, "aamir": 1, "laulun": 1, "n\u00e4ytelmist\u00e4194": 1, "yksioikoisesti": 1, "vieraillessaan": 2, "parhaimmista": 1, "kauden": 4, "virtaukset": 1, "kohottamiseksi": 3, "rzesevski": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjallisuuden": 5, "rakentamaan": 3, "uhraukset": 1, "murhaa": 2, "ellei": 3, "vallank\u00e4ytt\u00f6v\u00e4lineen": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4\u00e4": 1, "joukoille": 1, "jolloin": 14, "alaisiksi": 1, "heikosti": 1, "ohjaajien": 1, "16101936": 1, "2651932": 2, "tiettyjen": 2, "pyrki": 6, "karjalaan": 3, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 2, "vakoilusta": 1, "historiaksi": 1, "dokumentit": 1, "203-206": 1, "uudenlaisia": 1, "uudelle": 1, "yleinen": 1, "muuttujat": 1, "kuvatessamme": 1, "katsojam\u00e4\u00e4riin200": 1, "paikoitellen": 2, "nelj\u00e4sosaa": 2, "asemassa": 2, "veljest\u00e4249": 1, "paikan": 4, "108-109": 1, "tarjoamaan": 6, "kyseess\u00e4": 1, "korkeasti": 1, "omaan": 5, "j\u00e4lleen": 1, "toiveesta": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "varassa": 2, "ottaa": 4, "ilmi": 8, "federalistiseksi": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "manon": 3, "heimo": 3, "ideologiaansa": 1, "sotaa": 1, "liikkeess\u00e4": 1, "uhreista": 1, "suuntaviivojen": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6it\u00e4": 3, "sulkemista": 2, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "opiskelua": 1, "reilun": 1, "luotettavana": 1, "tutkijoiden": 2, "karaistuneempiakin": 1, "luodut": 1, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 2, "kenties": 1, "kaikissa": 2, "puuttuessa": 2, "kuoroa": 2, "tarjoamat": 1, "nationalismia": 1, "keskell\u00e4": 8, "melkein": 1, "hein\u00e4kuuta": 4, "ilmaista": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 9, "tunteista": 1, "maallisen": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "180-182": 1, "jolla": 2, "palvelevan": 2, "ominaispiirteisiin": 1, "haastattelumenetelmin": 1, "kohtaloa": 1, "valitettavasti": 4, "kyseiset": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteinen": 1, "k\u00e4sityksiins\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 3, "esti": 1, "ottanut": 1, "arkistot": 6, "rahoittamaa": 1, "hallittu": 1, "esikaupunkipiirin": 2, "like": 1, "v\u00e4kivaltaisia": 1, "paisutti": 1, "uskomukset": 1, "muistitiedosta": 1, "vuoteen": 3, "uutuudenvieh\u00e4tykseen": 1, "haastattelema": 1, "leimasi": 1, "tilanteita": 2, "omaksi": 3, "1940": 2, "yhteis\u00f6llisten": 1, "vuosi199": 1, "\u201cthe": 1, "puoluekoneistolle": 1, "heille": 2, "katse": 3, "kapea": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 2, "aallon": 2, "laajempaan": 1, "syttymisest\u00e4": 1, "vuosisatojen": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 3, "asemoivat": 1, "motivoida": 1, "set\u00e4": 1, "maahanmuuttajien": 1, "jos": 11, "voimistavan": 1, "harjoittamaansa": 1, "vaikutuksesta": 1, "turvaamaan": 1, "puhunut": 1, "routio": 1, "kolmin\u00e4yt\u00f6ksisi\u00e4": 1, "koulutettuja": 1, "taistelemiseen": 1, "nousujohteessa": 1, "neuvostojohtajat": 1, "nummisuutarit": 3, "talonpoikaispirteiss\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 5, "yksityisomaisuus": 1, "year": 1, "kuvausten": 2, "yhteis\u00f6\u00e4": 4, "tulleetkin": 1, "vapaus": 121, "tarkoita": 2, "piirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sopivalle": 1, "edist\u00e4viksi": 1, "pantiin": 1, "puute": 2, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "annettujen": 2, "hallita": 1, "tulevaisuudelta": 1, "lakkauttamisp\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "vaan": 41, "postmoderniin": 1, "suoriksi": 1, "ker\u00e4\u00e4misen": 1, "outi": 5, "klassikoita": 1, "suosio": 1, "helsingin": 3, "kulttuuriinsa": 1, "tutkijat": 8, "klassikkoteksteist\u00e4": 1, "muuttanut": 3, "kansallisuuksille": 1, "kummatkin": 1, "111-112": 1, "pitki\u00e4": 1, "j\u00e4rjestettiin": 2, "teatterikerhoa": 1, "muotoja": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "vastineeksi": 1, "tuolloin": 2, "mutta": 76, "syyt": 2, "117-141": 1, "isoja": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 1, "purhosen": 1, "yhteis\u00f6t": 1, "yll\u00e4pidetty": 1, "heikot": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 2, "aidosti": 1, "toivottuun": 1, "konkreettisena": 1, "suomalaistapojen": 1, "tekniikkaa": 2, "keinottelusta": 1, "terrorin": 34, "tutkimusprosessin": 2, "poissulkenut": 1, "inkeril\u00e4istaustansa": 3, "teatteritilaa123": 1, "systeemiin": 1, "samoja": 2, "vanhemmat": 1, "artikkelit": 1, "maalaiset": 1, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 1, "sosialistiseksi": 1, "rossii": 1, "lopulla": 1, "toimittamassaan": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "ty\u00f6paikkojen": 1, "keywords": 1, "saavuttamiseen": 2, "teatteritaidetta": 1, "kaupin": 1, "rauhoitella": 1, "vieraantumisena": 1, "painottuivatko": 1, "huomioiminen": 1, "luopuneet": 2, "itserahoitettua": 1, "muodostumisen": 1, "teatteriosastolle": 1, "kertomuksista": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6toimijoista": 1, "perustellut": 1, "vaikutteita": 2, "nummisuutareita": 2, "kirjan": 1, "neuvostokommunistista": 1, "asemalle": 1, "kiertueohjelmaan": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6": 3, "oppilaisiin": 1, "keskusteluista": 1, "luonnolliselle": 1, "huonommaksi303": 1, "\u201cmuistitieto": 1, "narratiiviin": 1, "voimin": 3, "pintapuolisesti": 1, "sopivaksi": 1, "analysoitu": 1, "question": 1, "lietsoivat": 1, "vastavuoroisena": 1, "114-116": 2, "koostanut": 3, "paikallinen": 1, "ylist\u00e4v\u00e4": 1, "muutamia": 2, "state": 2, "rajanylityksi\u00e4": 1, "poliittisesti": 7, "neuvostoel\u00e4m\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 2, "kiert\u00e4v\u00e4": 2, "kyseenalaistettiin": 1, "sukulaissuhteita": 1, "otollisiin": 2, "runsaimmillaan": 1, "yhdistelm\u00e4n": 1, "joskus": 2, "asemasta": 1, "1920\u20131930": 1, "tarvittaessa": 2, "valtiaiden": 2, "kaoottisimmankin": 1, "joista": 5, "eroon": 1, "alemmilla": 1, "suuri": 11, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "emigrantteihin": 1, "kollektiiviseen": 1, "johtui": 1, "kansallisista": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 2, "teatterinharrastajien": 1, "kattavimman": 2, "varten": 3, "aktiivisuuttaan": 1, "viimeisist\u00e4": 1, "kansallisten": 4, "ensimm\u00e4inen": 2, "palkkaamaan": 1, "kirjoja": 1, "tarjoamalla": 1, "tullessamme": 1, "korkeakouluopetuksen": 1, "todellisuudesta": 1, "kansa": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneet": 1, "uskottavuutta": 1, "ylikankaan": 2, "esitys": 3, "taideteollisen": 2, "tiivis": 1, "kuukaudeksi": 1, "kyliin": 2, "problematiikkaa": 1, "h\u00e4nen": 14, "lakkauttamisvuoden": 1, "piiritoimintaa": 2, "taustoissa": 1, "1872": 1, "n\u00e4kee": 2, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "laajentamisen": 1, "mahtiin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6llepanoissa": 1, "ensi-ilta": 38, "monin\u00e4yt\u00f6ksisi\u00e4": 1, "kannattajat": 1, "menetelmill\u00e4": 1, "suorituksen": 1, "rakennettu": 2, "nations": 2, "totuuden": 1, "mainittuihin": 1, "minua": 1, "kirkkoon": 1, "v\u00e4kivallan": 1, "toimintatavoitteista": 1, "tietoisuutta69": 1, "neuvostovaltion": 1, "varmistettiin": 1, "toimitukseen": 1, "lehtiartikkelikokoelmaa": 1, "tulokkaille": 1, "kovempi": 1, "kuolemanrangaistukseen256": 1, "alueita": 1, "joutuivat": 5, "1950-luvulta": 1, "neuvostoliitolta": 1, "kelvottomasta": 2, "nimettyj\u00e4": 1, "p\u00e4invastaiseksi": 1, "tuomioita": 1, "lakkautettiin": 10, "julkaisemiseen": 1, "ilmiantoja": 1, "musiikin": 2, "vaiettuja": 1, "edist\u00e4miseen": 1, "avaan": 1, "jalostua": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 1, "puoluevirkojen": 1, "samassa": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "punapakolaiset": 4, "toimintaedellytyksi\u00e4": 1, "koppa": 1, "oppeja": 1, "luterilaisuuden": 2, "mit\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "itsen\u00e4iseksi78": 1, "itselle": 1, "kyl\u00e4yhteis\u00f6n": 1, "erilaisessa": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 4, "toverihengen": 1, "politiikkaan": 1, "tutkimuksella": 3, "toivossa": 1, "vaatimattomia": 1, "tasoon": 2, "spiraaliksi": 1, "symboloimaan": 1, "ulkomaisen": 1, "virheet": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sty\u00f6t\u00e4": 2, "seurauksia": 2, "muutosprosessia": 1, "institution": 1, "paheksuttiin": 1, "historiasta": 2, "pieni": 2, "km": 2, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "suurimmat": 1, "palkkoja": 2, "koottu": 1, "ep\u00e4rationaaliseen": 1, "opetti": 2, "etsint\u00e4": 1, "2007": 3, "saisi": 1, "nouseminen": 1, "kapitalistiksi": 1, "painia": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "haluttiin": 1, "moitittiin": 1, "vaikuttanut": 6, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "paremman": 3, "maalaili": 1, "karpova": 2, "tarvittavan": 1, "pukeutuminen": 1, "hyv\u00e4n": 1, "liiallinen": 1, "vilkkaimpana": 1, "virallisemmiksi": 1, "kaltaistaan": 1, "v\u00e4rittynyt": 1, "puhe": 1, "tuomitut": 1, "maaseutun\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 1, "mysteeri": 1, "opettaja": 1, "karuja202": 1, "nuorison": 1, "metalliteollisuustehtailla": 1, "90-luvulta": 1, "pyyntipaikalle": 1, "johtavista": 1, "enemmist\u00f6\u00f6n": 1, "esitetty": 4, "nauttivat": 2, "ajaksi": 1, "kasvu": 2, "talouden": 5, "leningrasin": 2, "historialliset": 1, "koostaminen": 1, "1997": 2, "kulttuuritottumuksia": 1, "rahkonenroos": 1, "kuulunut": 2, "poliittisemmaksi": 1, "paikoissa": 3, "tarpeista": 1, "cornell": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6llepanon": 1, "taistelusta": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4": 31, "vastauksia": 1, "alueille": 2, "stein": 1, "kaikkiin": 5, "j\u00e4rjestyst\u00e472": 1, "menetettyj\u00e4": 1, "houkuteltiin": 1, "valmiita": 1, "teatteriarvostelujen": 1, "kirjoitti": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 1, "saisivat": 1, "suunnitteli": 1, "maaseudulta": 1, "kuvauksen": 5, "ven\u00e4l\u00e4isten": 3, "ajoi": 1, "identiteettimme": 2, "i\u00e4st\u00e4": 1, "perustettu": 2, "selvisi": 3, "erottamaton": 3, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "viimeist\u00e4": 1, "potentiaalia187": 1, "ajanpuute": 2, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 4, "kehittymiseen115": 1, "lehto": 10, "luomisprosessia": 2, "sopeutumisen": 1, "tuntui": 1, "tulkinnat": 1, "huopaamisen": 1, "aineiston": 6, "edesmenneit\u00e4": 1, "tuomiota": 1, "sivuutettuja": 1, "yhteiskunta": 2, "aina": 11, "vaihtoehtoja": 1, "pyrkim\u00e4st\u00e4": 1, "olevansa": 3, "matkasi": 1, "uudessa": 3, "n\u00e4ki": 1, "prosessia": 1, "arvossa": 1, "vuodesta": 7, "rekonstruoidessamme": 1, "aineisto": 14, "suurimmista": 1, "merkkij\u00e4rjestelmien": 2, "canning": 8, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "tammikuuta": 6, "eng": 6, "suostunut": 2, "muodossa": 4, "522-523": 1, "diskurssien": 1, "hallitsevasta": 1, "itsen\u00e4": 1, "jo": 23, "johtua": 2, "puolisoita": 1, "tietoiseksi": 1, "rakensivat": 1, "sis\u00e4llissotaan": 1, "ven\u00e4j\u00e4nsuomalaisista": 1, "kopioida": 1, "syyskuussa": 3, "perusteella": 3, "rahoittamaan": 1, "yhteis\u00f6jemme": 1, "uutteraksi": 1, "sivuuttaa": 1, "opetukselta": 1, "puoluekokouksiin": 1, "vuosikerta": 1, "nelj\u00e4": 1, "tarkasteltava": 1, "juurruttamaan": 1, "taustoittavalla": 1, "yhteenkuuluvuuden": 5, "etusijalla": 1, "pelk\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "agronomiksi": 1, "yhteiskunnalliseksi": 1, "identiteetilt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ynnistettiin": 3, "prosessiksi": 1, "urallaan": 1, "haaveile": 1, "ensimm\u00e4isen": 5, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 3, "teodor": 9, "431935": 1, "yhteiskuntaan": 2, "l\u00e4hialueiden": 2, "huomioiva": 1, "paikassa": 3, "identiteettien": 3, "salaliittoteorioin": 1, "ylistykseksi": 1, "uhkan": 1, "alusta": 6, "inhimillisi\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00f6ns\u00e4": 1, "millaisista": 1, "mukaan": 33, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 5, "arvaamattomasti": 1, "tammi": 25, "vakiinnutettiin": 1, "vaikeuksiin": 1, "esiintymishuoneistoissa": 1, "juurruttamispolitiikka": 6, "saavutettavissa": 1, "imperiumia": 1, "neuvoston\u00e4ytelmist\u00e4": 2, "klubit": 6, "hahmo": 1, "1281930": 5, "loikkareiksi": 1, "samaan": 11, "aloituksen": 1, "ven\u00e4l\u00e4isetkin99": 1, "luvussa": 5, "lainkaan": 4, "siivuja": 1, "tehottomuuteen": 1, "salminen": 1, "turvin": 1, "terroriksi": 1, "ty\u00f6t\u00e4tekevien": 1, "objektiivista": 1, "304-305": 1, "taloon": 1, "rajanaapureiden": 1, "l\u00e4hett\u00e4neens\u00e4": 1, "kappaleessa": 2, "teatteriesitysten": 3, "ker\u00e4ttyyn": 1, "sota": 3, "ohjelmansa": 1, "konkreettista": 1, "krasjana": 1, "tavalla": 6, "kuormasto": 2, "kokoelmaa": 1, "pintapuolisesta": 1, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "pohjalta": 6, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "tarkoituksenaan": 1, "tutkimuksesta": 1, "rakentaneet": 2, "terrorista": 2, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "taisteluun": 1, "yleisiss\u00e4": 1, "aikaisemmin": 8, "ristiriitoihin": 1, "jatkuvissa": 1, "lausunto": 2, "2001": 18, "l\u00e4hikyl\u00e4st\u00e4": 1, "vastaavan": 1, "joiden": 6, "kansalliset": 3, "rohkaisevaan": 1, "ahtaus": 1, "hahmon": 1, "toimintaa126": 1, "trendej\u00e4": 1, "tulevasta": 1, "kohtalon": 1, "junalla": 1, "1930-luvulla": 4, "sattumaa": 1, "luomisesta": 1, "artikkeleissaan": 1, "tarkemmat": 2, "1935-1936211": 1, "parhaasta": 1, "useat": 3, "kyl\u00e4ss\u00e4": 2, "1990-luvulla": 1, "tavallinen": 1, "ihannoivat": 1, "tavoitteekseen": 1, "vapahtajana": 1, "ylikangas": 11, "maalaisyleis\u00f6\u00e4": 1, "luo": 2, "tutkimukseen": 1, "79-80": 3, "alkuna": 1, "paikoille": 1, "ne": 23, "sinisilm\u00e4iseksi": 1, "edistyneemm\u00e4t": 1, "tekij\u00f6iksi": 1, "paikkakuntia": 2, "viitteet": 1, "vihavainentakala": 7, "muotoutuvan": 1, "kylien": 1, "tuutarin": 1, "petroskoin": 7, "mielipidekirjoituksen": 1, "perustunut": 1, "liittyi": 4, "perheiden": 1, "katsojat": 8, "avioero": 1, "my\u00f6nnytyksi\u00e4": 3, "petollisen": 1, "opiskelemaan": 1, "ranta": 1, "saneli": 1, "anthony": 1, "eliitill\u00e4": 1, "korkeakouluun": 1, "joukkoty\u00f6st\u00e4": 1, "hans": 4, "poikkeuksellisen": 3, "seuraaviin": 1, "k\u00e4ydyn": 1, "suhtautuivat": 1, "painotusta": 1, "miksi": 6, "yksin\u00e4yt\u00f6ksisit\u00e4": 1, "autonomisiksi": 1, "viihdytysjoukkoihin": 1, "johtavia": 1, "alisteiset": 1, "inkeril\u00e4isten": 2, "perinteit\u00e4": 1, "viesti": 5, "2002": 36, "muistitieto": 1, "tulkintoihin": 1, "kerhoille": 1, "tietoa11": 1, "sek\u00e4": 73, "2971932": 4, "muodostavat": 2, "taustaansa": 1, "keskeisimm\u00e4t": 1, "kokonaisuudessaan": 2, "aktiivisin": 1, "suomi": 3, "piirej\u00e4": 1, "historiantutkimus": 2, "ven\u00e4j\u00e4n": 23, "vastapainona": 1, "itseoppineiden": 1, "pian": 3, "alessandro": 1, "level": 1, "valmistua": 2, "n\u00e4ytelm\u00e4ksi": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "yhteiskuntaa": 1, "henkil\u00f6kunnasta": 9, "kohdistuvan": 1, "historiography": 7, "esikaupunkipiiri": 1, "mahdollistamaa": 1, "mcconachie": 9, "vaikeudet": 2, "kummoisempaa": 1, "mielipidekirjoituksesta": 1, "pystynyt": 5, "kerran": 2, "tietokanta": 4, "imena": 1, "bill-belotserkovski": 1, "terrorissa": 2, "alkaen154": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeus": 1, "muistitiedolla": 2, "traditiosta": 1, "tuomioista": 2, "neuvostoliitosta": 1, "taidepiiri": 1, "tsaarin": 1, "kauniin": 1, "viihdenumeroihin": 1, "karjalaiset": 1, "smirnova": 34, "vihamielisesti": 1, "muodostamiseen": 1, "aikaisempaa": 3, "kokeilujen": 1, "korkeammat": 1, "totesi": 7, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "menneisyyden": 10, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tarinaa": 1, "josta": 2, "keinon": 1, "taiteilijat": 1, "t\u00e4rkeimpien": 1, "sosiologiaan": 1, "l\u00e4pi": 2, "merkitt\u00e4vien": 1, "sekasortoisimmankin": 1, "painotettu": 1, "nimivalintoja": 1, "syytti": 2, "havainnollistan": 3, "31121932": 2, "sitoo": 2, "arvomaailmaa": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6t253": 1, "kansallisille": 1, "vaikeista": 1, "k\u00e4skyj\u00e4": 1, "sanan": 1, "vierailun": 1, "neuvostovastaisen": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "katsojan": 1, "ilmiselv\u00e4\u00e4": 1, "modernisaation": 2, "kriitikoiden": 1, "v\u00e4itelty": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "tammikuussa": 4, "vaikuttaakin": 1, "yll\u00e4": 1, "varastoissa": 1, "lakkauttamiselle": 1, "york": 4, "paikallisia217": 1, "johtajaksi": 1, "personov": 1, "kolmannessa": 2, "pienen": 1, "ohjaukset": 1, "tosissaan": 1, "erilaisiin": 1, "ohjelmaa": 1, "kuvauksille": 2, "hakkuuty\u00f6mailla": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4279": 1, "tuomiot": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kansojen": 1, "me": 4, "suomaisen": 1, "esityst\u00e4": 4, "vaihtelevia": 1, "houkuttelevana": 1, "harrastajateattereita35": 1, "hyviss\u00e4": 1, "asutuksen": 1, "mielikuvat": 1, "kottaraisen": 1, "julistettiin": 3, "huoneistot": 1, "harjoitukset": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "tutkimuskysymyst\u00e4": 3, "541935": 2, "ammattilaisseurueeksi136": 1, "uusien": 4, "valinta": 1, "teatteriesityksist\u00e4": 1, "todellisuuttaan": 1, "suomalaispapiston137": 1, "kulttuurisesti": 2, "120-121": 2, "ty\u00f6v\u00e4enteattereille": 1, "tasav\u00e4kisesti": 1, "huvittaja": 1, "ole": 48, "moninkertaisesti": 1, "mahdollistajana": 1, "tulkitsemaan": 1, "harjoittaman": 2, "erimielisyyksi\u00e4": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "rikkoutumista": 1, "talonpoikaiston": 2, "niukkaa": 1, "n\u00e4hden": 1, "keskitetty": 1, "mukana": 4, "kutsutaan": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6identiteetti": 1, "ulkopuolelta": 1, "suhdetta": 1, "sopivan": 1, "valitusoikeutta": 1, "opettajana": 2, "upravlenie": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "piirteit\u00e4\u00e4n": 1, "willmar": 3, "puolessav\u00e4liss\u00e4": 1, "ugptn107": 1, "psykologisesti": 1, "tiukemmat": 1, "kaikin": 3, "kulttuurilaitoksesi": 1, "ep\u00e4ilytt\u00e4vi\u00e4": 1, "uitton": 1, "pohjois-amerikan": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta244": 1, "propagandakoneistoksi": 1, "summasta": 1, "suuren": 28, "torjumisena": 1, "yhteiskuntiin": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 2, "738-739": 1, "leiv\u00e4n": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4": 1, "after": 1, "osoittamalla": 1, "kaupunkiv\u00e4est\u00f6n": 1, "barkman": 1, "ep\u00e4uskottavuutensa": 1, "min\u00e4kuvia": 1, "nyckelord": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 7, "vaikeuttivat": 1, "ruotsin": 1, "noudattanut": 1, "lopullisesti": 1, "virallisiin": 1, "puhujan": 1, "muodoltaan": 3, "sanoma": 2, "arvomaailmasta": 1, "pidettiin": 13, "valtasuhteiden": 2, "poliittiskulttuurisista": 1, "niukassa": 1, "historia": 5, "viel\u00e4kin": 2, "olemassa": 2, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 1, "vaihtuvan": 1, "200241-42": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 1, "paikalle": 2, "yhteis\u00f6llisyys": 1, "antoivat": 1, "k\u00e4sitteet": 4, "hanna": 1, "puhkeamiseen": 1, "kulttuuritoimijoina": 1, "m\u00e4\u00e4ritteli": 3, "kulttuuritoimintaansa": 1, "alkoivat": 3, "rakkaudesta": 1, "vahvistetaan": 1, "elokuvateatterin": 1, "neuvostokulttuurin": 3, "kirjoittama": 1, "onko": 1, "pyrkivist\u00e4": 1, "toivoo": 1, "sosialismin": 20, "kansa229": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4minen": 1, "realismin": 1, "soviet": 1, "muodostamaan": 2, "omasta": 2, "hallinnut": 1, "samoille": 1, "kannattajajoukkojen": 1, "rikastuttivat": 1, "vihavaiselle": 1, "theatres": 1, "eik\u00f6": 1, "julkaisemaan": 2, "kulturnaja": 2, "yhteiskuntarakenteesta": 1, "toimet": 5, "hilkka": 7, "ohjelmisto": 11, "oblasti": 2, "maaliskuuta": 3, "p\u00e4\u00e4sty": 2, "gigantic": 1, "terrorille": 1, "kulttuuria": 13, "perustamisaikeista": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "yhdistettiin": 3, "kuului": 16, "tutkia": 3, "sosialistisista": 4, "identiteetiksi": 1, "pelkoon": 1, "t\u00e4ysik\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "vihollisena": 1, "katu": 1, "suomenkielisi\u00e4": 4, "useista": 1, "syrjinn\u00e4st\u00e4": 2, "selvit\u00e4n": 1, "ideologia": 5, "kielt\u00e4ytyi": 1, "amerikansuomalaisia": 1, "732-733": 1, "listalla": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6instituutioiden": 1, "ihmisilt\u00e4": 1, "maahanmuuttajan": 1, "alalle": 1, "empatiaa": 2, "olosuhteiden": 7, "y\u00f6pymisj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "ty\u00f6n": 9, "oloja": 1, "joutunut": 2, "suomalaisia": 9, "luokkien": 1, "muutettuaan": 2, "arvosteltiin": 2, "arkaa": 1, "kohdistettuja": 1, "aaro": 1, "joukkokohtausten": 1, "sellaista": 1, "tsgali": 2, "hy\u00f6dynsi": 1, "ty\u00f6skenteli": 7, "klubeissa": 2, "teatterihistorian": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "suuret": 2, "suomalaisilta": 4, "rappeutuneisuudesta": 1, "tarkasteltiinkin": 1, "joissain": 1, "lupa": 2, "suomentajien": 1, "kylm\u00e4": 1, "sijainneiden": 1, "tarkoitusta": 1, "tarkastellaan": 7, "sudarynja": 1, "vivahteikkaan": 1, "sulo": 1, "tapakulttuuri": 1, "henkil\u00f6kunnan": 19, "selityst\u00e4": 1, "avustaisi": 1, "merkitt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "sosialistisilla": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6llepanot": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "kritiikit": 2, "tilaisuuksissa": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "toissijaisesti": 1, "leimanneesta": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 7, "harrastajan\u00e4ytt\u00e4m\u00f6st\u00e4": 2, "arbetets": 2, "kokemukset": 1, "shapovalenko": 1, "sitten": 1, "sivist\u00e4\u00e4": 1, "roolissa": 1, "kansallisesta": 1, "tutkijasta": 1, "identity": 2, "l\u00e4ntiset": 1, "valistusty\u00f6n": 6, "m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neet": 1, "asettaa": 1, "loppuillan": 1, "perustamiseen": 2, "musta": 1, "kuuteen": 1, "tomberg": 7, "teki": 12, "elisabet": 1, "tarkastella": 9, "ollen": 12, "esitysiltaa": 1, "sosialistisen": 29, "edist\u00e4miseksi": 1, "tehokkaana": 1, "suomalaisidentiteetti\u00e4": 1, "yksityiskohtaisen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6iden": 1, "kokemuksista": 2, "ainoan": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6valistustalot": 1, "1935": 35, "toiveiden": 1, "ty\u00f6kaluna": 3, "enemmist\u00f6": 2, "1917-1930": 1, "leopold": 1, "viralliset": 2, "suurven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "keskeinen": 3, "paikallisesta": 1, "sit\u00e4": 22, "teatterintutkijat": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 2, "ratkaisuna": 3, "431933": 2, "kielelliset": 1, "esiintymisiin": 1, "tulevaisuudessa": 1, "tataarien": 1, "viitekehys": 3, "v\u00e4rittyneeseen": 1, "laadullisessa": 3, "samaistumisen": 1, "tiloissa": 5, "sanomalehtikirjoituksista": 1, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 1, "puolestapuhuja": 1, "1241994": 3, "proletariaatilla": 1, "suurten": 1, "suomalaisilla": 2, "rajalta": 1, "luokkavihollisista233": 1, "dominoivaan": 1, "humanisteille": 2, "kohdistuneet": 2, "musiikkikerhoa": 1, "mit\u00e4": 11, "propagandakoneistoon": 1, "omistamassa": 1, "thompson": 1, "taitamattomuus": 1, "asiakirjojen": 1, "tasokasta": 1, "n\u00f6yryytt\u00e4minen": 1, "kymmenen": 1, "astumisesta": 1, "kokonaisia": 1, "pohjautunut": 1, "vanerista": 2, "ohjelmistonsa": 2, "tosiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tehd\u00e4": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 2, "taiteellisesti": 4, "perheidens\u00e4": 1, "kuulu": 6, "kansaan": 1, "koostetusta": 2, "alku": 1, "vaimonsa": 2, "virallinen": 3, "varoja": 2, "inkerin": 4, "el\u00e4m\u00e4nilon": 1, "byrokraattisen": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "ulkopuolisten": 1, "heikommista": 1, "pyh\u00e4tt\u00f6\u00f6n": 1, "muutosten": 1, "nikolai": 1, "sijoittuivat": 1, "tietoa141": 1, "vy\u00f6ry\u00e4": 1, "esityskielen": 1, "ohjelmien": 1, "helen": 2, "anomuksen": 1, "eiv\u00e4t": 48, "muuttivat": 5, "joten": 17, "illan": 5, "hermeneuttisen": 6, "lukuun": 3, "k\u00e4sin": 8, "kansan": 12, "2751932": 1, "muutosprosessin": 1, "positiosta": 1, "teatteritaidekurssille44": 1, "suurilla": 2, "pyritty": 1, "kulttuurisotien": 1, "suomennettu": 7, "elokuussa": 1, "j\u00e4tettyj\u00e4": 1, "agitaation\u00e4ytt\u00e4m\u00f636": 1, "toimintahuoneisto": 1, "sein\u00e4t": 1, "yhdistyisiv\u00e4t": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 1, "leningradissa": 13, "voineet": 10, "v\u00e4est\u00f6tieteellisi\u00e4": 2, "uudella": 2, "muottiin": 1, "h\u00e4n": 25, "tilattiin": 1, "asemien": 1, "leningradskoj": 2, "taustastaan": 1, "suomalaiskulttuuriaan": 1, "olleet": 6, "v\u00e4lille": 5, "pelasi": 1, "mukaillen": 1, "yht\u00e4pit\u00e4vi\u00e4": 1, "kuukausipalkasta182": 1, "kattavaa": 3, "kurin": 1, "sivistyksen": 1, "roosin": 1, "vaikeuttaneet": 1, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 1, "tapahtumat": 7, "katsomossa": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "ty\u00f6saralla": 1, "viikossa61": 1, "painotettiin": 1, "annettuja": 1, "toisi": 1, "jegor": 1, "luomansa": 1, "v\u00e4lineill\u00e4": 1, "tapansa": 1, "valtaj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "kahta": 1, "kyliss\u00e4": 3, "ilmestyneen": 1, "\\n\\nvaikka": 1, "konkreettiset": 1, "puutteen": 3, "yhteistoiminnastavapaus": 1, "dramatisoinnin": 1, "ajoilta": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "lyhyempiin": 3, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "kokonaisuudekseen": 1, "tarttua": 1, "tunnettu": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "esiintyjien": 1, "puolella": 1, "ottamisen": 1, "longing": 1, "v\u00e4leiss\u00e4": 1, "1930-luvusta": 1, "kirovin": 2, "mukaansatempaava": 1, "selv\u00e4ksi": 1, "rationaalisesti": 2, "el\u00e4m\u00e4nkouluna": 2, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "rauhattomiksi": 1, "arbusov": 2, "vakuuttaneet": 1, "palvella": 1, "ihmisi\u00e4": 2, "tehtiin": 3, "juhlistanut": 1, "helppoa": 2, "tunteeseen31": 1, "otto": 1, "3091933": 1, "keskuksiksi": 1, "painottunut": 1, "molemmat": 4, "ongelmallisen": 1, "henkil\u00f6t222": 1, "luentoja": 4, "muotonsa": 1, "yhdistyksen": 1, "koneiston": 1, "arkistojen": 4, "avulla47": 1, "rinne": 5, "jatkoi": 3, "kehitt\u00e4misell\u00e4": 1, "rakentuvan": 1, "omakustanteisesti121": 1, "tarkasteltaessa": 4, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "vangiksi": 1, "saksalaisten": 1, "kasvatusty\u00f6n": 4, "kansalliskirjaston": 2, "laajemmin": 3, "piirit": 1, "sattumalta": 2, "taitava": 1, "taiteellisesta": 4, "teattereita": 1, "vologodoskajan": 1, "nykyajan": 1, "saattaa": 2, "mietti\u00e4": 1, "tekem\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00f6kseen": 1, "johdon": 4, "suomalainen": 80, "suuntaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 4, "keskuksina": 1, "mary": 1, "kantavan": 1, "kansalle": 4, "paratiisin": 1, "ketjuja": 1, "suom": 22, "suomeksi": 1, "dokumentoitu": 1, "avattiin": 3, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "neuvoston\u00e4ytelmien": 3, "1600": 1, "1926": 1, "juurien": 2, "koostaa": 3, "110-111": 1, "lupasivat": 1, "edut": 1, "oblastnoe": 1, "kattoi": 1, "esityksien": 1, "teatteriseurueen": 2, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 2, "n\u00e4yttelij\u00f6ille": 1, "kaksi": 4, "kieliopintoja": 1, "kokoontumisessa": 1, "liikaa": 3, "erist\u00e4ytyneisyys": 1, "laajempana": 1, "annetut": 1, "k\u00e4siksi": 2, "n\u00e4kyviin": 1, "saattoivat": 1, "tuolle": 1, "esiintymisolosuhteet": 1, "ruplan": 1, "noudattamat": 1, "utopia": 1, "ett\u00e4": 139, "ulkon\u00e4k\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "kolmas": 1, "pelk\u00e4n": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6skirjallisuutta": 1, "voimistelupiiri": 1, "laajemmat": 1, "martin": 12, "k\u00e4\u00e4nteess\u00e4": 1, "tehokkaampaa": 2, "72-73": 1, "kohdistuvassa": 1, "hashek": 1, "000-9": 1, "elokuuta": 1, "tekev\u00e4ns\u00e415": 1, "leningrad": 1, "kommunisteilla": 1, "edusti": 2, "yhteydess\u00e4212": 1, "johon": 1, "koostettua": 1, "waterin": 2, "uskoivat": 3, "lehdon": 2, "rikoksen": 1, "tiedostettu": 1, "sitoutumattomina": 1, "k\u00e4ytti": 3, "kuluessa": 3, "kirjoittajan": 1, "valistustalosta": 1, "soveltuvia": 1, "koettelivat": 1, "huomauttaneet": 1, "laadittiin": 1, "linjausten": 1, "pieni\u00e4": 1, "kulisseissa": 3, "parantamiseksi": 3, "utopistisen": 5, "esityksille": 1, "syy-seuraussuhteita": 1, "levi\u00e4mist\u00e4": 1, "luku": 1, "laitoksiksi": 1, "ajatusten": 1, "ainakin": 3, "intressien": 2, "taisteleminen": 1, "historiantutkimuksen": 1, "suuntaan282": 1, "ohjelmistoa": 16, "katseen": 1, "kaupunkiyleis\u00f6": 1, "mallilla186": 1, "vastakkainasetteluun": 2, "kangaspuro": 3, "kehittyneess\u00e4": 1, "vastaavia": 1, "arkistonhoitaja": 1, "t\u00e4st\u00e4": 7, "runsaasti": 10, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "lukemaan": 1, "hankkeiden": 1, "arvosteluja": 1, "tutkimuskohteesta": 2, "sanomalehtimainontaan": 1, "herman": 1, "kaikkia": 2, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 3, "osallistui": 3, "ragnar": 1, "lev\u00e4sen": 1, "vuosikymmenien": 1, "liian": 6, "helpottavansa": 1, "kohteesta": 1, "my\u00f6nsi": 2, "suuressa": 1, "pys\u00e4htym\u00e4\u00e4n": 1, "erotettiin": 3, "metron": 1, "modernity": 1, "uran": 1, "neuvostojohtajista": 1, "lopputulokseen": 1, "kerskuneen": 1, "1998": 1, "arkistoista": 4, "selviytyneet": 1, "etnisyyden": 2, "nykyisen": 1, "gordonsville": 1, "puolueen73": 1, "kiertuen\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ksi": 1, "levosta": 1, "mielivaltaiseksi": 1, "esittelen": 2, "tiivistyy": 1, "leningradskoe": 1, "tuotto": 1, "lauantaina": 1, "olot": 1, "idealistisia": 1, "rakennusty\u00f6t\u00e4": 2, "luettiin": 2, "haastoi": 1, "rakensivatko": 1, "van": 6, "joukoksi": 1, "langettaakseen": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kielell\u00e4": 1, "palvelukseen148": 1, "taloudellisissa": 1, "osoitteessa": 1, "yhten\u00e4isen": 3, "1951935": 1, "esiintyiv\u00e4t": 1, "palasivat": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "taiteellisten": 4, "tulla": 1, "uudelleenj\u00e4rjestelyt": 1, "valtaa": 6, "v\u00e4liaikaisena": 1, "kirjallisessa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "nousi": 3, "rakentavat": 3, "proletkirjailijain": 1, "muillekin": 1, "gr\u00f6nlund": 1, "mahdollistanut": 3, "kasvattaa": 1, "vastattiin": 1, "j\u00e4rjestyksen": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "irty\u0161-joki": 1, "asemasta76": 1, "ideologisen": 4, "el\u00e4m\u00e4": 3, "tiukan": 2, "osoitteeseen": 1, "yhteis\u00f6n": 3, "viimeinen": 1, "kulttuuripolitiikkaa": 1, "puhdistuksen": 1, "helposti": 4, "v\u00e4hemmist\u00f6kansallisten": 1, "sadat": 4, "tainnut": 1, "avarakatseinen": 4, "argumenttien": 1, "velvoitettiin": 1, "kran": 1, "kauniiksi": 1, "dominoivasta": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isem\u00e4\u00e4": 1, "tutkimustapahtumaa": 1, "vuoropuhelu": 1, "taiteellista": 7, "tytt\u00e4rens\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 3, "emil": 3, "ammensi": 3, "suomalaiskeskeisen": 1, "taitettiin": 2, "neuvostovaikutteiden": 1, "yhteisest\u00e4": 2, "2004": 21, "suomalaisklassikoita": 1, "k\u00e4vi": 3, "tarpeellisuudesta": 1, "laadukas": 1, "vierasta": 1, "huippuunsa": 1, "harvard": 1, "muokattiin": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "roolinsa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "edustajisto": 1, "merkkij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "katsauksen": 1, "el\u00e4misest\u00e4": 1, "puoluekasvatusty\u00f6lle": 1, "muuttoliikett\u00e4": 1, "mahdutettiin": 1, "maaliskuussa": 1, "helsingiss\u00e4": 1, "kunnioitettu": 1, "sis\u00e4llissodassa": 2, "aikaan": 12, "74-76": 1, "tunnustettiin": 1, "kirjeit\u00e4": 1, "muuttoon": 1, "toimimaan": 4, "hybridisoituminen": 1, "volume": 1, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "koulutussysteemist\u00e4": 1, "asetelmia": 1, "tunteellisesti": 1, "varat": 1, "johdattaa": 3, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "otettiin": 4, "v\u00e4liaikaisesti": 1, "436-437": 1, "sorrettuihin": 1, "kyky\u00e426": 1, "lendsisk": 1, "byrokraattisista": 1, "vaikutusvaltaa": 1, "yhteisen": 3, "seuraavat": 1, "nauttimaan": 4, "mahdolliset": 1, "johto": 9, "k\u00e4yty\u00e4": 1, "karkotusten": 1, "pakottavat": 1, "prosentin": 1, "kuvailtiin": 4, "pikemminkin": 3, "esiintymispaikojen": 1, "purhonen": 3, "joihin": 8, "muokkaavat": 2, "valistustalojen": 4, "j\u00e4rjestetyt": 1, "kritiikille": 1, "muuttuva": 1, "budjetista": 1, "n\u00e4yt\u00f6ksess\u00e4": 27, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "liisa": 3, "punapakolaisetkin": 2, "kulttuuriin": 3, "puhumaan": 3, "palveluksesta": 1, "talonpoikien": 1, "rinnastettiin": 1, "is\u00e4nmaata": 1, "sijaitsevaan": 1, "saksalaisiin": 1, "additional": 1, "passiivisia": 1, "tuottivat": 1, "valkeasaaren": 1, "poiketa": 1, "valistusty\u00f6ntekij\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "juhlakirja": 1, "huomautti": 1, "taiteilijoista": 1, "vetshera": 2, "globalization": 1, "toivonut": 1, "tiedustelijoiden": 1, "tiuhaan": 3, "tuhotut": 1, "264-268": 2, "utopistisiin": 1, "raskailla": 1, "esiintymistilojen": 1, "vaikeaa": 6, "nationalismista": 1, "vaikuta": 1, "yhteen": 2, "luovat": 2, "jotkut": 1, "7-53": 1, "riist\u00e4ytyneest\u00e4": 1, "yllytt\u00e4v\u00e4n": 1, "jatkuvassa": 2, "sosialistisiin": 2, "monikulttuurisuudeksi": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "takaisin": 9, "olemassaolosta71": 1, "kevyen\u00e4": 1, "maksettu": 1, "etuly\u00f6ntiasemaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4t\u00f6n": 2, "tarpeeksi": 9, "palatsissa": 2, "muodostui": 3, "2010": 18, "arvioitu12": 1, "piirt\u00e4\u00e4": 2, "liitty\u00e4": 1, "osoitettuihin": 1, "toisessa": 10, "from": 1, "tarjotut": 2, "toukokuuta": 1, "hillit\u00e4": 1, "klubilla": 1, "kuusisen": 1, "laajoiksi254": 1, "laajoilla": 1, "ohjelmistoon178": 1, "varmistaa": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisist\u00e4": 1, "laitostaan": 1, "vierailtuaan": 1, "vakavia": 1, "seulontaprosessit": 1, "muokkaa": 2, "seikkailut": 1, "kapitalistisen": 3, "koulutuslaitosten": 1, "yllytt\u00e4nyt": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "valtakuntansa": 1, "pitk\u00e4t": 1, "2361935": 2, "fakultetsektion": 1, "monien": 1, "paikkoina": 1, "zelserov": 1, "n\u00e4kev\u00e4n": 1, "fingerroos": 5, "rekonstruoida": 2, "vastaan": 15, "korkeimmassa": 1, "toiseudesta": 1, "huipentumana": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4n": 1, "bulyitsev": 1, "kansallisella": 1, "repertuaari": 1, "uskonto": 1, "koskevaa": 1, "julkaistut": 1, "ryhmiin": 2, "draamallisia": 1, "siirtyi": 2, "arkistosta": 2, "suunnittelemisessa": 1, "halmeen": 1, "kehittyneempi": 1, "afinogenov": 3, "oppositioryhm\u00e4n": 1, "uskonnonvastaiseen": 1, "paikka": 3, "aiheesta": 1, "nojaan": 1, "satiirin": 1, "tilalle": 2, "kansalliskertomus": 1, "kutsuu": 5, "elimet": 1, "panostamista": 1, "rajojen": 1, "suomalaisella": 2, "sosiaalinen": 1, "sorvaajaksi": 1, "kuuluvansa": 1, "rakentumiseen": 1, "mitattavissa": 2, "theory": 1, "tunnustuksesta": 1, "kehittyneen": 1, "aiheisiin": 1, "k\u00e4sittelikin": 1, "levolle": 1, "pienemmill\u00e4": 1, "kouluttautunut": 2, "juna": 1, "kansallispolitiikkaansa": 1, "olennaista": 1, "ottamaan": 3, "luottamuksen": 1, "vaikkei": 1, "oppien": 2, "kansallispolitiikan": 1, "ahtaita": 2, "toisiin": 1, "vakiinnutettu": 1, "esitystilat": 1, "vastarinta": 1, "kulttuuritoimijat": 1, "yhdistetty": 1, "luokkataistelussa": 1, "n\u00e4it\u00e4": 1, "juurtumaan": 1, "suomalaistaitelijoita": 1, "henkiin": 1, "dokumenttien": 4, "harrastajatoimintaa": 1, "yhdeksi": 1, "rikastuttaa": 1, "1921-1929": 1, "koodeista": 1, "todeksi": 1, "vaarallisen": 1, "viitteit\u00e4": 2, "ansioiden": 1, "lukeutuvat": 3, "faculty": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "kansasta": 1, "martinin": 3, "kannatti": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 2, "keinot": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4tkin": 1, "vanhankantaiset": 1, "takalan": 2, "hahmottamattomia": 1, "porvarillisia": 2, "poliittisen": 14, "keski\u00f6\u00f6n": 2, "kokemukseni": 1, "taidehallinto": 1, "muunsivat": 1, "linja": 2, "harrastusj\u00e4rjest\u00f6": 1, "rakentamisesta": 1, "rajattu": 1, "v\u00e4listen": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4\u00e4": 1, "ammattitaitoisia": 1, "tuomioiden": 2, "odottivat": 1, "julkisista": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 5, "n\u00e4kev\u00e4ns\u00e4": 1, "oikeuttanut": 1, "alisti": 1, "mielenkiintoisin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "tiedonantajan": 1, "lopputuloksen": 1, "otteeseen": 5, "1905": 1, "178-179": 1, "toimintojen": 1, "kritiikiss\u00e4": 1, "panostusta": 1, "teatteriseurue": 2, "sovellettiin": 1, "kettusen": 7, "d\u2019encausse": 1, "tutkin": 5, "vahva": 1, "yleis\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "osoittamaan": 2, "sovellettavissa": 1, "signifying": 1, "suunnitelmansa": 1, "tukien": 1, "tapahtumista": 1, "koulutti": 1, "kovin": 1, "yll\u00e4pitokustannuksia": 1, "perustamistaan": 1, "toiston": 1, "taidemuodoksi": 1, "johtaa": 6, "tuloihin": 1, "pahempaa": 1, "omaksumiselle": 2, "oppilaat": 1, "halujaan": 1, "monitulkintaista": 1, "toiveisiin": 1, "kansalliseen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "piirikomitea": 1, "492-116": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "avaisivat": 1, "syvennet\u00e4\u00e4n": 1, "matkusti": 2, "identiteetti\u00e4": 24, "kaarle": 1, "julkaisujen": 1, "tarkempia": 3, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isi\u00e4": 1, "saavat": 1, "kratt": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "constructs": 1, "tutkimusongelman": 1, "itsen\u00e4isyys": 1, "toistaiseksi": 3, "riippuen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 1, "2151932": 6, "kaukaisen": 2, "peterburga": 2, "palveluksessa": 6, "v\u00e4h\u00e4teltiin": 1, "salia": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 4, "yhteisty\u00f6": 6, "menneisyytens\u00e4": 1, "kulttuuripolitiikan": 2, "yksityisi\u00e4": 1, "pro": 3, "keskelle": 1, "kehityst\u00e4": 2, "kehityksen": 1, "naurulla": 1, "teatterin": 265, "ratkaisevasti": 1, "uhaten": 1, "2421936": 3, "avioliitossa": 1, "selvitt\u00e4misen": 2, "kattaus": 1, "kolhoosissa": 1, "julkisesti": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "opastuskierroksille": 1, "puolen": 4, "kuvattu": 1, "toisin": 3, "mainoksella": 1, "ty\u00f6llistyiv\u00e4t": 1, "tilanteet": 1, "linjauksen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 2, "vastakkain": 1, "identifioitumalla": 1, "muihin": 2, "otollisten": 1, "suppeammassa": 1, "draamakerhoa163": 1, "huoltajana": 1, "erikoispiirteit\u00e4": 1, "velpone": 2, "tulkitseminen": 1, "vaikeuksia": 2, "harhaan": 2, "noudattivat": 1, "paikallistasolle": 2, "suurvallan": 1, "summista": 1, "koottiin": 1, "viralliseksi": 3, "juurista100": 1, "rauhanomainen": 1, "omistautunut": 1, "kattamiseen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myyden": 1, "valoon": 1, "vaikeutunut": 1, "traditioiden": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "manipuloi": 1, "uudelleenrakennettua": 1, "smirnovalle": 1, "gradov": 1, "viitekehyksill\u00e4": 1, "uskoo": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjallisuudessa": 1, "juoksevat": 1, "vallankumoustaisteluissa": 1, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 2, "tarjottu": 6, "pierre": 4, "leip\u00e4\u00e4mme": 1, "joukkotapahtumat": 1, "laajaan": 1, "esteist\u00e4": 1, "muokkaama": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "runsas": 1, "saavutuksillaan": 1, "tarkastelen": 18, "tutustumaan": 1, "pakotteiden": 3, "satiiri": 2, "vaikeuksien": 2, "keskushallinto": 1, "klas": 1, "jatkuvien": 1, "korrelaatiota": 1, "toimintana": 1, "yll\u00e4ttyv\u00e4t": 1, "representaation": 4, "tarkasteleminen": 1, "ryhtyi": 2, "yhteis\u00f6ksi": 3, "httpwwwuiahfivirtumateriaalittuotetiedehtml_files120_kirjallisuushtmlherm": 1, "vallasta": 1, "messuissa": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 1, "raportin": 1, "terroriteorioiden": 1, "monikulttuuriseksi": 2, "toimintapiirej\u00e4": 1, "vakauttamisen": 1, "731936": 4, "perheest\u00e4mme": 1, "linjaukset": 1, "mittakaavassa": 1, "villonen": 2, "heikent\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "omakuvaansa": 1, "muistitiedon": 3, "punaiset": 1, "toim": 11, "menneisyyteen": 1, "tutkiessamme": 1, "951933": 1, "aivojen": 1, "palgrave": 1, "syyllistettiin": 1, "esitellyt": 1, "keskeisin": 7, "klubeja": 1, "mahdollisuuksiensa": 1, "kaupunkieliitti\u00e4": 1, "avaa": 1, "vastavallankumouksellisen": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 1, "etuja": 2, "kritiikki": 3, "noin": 2, "arkistoihin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ohjeita": 1, "etujen": 1, "teatteritaiteen": 5, "kulttuurisista": 2, "kuuluu": 3, "jokaisessa": 1, "laboratorio-olosuhteisiin": 1, "humalahakuisesta": 1, "history\u2019s": 1, "toimivien": 1, "nation-making": 1, "suomenkielisten": 4, "historiantutkimuksessa": 2, "ep\u00e4tasa-arvoa": 1, "seurueella": 1, "tapaan": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6st\u00e4": 2, "ettei": 28, "paikallisiin": 2, "parempia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6vaatimukset": 1, "sijainti": 1, "muodoista": 1, "k\u00e4\u00e4nteiden": 1, "joukkovalistusty\u00f6n": 1, "kokoelmiinsa": 1, "vapaa-ajallaan": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 2, "kyl\u00e4l\u00e4iset": 1, "suomensukuista": 1, "thresholds": 1, "tavoitteiksi": 1, "dramaattisten": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 3, "arkistol\u00e4hteisiin": 4, "vainoharhaisuus": 2, "rakkaussuhteet": 1, "syyt\u00f6ksiin": 1, "taistelee": 1, "puutteesta": 2, "seudun": 2, "tarvetta81": 1, "ryhdytty": 1, "suomentamisen": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4isi\u00e4": 1, "muutti": 5, "matkustaessaan": 1, "sosiaalisista": 1, "suomessa": 8, "muutto": 1, "yh\u00e4": 5, "noudattavat": 1, "laitokseksi": 2, "tarpeitaan": 1, "suomenkielisist\u00e4": 1, "suomalaisena": 5, "asettumaan": 1, "remonttia": 1, "diasporassa": 5, "riste\u00e4v\u00e4t": 1, "bruce": 3, "esittelee": 3, "synnytt\u00e4miseksi": 1, "toiset": 1, "taiteilijoiden": 5, "tyylilajin": 1, "syyllistyneet": 1, "jonne": 2, "paljoakaan": 1, "saattanut": 2, "koostettaessa": 1, "sijoittuva": 1, "kulttuurilaitokseksi": 1, "alkuopetuksesta": 1, "p\u00e4iv\u00e4rahojen": 1, "sovellus": 1, "aineistosta": 9, "onnistuivat": 1, "vakuuttaa": 1, "paikalliset": 7, "kirjapainot": 1, "mahtuneet": 1, "opiskeli": 1, "kysy\u00e4": 1, "katselmus": 1, "vapaahetkien": 1, "kostoa": 1, "pet\u00e4j\u00e4": 2, "pakenemisena": 1, "sortajiin": 1, "tasolla": 4, "n\u00e4ytelm\u00e4piirin": 1, "seurueen": 2, "viron": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6lle": 1, "toimijoiden": 3, "pitk\u00e4lle": 2, "vladimir": 2, "opetusta": 1, "number": 2, "tilap\u00e4isyhteiskunnan": 1, "kohteensa": 1, "syntynyt": 3, "sitke\u00e4": 1, "syist\u00e4": 1, "vapaan": 1, "muotoutuvat": 2, "hankkimiseen": 1, "tasalla": 1, "rakennusty\u00f6n": 4, "ainutlaatuiseksi": 1, "opetuksessa": 1, "mainoksia": 1, "lakkauttamiseen": 3, "j\u00e4tti": 1, "paluuta": 1, "abstract": 1, "museon": 1, "seurue": 4, "kesti": 2, "malli": 2, "hankalaksi": 1, "alkanut": 1, "sijainnin": 1, "lipputulot181": 1, "vaikka": 42, "v\u00e4hemmist\u00f6t": 12, "1860-luvulla": 2, "96-111": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjojen": 1, "sortovaltaa": 1, "julkaistu": 1, "saarij\u00e4rvi": 1, "olivat": 46, "tutkijoita": 1, "tunteita": 4, "materiaalista": 1, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "luopuneen": 1, "harrastajateatteria": 1, "sidoantal": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kasvattivat": 1, "summa": 1, "nuori": 1, "muovasi": 1, "katsojalukuja": 1, "pienempiin": 1, "kohonnut": 1, "perustamiseksi": 4, "suomalaistalonpoikaa": 1, "vaiheista": 1, "pureudun": 1, "olleen": 11, "kylmi\u00e4": 1, "kohteena": 2, "tuotanto": 2, "proletariaatti": 2, "johtoa": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 3, "ongelmaton": 1, "yhdenmukaisuutta": 2, "ty\u00f6paikasta": 1, "t\u00e4m\u00e4": 25, "inkeril\u00e4inen": 1, "riveihin": 1, "univ": 1, "muotoutuvaa": 1, "kulttuurilaivalla": 1, "asiakirjoja": 4, "monimuotoisuutta": 1, "muotoon": 1, "luotuihin": 1, "kaareen": 1, "tutkielmalleni": 1, "julkaisivat": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "kaipaamaan": 1, "saattaneet": 1, "anniina": 2, "1911994": 3, "selke\u00e4sti": 5, "leningradiin213": 1, "1931935": 2, "1909": 1, "konkretisoiminen": 2, "1908": 1, "aidoksi": 2, "tilaisuus": 1, "syntyneest\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelev\u00e4n": 1, "vaikutus": 1, "kokouksissaan": 1, "540-541": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "aineistoon": 1, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 5, "k\u00e4sitellyt": 1, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 1, "ajan": 13, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 1, "identiteettiins\u00e4": 1, "galperin": 2, "syttyi": 1, "identiteetist\u00e4251": 1, "ohjaamaan": 2, "kunnollista": 1, "valistustoiminnassa": 1, "kankaasta170": 1, "eriarvoistavana": 1, "ideologinen": 1, "k\u00e4sit\u00e4mme": 1, "muuten": 3, "kollektivisoimisliikett\u00e4": 1, "tasavertaista": 2, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "ansaitsee": 2, "laillistavan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isen": 3, "tarvittavia": 2, "kuuluvat": 2, "ep\u00e4itsekk\u00e4\u00e4n": 1, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 1, "j\u00e4lkeen": 11, "simulaatioteorian": 2, "representing": 6, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "sotilaallisen": 2, "punanurkkiin": 1, "aloittaneen": 1, "silmiss\u00e4": 3, "dialektisen": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 4, "puhemiest\u00e4": 1, "vastuulleen": 1, "satoja": 1, "uudelleentulkinnat": 1, "stalinin": 7, "piirin": 3, "my\u00f6nnetty": 4, "monik\u00e4ytt\u00f6isen": 1, "balmen": 1, "arvot": 1, "voidaan": 2, "demokraattisempia": 1, "ristiriidassa": 3, "kuvauksista": 4, "arvioitavaksi": 1, "taiteellisiin": 1, "haastatteluaineistossa": 1, "laulua": 1, "tarkoitus": 1, "suomalaisista": 2, "neuvostoajan": 2, "kielellisestik\u00e4\u00e4n": 1, "hallinnollisesti": 1, "vakiintuneempaa": 1, "50-vuotias": 1, "keskeisesti": 1, "thomas": 8, "arkistotutkimuksen": 1, "kenk\u00e4tehtaalla": 1, "karjalassa": 5, "leskinen": 2, "kunnollisia": 1, "ulkoilman\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "kulttuuri": 18, "v\u00e4limuodon": 1, "toimii": 3, "el\u00e4v\u00e4t": 2, "rajoitukset": 1, "pohjalle": 1, "uudelleentulkintaa": 2, "yksitt\u00e4isten": 3, "vapauden": 18, "pystyisiv\u00e4t": 2, "sos": 1, "rivit": 1, "esityksi\u00e4": 11, "ty\u00f6tavat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "eeva": 1, "historioitsijan": 1, "kiertueita": 3, "teht\u00e4viin": 2, "vallank\u00e4ytt\u00f6v\u00e4lineit\u00e4": 1, "horjuttaneet": 1, "pushkin": 1, "luotiin": 5, "suuntauksista": 1, "houkutteleva": 1, "harrastuspiirien": 1, "luokkayhteiskunnassa": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "valistuskeskuksina": 1, "h\u00e4vitt\u00e4m\u00e4t": 1, "muutos": 1, "etsimisen": 1, "vaatia": 2, "vieraiden": 1, "tarvittiin": 1, "rajan": 2, "teorian": 4, "nimitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tutkii": 1, "mittasuhteisiinsa": 1, "piirteit\u00e483": 1, "toimintaolosuhteet": 1, "alaisuudessa": 1, "selostus": 1, "asukkaiden": 2, "rakentunut": 1, "nautti": 2, "muistitietotutkimuksen": 1, "kehittymiseen": 1, "sis\u00e4isten": 3, "korostamiseen": 1, "cyclic": 1, "solmivat": 2, "tukea": 1, "laiminly\u00f6nnist\u00e4": 2, "vakoilijasyyt\u00f6sten": 2, "1930-luvun": 8, "pit\u00e4en": 2, "mukanaan": 2, "suomalaisiin": 4, "toistensa": 1, "harrastajateatterin": 1, "jakavaksi": 1, "toiseuden": 2, "kertomukset": 1, "puoluetta": 1, "rinnalla286": 1, "yhteistoiminta": 1, "marraskuuta": 2, "asettumalla": 1, "parempien": 1, "saatua": 2, "yhteenvedot": 1, "suomesta": 3, "diaspora": 1, "l\u00f6ysi": 1, "murretta": 2, "kaupunkiin": 1, "yksinkertaisesti": 1, "datum": 1, "tuskaan": 1, "kuusi": 1, "matkaa": 2, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4minen": 1, "merkitys": 1, "seulottu": 2, "asemaan": 6, "valistustaloiksi56": 1, "elementeist\u00e4": 1, "osoittavat": 3, "toinen": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6valistustalojen": 1, "johtaviin": 1, "muokkaantuvana": 1, "samalla": 8, "musiikkiteatteria": 1, "todellinen": 2, "viel\u00e4": 7, "suomalaiseen": 1, "kiert\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "ristiriitojen": 1, "alkua": 1, "alueesta": 1, "huomautus": 1, "ideaalin": 1, "toimi": 26, "bol\u0161evikkipuolueen": 2, "tien": 4, "nomenklatura": 1, "sijoittanut": 1, "501931": 2, "ryhtyv\u00e4t": 1, "ty\u00f6pajoja": 1, "taiteelliselta": 1, "esitt\u00e4miseen239": 1, "miss\u00e4": 4, "haasteellista": 1, "mahdoton": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 3, "ryhmi\u00e4": 3, "alueidensa": 1, "haastatteli": 1, "piirteisiin": 2, "vahvemman": 1, "keskittyi": 4, "kerrallaan": 2, "tapahtumiin": 1, "toteutumisen": 1, "huomioon": 6, "sanansanaisesti": 1, "kansaksi": 1, "17-vuotiaana": 1, "kasvusta": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6jen": 20, "vallank\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "edullisella": 1, "suomalaistaustaisiin": 1, "alueena157": 1, "suomalaisn\u00e4ytelmien": 4, "sanomat": 1, "porvarilliseksi": 1, "saaneet": 1, "kansallisuuspolitiikka": 14, "rajoja268": 1, "vapaaehtoisvoimin": 1, "voittamattomuuden": 1, "teatteriarkistojen": 1, "niukasti": 1, "93-94": 2, "elokuvien": 1, "n\u00e4yttelij\u00e4ntaitoja": 1, "haluavansa": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "tuli": 4, "muuttumattomia": 1, "puhtaasti": 3, "keh\u00e4n": 1, "etsi\u00e4": 1, "alun": 1, "luoden": 1, "vaikeasti": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "pienist\u00e4": 1, "l\u00f6ytyy": 2, "todellisuus": 1, "kepe\u00e4t": 1, "korvaavia": 1, "poliittiseksi39": 1, "k\u00e4y": 3, "kulttuurispoliittisesta": 1, "keskustelun": 2, "sivistysty\u00f6n": 1, "houkuttelevasti": 1, "alimpaan": 1, "harrastajateattereita": 2, "iloiten": 1, "kehitt\u00e4misen": 1, "nuorista": 1, "suunniteltuihin": 1, "progressiivisena": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "sijaitsi": 1, "kalleinen": 1, "nostivat": 2, "35-36": 1, "kaupungit": 1, "tukemiseen": 1, "opiskelutilaisuuksia": 1, "kiinnostukseni": 1, "poliittiseen": 1, "tulkinnut": 1, "propagandan": 1, "suurin": 12, "edustajana": 5, "tarjoamia": 1, "joudun": 1, "narratiivi": 2, "amerikkalaiset": 1, "hallinnon": 4, "kuussa": 1, "ven\u00e4l\u00e4isenemmist\u00f6n": 1, "muuttuu": 2, "yhteisty\u00f6n\u00e4258": 1, "keh\u00e4m\u00e4iseksi132": 1, "n\u00e4yttelij\u00f6ist\u00e4": 1, "tutkinnan": 1, "pilkottiin": 1, "korostui": 1, "harvoin": 3, "siirtym\u00e4riitin": 1, "soittoa": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4n": 1, "kummankaan": 1, "huoneiston": 1, "sarjana226": 1, "muotoutumiseen": 2, "hein\u00e4kuussa": 1, "valtioissa": 1, "yleissivist\u00e4vi\u00e4": 1, "keltam\u00e4ki": 1, "mielikuvitteellisesta": 1, "rajoittuneet": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "korostetaan": 1, "esiintymistilat": 2, "painottanut": 1, "kalastajakyl\u00e4\u00e4n": 1, "syyn": 1, "laakkonen": 6, "matkalta": 1, "kuulusteluista": 1, "uhriksi": 2, "l\u00e4\u00e4niss\u00e4": 1, "kyseinen": 1, "jahtaamme": 1, "de": 6, "tutkimuskohteensa": 1, "luomisprosessit": 2, "hengen": 1, "aloittaessaan": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 1, "laitos": 2, "oleva": 3, "maija": 16, "samaa": 1, "simulaatioteorian25": 1, "laadullisesti": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "haluttu": 3, "valheelliset": 1, "edistiv\u00e4t": 1, "raittiusseurojen": 1, "korkeihin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "tukahdutetut": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "erist\u00e4ytyv\u00e4": 1, "kiersi": 1, "viidenness\u00e4": 1, "toteuttamiseen": 1, "tapahtuneet": 1, "vaikutti": 12, "yksinkertaisina": 1, "kysymyksi\u00e4": 4, "her\u00e4tti": 1, "asuva": 1, "tarjotessaan": 1, "kuuluminen": 1, "p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1, "aikaansaavina": 1, "vihollisj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "kreivi": 1, "for": 1, "ammattiteatteriksi": 2, "aineistot": 4, "palkattu": 1, "aate": 1, "muistuteltiin": 1, "valistustaloja": 3, "viihteellisi\u00e4": 1, "of": 17, "ehdotus": 1, "palkkatason": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6linja": 1, "j\u00e4rjestyst\u00e495": 1, "tila": 3, "teatteria": 35, "n\u00e4ytelm\u00e4kirjallisuusperinne": 1, "kuluista": 1, "pennonen": 14, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 2, "kysymys": 1, "palkkioita": 1, "identifioitui": 2, "asennoituneen": 1, "rakennuspilarina": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6asema": 1, "riippuneet": 1, "monimutkainen": 2, "byrokraattien": 1, "edes": 5, "t\u00e4t\u00e4": 3, "ylikansallisen": 1, "juurruttivat": 1, "palasi": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "marxismiin": 1, "helsinki": 8, "valinnan": 1, "kaivoksille": 1, "kulttuuria111": 1, "rajaavat": 1, "tiedonjyv\u00e4nen": 1, "tuleville": 1, "matkustivat": 1, "paikannettavissa": 1, "valittiin": 2, "sopimattomat169": 1, "veljest\u00e4": 7, "tuomittujen": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "l\u00e4mpim\u00e4n": 1, "vaihtelevat": 1, "tasapainoilemaan": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "v\u00e4kivaltatoimet266": 1, "hulppeat": 1, "kansallisuuteni": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurin": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisest\u00e4": 1, "varmentaa": 1, "pietarin": 7, "wie": 1, "yksinomaan": 1, "tarvetta": 2, "alistama": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseen": 2, "kysymyksiin": 1, "teatterimuseon": 3, "ohjasi": 12, "valistusty\u00f6t\u00e4": 6, "ajoittain": 2, "puuttuivat": 2, "lehtiartikkelien": 1, "salaliittoverkoston": 1, "saivat": 5, "teatteriesityksen": 1, "monipuoliseksi": 1, "tahtiin": 1, "henkil\u00f6kuntaa": 3, "1920-luvulla": 4, "1997the": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 3, "koettu": 1, "tarjosiko": 1, "valistustiloihin": 1, "odottanut": 1, "keskuudessa": 4, "taloudellisiin": 1, "roos": 2, "uudelleen": 9, "takala": 4, "uhkaaviksi": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "huvin\u00e4ytelm\u00e4": 2, "artikkelista34": 1, "tapahtunutta": 1, "aatteellisen": 1, "valitsemaani": 1, "kapitalistien": 1, "l\u00e4hteit\u00e413": 1, "kansallisuuspoliittisia": 1, "avaamaan": 1, "ty\u00f6l\u00e4isille": 1, "p\u00e4\u00e4sy\u00e4": 1, "niiden": 22, "valikoituja": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "tarkoitti": 4, "soveltuvuuteen": 1, "selostettiin": 1, "pakolaisuuden": 1, "palatsissa166": 1, "arvoa": 1, "teatterivierailuja": 1, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "valtio": 2, "j\u00e4tetty\u00e4": 1, "nykyhetkest\u00e4": 1, "miljoonat": 3, "pysynyt": 1, "muusta": 1, "paranivat": 1, "kommunikoidessaan": 1, "kiertue-el\u00e4m\u00e4n": 1, "avoimempaa": 2, "r\u00e4ike\u00e4sti": 2, "l\u00e4helle": 1, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4minen": 1, "karuista": 1, "uskonnolliseen": 1, "teama1612": 1, "sunnuntaina63": 1, "noudattaa": 1, "puolustusasianajajilla": 1, "maaseutukiertueiden": 2, "ulkoisten": 3, "pietariin": 1, "autenttisimpia": 1, "ajatuksen": 1, "ik\u00e4v\u00e4nn\u00e4k\u00f6isiksi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4mme": 1, "metodinsa": 1, "v\u00e4itteli": 1, "harjaantuneet": 1, "kulttuuripoliittisen": 1, "puolalaisiin": 1, "marginaaliset": 1, "edustivat": 2, "klassikkoesityksi\u00e4": 1, "teatterihistoria": 1, "menneisyydenkin": 2, "kulttuurissaan": 1, "kelvottomissa": 1, "esitystapahtumien": 1, "erotettavissa": 1, "hermeneuttiseksi": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4t": 1, "tarkemmin": 4, "kemppi": 2, "iltamissa": 1, "neuvostoihminen": 1, "taloudellisten": 3, "rinteen": 1, "kommuuna": 1, "taisteluista": 1, "symbolista": 1, "luonteeltaan": 5, "profiloitua": 1, "virkakielen": 1, "kokousasiakirjat": 1, "artikkeleista": 3, "taloudellisia": 3, "gushov": 1, "kattamaan": 1, "juhlasalin": 1, "horjuttaa": 1, "korostavat": 2, "koskevia": 1, "muutaman": 5, "muodosta": 1, "laatimaan": 2, "muotoutui": 1, "alkuvuoden": 1, "6122016": 5, "amerikansuomalaisista": 1, "juuria": 1, "laiminly\u00f6ty\u00e4": 1, "akivi": 3, "voittajia": 1, "matkoja": 1, "ongelma": 3, "sankareiksi": 1, "ohjelmia": 1, "avustuksiin": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "tarina": 1, "haasteellisista": 1, "kaksinkertaisesti": 1, "j\u00e4rjesti": 5, "tiell\u00e4": 1, "halveksivat": 1, "etnitset\u0161eskoj": 1, "puhuivat": 1, "hall": 38, "kieliksi": 1, "ty\u00f6lt\u00e4": 1, "33een": 1, "oikealle": 1, "joilla": 6, "lopetettiin": 1, "kulttuurisesta": 4, "16-174": 4, "suhteiden": 1, "661937": 2, "hiiht\u00e4en": 2, "vahvistumista": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4ess\u00e4": 1, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 1, "bol\u0161evististen": 1, "kansanvaltuuskunnan": 1, "k\u00e4sitteiden": 6, "paljastaa": 2, "ronald": 2, "ristiriitaan": 1, "kattavan": 2, "ohjattavaa": 1, "lahtinen": 1, "halusi": 1, "eli": 6, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "l\u00e4nsi-siperiaan": 1, "olen": 11, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tarkistettu": 1, "httpwwwhsfimuistota1305787881548": 1, "suomalaisyhteis\u00f6jen": 1, "mieli": 1, "sosialististen": 2, "neuvostoteatterissa": 2, "j\u00e4rvel\u00e4": 1, "lakkauttamisen": 7, "n\u00e4k\u00f6kulma": 3, "normatiivisen": 1, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6taide": 1, "juhlasaliin": 2, "loppui": 1, "kulttuuritoimijoihin": 1, "beiloissa": 1, "erityisesti": 14, "koulutuslaitosta": 1, "laajuutta": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "shohat": 1, "omisti": 1, "vastustajat274": 1, "muuttaessaan": 1, "syvemmin": 2, "kouluttautuneet": 1, "tukahduttaa": 1, "esitysiltoja": 1, "ominaisuuksia": 1, "tulevaisuus": 1, "kiertueelle": 1, "rauhanomaisen": 1, "nauttinut": 1, "noudatti": 1, "911931": 2, "kohdalla": 2, "identitt\u0161nosti": 1, "tutkimustaan": 1, "n\u00f6yryytt\u00e4v\u00e4n": 1, "asetelma": 2, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 3, "ovat": 53, "nationalism": 1, "ajaksi42": 1, "teosta": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 2, "perustuu": 2, "oppiaine": 1, "mcgrew": 1, "johtaja": 12, "muuta": 1, "yhteiskunnasta": 1, "httputa32-kklibhelsinkifibitstreamhandle1002491790gradu00331pdfsequence1": 1, "suomalaisryhmien": 2, "yhten\u00e4ist\u00e4": 2, "lumikuuran": 1, "luokattoman": 2, "k\u00e4veliv\u00e4t": 1, "valistusasian": 1, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 1, "teoriaa": 2, "37-62": 1, "suomalaisteattereille": 1, "pohjautuvat": 1, "vierailujen": 2, "semi": 3, "vaikuttavat": 5, "taukoamatta": 1, "suuriksi": 1, "kriittisesti": 1, "siis": 3, "muotoutumista": 1, "oltiin": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "tarkoista": 1, "elokuva": 1, "ansiosta": 10, "kerhotiloja": 1, "200471": 1, "kotimaan": 1, "jopa": 9, "kaipasivat": 1, "sivistysty\u00f6": 1, "taakse": 2, "siteet": 1, "kansion": 1, "vahvoiksi": 1, "historian": 12, "to": 1, "kaikista": 1, "monen": 2, "nimettiin": 1, "perustelleet": 1, "klubeihin": 1, "85-128": 1, "esikaupungin": 2, "maanviljelyn": 1, "paikkaa": 2, "24-25": 5, "tapauksessa": 2, "kertomusta": 2, "v\u00e4kisin": 1, "kehitt\u00e4miseen189": 1, "valistustoiminta": 8, "rajoitettiin": 2, "kuvaukset": 11, "liitteess\u00e4": 2, "muutamassa": 1, "dramaturgiaan": 1, "tarjottua": 1, "oman": 9, "postlewaitcanning": 1, "tarkastelukerran": 1, "ryhmille": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "aleksandr": 1, "puolestaan": 3, "rakennusty\u00f6ss\u00e470": 1, "joitain": 1, "karsimaan": 1, "kirjoittamia": 2, "julkinen": 1, "tarkastelukulma": 1, "syyskaudella": 1, "rasitteenaan": 1, "estiv\u00e4t": 2, "autonomisten": 1, "n\u00e4yttelemist\u00e4": 1, "vaikuttaa": 6, "syv\u00e4luotaviin": 1, "utopistista": 1, "millaisen": 3, "menness\u00e4": 1, "alkoholi": 1, "terminologisia": 1, "vaihtuvat": 1, "viisivuotissuunnitelmasta": 1, "sosialismiin": 1, "teatterikerhoja53": 1, "tsaariaikaisella": 1, "kuvaamiseen": 2, "7101935": 3, "tuotiin": 2, "raita": 2, "kasvattamiseen": 1, "canthin": 1, "henkil\u00f6itynytt\u00e4": 1, "vilkkaimpaan": 1, "palautumista": 1, "levitt\u00e4misen": 1, "karl": 3, "kiistatonta": 1, "ongelmana": 1, "ihmisten": 4, "hyv\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 2, "terijoelle": 1, "uudesta": 1, "teatterikritiikin": 1, "vaaran": 2, "kansalaisten": 2, "porokansa": 2, "kruhsen": 1, "henkil\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "tarjolla": 3, "virolainen": 5, "vastaanoton": 1, "luonteen": 2, "numerot": 1, "aleksis": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "kohteiksi": 2, "sanomalehtien": 2, "proletariaattista": 1, "asettuu": 1, "jokaista": 1, "opettajat": 1, "jotta": 7, "edistyksellisten": 1, "kommentoitiin": 1, "puhumattakaan": 2, "eik\u00e4": 29, "tarpeet": 3, "18-20": 1, "aiheensa": 1, "identiteetti\u00e4255": 1, "1880-luvulla": 1, "halusivat": 1, "mahdollistavat": 1, "oletettavasti": 1, "harjoitusvaiheessa": 1, "kyseenalaistettava": 1, "esityksiss\u00e4285": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "puoluekollektiivin": 1, "juurista": 1, "loppua": 1, "vuosien": 5, "n\u00e4ytelm\u00e4muotoja": 1, "tulkintojen": 4, "kulttuurihallinnon": 5, "pystyi": 8, "v\u00e4hemmist\u00f6ryhmien": 1, "seitsem\u00e4\u00e4": 1, "kantautui": 1, "yhteisen\u00e4": 1, "tiloja": 4, "edustajien": 1, "keskustassa": 1, "juurruttaa": 1, "reagoinut": 1, "olosuhteista": 5, "riina": 3, "yksityiskohtien": 1, "sosialistisesti": 1, "historiattomaksi": 3, "luokkataistelun": 5, "s\u00e4vyyn": 1, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "suosituimman": 1, "lavastaja": 1, "optimistisessa": 1, "per\u00e4isin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 1, "tietyss\u00e4": 1, "parempi": 2, "sokaistu": 1, "kantavat": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen24": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "valistustoiminnalta": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 3, "kirjakielell\u00e4": 3, "ammattilaistoimintaan": 1, "korostettu": 1, "kuin": 72, "konferensseihin": 1, "johonkin": 2, "kelvottomat": 1, "valta": 5, "pietarissa": 2, "ohjauksen": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 1, "riit\u00e4": 1, "kunniakirjalla": 1, "esityst\u00e4\u00e4n": 1, "valtateorian": 2, "heikent\u00e4v\u00e4\u00e464": 1, "joutuneen": 1, "l\u00e4nness\u00e4kin": 1, "laajempaa": 4, "kutsuttiin": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "taidety\u00f6ntekij\u00e4in": 1, "tutustumalla": 1, "rajaus": 1, "puolustusvoimien": 1, "kuilua": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "etnisyytt\u00e4118": 1, "vaivalloista": 1, "suomea": 2, "tarkastellut": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 2, "kotimaahansa": 2, "oxford": 1, "aiheutti": 2, "sopimatonta": 1, "uskottiin": 1, "kirjailijoiden": 2, "kuuluuko": 1, "laajempien": 1, "kulttuuriselle": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "torjutuksi": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytym\u00e4ll\u00e4": 1, "vaitonaista": 1, "tutkimuskent\u00e4ll\u00e4": 1, "avoimesti197": 1, "rikastuttava": 1, "9122016": 1, "istumapaikat": 1, "iltoja": 2, "haettiin": 1, "kopiointirajoitteet": 1, "yhteens\u00e4": 25, "neuvostovallalle": 1, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "esitt\u00e4v\u00e4": 1, "puhuttelisivat": 1, "juopottelutapauksiin": 1, "s\u00e4\u00e4teli": 2, "laadukkaammiksi": 1, "arvoituksensa": 1, "ven\u00e4l\u00e4isk\u00e4vij\u00f6ille": 1, "valistustoiminnaksi": 2, "104-105": 2, "linjan": 3, "kaaoksen": 1, "tapaamani": 1, "eklund": 6, "toukokuussa": 1, "poikkesivat": 1, "vuosi": 2, "rinnakkaisten": 1, "imperiumihallintoa": 1, "tunnustuksia": 1, "ajankohtaisia": 2, "kulujen": 2, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "kulttuuritoimintaa": 5, "puolueesta": 2, "tulkittavissa": 7, "vapaudesta": 1, "riippumatta": 1, "2101935": 3, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "vallata": 1, "teatterink\u00e4vij\u00f6iden": 1, "antanut": 2, "kunnianhimoisempaa": 1, "alistajan": 1, "tuomiolta": 3, "alkoholink\u00e4ytt\u00f6": 1, "mist\u00e4": 3, "keskeisemm\u00e4ss\u00e4": 1, "rooliaan": 2, "teollistuvaan": 1, "mahdollisesti": 1, "ratkaisemisessa": 1, "tasavallat": 1, "aikojen": 1, "subject": 1, "reppusel\u00e4ss\u00e4": 1, "painimaan": 1, "huolellisesti": 1, "aikaisempi": 2, "teoreettinen": 2, "urheilu": 1, "tutkimuskysymykseni": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4k\u00e4sikirjoitusten": 1, "karkeasti": 1, "huomiota": 11, "klubitoimintaa": 1, "yhteishengen": 1, "suomentaustaiset": 1, "oivalluksia": 1, "yksipuoliselta": 1, "poliittinen": 11, "koostu": 2, "kest\u00e4vi\u00e4": 1, "koettujen": 1, "moraalin": 1, "esitt\u00e4minen": 2, "verran": 3, "n\u00e4yttelem\u00e4\u00e4n": 2, "toimintavaatimusten": 1, "itsekin": 2, "olemassaololle": 1, "juuri": 5, "ammattimaisen": 1, "menneisyydest\u00e4": 4, "suomalaiskuvaukset": 1, "kansallisia": 6, "alkeellisia": 1, "kirjakielen": 1, "tulkintaprosessia": 1, "kouluttautuessaan": 1, "tuhottu": 3, "nimetty": 1, "neuvostoliittoa": 2, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6\u00f6n": 1, "teatterintutkimuksessa": 1, "tulkitsee": 1, "tarkasteltiin": 2, "palatsina": 1, "edist\u00e4\u00e4": 2, "alaluvussa": 18, "hyl\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "veke": 2, "vastapaino": 1, "kiehtova": 1, "arkistotutkimus": 2, "keskusvallan": 2, "kaarlo": 1, "paremmat": 2, "1900-luvun": 1, "sadan": 1, "nousisi": 1, "alleviivasi": 1, "ven\u00e4l\u00e4isarkistoilta": 1, "valitettava": 1, "suosimisesta": 1, "neuvostointelligentsijan": 1, "toisensa": 2, "vilkastui": 1, "evan": 1, "kyl\u00e4n": 1, "keskuudessa190": 1, "verranneet": 1, "mik\u00e4": 15, "tutkijaa": 1, "varaan": 2, "kantamasta": 1, "sis\u00e4llissodan": 4, "neuvostosuomalaisia": 1, "ilman": 15, "y\u00f6t": 1, "virallisiksi": 2, "ongelmia": 2, "vaihtoehdon": 1, "omaksui": 4, "scheglov": 2, "tehdasel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "aktiivisuuden": 1, "karlsson": 22, "kulttuuriaan": 1, "tutkittavaksi": 1, "siit\u00e4": 13, "pitk\u00e4n": 1, "laadun": 1, "kohtaloonsa": 1, "erityiskohtelua": 1, "teoksesta": 2, "kes\u00e4n": 1, "kahvilaa": 1, "puolustamaan": 1, "osa": 17, "edist\u00e4j\u00e4ksi": 1, "valittava": 1, "jonain": 2, "taiteelliseksi": 2, "vastavuoroisesti": 4, "2000": 10, "vaimo": 1, "kirjoittivat": 1, "lattioilla": 1, "kielt\u00e4": 3, "vuodenvaihteessa": 1, "sitoutua": 1, "muistikirjoihinsa": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "auktoriteettien": 2, "futures": 1, "ristiriitaiset": 1, "teatteriin": 2, "puolestapuhujiksi": 1, "valikoidulta": 1, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "avustusten": 1, "siell\u00e4": 1, "valikoituu": 1, "k\u00e4yneet": 2, "eigentlich": 1, "inkerinsuomalaisista": 1, "syvemm\u00e4n": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 2, "halme": 12, "tutkimusten": 2, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isten": 1, "vaikuttivat": 9, "muukalaispelko252": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4": 2, "lainalaisuuksiin": 1, "linjaan": 1, "105-107": 2, "turvallisuutta": 1, "sis\u00e4inen": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "langettamisen": 1, "korkeimmaksi": 1, "suuntiin": 1, "my\u00f6nt\u00e4miseen": 1, "oppineet": 1, "kiertueet": 5, "l\u00e4hteiden": 4, "kouluttautunutta": 1, "kokemukseltaan": 1, "j\u00e4ljittelyyn": 1, "hybridin": 1, "suomalaistaustaisista": 1, "rakennusty\u00f6maasta": 2, "1131993": 4, "kansallisuuskysymyksist\u00e4": 1, "asemoidumme": 1, "puhuu": 1, "yleisest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4si": 5, "h\u00e4net": 2, "kuljettamiseen": 1, "palkittiin": 1, "salaisia": 1, "kokeneet": 2, "vakituinen": 2, "summana": 1, "pystytt\u00e4v\u00e4": 1, "961933": 2, "kerhoista": 1, "juhlasali": 1, "parempaan": 1, "neuvostokirjallisuuden": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ksi": 2, "tasa-arvoisesta": 1, "ulkona": 1, "maaseutuun": 1, "toistuvalla": 1, "empatiasta": 1, "ohjelmistoon": 6, "kansallisuuspolitiikassaan": 1, "toissijaisia": 1, "kysymyst\u00e4": 1, "lendsiskin106": 1, "opiskelevalle": 1, "n\u00e4m\u00e4": 8, "1925": 4, "vasta": 10, "psykologisesta": 2, "antoi": 6, "artikkeli": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyist\u00e4": 1, "ainesta": 1, "montaa": 1, "joitakin": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 3, "peltonen": 5, "parissa": 9, "sauter": 5, "kasvavaan": 1, "tiedon": 1, "sitoutumatonta": 1, "kolmen": 4, "eniten": 3, "helpommin": 1, "pyrkimysten": 3, "kulttuurisen": 24, "maanviljely\u00e4": 1, "annetusta": 1, "toki": 1, "voimalla": 1, "aikaamme": 1, "tunnusti": 2, "kirkas": 2, "kaupunkia": 1, "muistiinpanot": 9, "eritell\u00e4": 1, "minulle": 4, "p\u00e4invastaisiin": 1, "1931": 2, "muutama": 4, "lokakuussa": 2, "monissa": 2, "palvellut": 1, "kuvataan": 3, "sivutuotteena": 1, "history": 2, "pysty": 8, "alle": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 10, "uudelleenrakentamisen": 1, "suomentaminen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "kansankoulun": 1, "ty\u00f6skennellyt": 2, "vahvistivat": 1, "samoilla": 1, "varrella": 1, "suomalaisv\u00e4est\u00f6st\u00e4": 1, "vaihtelevasti": 1, "voimistelua": 1, "objektiivisia": 1, "491934": 2, "tukemasta": 1, "vahvistamaan": 1, "kokeneempia": 1, "n\u00e4kemyksill\u00e4": 1, "kadulle": 1, "tarjouksen": 1, "katsojille": 3, "paikantaisi": 1, "kohdata": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6mme": 1, "uskollisuuttaan": 1, "anonyymin": 1, "inkerinsuomalaiset": 2, "intohimoisina": 1, "v\u00e4limaastossa": 1, "valikoiduista": 1, "190-400": 1, "sukupolvea": 1, "tarkastelulla": 1, "koskemaan": 1, "hankala": 1, "puolueella": 1, "edustanut": 1, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "kansana": 1, "joku": 2, "sijoittuvat": 1, "yleis\u00f6ns\u00e4": 2, "arkistomateriaali": 1, "levitettiin": 1, "lehtiartikkeleissa": 1, "ajatuksista29": 1, "henkil\u00f6kunnalla": 2, "kenraaliharjoituksiin": 1, "ep\u00e4ammattimaisena": 1, "historiallisia": 2, "moite": 1, "arviotiin": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6": 1, "sosialistinen": 8, "keskityttiin": 3, "vaatimuksena": 1, "sis\u00e4politiikasta": 1, "l\u00e4htien": 7, "yliluonnollisen": 1, "kompromisseja101": 1, "university": 13, "holmesmeier": 1, "viittaa": 2, "tutkimusaineistoihin": 1, "international": 1, "kertovat": 2, "j\u00e4rjestell\u00e4\u00e4n": 1, "verhot": 1, "puolesta": 9, "riveist\u00e4": 1, "yhteiskunnallisten": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6kulttuurisesta": 1, "turvan": 1, "omaisuuden": 1, "toteutettu": 1, "klubin": 4, "sopimuksen": 3, "muodoilla": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4": 1, "kuvaili": 1, "l\u00e4hestyen": 1, "omintakeisella": 3, "siin\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "keskustelusta": 1, "el\u00e4v\u00e4ksi": 1, "karut": 2, "paikkakunnallaan": 1, "vartiainen": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "louise": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "hyl\u00e4nnyt": 1, "stewart": 4, "hahmottamiseksi": 1, "niill\u00e4": 1, "v\u00e4ljyyteen": 1, "traditiot": 3, "olosuhteet": 4, "j\u00e4ljet": 1, "vahvisti": 1, "huomattavaa": 2, "kokoonpano": 1, "kansallisuuspolitiikkaa": 2, "joukkoty\u00f6n": 2, "materiaaleihin": 1, "empatia": 3, "asettamalla": 1, "artikkelissaan": 1, "helmikuuta": 9, "aiheuttamat": 1, "valistustalolle": 3, "huumoria": 1, "nautinto": 1, "palkat": 1, "ryhdyttiin": 19, "tansseja": 1, "kokoontumispaikkoina": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarkasteltavasta": 1, "kaupunkin\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ns\u00e4": 1, "kulttuureista": 1, "kohoavan": 1, "toteuttaminen": 2, "avoimempi": 1, "tekee": 2, "terroriteorian": 2, "1920-1930-e": 1, "siirrettiin": 2, "suomalaisn\u00e4ytelmiin": 1, "vetoomuksen": 1, "otti": 4, "kiihko": 1, "kasvatusty\u00f6t\u00e4196": 1, "identifioida": 1, "perehty\u00e4": 1, "tuote": 1, "l\u00e4mmin": 1, "kansallisen": 14, "etenemist\u00e4": 1, "paljastavat": 1, "383-384": 1, "johdosta": 5, "keskustelut": 2, "s\u00e4ilytettiin": 1, "tukkijoella": 1, "ohjattuna": 1, "haastavissa": 1, "pietari": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 2, "sukujuuriensa": 1, "omaa": 4, "l\u00e4hteen": 1, "valmistelivat": 1, "antero": 1, "kulun": 1, "christopher": 1, "henkil\u00f6t": 2, "vuonna": 23, "kuuluisa": 1, "ty\u00f6v\u00e4enn\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 1, "tarjoamien": 1}