{"tulevaisuuden": 7, "kaupunkien": 4, "teht\u00e4vi\u00e4": 2, "rakennuksiin108": 1, "rakennustyyli\u00e4": 1, "henkisen\u00e4": 1, "inventoinneilla": 1, "elett\u00e4ess\u00e422": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1500luvulta": 1, "hallitsee": 1, "terapeuttinen": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "merkinn\u00e4st\u00e4": 1, "yht\u00e4": 8, "tapahtuneiden": 1, "arjessa": 1, "hetkell\u00e4": 6, "yksinkertaisten": 1, "elinoloja": 1, "laatiminen": 1, "keskuksen": 3, "tuglas": 2, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4en": 19, "asemakaavamerkinn\u00e4t": 1, "viitaten": 1, "suojelluiksi": 3, "per\u00e4ss\u00e4": 1, "merkityksi\u00e4": 7, "l\u00e4hes": 15, "maank\u00e4yt\u00f6n": 12, "kuuluvan": 2, "p\u00e4\u00e4radan": 10, "kaavojen": 1, "laitinen": 2, "asiantuntijoiden": 7, "syntyneet": 2, "puukaupunkeihin": 1, "muodostumiseen": 1, "vaaliminen": 5, "masseyn": 1, "asemakaavasta": 1, "helppo": 4, "parantamisen": 2, "httpptphelfikaavat9296pdf": 1, "yhteydess\u00e467": 1, "suojelukohteen": 2, "esityksen": 1, "ohjelmissa": 1, "yhteis\u00f6llisi\u00e4": 1, "kannalta": 25, "molempiin": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeutta": 1, "nopeimmin": 1, "monitasoinen": 1, "kuvaakin": 3, "vastaavat": 3, "voitu": 3, "k\u00e4yd\u00e4": 3, "t\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "uudestaan": 1, "pienempi\u00e4": 2, "viranomaistahojen": 3, "etenee": 2, "pientaloalueita": 1, "arkistoitu": 1, "arkisen": 2, "l\u00e4nsipuolelle": 1, "varsinaisiksi": 1, "heritage": 6, "imagon": 1, "myyd\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen": 1, "uhkakuvia": 2, "osayleiskaavoja": 2, "n\u00e4kymiin": 1, "muista": 3, "kaupunkisuunnitteluvirastolla": 1, "pyrittiin": 5, "kirkollinen": 2, "korvata": 1, "virallisen": 1, "vahoissa": 1, "tarjoten": 1, "arvonsa": 1, "j\u00e4i": 1, "alta": 4, "pienenev\u00e4t": 1, "roolinsa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitus": 1, "vaille": 1, "osastot": 1, "kautta24": 1, "yksitt\u00e4inen": 2, "pukeutumiseen": 1, "pitenee": 1, "ik\u00e4ns\u00e4": 3, "preservation": 1, "inventointimenetelmien": 1, "abstrakti": 1, "esteettist\u00e4": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6ohjelmaan": 1, "j\u00e4ljitell\u00e4": 1, "tavat": 4, "yksil\u00f6ity\u00e4": 1, "luonteeseen": 3, "olosuhteita": 2, "taloudellinen": 3, "kehityskulku": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "sijaitsevalla": 2, "suojelukriteerien": 1, "ohjeiden": 1, "rakennussuojeluajatteluun": 3, "m\u00e4\u00e4rin": 2, "ilmenemismuotoina": 1, "ihanteen": 2, "korkea": 2, "syyt\u00e4": 3, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 3, "helsingiss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202637": 1, "keinoilla": 1, "nelinkertaistui144": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4ksi": 1, "uusitaan": 1, "muiden": 9, "asetus": 3, "pyh\u00e4": 1, "lakien": 2, "moniin": 1, "otteita": 1, "resursseista": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 4, "isokokoinen": 1, "suojelukohteita": 5, "t\u00e4ytyy": 8, "nykyiset": 4, "rakennustavat": 1, "huviloiden": 4, "suosituksia": 21, "pid\u00e4tt\u00e4yty\u00e4": 1, "manifestoituu": 1, "osoitteista": 2, "126\u2013132": 1, "rinnalla": 1, "tarvittavat": 2, "huomiotta35": 1, "historiallisena": 1, "tyyli\u00e4": 1, "osat": 1, "taloudellisen": 1, "rakennussuojelusta": 7, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 7, "s0-merkinn\u00e4n": 1, "oppiminen": 6, "viiteryhm\u00e4ns\u00e4": 2, "toteamalla": 1, "uskallan": 1, "tapauskohtaisesti": 2, "jokin": 3, "aloitteesta": 1, "tietojen": 1, "suunnittelua": 2, "korkealuokkainen": 1, "puuttua": 2, "suojelusuositusta": 1, "huoltamaan": 1, "kohdejoukon": 1, "tehtyihin": 1, "l\u00e4hdettiin": 1, "johdanto\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u20265": 1, "koska": 55, "rintamamiestalot154": 1, "3ssa": 1, "38267": 1, "suojelua": 20, "varsinaisesti": 1, "vuorovaikutus": 3, "tekniikkaan": 1, "piirteit\u00e4": 12, "kompetenssi": 1, "fokus": 1, "tilaisuutta": 1, "nykyihminen": 1, "prosessia48": 1, "tonttitehokkuudeltaan": 1, "lindh": 4, "urbaanin": 1, "historiansa": 2, "rakennusperint\u00f6": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 3, "kaupunkeja": 1, "paitsi": 1, "toinen": 19, "sijaitsemaan": 4, "l\u00e4hempi": 1, "osallistumis": 2, "kaupunkisuunnitteluvirastot": 1, "kivikaupunkiasumista": 1, "koski": 3, "p\u00e4\u00e4tellen": 3, "olevan": 22, "vanhaa": 6, "palvelivat": 1, "soveltui": 1, "varmistua": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 11, "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4": 1, "uutta": 3, "demokraattisuuteen": 2, "vaikutukset": 3, "arvoperusteita": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 2, "vakioita": 1, "tunteminen": 1, "yhten\u00e4iset": 2, "ymp\u00e4rivuotinen": 1, "joustavuutta": 1, "aloitti": 3, "vanhan": 23, "toteutumattomuudesta": 1, "huomiointi": 1, "rajoittaa": 3, "kunnon": 1, "seura": 3, "tulokset": 2, "tapa": 5, "pohjautuvia": 1, "verrattuna": 5, "esikaupungeista": 1, "uhkakuvat\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202685": 1, "henkinen": 1, "suojelupolitiikasta": 1, "normaalin": 2, "vastaamaan": 2, "siihen": 27, "prosentti": 2, "tietyt": 6, "ainoa": 1, "suojelukaavan": 1, "haastatellut": 1, "vuorovaikutusta": 3, "abstraktin": 1, "linding\u00f6n": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 5, "et\u00e4isyyksien": 1, "materiaalia": 2, "n\u00e4ytelleet": 1, "1940-luvuilla": 1, "kasvetaan": 1, "kalliimpia": 1, "titel": 1, "tunnetuimmista": 1, "mielenkiintoista": 1, "laativat": 2, "nauttisikaan": 1, "kokonaisuuden": 5, "keskustelu": 3, "ero": 2, "195\u2013211": 1, "vuorovaikutuksessa": 2, "taantumista": 1, "luonnostaan": 1, "itsen\u00e4isyyden": 1, "280299": 1, "tutkimuskohteen": 2, "muita": 9, "alue": 11, "lausunto": 7, "painotus": 4, "kehittynyt": 2, "lausunnoissa": 1, "vaihtelevaa": 1, "puuttumisesta": 1, "joita": 16, "laatiessa": 1, "esineelliseksi": 1, "paikkoihin": 4, "sijaitsee": 18, "lukien": 2, "ehdotettiin": 1, "alkoi": 10, "suojelukaavoitus": 3, "silti": 9, "stefan": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "n\u00e4hd\u00e4": 7, "kerroksellisuutta": 5, "koekentt\u00e4n\u00e4": 3, "tavasta": 5, "positiivisena": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 3, "vaatimattomat": 1, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4ki": 6, "todellisuudessa": 12, "kuunnella230": 1, "kaupunkitilat": 1, "pois": 4, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 5, "kulttuurista": 2, "hakanen": 2, "kunnossa": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisest\u00e4": 1, "er\u00e4\u00e4n": 2, "kansalliset": 1, "voitaisiin": 9, "ajankohtaisiksi": 1, "nopeasti": 2, "suojelematon": 1, "suppea": 1, "henkil\u00f6resurssit": 1, "suurimpien": 1, "voimakkainta": 1, "yhteiskuntakehityst\u00e4": 1, "mahdollisuus": 4, "oleelliseksi": 1, "palveluiden": 1, "johon": 9, "t\u00e4llaisilla": 1, "paljon": 8, "tuonut": 3, "h\u00e4vitet\u00e463": 1, "aikakautta": 1, "auttaa": 1, "vahinkoa": 1, "rakentaa": 13, "purkamisluvista": 1, "muutettavien": 1, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6id\u00e4\u00e4n": 1, "koettua": 1, "painottava": 1, "noussut": 1, "haluttuun": 1, "toteutunut": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "keskeisen\u00e4": 3, "annettaisiin": 1, "alkuper\u00e4isyytt\u00e4": 1, "pienrintamamiestaloja": 1, "maisemakokonaisuudeksi": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "sohlbergin": 4, "suojeluinventoinnit": 1, "lainkaan": 1, "siten": 13, "tavanomaisuuden": 1, "rahoitusmalleja": 1, "itselleen": 1, "historiallisesti": 4, "haluun": 1, "yhteiskunnallisesti": 1, "erilaisina": 1, "kyll\u00e4": 2, "tuleminen": 1, "otava": 1, "kulkuyhteyksien": 1, "perusteita": 2, "pasi": 1, "kerrostunut": 1, "httpsakastievlfisakastinsfspopencidcontent23d07c": 1, "kaltaisille": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 3, "ristiriidan": 1, "ihmisill\u00e4": 2, "haluavat": 1, "maaseudusta": 6, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mm\u00e4t": 1, "ajankohtaiset": 1, "sis\u00e4lt\u00e4vill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 16, "192\u2013194": 1, "toiveineen": 1, "muodostetaan": 1, "positiivisten": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 4, "uhannut": 4, "perint\u00f6n\u00e4": 1, "arvokas": 5, "tapahtunut": 2, "yhdeks\u00e4n": 1, "saatu": 1, "viisi": 5, "usean": 1, "valtakunnallisiin": 1, "aineistoista": 1, "uudisrakennus": 1, "teoria": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 2, "juridisesti": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 2, "rakennuslakimuutokseen": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 3, "yleiskaavaa": 3, "poliittista31": 1, "julkilausumissa": 1, "turva": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitusta": 1, "navigoimaan": 1, "ihmisen": 33, "kaupunkipolitiikkaa": 1, "t\u00e4llaisessa": 3, "pari": 1, "tietol\u00e4hde": 1, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4": 1, "rakennussuojeluprosessista": 2, "strategiaohjelmia": 1, "edesauttaa": 1, "moniaistillisesti": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "maakuntien": 1, "pohjana163": 1, "enimmill\u00e4\u00e4n": 1, "tarpeelliseksi": 1, "j\u00e4lkeen": 48, "katseet": 1, "l\u00e4hitulevaisuuden": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4\u00e4": 1, "lausua": 1, "vireill\u00e4": 1, "ominaista": 5, "tapahtuvaa": 1, "suosituslistoilla": 1, "1970-luvulla": 9, "muutoksen": 15, "tuntuu": 4, "mikkolan": 2, "t\u00e4yttyi": 1, "poikkeustapauksista": 1, "jokaisen": 4, "yl\u00e4nk\u00f6tie": 2, "lis\u00e4ksi": 40, "passiivinen": 4, "luontaista": 2, "taatusti": 2, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 2, "toiminnallaan": 1, "mainitsee": 14, "asti155": 1, "asiantuntijatahot": 4, "p\u00e4\u00e4omaa": 1, "nimen": 1, "historiaan": 2, "korostetusti": 1, "halukkailla": 1, "321vastuutahot": 1, "ruotsiksi": 1, "kirsi": 1, "nykyist\u00e4": 2, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "priorisoinnista": 1, "rakentamispaineita": 1, "suojelusuositusten": 6, "est\u00e4\u00e4": 1, "kookas": 1, "suojeltaviksi": 9, "olettaa": 1, "argumentteja": 1, "toteutettiin": 1, "luonteen": 1, "tiukka": 2, "s\u00e4ilymismahdollisuudet": 1, "yb2086": 1, "perusta5": 1, "luultavimmin": 1, "tosin": 5, "havainnollistaa": 1, "kauppakeskuksen": 1, "poissaolollaan": 1, "hahmottamisessa": 1, "positioi": 1, "puhumattakaan": 2, "kehitt\u00e4minen244": 1, "suojelualueet": 4, "nimelt\u00e4\u00e4n": 2, "j\u00e4ljell\u00e4189": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "tulevaisuuteen": 2, "itsens\u00e4": 1, "otetaan": 4, "olisivat": 2, "asemakaavamuutoksilla": 1, "vaihtoehtojen": 1, "vaalimisena": 1, "asumaton": 1, "rivi": 1, "pyrkimys": 2, "entisest\u00e4\u00e4n": 2, "asemaa": 1, "ihanteisiin": 1, "muuttamaan": 2, "osoitettiin": 1, "ovatkin": 3, "seuraisi": 1, "arvostaa": 3, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "4982010": 1, "kaavaa": 4, "teollisuudesta": 1, "viihtyis\u00e4ksi": 1, "rikkautta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nkin": 1, "yksityiskohtaisesti": 1, "yksil\u00f6llisyyden": 1, "kaupunkikehityst\u00e474": 1, "pages": 1, "suunnilleen": 6, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisi\u00e4": 1, "informaatio-ohjaus": 1, "mahdollisuudet": 4, "tilasta": 9, "laajempi": 1, "viihtyis\u00e4": 1, "ehdotetaan": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "n\u00e4kym\u00e4t": 1, "erillisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4208": 1, "toiminta": 6, "yleens\u00e4": 13, "milj\u00f6\u00f6arvoihin": 1, "kaavoituksesta": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 3, "yleiskaavaehdotus": 17, "aihetta": 1, "viihtyis\u00e4n\u00e4": 2, "asuinmilj\u00f6\u00f6n": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6n": 10, "rakennuskannasta": 5, "yorkissa": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "lis\u00e4rakentaminen": 1, "toivat": 1, "kyl\u00e4nvanhimman": 1, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "viihtyvyyden": 4, "pelk\u00e4t": 1, "pohjoispuolella": 1, "rakennustyylin": 1, "tunnistavat": 1, "yht\u00e4lailla": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 4, "joilta": 1, "kirkko": 11, "liiteraportti": 4, "rajausta": 1, "lopussa194": 1, "ominaisuuksien": 3, "n\u00e4y": 1, "arvoisena": 1, "kerrostumiin": 1, "srke182": 1, "asuttuna": 1, "asumukset": 1, "pohjoispuolelle": 1, "uudempien": 2, "kyseiseen": 1, "space": 1, "polville": 2, "70-lukujen": 1, "merkityksist\u00e410": 1, "tarkastella": 2, "kokonainen": 1, "hetkess\u00e429": 1, "muun": 43, "osaltaan": 10, "muisti": 1, "yhteism\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "30-vuotta": 1, "ainutlaatuisuutta": 1, "vapaasti": 2, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "valtavasti71": 1, "teht\u00e4isiin": 4, "v\u00e4liinputoaja": 1, "globalisaation": 2, "httpptphelfikaavat11235pdf": 1, "esimerkiksi": 65, "sivussa": 2, "luovuus": 1, "tietyn": 3, "saanut": 11, "varressa": 1, "vanhempaan": 1, "ohjauksena": 1, "todeta": 2, "olennaisesti": 1, "selvitykset": 2, "38\u201348": 1, "ihanteista": 1, "etsim\u00e4\u00e4n": 1, "kaventava": 1, "mietitt\u00e4ess\u00e4": 1, "hyv\u00e4lt\u00e4": 1, "jossa": 29, "raportteja": 1, "demokratia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202614": 1, "strategiana": 1, "pysyvyyteen": 1, "suojelukohdetta": 2, "osissa": 2, "ominaisuus": 1, "lausunnot": 3, "synnytti": 1, "huomionarvoinen": 1, "1971": 15, "seurausta": 3, "vuodelta": 7, "tarjoamiin": 1, "l\u00e4ntisten": 1, "kertaa": 2, "ep\u00e4tyydytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "tarpeen": 1, "kaavamuutoksia": 3, "pertti": 2, "modernin": 6, "j\u00e4nnitteellinen": 1, "olevia": 2, "tehdyist\u00e4": 1, "olemuksellaan": 1, "muutoksesta": 1, "syy": 3, "ollaan": 2, "luettelointiin": 1, "vaihtelevasti": 1, "kullekin": 1, "eksklusiivisesti": 1, "niille": 2, "omakotialueet": 2, "oulunkyl\u00e4\u00e4": 7, "yhden": 2, "itsen\u00e4isen": 1, "tukeminen": 1, "suomea": 1, "p\u00e4\u00e4kaupungiksi": 1, "maailmassa122": 1, "7b": 2, "nykyinen": 9, "oulunkyl\u00e4ss\u00e4173": 1, "resurssit": 3, "loivat": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 4, "muovaa": 1, "hahmottaa": 2, "kohteille": 1, "yhdyskuntarakenteen": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "kokonaisuudeksi": 2, "kaupunginosayhdistys": 1, "ankara": 1, "ilment\u00e4vi\u00e4": 1, "52014": 1, "johtuen": 1, "sotivien": 1, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "mielest\u00e4": 1, "painottavat": 1, "historiallinen": 6, "ongelmaksi": 1, "p\u00e4de": 1, "tapoja": 1, "uhan": 1, "hein\u00e4kuun": 1, "j\u00e4lleenrakennuskauken": 1, "kansalaisuus": 1, "historialliseen": 3, "syvent\u00e4v\u00e4t": 1, "vastuutahon": 1, "alaluvun": 1, "virtuaalitiloissatoim": 1, "1122014": 1, "kilpailukykyyn": 1, "koskevalla": 1, "puistojen": 1, "kiire": 1, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mm\u00e4n": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6kokonaisuudet": 1, "erilaisuudelle": 1, "dialogi": 4, "olojen": 1, "viranomaism\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e477": 1, "esikaupunkialue": 1, "saattaminen": 1, "joka": 37, "saamisessa199": 1, "ratifioitiin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "olosuhteidensa": 1, "arja": 1, "luo": 6, "elinymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 2, "yhdell\u00e4": 1, "tarkastelun": 1, "kerrostalopainotteisena": 1, "vastuutahot\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202628": 1, "vaalimiseksi": 1, "luetteloista": 1, "lukuina": 1, "siit\u00e4kin": 1, "entist\u00e4": 3, "jokaiselle": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "muuttaneet": 1, "t\u00e4hd\u00e4t\u00e4": 1, "nimens\u00e4": 1, "arttulan": 2, "kohti": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 2, "tuoda": 1, "kuvaus": 2, "1993": 5, "ruotsinkielisen": 1, "yleis\u00f6n": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 1, "l\u00e4mmin": 1, "perint\u00f6": 1, "muutettu": 4, "laiskuudesta": 1, "maantieteellisest\u00e4": 1, "periaatteisiin": 1, "tutkimuskohteeni": 2, "seuranneessa": 1, "arvottaminen": 1, "1321999": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "kummala": 2, "tiettyj\u00e4": 2, "museot": 1, "mihin": 1, "suojeluprosesseihin": 1, "paikat": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "asioihin": 1, "tutkimista": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 4, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "tarpeettoman": 1, "kohtaa": 4, "nuoruudessaan": 1, "jos": 39, "tarkoitettu": 1, "l\u00e4hteet": 4, "voivat": 13, "kokenut": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "paikkakokemus": 1, "kaupunginosassa": 2, "mill\u00e4": 1, "jokeri-linja": 2, "riitelee": 1, "arkkitehtonisen": 1, "valmista": 1, "tiiviiksi": 1, "vuosina": 4, "saaminen": 1, "halutusti": 1, "pient\u00e4": 1, "ajankohtainen": 1, "olemalla": 1, "vaiheista": 1, "todellisuutta": 5, "1980": 3, "esikaupunkialueista": 1, "liitettiin": 3, "pienempien": 2, "suoritettava": 1, "huvilaan": 1, "kunnosta": 1, "houkuttelevampi": 1, "korjaaminen": 2, "suojeluajattelu": 5, "suojelulakiuudistuksen": 1, "arvioimaan": 1, "lis\u00e4rakentamis": 1, "keskeisi\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4konttori": 1, "v\u00e4\u00e4ristyneen": 1, "v\u00e4lisi\u00e4": 1, "koostuu": 2, "1992": 17, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 8, "kansallista": 1, "potentiaalista": 1, "rahoitus228": 1, "keskukset": 2, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 1, "kuulla": 1, "aloitetta": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 3, "siirretyt": 3, "www-sivut": 10, "arvojen": 19, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4": 2, "osalta239": 1, "9122014": 1, "pyrit\u00e4": 1, "huvila-alue": 2, "suojellulla": 1, "jne": 1, "tokila": 4, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 3, "1800-luvulla": 1, "mukaan": 41, "selvityksi\u00e4": 4, "future": 1, "mahdollisuuksia": 6, "toteuttamaan": 1, "joukossa": 2, "vanhempia": 4, "katsoo": 1, "julkinen": 1, "p\u00e4\u00e4rakennus": 3, "mahdollisuutta": 1, "problemaattinen": 1, "poikkeustapaus": 1, "n\u00e4yttelee": 2, "paikallisj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "haluta": 1, "suurimpia": 1, "tarkoitukseni": 1, "painoarvo": 1, "tuloksena": 1, "tavoitteenaan": 1, "huonoin": 1, "luonnollinen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "rakennusvalvontaviraston": 2, "voimavaroja": 1, "l\u00e4hemmin": 3, "n\u00e4iden": 2, "etuna": 1, "thinking": 1, "vapaa": 1, "suojelemattomien": 3, "omaleimaiset": 1, "sosiaalisten": 1, "asumisedellytysten": 1, "menneisyys": 3, "kehitt\u00e4misideat": 1, "sovelletaan": 1, "mittavat": 1, "pikkukosken": 1, "mahtipontiset": 1, "ymm\u00e4rrys": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 5, "lefebvre": 2, "syntyyn": 1, "yli": 26, "luodaan": 1, "lomittuvilla": 1, "esimerkkej\u00e4": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 16, "tapauksesta": 2, "takaavan": 1, "kuriositeettinsa": 1, "useista": 1, "viranomaistahot": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 2, "rakennus89": 1, "suhteesta": 4, "kaavoitusta": 5, "s2": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "valmistettiin": 1, "ilmaus": 1, "tasapainottaminen": 1, "puurakennus": 1, "riitta": 5, "uudistettaisiin": 1, "173\u2013175": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6suhteen": 8, "tyypillisi\u00e4": 2, "tapaa": 1, "takaamiseksi": 1, "tulevaisuudessa": 4, "docomomon": 1, "ihmisen\u00e4": 1, "kuuluvien": 1, "siet\u00e4mist\u00e4": 1, "pyritt\u00e4isiin": 1, "purkamiselle": 1, "paikallis": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysten": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "tulevan": 2, "syyst\u00e4": 12, "ep\u00e4johdonmukainen": 6, "asemakaavamuutokset": 1, "yksityist\u00e4": 1, "asenteen": 1, "osallistuvat": 6, "kansainv\u00e4linen": 2, "tunnistamiseen": 1, "ihmiselle": 4, "energiaa": 1, "tavoitteita": 3, "hyv\u00e4\u00e4": 3, "virkistysalueet": 1, "kokijasta": 1, "demokraattisuus": 3, "etnisyys": 1, "hinta": 1, "tuotantomenetelm\u00e4t": 1, "in": 1, "kohdistuvat": 2, "uhkakuvat": 2, "hallinnallisten": 1, "tahansa": 1, "ironista": 1, "kuuluisikaan": 1, "merkityskokonaisuuden": 1, "aluesuunnitteluun": 2, "hyvinvointia": 4, "ep\u00e4loogisuudet": 1, "detaljikaavoituksessa175": 1, "kautta27": 1, "mullisti": 1, "osuus": 1, "tuhota": 1, "pihapiirej\u00e4": 1, "osallistumismahdollisuus": 1, "ominaisuuksiensa": 1, "\\t\\t\\ntutkimukseni": 1, "tyydytt\u00e4vi\u00e4": 1, "kuuluisan": 1, "sijoittuvat": 1, "j\u00e4lleenrakennuskauden": 3, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "huvilayhdyskuntia143": 1, "omistajan": 8, "saarikangas": 4, "organismina": 1, "k\u00e4vi": 4, "roolia": 3, "muuttuva": 3, "osaa": 2, "ik\u00e4rajaa": 1, "vesit\u00e4": 1, "toteaakin": 1, "huvilamilj\u00f6it\u00e4": 1, "tilaisuus": 1, "poistunut": 1, "jaottelee": 1, "julkaistuun": 1, "kehyksen\u00e4": 3, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "kuuluneet": 1, "tuleva17": 1, "k\u00e4sitteellistet\u00e4\u00e4n": 1, "making": 1, "asemakaavoihin": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "mielenkiintoisen": 1, "kaikki": 26, "suojelulinjauksista": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6": 15, "s\u00e4ilym\u00e4\u00e4n": 2, "kolminkertaistui158": 1, "seuran": 1, "laajenemismahdollisuudet": 1, "puretut": 1, "liitt\u00e4mist\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "toistaiseksi": 4, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "museotoimen": 1, "lukuja": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "haas": 2, "kaavaluonnokseen": 1, "et\u00e4\u00e4nnytet\u00e4": 1, "perinne": 2, "kunnioittavan": 1, "arkik\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "erikseen": 2, "kritiikki\u00e4": 2, "vaiheissa": 2, "rakennushistoriallisena": 1, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "purku-uhkaa": 1, "tarkastelua": 1, "sosiaalisissa": 1, "haluttu": 3, "kansalaisia": 1, "jatkumisesta7": 1, "kehyksen": 1, "rikkonaiseen": 1, "toim": 17, "asuinrakennus73": 1, "muuttui": 3, "vaati": 1, "ainutlaatuisuus": 1, "si\u00e9cle": 1, "yksil\u00f6llisyys": 1, "viimeistelty": 1, "harvinaistunutta": 1, "1939": 2, "pelkkien": 1, "erikoiseksi": 1, "73\u201382": 1, "valinnasta": 1, "tuusulantien": 1, "p\u00e4\u00e4tyneet": 2, "helsinkil\u00e4isten": 1, "kylpyl\u00e4n\u00e4": 1, "asemakaavallisen": 1, "vaativiin": 1, "s\u00e4ili\u00f6": 1, "museoihin": 1, "tiedekuntaosasto": 1, "pohdinnan": 1, "noista": 3, "erilaisten": 11, "kartat": 1, "helsingille": 4, "kunnissa": 2, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "pahimmillaan": 2, "aluekokonaisuudet191": 1, "silloin": 12, "ymp\u00e4rille": 3, "esikaupunkialueille146": 1, "koskevissa": 1, "suojeltava": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 2, "liittyykin": 1, "kirkkoherrantie": 15, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e42": 1, "yksityiskohtaisin": 1, "poetiikka": 1, "kunnanvaltuusto": 1, "v\u00e4rittyy": 1, "perustui": 1, "kulttuurisessa": 1, "rakennustaiteellisista": 1, "kaavoitettiin": 3, "suojeluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "sr-2-suojelumerkinn\u00e4n221": 1, "kaupunkikanslian": 1, "asemaseudun": 1, "kirjallisuuden": 1, "s\u00e4ilyy": 2, "yhteisty\u00f6n": 1, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4n": 1, "maria": 1, "suurempien": 2, "huhtikuu": 1, "rinnakkain": 2, "asiantuntijateht\u00e4vist\u00e4": 1, "todellisuus\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202679": 1, "puukaupunki": 4, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "ristiriitojen": 1, "toimi": 3, "suomalaisen": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 6, "pienemp\u00e4\u00e4": 1, "vaikuttavimpien": 1, "mielipidekyselyj\u00e4": 1, "asiantuntijatahon": 1, "rajala": 3, "identiteettins\u00e4": 1, "l\u00f6ytyy": 11, "raahe": 2, "erityisyytt\u00e4": 1, "yleislinjauksena": 1, "monet": 4, "tuntemattomat": 1, "muuttuvien": 2, "yhteist\u00e4": 2, "kaavamuutoksissa": 1, "piti": 1, "vahvasti": 2, "liikkeet": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "abstraktisuuteen": 1, "1200-luvulta": 2, "valtavia": 1, "torivoudintielt\u00e4": 1, "ajankohtaisuutta": 1, "erilaisissa": 2, "toteutuminen": 1, "suojeluajattelua": 3, "kasvoi": 1, "er\u00e4s": 2, "nelj\u00e4": 1, "the": 5, "suojeluprosessien": 1, "4ss\u00e4": 2, "osallistuvaa": 1, "olympiastadion": 1, "eroja": 1, "ep\u00e4arvostetumpaan": 1, "saralla": 1, "tukalaan": 1, "1983": 8, "taajav\u00e4kiseksi": 1, "tunnetuimpia": 1, "sattumanvaraiseen": 1, "alhainen": 1, "tapahtuvan": 1, "mukaansa": 3, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "tiivist\u00e4misalueita": 1, "olevaa": 2, "identtinen": 1, "merkitysten": 2, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "rahallisesti": 1, "jollaisia": 1, "omavaltaisesti": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteensa": 1, "p\u00e4ivitys": 1, "ep\u00e4suorasti": 1, "pientaloalueista": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteiksi": 1, "teoriaa": 1, "ansiosta": 3, "suositellaan": 2, "samoista": 1, "58\u201366": 1, "rakennuskantaan": 11, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4n197": 1, "ik\u00e4": 1, "n\u00e4enn\u00e4isen": 2, "mahdollisuuksista": 1, "suojeluarvoista": 1, "kerrokselliselle": 1, "jarruttaa": 1, "paikoille": 1, "uhkatekij\u00e4t": 1, "suurtenkin": 3, "harvat": 2, "jostain": 6, "about": 1, "1930": 2, "kuka": 2, "kaltaiset": 4, "j\u00e4\u00e4vi\u00e4": 1, "perinteinen": 1, "selit\u00e4": 1, "arvokkaista": 1, "terveysasema": 1, "viiden": 1, "osaston": 1, "1990-luvun": 3, "arvokkaiden": 2, "yhdent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ulkopuolella": 4, "kaksikerroksiselle": 1, "tiedostamaan": 1, "olemaan": 2, "12\u201320": 1, "toimenpidesuosituksessaan": 1, "tarkasteluun": 4, "el\u00e4m\u00e4ntavasta": 1, "taiteiden": 1, "vastuuta": 3, "kumpuavat": 1, "museovirastolla": 1, "suojellaan": 3, "jokiniementie": 3, "k\u00e4rjistyneet": 1, "t\u00e4rkein": 2, "tiivist\u00e4minen": 4, "l\u00e4ht\u00f6tiedot": 1, "analysoi": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 1, "simo": 1, "pyyhittiin": 1, "vanhempienkin": 1, "ennen": 25, "suunnitelmat": 3, "unohdettu": 1, "l\u00e4hteiden": 1, "halvalla232": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4147": 1, "pieneen": 1, "parempaan": 1, "liittyen": 5, "suojeltuja": 11, "1850-lukua": 1, "seutukaavaliittojen": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4": 1, "kerrostalojen": 2, "kaupunginosanumeron": 1, "yleiskaavaluonnoksessa": 1, "tuen": 1, "osassa": 4, "kompromisseihin": 1, "rapistuisi": 1, "valmiina": 1, "kunkin": 5, "tieto": 1, "massey": 4, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 6, "mahdollisena": 1, "suojelulinjaa": 1, "ville": 1, "visuaalisuus": 2, "suruton": 1, "elementti": 1, "oleviin": 1, "edelt\u00e4neest\u00e4": 2, "s\u00e4ilytettiin": 1, "halua": 2, "perusaineistoa98": 1, "kaupunkisuunnitteluvirastojen": 1, "vieraannuttaa": 1, "jatkuvasti": 4, "tarpeita": 3, "liikkuminen": 1, "historiallisiin": 1, "kerrostalo": 1, "k\u00e4site\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202610": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "t\u00e4llaisia": 8, "vaalimista": 3, "materiaalit": 2, "l\u00e4pileikkaus": 1, "kuulumisen": 1, "olettamuksen": 1, "pohjalta78": 1, "varjelu": 1, "edist\u00e4minen113": 1, "k\u00e4sitelty\u00e4": 1, "olevien": 2, "taitteen": 1, "kehitykseen": 8, "luonnetta": 3, "omia": 1, "huomata": 1, "kauste": 3, "josta": 1, "kaavoista": 1, "asemanseutua": 1, "tutkittava": 1, "villan": 2, "asti198": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 4, "haasteisiin": 1, "asumisen": 4, "tunnistaminen": 2, "kaavoihin": 1, "tuottaneet": 1, "laadittaessa": 4, "arvokkaiksi": 2, "keskittyy": 5, "kuullut": 1, "useampia": 2, "seurakunnan": 1, "raidelinja": 1, "jokaisesta": 3, "j\u00e4lkens\u00e4": 4, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "objektiiviseksi": 1, "171985": 1, "tavalliset": 2, "polven": 1, "vaihtoehdoista": 1, "kaupunginosa": 6, "1478": 1, "puolsivat": 1, "uhkaa": 3, "hyv\u00e4ksyi": 1, "standardisoidut": 1, "poikkeaminen": 1, "sattumanvaraisuuden": 2, "liittyv\u00e4\u00e4n": 2, "kiinteist\u00f6j\u00e4": 1, "liit\u00e4mme": 1, "teemallisia": 1, "kompleksisempia": 1, "johtaakin": 1, "suunnitteluun": 1, "elinvoimaisina": 1, "turha": 1, "tilalla": 1, "kokijan": 1, "hoidettaisiin": 1, "h\u00e4r\u00f6": 5, "kustannustehokasta": 1, "kehitty\u00e4": 1, "viel\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "edullisen": 1, "muuttumaan": 1, "mom": 2, "arkkitehtuuri": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6historiallisesta": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 10, "aluemuutosta": 1, "ollenkaan19": 1, "kielen": 1, "vieneet": 1, "197oulunkyl\u00e4": 1, "lista": 2, "k\u00e4siss\u00e4": 1, "kotiseutumme": 1, "2011": 28, "tuetaan": 2, "vahingossa": 1, "eteen": 5, "tasojen": 1, "kolme": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 1, "199016": 1, "ammattilaisten": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "merkkej\u00e4": 1, "empaattiseen": 1, "luon": 1, "kulttuurikehityksess\u00e4": 3, "1906": 1, "tulevaan": 1, "osaksi": 16, "perusteluja": 1, "teinintie": 7, "v\u00e4rik\u00e4s": 1, "nykyn\u00e4kemyksen": 1, "kysymyksens\u00e4": 1, "esimerkkitapaus": 2, "tuomi": 6, "velvoitteita": 1, "vanha": 27, "vastata": 2, "luvuissa": 1, "keskuksena": 1, "my\u00f6t\u00e4": 8, "rakennussuojelussa": 5, "satunnaisesta": 1, "suojeltuna": 2, "hyv\u00e4ll\u00e4": 3, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "hakenut": 1, "rakennuksesta234": 1, "joltain": 1, "nuo": 4, "tietoisuutta": 1, "pyh\u00e4t": 1, "kaupunkisuunnittelu": 2, "r\u00e4ike\u00e4mm\u00e4ss\u00e4": 1, "mahdollistaa": 3, "osallisten": 1, "takana": 2, "asumattomana": 1, "toimenpiteeseen": 1, "eheytt\u00e4v\u00e4n": 1, "huomioimaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 3, "entinen": 7, "annettiin": 2, "toimikunta174arvosteli": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 3, "sis\u00e4ltyi": 1, "auktoriteetin": 1, "esineisiin": 1, "monisyisess\u00e4": 1, "kokijansa": 1, "purkuluvista": 1, "kuinka": 10, "sotien": 6, "paikkakokemukseen": 1, "arkisempi": 2, "2000185": 1, "tarkkuus": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6keskuksilla": 1, "tutkijat": 1, "kehitt\u00e4miskohteet": 1, "painotti": 1, "sis\u00e4isi\u00e4": 1, "kervanto": 4, "1980-luvulta": 2, "uudesta": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 4, "teollistuvan": 1, "153\u2013156": 1, "malmin": 2, "suojelutarve": 1, "v\u00e4est\u00f6nosan": 3, "ammattikoulurakennus": 1, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "toteuttamiseksi": 1, "esikaupunkialueiden": 17, "j\u00e4ykk\u00e4\u00e4": 1, "saada": 9, "voimat": 1, "ketju": 1, "uudelleenrakennuskaudesta": 1, "modernismia": 1, "1800luvulla": 1, "1881": 1, "jonkin": 10, "fyysisen\u00e4": 1, "huvilan": 1, "vanhemmissa": 1, "suojelulinjaus": 5, "merkityksellisen": 1, "sitoutunut": 1, "toiseen": 2, "autettu": 1, "alueisiin": 3, "menneisyytt\u00e4": 1, "velvoittamasta": 1, "pientaloalueena": 1, "rajata": 1, "l\u00e4\u00e4ninhallituksen": 1, "positioinnilla": 1, "ammattitaitoista": 1, "samaistumista": 1, "perusteltua": 1, "kehityksest\u00e4": 3, "puitteissa": 5, "kotiinsa": 1, "suotuisimman": 1, "muutamiin": 2, "haaga": 1, "avoimena": 1, "tiivist\u00e4mispaineiden": 1, "perinteit\u00e446": 1, "rajoitetusta": 1, "osuudessa": 1, "yrityksist\u00e4": 1, "puu-k\u00e4pyl\u00e4110": 1, "keksim\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 1, "kulttuurihistoriaa": 2, "merkitsee": 2, "painottaa": 4, "periaatteet": 2, "kohteessa": 1, "omassa": 1, "ajattelutavoissa": 1, "maailmansa": 1, "mahdotonta": 2, "erilaiseen": 1, "kohdistui": 1, "teoreettisia": 1, "2004": 30, "sijaitsevaa": 1, "joen": 1, "jouduttaisiin": 2, "university": 2, "perinteisten": 1, "vahvistuvien": 1, "johtanut": 9, "ainoita": 3, "tekniikan": 1, "sovittaa": 1, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 9, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "asuinalueita": 1, "vasten": 2, "esimerkkein\u00e4": 2, "totesimme": 1, "toimenpide": 1, "karkeassa": 1, "taustoja": 1, "perhett\u00e4": 1, "kohdistunut": 4, "laajana": 1, "ep\u00e4viihtyis\u00e4n": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 11, "mielipiteiden": 1, "lopulliseen": 2, "ihanteellisen": 1, "pientalorakentamisen": 1, "konkreettiset": 1, "22ssa": 1, "suojelukysymyksiss\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "ogeli": 1, "huojennusta": 1, "ottamatta": 4, "menneen": 2, "keskuudessa1": 1, "suojelu-raportti": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4p\u00e4isem\u00e4n\u00e4": 1, "katsomaan": 1, "perusteltu": 1, "suojeluarvojen": 19, "rakennussuojelukysymyst\u00e4": 1, "j\u00e4lleenrakennuskautena": 1, "korvaavaa": 1, "kolminkertaistui": 1, "opetuksen": 1, "alueelle": 4, "luonto": 1, "arvotuksia": 1, "huvilayhdyskunnissa": 1, "jako": 1, "fazerin": 7, "8ssa": 1, "rakennuskokonaisuus": 1, "kuuluvuudentunnetta": 1, "puutalokanta": 1, "s\u00e4ilyneet": 5, "rakennustoiminta": 1, "suojelustatuksen": 1, "1970": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 2, "kuvaa": 3, "talvisodan": 1, "laaja": 1, "n\u00e4kiv\u00e4t": 1, "6\u20138": 1, "valikoiduille": 1, "tietylle": 1, "voimaantumisen": 1, "k\u00e4vin": 1, "kuukaudessa": 1, "puretuksi": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 6, "kirkkoihin": 1, "1907": 1, "sille": 8, "summana": 1, "taloa": 1, "ep\u00e4kohdat": 1, "vahvuutena": 1, "tarkoituksena": 1, "edellytykset": 6, "vuoden": 75, "aseman": 5, "yhdelle": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4misest\u00e4": 1, "ikuisessa": 1, "lehdess\u00e4": 2, "keskittyess\u00e4": 1, "kasvuaan": 2, "ep\u00e4johdonmukaisuutta": 1, "asukkailla": 1, "kehitystarpeiden": 1, "muutamat": 1, "yhdenmukainen": 1, "k\u00e4tket\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "ilkivaltaa49": 1, "paikallisilla": 1, "potentiaalisen": 2, "ajattelun": 1, "kriteerit": 1, "jatkui": 2, "uuskallio": 5, "manninen": 3, "yksinkertainen": 2, "kulttuuripohjaisista": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4sseet": 1, "tarkoituksesta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 2, "eletty\u00e4": 1, "ep\u00e4paikkoja": 1, "kokouksia": 1, "voitiin": 2, "kipe\u00e4sti": 1, "kerroksellisuuden": 1, "saham\u00e4ki": 1, "purkamistaan203": 1, "negatiivisena": 1, "arvokkaaksi": 1, "liittyvist\u00e4": 3, "korjausrakentamista": 2, "tulleiden": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6inen": 1, "ongelmansa": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "syntyajankohtaansa": 1, "vieraannuttamalla": 1, "paikkana": 2, "arvostusten": 1, "maisemaan138": 1, "tontin": 6, "lehtonen": 1, "huomioimiseksi88": 1, "ilmaiseva": 1, "katsominen": 1, "rakennustaiteellisen": 1, "rajuja": 1, "henkil\u00f6n": 2, "tiettyyn": 4, "tarkastelevat": 1, "paikkansa": 1, "katsomalla": 1, "paikallisin": 1, "suhteutuu": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "mukaisesti": 4, "suvun": 2, "ylt\u00e4nyt": 2, "s\u00e4ilyvyyden238": 1, "kirkollisena": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 2, "vaikuttaneiden": 1, "tavoitteeni": 1, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "analysointi": 1, "monipuolisen": 1, "suuntaisesti": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 1, "kokemansa": 1, "erillisen\u00e4": 1, "332015": 4, "1938": 1, "runsaan": 1, "sijoittuu": 1, "oulunkyl\u00e4\u00e4n": 4, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "muokata": 3, "rakennustaiteellisiin": 1, "sis\u00e4llytettiin": 2, "puuttumaan": 1, "tarkoiteta": 1, "(tontin": 1, "1950-luvulla": 1, "arkkitehtuurin": 9, "historialliselle": 2, "yksil\u00f6iden": 6, "tutkielma": 2, "fin": 1, "poikkesi": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 2, "edelt\u00e4nytt\u00e4": 1, "rakentaa214": 1, "kannustavaan": 1, "linjaus": 2, "1990luvulla": 1, "ateljee-arkkitehtuuria": 1, "dialogin": 2, "teknist\u00e4": 1, "kinkerinpolulla": 1, "siltavoudintien": 1, "tuntemusta": 1, "muistille": 1, "euroopasta": 2, "nykypsykologian": 1, "aito": 1, "n\u00e4kemykset": 3, "tilaisuuden": 2, "tiivist\u00e4mistoimia": 1, "purkamiseen": 1, "alueina": 1, "sinari": 1, "kaupunkitila": 2, "niiss\u00e4": 6, "ilmastonmuutoksen": 1, "julkaisuja": 1, "kertoo": 6, "muutospaineita": 1, "ja": 1216, "ep\u00e4suhdalle": 1, "tarpeetonta": 1, "10n": 3, "havainnollistava": 1, "prosessinomaisuuden": 1, "standardisointi": 2, "erikoispiirteiden": 1, "koe": 3, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "risteysasema": 1, "neuvosto": 1, "toiminnalle": 1, "kaupunginmuseon": 10, "title": 1, "normaalia": 3, "monikulttuurisen": 1, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "lavasteita": 1, "inventoitu": 1, "metrin": 1, "tapauksia": 5, "prosenttiin": 1, "yhdistyksen": 1, "muutosvaihe": 1, "el\u00e4m\u00e4ntavan": 3, "eletyn": 1, "lukuisat": 1, "mielihyv\u00e4\u00e4": 1, "vaakalaudalla": 1, "k\u00e4skynhaltijantien": 4, "suuri112": 1, "\u00f6vriga": 1, "regina2000heridity": 1, "n\u00e4kemyksen": 3, "suojelunp\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "kiinnostava": 1, "laadinnassa": 1, "rakennussuojelulinjaukset\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202664": 1, "taas": 34, "sis\u00e4ltyy": 5, "jatkuva": 3, "kaupunkisuunnitteluun": 1, "sattumanvaraista": 2, "ky\u00f6stin": 4, "esitt\u00e4\u00e4": 1, "teoreettisena": 2, "mainita": 6, "tilat": 2, "aktiivinen": 1, "her\u00e4tt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "nyt": 4, "ei": 195, "kolmella": 2, "varsinaiset": 1, "ominaisuudet": 2, "ensisijaisesti": 4, "ulottuvuuden": 2, "suojelluista": 3, "suojelulakiin": 1, "aluearkkitehtien": 1, "uskomustensa": 1, "maisemakulttuurin": 2, "rooliin": 1, "aikansa": 1, "pystytetty": 1, "huomattavassa": 1, "p\u00e4ivi": 9, "valtuustoaloite": 1, "tehostamisrakentamisen": 1, "purettu94": 1, "ihanteena": 1, "mielipidetiedustelun": 1, "v\u00e4est\u00f6kerroksen": 1, "suhteeseen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "kahteen": 3, "h\u00e4t\u00e4isesti": 1, "toteutumista": 1, "suojelukatsausta": 1, "seurata": 2, "ehtinyt": 1, "kyselyj\u00e4": 1, "aluesuunnittelua": 6, "mansardikattoinen": 1, "filosofi": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "vahvistaminen": 2, "puutalot150": 1, "paikkakokemuksensakin": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 1, "painetut": 1, "kaupunkirakennetta": 3, "past": 1, "kasvaneet": 2, "entisist\u00e4": 1, "l\u00e4nsimainen": 1, "puite": 1, "useampi": 2, "kaavamuutoksien": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "harmonian": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "teollistumisen": 1, "kahden": 2, "asukasiltoja": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 5, "l\u00e4hidemokratian": 1, "tehostamista": 2, "pienimuotoinen": 1, "\u00e5ggelby": 5, "ry": 1, "laki": 7, "tietty\u00e4": 2, "yhteistoimintaryhm\u00e4t": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuudet": 1, "suunnitelmista": 4, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "etel\u00e4puolelle": 2, "kuhunkin": 1, "tilaansa": 2, "muutoksista": 1, "tarkoittavat": 1, "painotusta117": 1, "harkitusti": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 22, "tekiv\u00e4t": 1, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 2, "poikkeavia": 1, "rakennussuojelulinjauksen": 1, "kokemuksia": 2, "olosuhteissa": 1, "haki": 1, "tunnistettaisiin": 1, "ongelmatilanteen": 1, "mielekkyydest\u00e4": 1, "k\u00e4sitteiden": 3, "pellavapellontie": 8, "nykyaikaista": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "laatima": 2, "korviketodellisuuden": 1, "uusiin": 1, "todistuksille": 1, "200311": 1, "vanhentuneen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kokemuksensa": 1, "villaan": 1, "muuttumiseksi127": 1, "painotetaan": 1, "asuinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "muutokseen": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisia": 2, "and": 7, "kirkon": 10, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 1, "dramaattinen": 1, "suojelusuosituksesta": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "tarkastelulle": 1, "k\u00e4sitys": 4, "vuoksi": 18, "tyyppi\u00e4": 1, "mennyt": 3, "vastaanotto": 1, "tuore": 4, "englanniksi": 1, "yleisluontoiset": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 1, "halu": 3, "maantieteen": 1, "muuta": 4, "author": 1, "korostuksia": 1, "alueliitosten": 1, "taito": 1, "olla": 41, "valikoituneet": 1, "mets\u00e4l\u00e4": 1, "oltu": 1, "barbro": 2, "kasvavissa": 1, "pyrkii": 5, "1900-luvulla": 3, "suositteli": 1, "lukuisia": 7, "todellisen": 2, "mikko": 7, "muuttavia": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 5, "merkit\u00e4": 1, "suuriinkin": 1, "valintaan": 1, "sai": 11, "avulla": 7, "pakotettu": 1, "muissa": 1, "luovaa": 2, "j\u00e4yk\u00e4sti": 1, "verkkol\u00e4hteit\u00e4": 1, "valmisteluun": 1, "merkinn\u00e4ll\u00e4": 2, "tulevat": 11, "kaupunkisuunnitteluviraston": 33, "ulottuvuutensa28": 1, "hyv\u00e4ksyttyin\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "aluekehityksen": 1, "aikana": 8, "risteyspiste": 1, "uhattuna": 1, "huvilayhdyskunnaksi": 1, "vanhalle": 2, "raideyhteyksien": 1, "viel\u00e4": 47, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "200217": 1, "kiinteist\u00f6n": 5, "historia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202656": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 6, "tiivist\u00e4mist\u00e4": 2, "heijastuvat": 3, "pyrkien": 1, "moniulotteiseen": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "sr": 1, "ainoana": 4, "asukkaat": 3, "tuoneet": 3, "knuutila": 2, "toiseenkaan": 1, "kirjasto": 5, "k\u00e4ytt\u00f6": 4, "ajankohtaistetaan": 1, "kerrostalon": 1, "t\u00e4rkeiden": 2, "suojelumerkinn\u00e4t": 3, "suunnitteluvaiheessa": 1, "1917": 4, "kaupunkiperint\u00f6mme": 1, "esikaupunkialueilla": 9, "tilan": 36, "tutkielman": 3, "suojeluprosessin": 4, "keskustelua": 4, "asuvan": 1, "pohjoismaisen": 1, "intressej\u00e4": 2, "kulttuurihistoriallisten": 1, "kehittyv\u00e4": 1, "kilpailun": 1, "klein": 2, "koti": 10, "koettelevien": 1, "suojelupolitiikkaa": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuudelle": 1, "toteuttavan": 2, "voidakaan": 1, "ehto": 1, "suunnittelema": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "mahdollistetaan": 2, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "politiikkaa": 3, "suojeluideologia": 2, "2014": 8, "edellytyksist\u00e4": 1, "sijasta": 1, "paikassa": 2, "aikakauden": 5, "sr-1": 4, "n\u00e4itten": 1, "asuinrakennukset": 1, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "asemakaavamuutos": 1, "liittyv\u00e4t": 11, "tiekaavoitusten": 1, "erottaa": 3, "liikenneyhteyksiens\u00e4": 1, "2008": 41, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "suojelul\u00e4ht\u00f6isesti": 1, "keskusjohtoisempaan": 1, "yhten\u00e4": 1, "renessanssi": 12, "koostuvat": 1, "3091971": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "joutuvat": 3, "paikallismuseoilla": 1, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 1, "valtakunnallisesti": 12, "huviloita": 5, "rakennustehokkuuden": 1, "ministeri\u00f6n": 1, "hakemaan": 2, "tutkimuksen": 2, "s\u00e4ilyv\u00e4t193": 1, "kotia": 1, "funktiot": 1, "turvattu": 1, "kautta": 14, "miellytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "salastie": 22, "huvilayhdyskunnassa": 1, "muutettiin": 2, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "valvovat": 1, "pienemm\u00e4ksi": 1, "tiedostaa": 3, "palvelee": 1, "elinymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 6, "monipuolistaa": 1, "museoviraston": 11, "sis\u00e4tila": 2, "normeja": 1, "uudempaan": 2, "kysymyksiss\u00e4": 1, "puolam\u00e4ki": 3, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "sosiospatiaalista": 1, "kodin": 4, "harouny": 26, "kaupunkikuvaan": 4, "suojelevaa": 1, "politiikka": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 1, "asuntoaluetta": 1, "s\u00f6rn\u00e4isten": 1, "mahdoton": 1, "hetkeen": 2, "muualta": 2, "kaupat": 1, "vaikuttajien": 1, "60-vuotta": 1, "tarkempaa": 1, "demokraattista": 1, "prioriteetti": 1, "kokonaisuutena": 11, "voimakkaampia": 1, "tontilla": 1, "erilaisesta": 1, "asemaseuduksi": 6, "korkeilta": 1, "muuttuivat": 1, "yleens\u00e4kin": 1, "linjauksesta": 1, "sinne": 2, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyksin\u00e4": 1, "kokonaisuuksien": 2, "olemassaoloa": 1, "berleantin": 1, "suurempia": 1, "lausunnossa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 2, "ainoastaan": 11, "huolenaiheeseeni": 1, "monsaksen": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "1800": 2, "1573": 1, "museovirasto": 12, "kirjata": 1, "vanhoista": 3, "talon": 3, "ajallista": 1, "merkitt\u00e4viin": 2, "synkk\u00e4": 4, "kohteen": 6, "kanssak\u00e4ymisen": 3, "el\u00e4mismaailmaamme": 1, "kehitys": 13, "monitasoisen": 1, "t\u00e4ysin": 11, "ulkoisia": 1, "2452014": 1, "kontekstiinsa": 1, "kokivat": 1, "kirkkoja": 3, "uudemmat": 3, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "riippuvaista": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "uhkakuviin": 1, "kerrostumat": 2, "katsoa": 2, "suojelluille": 5, "v\u00e4liseen": 1, "useamman": 3, "kalusteet": 1, "yht\u00e4l\u00f6n": 1, "rakennuksessa": 2, "kiinnittikin": 1, "kattavat": 2, "kuuluisi": 2, "tullen": 2, "asutuilla": 1, "puuttumalla": 2, "pohjoismaisiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 3, "kohta": 2, "yleiskaavaselvitys": 1, "merkityst\u00e4": 7, "merkitys\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202632": 1, "valtava": 2, "seuraava": 1, "kaupunginosissa": 2, "ainutlaatuisuusarvo": 1, "ainutlaatuinen": 4, "varsinaista": 6, "alueorganisaatioiden": 1, "voimakkaat": 1, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ilmaisun": 1, "osana": 13, "anttonen": 2, "tutkijoiden": 1, "juridinen": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "mm": 2, "osapuolten": 2, "osatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "kaija-leena": 2, "empaattinen": 3, "niin": 77, "eteenp\u00e4in": 4, "yhdenmukaistaa": 1, "vastaava": 2, "asetettiin": 1, "pohjoisten": 1, "2020": 1, "aineellinen": 2, "asema": 6, "esikaupunkitoimisto": 1, "kunnollisten": 1, "kaavaehdotuksista": 1, "pys\u00e4k\u00f6intipaikkojen": 1, "menneiden": 1, "voinut": 1, "sarento": 2, "vaativat": 2, "miellytt\u00e4vyys": 1, "joskin": 3, "sosiaalisista": 1, "aloilla": 1, "tarjoaville": 1, "keskustojen": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "hallitsemiseksi161": 1, "kasvun": 4, "paineen": 1, "kuitenkaan": 19, "kerrostalossa": 1, "ensiasteen": 1, "koetut": 1, "ihanteellisimmillaan": 1, "halutessaan": 2, "kaupunkikulttuurin": 2, "t\u00e4h\u00e4nkin": 1, "arvona": 2, "omasta": 1, "1900luvun": 1, "tilak\u00e4sitykset": 2, "tutkia": 4, "keskiajalta": 1, "kyse": 9, "ep\u00e4kohtia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6arvot": 2, "tehostamisen": 2, "rakennushistoriaselvityksest\u00e4": 1, "tilanteessa": 4, "esitet\u00e4\u00e4n": 4, "ryhmien": 3, "tekniikat": 1, "nopeita": 1, "asiantuntijoilta": 1, "staattisena": 1, "paikallisia": 4, "kirkolliset": 2, "kunnostus": 1, "huonosta": 1, "sijaitsevat": 3, "teollisuusty\u00f6v\u00e4en": 1, "mielipidett\u00e4kin": 1, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "yleissuunnitteluyksikk\u00f6": 1, "pientalovaltainen": 1, "kantakaupungissa": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen137": 1, "naapurikaupunginosassa": 2, "yksil\u00f6n": 8, "tietoisemmaksi": 1, "globaalin": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "kehityskulkujen": 1, "gummerus": 7, "suunniteltu": 1, "erityispiirteiden": 1, "yhteiskunnallista": 1, "tapansa": 1, "perustuvan": 1, "lainkin": 1, "huomiotta": 2, "materiaalina": 1, "samankaltainen": 4, "yhteensovittaminen": 1, "yleiskaavaehdotuksesta": 1, "lupaa": 1, "jonkinlainen": 1, "tapaukset": 6, "soveltuu": 1, "muutakin": 1, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4n": 2, "2221991": 1, "luovan": 1, "suositella": 2, "tervetullut": 1, "asemakaavaosasto": 2, "kirjoittajan": 1, "savelaan": 1, "p\u00e4\u00e4": 1, "erityisi\u00e4": 1, "teoksiakeskeinen": 1, "vertautuu": 1, "ep\u00e4johdonmukaiseen": 2, "paikallista": 2, "rakennettuun": 5, "painottamaan": 1, "kulttuuriperint\u00f6\u00f6n": 3, "juha": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 3, "kaavoja": 3, "ottaen": 1, "liiketilaa": 1, "kyseenalaistettu": 3, "alueiden": 19, "synty\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "tekstien": 1, "ratkaisu": 7, "koskelaan": 1, "askeleen": 1, "1945": 1, "kaupungissa": 1, "poimitaan": 1, "toimittaessa": 1, "arvokasta": 5, "suojelulinjaukset": 1, "arvokkaimpien": 1, "vakaumuksia": 1, "ep\u00e4varmempaa": 1, "etteiv\u00e4t": 1, "kapitalismille": 1, "rakennustarpeista": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuuden": 1, "kaavaluonnosta": 1, "todellisuudesta": 2, "year": 1, "httpwwwmfafifilesmfatiedotemateriaalitjalleenrakennuspdf": 1, "k\u00e4sittelee": 7, "heikkouksista": 1, "ilmi\u00f6n": 2, "levinnyt": 1, "kuvaavia": 2, "ammattikoulu": 1, "kyl\u00e4yhdyskunnille": 1, "kuntien": 6, "jatkumon": 1, "tasapainoista": 1, "ulkopuoliset": 1, "rakennuslautakunnan": 1, "rakennusvalvontavirasto": 4, "kirjoituksia": 1, "luopumista": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "keskusta": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4mme": 1, "rakennuslakia": 3, "koulutuksen": 2, "lieveilmi\u00f6it\u00e4": 1, "linja": 7, "sanalta": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "haroynyn": 1, "tyydytty": 1, "ajatella": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4viss\u00e4": 1, "ver\u00e4j\u00e4laaksoon": 1, "muunnelman": 1, "suojelulinjaan": 1, "keskustelussa": 1, "ty\u00f6paikoista": 1, "oulunkyl\u00e4st\u00e4": 13, "koostuen": 1, "et\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "kyseisi\u00e4": 1, "vuoksi180": 1, "suojelemattomia": 3, "hoituu": 1, "ty\u00f6paikkoja168": 1, "kaavamuutosta": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykseen": 1, "maisemahistoriallinen": 1, "ankea": 1, "laillisesti": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 5, "seitsem\u00e4n": 1, "kantakaupungin": 4, "toimintaa": 4, "pienempi": 1, "ep\u00e4houkuttelevaksi": 1, "kaupunkihistorian": 1, "ulottuvuudesta": 1, "hyv\u00e4\u00e4n": 2, "omistuksessa": 1, "keskeisen": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyss\u00e4": 1, "1900-lukua": 2, "junaliikenteen": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 2, "prosessien": 1, "harvaanasutusta": 2, "kerroksisuuden": 1, "arvoluokituksiin": 1, "reaktiiviseen": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "kaavahankkeista": 1, "kulkevan": 1, "harmittomia": 1, "kokonaisten": 1, "liikennev\u00e4lineiden": 1, "muodostumista": 1, "suojeluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksiin": 1, "httpwwwhelfihel2ksvjulkaisutyos_201417pdf": 1, "arvoperustetta": 1, "instituutiot": 1, "alueensa": 1, "rakennusperint\u00f6\u00f6n": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "1910": 1, "edustavia": 1, "tekev\u00e4t": 6, "puute": 2, "mahdollisia": 2, "h\u00e4n": 2, "pyri": 1, "voimassaolevista": 1, "tuovat": 3, "maaseutua": 1, "omaavat": 1, "kehityssuunnat": 1, "arvoihin": 8, "prosesseihin": 1, "inventointien": 3, "tuona": 2, "automaattisesti": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6kasvatuksesta": 1, "huolimatta": 8, "vaalimiseen": 2, "voimakasta": 1, "suosituksissa": 2, "p\u00e4\u00e4rakennukselle": 1, "peruste": 1, "tutkittu": 1, "milt\u00e4": 3, "57\u201370": 1, "kopioita": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "kaupasta": 1, "aivan": 7, "historiallista": 1, "asemakaavanmuutoksessa209": 1, "hoidosta": 1, "taina": 8, "vastaaviin": 1, "1980-yleiskaavan": 1, "rakennusperint\u00f6strategia": 8, "erik": 1, "betonil\u00e4hi\u00f6iden": 1, "aitta": 1, "tavallisen": 4, "tyydytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kerrostaloalueiden": 1, "kaupunginosayhdistyksill\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 4, "elinkeinokeskusten": 1, "v\u00e4himm\u00e4isehdot": 1, "vahvistettavaksi": 1, "aika": 4, "purkamishakemuksissa": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "sitoutumista": 1, "rakennustaiteelliset": 3, "tavallisesti": 2, "rajoitettu": 2, "7\u201311": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6n": 7, "toisella": 4, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "arki": 1, "teoksia": 1, "hankala": 1, "sellainen": 1, "uudisrakentamisessa": 1, "miten": 38, "ainutlaatuisia": 2, "s\u00e4ilyisi": 1, "viitekehyksen\u00e4": 1, "tavoitteeksi": 2, "tiedostamatta": 1, "emme": 2, "uhkaavampia": 1, "teoria\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u20261": 1, "poikkeuksellinen": 3, "naapuriosissa": 1, "ollessa": 3, "lis\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "rakennussuojelulait\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202631": 1, "tunnustaa": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 12, "asianmukaisesta": 1, "symbolinakin": 1, "lopulta": 9, "asua": 3, "ihannetta": 1, "poliittinen": 1, "ovat": 118, "2951963": 1, "palveluja": 1, "kriittisesti": 1, "jopa": 20, "nimettiin": 1, "asiantuntijuus": 1, "historia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202650": 1, "tekij\u00e48": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymiseen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 1, "haasteet": 1, "kappaletta": 1, "arvokkaat": 3, "jyrk\u00e4sti44": 1, "53tilan": 1, "v\u00e4ljyys": 1, "1980-luvulla": 7, "totaaliseen": 1, "remontoitu": 1, "raskaus": 1, "v\u00e4ljyyden248": 1, "kaupunkikehityksen": 1, "alueen": 66, "1500000": 1, "houkuttelevuutta": 1, "alueilla": 5, "kaupungeissa": 3, "suojeltua": 7, "janne": 10, "pieness\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "riippuvaisempaa": 1, "k\u00e4si": 1, "ristiriitaiselta": 1, "tavoiteltavaa": 1, "muutoksessa": 2, "tarpeiden": 4, "suojeluraporttien": 1, "djurg\u00e5rdenin": 1, "tilaa36": 1, "kohde": 3, "haettu": 10, "muodostaa": 9, "keinotekoinen": 1, "ik\u00e4isi\u00e4": 4, "makkonen": 13, "korostaa": 6, "vertaamme": 1, "hahmottamaan": 2, "periaatteena": 1, "valmistunutta": 2, "vaihdella": 1, "perustuvat": 1, "s\u00e4ilymiseksi": 1, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "t\u00e4llaiset": 1, "linjaan": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 3, "asemanseutu": 1, "yhdenmukaisuutta247": 1, "monitieteellist\u00e4": 1, "ihminen": 15, "muuttuneessa": 1, "perinkin": 1, "halusta": 2, "lainaakin": 1, "l\u00f6ydy": 1, "runsaat": 1, "mieltymyksi\u00e4": 1, "vanhojen": 13, "kritisoi": 1, "kertoa": 1, "rakennussuunnitelmien": 1, "piirteist\u00e4": 4, "arkistoja": 1, "muokkaamalla": 2, "arvoja": 18, "1904": 1, "paikkaansa": 1, "l\u00e4htien": 7, "edustavan": 1, "asutusta": 2, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 7, "2015": 2, "eletty": 7, "ilmi\u00f6it\u00e4": 2, "kantakyl\u00e4ntie": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "tuoreempien": 2, "fyysisten": 2, "ytimeen": 1, "viereisten": 1, "olemisen": 1, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 1, "aikaisemminkin": 1, "vuonna": 46, "kasvavan": 4, "kellotorni": 1, "monesti": 2, "httpwwwmfafifilesmfarakennussuojelurakennussuojelupdf": 1, "interi\u00f6\u00f6rin": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "menetyksest\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisesti": 2, "nojata": 1, "2932005": 1, "vaikutusmahdollisuuksia": 1, "sana": 1, "niilt\u00e4": 3, "huomioida": 5, "kansainv\u00e4liseen": 3, "runkolinja": 2, "lukuisten": 1, "luonnehdinta": 1, "tukee": 1, "methodologies": 1, "ajantasaistamista": 2, "luotettavaa": 1, "merkityksenanto": 1, "marketit": 1, "inkarnoituvat": 1, "rakennuskaavoja": 1, "kauppakeskus": 1, "rakennussuojelusuosituksiin": 1, "asuvien": 1, "toimintansa": 1, "poiketa": 1, "tuotetaan": 1, "parantaminen": 1, "varmasti": 4, "arjessamme": 1, "kirkollisilla": 1, "taso": 1, "samanaikaisesti": 2, "laajasti": 1, "lakiuudistus": 5, "tiedotuksen": 1, "vuorostaan": 1, "mainittu": 3, "tavoitteista": 1, "alkupuolella": 3, "vaikutusten": 3, "selke\u00e4": 2, "ollut": 36, "\u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "tarkoitustaan": 1, "syntyy": 5, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 1, "historiallisista": 2, "vieraannutetaan": 1, "ongelmiin": 2, "valtioneuvoston": 3, "suhteutettiin": 1, "kansalaistoiminnalla": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "prosessin": 1, "inventoinneista": 2, "tradition": 1, "kulttuurimaisemaa": 1, "lainvoimaisen": 2, "yleis": 1, "omin": 1, "vanhin": 2, "asemakaavamerkinn\u00e4t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202634": 1, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "toisesta": 2, "yhdyskuntarakenne": 1, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "ehdotelmaa": 1, "tunnistamiseen103": 1, "edustavat": 5, "maininta": 1, "kielt\u00e4\u00e4n": 1, "vaihteessa": 1, "puutteensa": 1, "rakennushankkeen": 1, "muutamia57": 1, "kehyst\u00e4": 1, "abstraktien": 1, "tapahtuisi": 1, "laatuun": 2, "kokemus": 1, "raide-jokerin": 2, "poikkeuksetta": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6lautakunta": 1, "korvasi": 1, "karppitie": 3, "viranomaisten": 3, "liittyminen": 2, "tavallisten": 1, "muutostarpeet": 1, "potentiaalisten": 3, "valtuustoaloitteeseen": 1, "tehdyt": 3, "kasvuun": 5, "rakennusvalvonnan": 1, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "saavutettu": 1, "nuorinta235": 1, "ab": 1, "rakennussuojeluun": 9, "t\u00e4ydennys": 3, "teoreettiset": 1, "yhteensopivuuden": 1, "suojeluretoriikassa": 1, "keskeiseksi": 5, "suojeltavia": 1, "tiivist\u00e4mismahdollisuuksia": 1, "kokonaisuudesta13": 1, "alueelta190": 1, "1960-luku": 1, "tunnetta": 1, "vahvistamisella": 1, "suojella": 14, "vahvistamalla": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6llisten": 1, "kohdalle": 2, "voimakas": 3, "henkil\u00f6kunta": 1, "j\u00e4\u00e4nne": 1, "n\u00e4\u00e4t\u00e4kujalle": 1, "1995": 1, "painottui": 1, "tilanne": 15, "periaatteessa": 2, "unionin": 2, "toteutuneet": 1, "s\u00e4ilyneisyydelt\u00e4\u00e4n": 1, "osoittautunut": 1, "museoimisella": 1, "kiinteiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 4, "kuulemistilaisuuksia": 1, "arkkitehtuurista": 2, "suojeluluokkaa": 1, "p\u00e4\u00e4ttelev\u00e4t": 1, "kokemuksellisen": 2, "levit\u00e4": 1, "muistetaan": 1, "1970-luvusta": 1, "tutkimus": 1, "kaavoiteta": 1, "toimentulonsa": 1, "uudisrakentamisesta": 1, "sohlbergintie": 2, "kiireellisi\u00e4": 1, "rinnastan": 1, "muassa": 40, "kaupungeista": 1, "oli": 62, "n\u00e4yte": 1, "luontevaa": 1, "1011": 1, "taipumaan": 1, "katkaista": 1, "kilpailussa": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 3, "oulunkyl\u00e4seura": 1, "kirkoksi": 1, "samansuuntaisia": 1, "kehitt\u00e4mistavoitteeksi": 1, "rakennussuojeluarvoja": 1, "museov\u00e4en": 1, "osin": 1, "mieleisekseen": 1, "kaupunkisuunnitteluvirastoilla": 1, "yksil\u00f6llisen\u00e4": 1, "pienent\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4dytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tutut": 1, "aitoa": 2, "tekemi\u00e4": 2, "kilometrin": 2, "aikuisena": 1, "silmin": 1, "my\u00f6nteiseen": 1, "tutkielmani": 2, "alkaa": 1, "suojelut": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4v\u00e4": 1, "nimess\u00e4": 2, "johanna": 1, "nykytila-analyysit": 1, "alueeseen": 3, "p\u00e4\u00e4tti": 1, "voimme": 18, "s\u00e4ilyneen": 1, "ottava": 1, "usein": 11, "aktiivista": 3, "astutaan": 1, "asutusalue118": 1, "tiedollisista": 1, "asuttavia": 1, "merkitt\u00e4vyyden": 1, "ehdotettuja": 1, "j\u00e4\u00e4": 5, "l\u00e4hist\u00f6n": 1, "luonteesta": 1, "hoitaa": 3, "svensk": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "orgaanisena": 1, "ajatellen": 1, "kaupunkirakenteelliseen": 1, "raidelinjan": 1, "korsutielt\u00e4": 1, "kyselyiden": 1, "maine": 2, "mutkattomasta": 1, "lopuksi": 2, "ranskalainen": 1, "1979": 3, "joukosta": 1, "diversity": 3, "arvoon": 1, "kivilaakso": 15, "maailma\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202619": 1, "muuttunut": 12, "valmistui": 4, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4": 1, "kaupunkikuvaan165": 1, "samannimisille": 1, "laissa": 5, "menetelty": 1, "kattavia": 2, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 4, "puhutaan": 6, "suojelemaan58": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 5, "kerrostaloja": 2, "kehittyy": 2, "vain": 50, "pilata": 1, "esimerkin": 1, "aktivoitumaan": 1, "luvun": 6, "suojelusuosituksissa": 9, "nimi": 1, "kehityksens\u00e4": 1, "tunnustettua": 1, "odottaa": 1, "kukaan": 1, "tyypilliset": 1, "harvakseltaan": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "korttelin": 2, "ratkaisuja": 3, "ohella": 1, "jaotteluna": 1, "rakennustauhkaa": 1, "my\u00f6t\u00e420": 1, "ottamaa": 1, "194\u2013196": 1, "harounyn": 2, "samaistua": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "vertailemme": 2, "suojelevasti": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "purettiin": 7, "ep\u00e4suhdassa": 1, "lakimuutos": 1, "arvon": 2, "asuintilana": 1, "julkisen": 3, "historiastaan": 1, "mittapuulla": 1, "rusanen": 3, "suojelussa236": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6lle": 1, "konnotaatiot": 1, "tukholman": 1, "paikkojen": 1, "toimijat": 1, "laji": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 2, "juulia": 1, "lavea": 1, "ongelmakohtia": 2, "luvatusti": 1, "en": 1, "aikaisemmat": 1, "siirtolapuutarhaa": 1, "n\u00e4ihin": 1, "l\u00e4hialueen": 1, "katoamaan": 1, "melko": 25, "luoduksi": 1, "kokemuksen": 4, "uudisrakennukselle": 1, "toteutuksen": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "vaikkakaan": 5, "kyseenalaistuisi": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "kaupunkikuvan": 2, "p\u00e4\u00e4omana111": 1, "yhdess\u00e4": 2, "useasta": 2, "kaavoittaa": 1, "suomenkin": 1, "v\u00e4lillisesti": 1, "mahdollista": 5, "ajoittain": 1, "mukavuudet": 1, "ongelmakohtien": 1, "koulutetut": 1, "suurta": 3, "liittyi": 1, "kustannuksella": 2, "valvonta-alueeseen152": 1, "eritt\u00e4in": 51, "inventointiraportti": 1, "oulunkyl\u00e4ss\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202662": 1, "tietoisesti": 1, "lailla": 1, "suuria": 8, "toisiaan": 2, "erinomaisen": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "visuaalisista": 1, "asemakaavalinjauksia": 1, "suojeluajatteluun": 3, "2000-luvun": 2, "ollen": 4, "koskevia": 7, "ymp\u00e4rist\u00f6kokemuksesta": 1, "huvila-alueen": 2, "rippeit\u00e4": 2, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "valossa": 4, "puistoalueita": 1, "prosessiin": 2, "hahmottamiseen": 1, "5n": 2, "alueellisuutta": 1, "aluetta": 14, "month": 1, "osallistuessa": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "ty\u00f6": 2, "kaupunginvaltuusto": 1, "l\u00e4heisyyteen": 3, "hoidossa": 1, "1700-luvulta": 1, "rakennettujen": 4, "1800-luvun": 15, "loistavat": 2, "edess\u00e4": 3, "uudenlaista": 1, "paikkaidentiteetti\u00e4": 1, "vastaisi": 1, "asetetuista": 1, "tulisi": 16, "ep\u00e4kohtiin": 1, "kuvittelisi": 1, "l\u00e4p\u00e4isem\u00e4n\u00e411": 1, "mets\u00e4alueiden": 1, "yleissuunnitteluosaston": 2, "kerrostumien": 2, "osallistumista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "esimerkkin\u00e4": 8, "sis\u00e4tiloja": 1, "vaarassa": 4, "heikko": 1, "heti": 2, "muutosta": 7, "jaottelu": 2, "tilaa": 10, "kulttuuriperint\u00f6\u00e4": 7, "alati": 1, "miellytt\u00e4vi\u00e4": 1, "suosituksiin": 1, "tiedet\u00e4": 1, "vastakohtina": 1, "markkinoiden": 1, "kulloinkin": 2, "arvioiden": 1, "tuottaa": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "perusteellinen": 1, "toiveiden": 1, "oltava": 1, "yleisi\u00e4": 1, "sektori-inventoinnit100": 1, "muuttaa": 5, "ajankohtaista": 2, "yksil\u00f6ity": 1, "osoittaa": 2, "kanssa": 42, "lausuntoa79": 1, "ehdotus": 4, "ryhm\u00e4": 2, "keskeinen": 16, "varata": 1, "verraten": 1, "yhteent\u00f6rm\u00e4yst\u00e4": 1, "yleissuunnitelman": 1, "timo": 19, "muistuttavat": 1, "asemaseutua": 1, "suositellusta": 1, "kokee": 1, "ravintolana": 1, "kerrostalorakentamisen": 3, "erosi": 1, "osattiin": 2, "kehityskuva1462001": 1, "tehostamistutkimuksen": 6, "1511971": 1, "kohteista": 1, "pihakokonaisuuksien": 1, "asemakaavalla": 6, "seuraavaksi": 3, "esikaupunkialueet": 3, "oulunkyl\u00e4l\u00e4ist\u00e4": 1, "edustavien": 4, "forsius": 3, "tila": 41, "ominaisesta": 4, "suojelutoimintaa": 1, "listoja": 1, "rakennuskanta": 8, "sanotusta": 1, "aiemmin": 11, "deposited": 1, "kysymykset": 3, "sekoittunutta": 1, "kuulua": 1, "tasoa": 1, "suojelusuosituksen": 3, "omistajansa": 1, "mielikuvien": 1, "avustamaan": 1, "ei-esineellisen": 1, "vaikeaksi": 2, "k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4": 1, "purkamiseenkin": 1, "monia": 1, "puolustetaan": 1, "kaavoitustoimintaa": 1, "syntyiv\u00e4t": 2, "40\u201364": 1, "monimuotoisena": 1, "hyvien": 2, "arvojensa": 1, "uudemman": 6, "jatkuen": 1, "idyllisest\u00e4": 1, "ajaa": 2, "ty\u00f6v\u00e4line84": 1, "kadunpuoleisiin": 1, "kehityssuunnan": 1, "nimikkeell\u00e4": 1, "arkistomateriaalia": 2, "sr-3": 1, "asemakaavoja69": 1, "siunaus": 1, "1980-luvn": 1, "kohteeksi": 1, "hahmottamistamme": 1, "menetet\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 1, "kokemisen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "asemakaavoituksella": 1, "tarjoa": 1, "johtaneet": 1, "kuvan": 1, "perinteidens\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "alkupuolelta": 2, "lyhyesti": 1, "sekavaan": 3, "muutosehdotus": 1, "kaavoitusprosessi": 1, "vuotta": 12, "valintojen": 2, "teinintien": 4, "rakennussuojelulle": 4, "sis\u00e4lt\u00e4p\u00e4in": 5, "ihanteeksi": 1, "kansainv\u00e4listynyt": 1, "alueellisten": 1, "viranomaislis\u00e4ksi": 1, "omaksutaan": 1, "puutteellisia": 1, "alla237": 1, "larin": 4, "esko": 2, "osallisia": 1, "puistokaavoitus": 1, "1362001": 1, "taloudellisesti": 2, "viranomaisen": 1, "kriitikkonsa": 1, "kehityksess\u00e499": 1, "l\u00e4hialueella": 1, "muovautua": 1, "osallistuva": 2, "jotain": 3, "kiinnostuksen": 2, "milj\u00f6\u00f6tyyppiin": 1, "merkinn\u00e4t": 3, "toimikunnan": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 22, "suorittaa": 2, "2003": 17, "vallasta": 1, "puukaupunginosan": 1, "osakseen": 2, "kerro": 4, "rakennusoikeus": 1, "vaiheet": 3, "puisto": 2, "mainittuun": 1, "1940-luvun": 2, "suojeltiin95": 1, "torivoudinpolku": 3, "eri": 68, "suoraa": 1, "dialogi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202682": 1, "seurahuoneella": 1, "v\u00e4it\u00f6skirja": 1, "menestyksekk\u00e4\u00e4sti": 1, "poikkeusta": 2, "k\u00e4yn": 2, "suuntaukset": 1, "poliittista": 1, "purkutoiveisiin": 1, "ohjaa": 4, "kaikkia": 3, "eliminoida": 1, "todellisuuden": 7, "vaikeat": 1, "hieman": 20, "kielsi": 1, "1920-luvun": 3, "ohjattuja": 2, "nevanlinna": 4, "s\u00e4\u00e4televi\u00e4": 1, "pientalosuunnittelu": 1, "korvaamaan": 1, "seija": 2, "kiintopisteen\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksell\u00e4": 1, "ep\u00e4varmuuden": 1, "varsinkin": 7, "tutkitusta": 1, "satama-alueet": 1, "kirkkolain": 3, "v\u00e4h\u00e4isyys": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6jen": 2, "2005": 6, "suojelusta": 17, "katsovat": 1, "unescon": 2, "paikallishistoriallisesti": 7, "suojeluprosessiin": 1, "kaavarunkoty\u00f6ss\u00e4": 1, "materiaaleja": 1, "kaupunkikuvallisesti": 3, "kulttuuristen": 1, "laatimista": 1, "autenttisuuteen": 1, "arvio": 1, "referat": 1, "voimakkaatkin": 1, "rakennusta": 26, "kivikaupungiksi": 1, "alueella": 32, "sosiaalisesta": 1, "muistio": 1, "tapauksen": 2, "aukkoja": 2, "ep\u00e4suhdan": 3, "huvila-alueella": 1, "merkint\u00f6jen": 2, "ulkorakennukset": 1, "suurehkon": 1, "yhteiskuntaryhm\u00e4n": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "hoitoon": 3, "rakennuksiin": 11, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "uusi": 20, "muodostaessaan": 1, "senhetkisen": 1, "kyseisiss\u00e4": 1, "kirkkorakennusten": 1, "suositeltaviin": 1, "pid\u00e4n": 1, "saatetaan": 3, "kasvaa": 1, "kulttuuriperinn\u00f6n32": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanne": 1, "suosiota": 1, "julkisten": 1, "lis\u00e4rakennusoikeuden": 1, "rajoitettaisiin": 1, "l\u00e4hitulevaisuudessa": 2, "perusta": 3, "alkuper\u00e4isyys": 1, "menneet": 3, "saattavat": 5, "viheralueet": 1, "molempien": 2, "inventoinnit": 12, "identiteetin": 6, "parhaiten": 2, "julkaisusarja": 1, "lausunnoista": 1, "sijainnut": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 2, "toteuttamisesta": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "tiivistyv\u00e4n": 1, "2025": 1, "ely": 5, "kunnioittava": 2, "museoida": 1, "nykyk\u00e4sityksen": 1, "tavallaan": 3, "suojelemiseen": 1, "oulunkyl\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "luomissa": 1, "toisinp\u00e4in": 1, "syit\u00e4": 1, "suinkaan": 1, "kaupunginosasta": 1, "seuraavan": 3, "muotoutunut": 1, "sivustolla": 1, "rakennuskannaltaan": 1, "tullimuodollisuudet": 1, "ihanteille": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 2, "taantuviin": 1, "oulunkyl\u00e4seuran": 1, "rakennustavan": 1, "jatkuvuus245": 1, "kyl\u00e4sep\u00e4nkujalla": 1, "painottunut": 1, "tarpeista131": 1, "neuvonnan": 1, "harkittua": 1, "tapahtumaketju": 1, "katsottiin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 1, "raportteina": 1, "vakavana": 1, "centre": 2, "kantaa": 8, "parhaimmillaan": 3, "perusteltavissa": 1, "vanhimpien": 1, "el\u00e4\u00e4": 8, "olemiseen": 1, "maailma": 1, "negatiivisessa": 1, "n\u00e4e": 1, "symboli": 1, "saatavaa": 1, "sumion": 2, "saaneesta": 1, "hukkaan": 1, "kunnioitetaan": 1, "kunnes": 3, "tehokkuuden": 1, "pohjoiseen": 1, "nykyisin": 18, "korjaus": 4, "jatkuu": 2, "ohjaavat": 4, "yhteinen": 1, "objektiivisesti": 1, "keskusteluun": 1, "kiinnitetty": 1, "muuttoliike": 1, "suuren": 5, "ymp\u00e4rist\u00f6suhdetta": 3, "arkkitehtonisten": 1, "kulttuurihistorialliset": 3, "alueena": 1, "liittymisen": 1, "saivat": 3, "siksi": 3, "26112014": 1, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4ess\u00e4": 3, "syv\u00e4llinen": 1, "omakotitaloihin": 1, "kuulu": 3, "esitettiin": 1, "yleiskaavaehdotuksen": 1, "hyvin80": 1, "voimakkaasti": 4, "luomaan": 1, "avoimia": 1, "asukasn\u00e4k\u00f6kulmalle": 1, "koskevan": 7, "20028": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kokonaisuuksia": 1, "j\u00e4lkeinen": 1, "alueetta": 1, "ajalliset": 1, "5\u20139": 1, "kaupunkitilayksikk\u00f6": 1, "liikenneyhteyksien": 2, "varjossa": 1, "k\u00e4rjistyy": 1, "velvollisuus": 3, "elinten": 2, "rakennukset": 73, "rakennustyyppien": 1, "valottaa": 1, "asekelta": 1, "gradu-tutkielma": 1, "lis\u00e4\u00e4miseksi": 1, "yhteisty\u00f6taho": 1, "suunnitteluajattelussa": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 1, "nelj\u00e4nnes171": 1, "arviointisuunnitelmassa": 1, "puutteita": 1, "noudattaen": 1, "rakentamisen": 16, "asemakaavoitetulla": 1, "i\u00e4kk\u00e4iden": 1, "maanhankintalaki": 1, "samantyylisten": 1, "menett\u00e4\u00e4": 1, "yliopisto": 1, "1999217": 1, "johti": 10, "puutarhakaupungit": 1, "luvut": 2, "tiiviimmin": 1, "valtakunnallisia": 1, "lis\u00e4t\u00e4\u00e4n": 2, "arvo": 9, "arvioidaan": 1, "tultava": 1, "ilmaistaan": 1, "yhteydess\u00e4216": 1, "rakennustaiteen": 10, "suojelematta": 1, "s\u00e4ilyneit\u00e4": 3, "antaa": 14, "edellytt\u00e4m\u00e4t": 1, "arvoluokitusta": 1, "suojelulla": 1, "eurooppaan": 1, "legitimoidaan": 1, "tukholmaan": 1, "huvilarakentamista": 2, "taiteilijarivitalot": 5, "tullakseen": 1, "voitaisi": 2, "asiantuntemus": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 4, "94\u201395": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misest\u00e4": 2, "sivurakennuksineen": 2, "demokraattinen": 2, "harvinainen": 6, "rakennust\u00f6iden": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6ksien": 1, "kertomassa": 2, "kyseist\u00e4": 2, "vastusti": 1, "valtion": 3, "suhdannevaihteluille": 1, "aluekokonaisuuksia": 1, "1945\u20132010": 1, "asettama": 1, "muodostamiseksi": 1, "useinkaan": 1, "rakentamassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6suunnittelua": 1, "suojelemiseksi": 3, "suojelutilanteeseen": 3, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 1, "mukavuuksista": 1, "korkeatasoinen": 1, "uudisrakentaminen": 1, "luominen": 1, "avunpyynt\u00f6n\u00e4": 1, "arkiset": 2, "autenttisina": 1, "arviointisuunnitelmalla": 1, "kunta": 5, "ridell": 4, "oletetusti": 1, "rakennustaiteenseuran": 1, "luultavasti": 1, "suojelulinjauksissa": 1, "tuomittu": 1, "tampereen": 1, "1940": 2, "ohjelmien": 1, "dramaattisemmasta": 1, "j\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "vaatimattomampia": 1, "huvilat": 5, "vieress\u00e4": 2, "tunnistamisen": 1, "suhteessa": 8, "edistysaskeleet": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 1, "kehityksen": 7, "esikaupunkialueille": 3, "voimakkaaseen": 1, "kokonaisuuksina": 1, "suojelustatusta": 1, "yksityisoikeutta": 1, "ajoista": 1, "yhteiskunnan": 7, "j\u00e4tt\u00e4neet": 3, "konkreettisiin": 1, "kansalaiset": 2, "kantatie": 2, "muokkaaminen": 1, "kirjapaino": 7, "problematiikka\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202616": 1, "kaavamuoto": 1, "rakennussuojelukohteille": 16, "joten": 7, "ik\u00e4kriteerill\u00e4": 1, "mets\u00e4l\u00e4n": 1, "asukkaan": 19, "kaikilla": 5, "maunulanpuiston": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 8, "tuotemerkit": 1, "nykyaikaisempi": 1, "muotona": 1, "sopusuhtaista": 1, "muin": 1, "nykyaikaiset": 1, "turhankin": 1, "asti": 3, "positiivista": 2, "yhteiskunnallisten": 1, "sanoa": 3, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6tietoisuudesta": 1, "sosiaalisen": 2, "suuntautui": 1, "prosesseista": 1, "suojeltu": 25, "saadaan": 3, "siirtymisest\u00e4": 1, "tontti": 3, "esiintuomiseksi": 1, "suojelukaavojen": 1, "linjauksia": 1, "matkailun": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 4, "sivuuttaa": 2, "ehdittiin": 2, "avautuessaan": 1, "loppu": 1, "priorisoitiin": 1, "tahojen": 2, "n\u00e4enn\u00e4isdemokratiaa": 2, "mielipidekyselyn": 1, "kehityskaari": 1, "muodostaman": 1, "rajoituksia": 2, "palaneet": 2, "kaksinkertaistunut": 1, "ulkop\u00e4in": 1, "kulttuuripiiriss\u00e4": 1, "sivulliseksi": 1, "vaalia": 2, "huolehdittava": 1, "arvioimiseksi": 1, "v\u00e4liin": 3, "vastaa": 3, "useat": 1, "yleisi\u00e460": 1, "muinaismuistoiksi": 1, "elinvoimansa": 1, "suojaa": 4, "verkkaisen": 1, "miksi": 16, "arvoinen": 1, "asetetaan": 1, "ohessa": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 3, "koillisten": 1, "kietoutuvat": 2, "siirtym\u00e4": 1, "aikaisempaa": 1, "ulkovaippaan": 1, "jatai": 1, "ajalta": 4, "asemaseutuna": 1, "tulevaisuudenn\u00e4kymi\u00e4": 1, "purettu": 6, "mainitsin": 1, "arvoiltaan": 1, "vaihteen": 1, "painava": 2, "aistimusten": 1, "verotietojen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "asettelua": 1, "julkaisi": 1, "suhtautuminen": 3, "osasto": 2, "omaksuvat": 1, "tunteisiin": 1, "suojelukaavoitusta": 7, "katoamiseen": 3, "5000": 1, "apuv\u00e4lineeksi93": 1, "ilmestyy": 1, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "pariisissa": 1, "vanhaan": 2, "rakentamiskausi": 1, "yhteiskunnallisen": 1, "tulisikin": 1, "sidottua": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 1, "luonnollisesti": 2, "ihmisiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "altis": 1, "inventointiaineiston55": 1, "toimintatapoja": 1, "k\u00e4delt\u00e4": 1, "varrelta": 3, "yleisen\u00e4": 1, "varallisuus": 1, "ominaispiirteit\u00e4": 1, "teki": 3, "rakennuksesta": 8, "osallistumaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "ketjua": 1, "pirstaleinen": 1, "aloittivat": 2, "tavoitteineen": 1, "nojaavat": 1, "omista": 1, "annettu": 17, "uhkana": 2, "joissa": 11, "rakennuksella": 2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "kerrostaloalueiksi": 1, "muuhun": 1, "jonkinlaisen": 1, "kahta": 1, "maamerkkin\u00e4": 1, "uraauurtavan": 1, "jatkaa": 4, "tunnettu": 1, "selke\u00e4n": 2, "taustaa": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6n": 1, "pohditaan": 2, "siirtolapuutarhat": 2, "muotonsa": 1, "suunnitelmia": 5, "lastentarhoja": 1, "suosituslistojen": 1, "mahdollisuuksissa": 1, "rakennusvaiheessa": 1, "suositusten": 11, "ajattelu": 1, "kulttuurisia": 2, "tie": 8, "kosketuspintana": 1, "jotka": 38, "vallan": 2, "merkitsiv\u00e4t": 1, "empaattisesta": 1, "yleisen": 7, "tiivist\u00e4misrakentamista": 3, "tehdess\u00e4": 3, "tiivist\u00e4misrakentamisen": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n": 1, "olevilla": 1, "taho": 2, "liikutaan": 2, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "ominaisuuksista": 1, "teos": 1, "tarvitse": 2, "kuilu": 1, "korttelialueiden": 1, "kanssaihmisiin": 1, "suomenlinnaa": 1, "alistamisen": 1, "n\u00e4in": 20, "osatekij\u00e4t": 2, "ep\u00e4loogisuudesta": 1, "vaivaiset": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kaltaisessa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4133": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "lapsenkengiss\u00e4": 1, "tiukasti": 2, "mahdollistettu": 1, "puuhuvilat": 1, "j\u00e4nnitteiden": 1, "bryggmanin": 1, "samana": 2, "j\u00e4\u00e4kin": 1, "rukoushuoneeksi": 1, "aikakauteen": 1, "lakimuutokset": 1, "asemakaavat": 3, "kehityst\u00e4\u00e4n": 2, "hienovaraisen": 1, "toisessa": 6, "suojelualueiden": 1, "ideaalitapauksessa": 1, "purkaa": 12, "ehdotusvaiheen": 1, "suositelluille": 1, "sopii": 1, "tuntuvat": 1, "vaikuttaneita": 1, "luonteensa": 1, "tilalle": 3, "huoltotoimenpiteet": 1, "identiteetti": 6, "pit\u00e4mist\u00e4mme": 1, "alueella162": 1, "vyyhdin": 1, "kaikenpuolista": 1, "oulunkyl\u00e4l\u00e4isen": 3, "tavoite": 5, "kehitt\u00e4miseen": 3, "argumentti": 1, "suojelunalue": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 4, "v\u00e4ljine": 1, "poliittisten": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6suhteesta": 1, "j\u00e4ljell\u00e4": 4, "perusmerkint\u00e4\u00e4": 1, "ominaisia": 1, "viimein": 1, "ty\u00f6njaosta": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydelt\u00e4": 1, "listauksia": 1, "yhdistyy": 1, "onnistumisen": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 14, "alettiin": 3, "selkeit\u00e4": 2, "ajantasaistettaisiin": 1, "kyky": 1, "erilaatuisia": 1, "peilaan": 1, "50-luvun": 1, "aluesuunnittelu\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202620": 1, "985200681": 1, "uusin": 1, "t\u00e4llainen": 2, "milj\u00f6\u00f6arvo": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4": 1, "selvempi": 1, "osata": 1, "1972": 18, "suurehko": 1, "julkiset": 4, "kehitystarinana": 1, "kuoren": 1, "kulttuurihistoriallisen": 6, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "el\u00e4mistila": 1, "muutti": 1, "muuttaminen": 3, "niihin": 6, "valinnat": 3, "omalla": 2, "tutkimukset": 2, "70luvuilla": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "uudelleenarviointia": 1, "ymp\u00e4ri": 2, "arttula": 4, "suositeltu": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 6, "esikaupunkirakentamiseen": 1, "kirjataan": 2, "edelleenkin": 1, "annettuja": 2, "esill\u00e4": 1, "kunnioittaen": 2, "yhteisesti": 1, "teema": 1, "yksitt\u00e4iset": 1, "n\u00e4in145": 1, "yhteis\u00f6llisi\u00e416": 1, "voisi": 5, "1960-1970-luvuilla": 1, "tehd\u00e4\u00e4n85": 1, "kunnioittamista": 1, "milj\u00f6\u00f6t": 3, "tietoa": 16, "arvioinnin": 1, "sitovan": 1, "2013": 10, "siirtolapuutarha": 3, "raju": 1, "vaiheen": 1, "puu": 1, "sellaiset": 2, "osaan": 3, "linjalla": 2, "katsottu": 1, "antavien": 1, "antamiselle": 2, "601985": 1, "esikaupunkien": 4, "tammer-paino": 6, "p\u00e4\u00e4vastuu": 1, "yl\u00e4puolella": 1, "ep\u00e4loogiselta": 1, "huomioidaan": 1, "virallisesti": 3, "kotipaikkaa": 1, "perustein": 3, "esikaupunkialueille157": 1, "ratkaistavaksi": 2, "kyl\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtainen": 2, "loppuun": 1, "helj\u00e4": 1, "tarkastelleet": 1, "asiantuntijatahoina": 1, "piirteiden": 5, "ohjenuora": 1, "aluekohtaisesti": 1, "kun": 50, "piharakennuksella": 1, "kartanot": 1, "toivottuja": 1, "rinnalle": 2, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "l\u00e4htien222": 1, "rakennetun": 36, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "muinaismuistolaki59": 1, "taloudelliset": 5, "korjauksiin": 1, "abstrakteihin": 1, "helsinkiin": 1, "5een": 1, "kirjaston": 1, "inventointeja": 9, "k\u00e4ytt\u00f6arvoihin": 1, "nimenomaan": 2, "edullisempi": 1, "sanaa": 5, "k\u00e4site": 2, "1800-luvulta": 1, "arviointisuunnitelmaa": 1, "tutkia64": 1, "puistoaluemuutoksia": 1, "kompleksisempi": 1, "esitet\u00e4": 1, "suojeluprosessit": 2, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "vihittiin": 1, "monumentaalisia": 1, "samat": 1, "katkeamaton": 1, "1930-lukua": 1, "inhimillisen": 1, "kaikesta": 1, "suojelun": 112, "osaamista": 1, "viimeisin": 1, "doreen": 2, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "kehityst\u00e4": 7, "sill\u00e4": 6, "kaavoitukselle": 1, "kirjoissa": 2, "oppiaine": 2, "asunut": 2, "suunnitelmien": 3, "vuosia": 3, "liitty\u00e4": 2, "yleiskaavaa192": 1, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isesti": 1, "muutamassa": 1, "mariikka": 1, "t\u00e4llaisille": 1, "blackwell": 1, "perustelun": 1, "1905": 1, "viranomais": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "koetaan": 2, "viihtyvyytt\u00e4": 3, "omakotialueilla160": 1, "valtakunnallisella": 1, "hoidon": 4, "osapuolta": 1, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "oma": 8, "diskurssiin": 1, "esim": 2, "paikallishistoriassa": 1, "toisistaan": 5, "ep\u00e4mukavia": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 4, "vanhentuneita": 1, "mahdollisimman": 5, "rajaaminen": 1, "tyypillisyysarvoa": 1, "s\u00e4ilynyt": 3, "100105": 1, "aluesuojelun": 1, "yliopistopaino": 1, "ulottuvuutta": 1, "kaupunkisuunnitteluvirasto": 22, "rakennusfirma": 1, "rajoituksensa": 1, "eurooppalaisittain": 1, "kavennetaan": 1, "sijaitsevia": 4, "arkkitehtoniset": 2, "asiantuntijan": 3, "ehdot": 1, "kaavat": 5, "lis\u00e4si": 2, "jokseenkin": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "182\u2013185": 1, "yritysten": 1, "laita-alueita151": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4": 1, "vertaamalla": 2, "sopimukset": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 3, "heid\u00e4n": 2, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 2, "problematiikkansa": 1, "moninaisuuteen": 1, "huomioitu": 2, "alvar": 2, "asiantuntijatahona75": 1, "uudempaa": 2, "ilmenneit\u00e4": 3, "asemakaavaosaston": 1, "vastaavana": 2, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "taipuvaisen": 1, "ep\u00e4loogisuutta": 3, "folklore": 3, "saavuttaa": 1, "olosuhteet": 1, "suojelum\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "viimevuosina": 2, "k\u00e4pyl\u00e4": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 20, "materiaalisten": 1, "rakennus": 64, "paikallisen": 3, "onnistuneesti": 1, "huomattavasti": 9, "korvikkeita": 1, "arvioida": 4, "tekij\u00e4t": 2, "historiallisten": 5, "antamaan": 2, "totuus": 1, "mielenkiintoinen": 7, "tule": 2, "rakennuslautakunta": 2, "kaavoittaminen": 1, "ep\u00e4dramaattista": 1, "maisemallisia": 1, "tehoton": 1, "saavutti": 1, "kannanottoja": 1, "i\u00e4kk\u00e4it\u00e4": 4, "v\u00e4yli\u00e4": 1, "sen": 116, "1985": 30, "infotilaisuuksia": 1, "vakava": 1, "suojelemisen": 2, "kuusikohtaiset": 1, "huomaamatta": 2, "hyvin": 72, "rooli": 7, "vahva": 2, "rajoitteet": 1, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 1, "n\u00e4ytteen\u00e4": 1, "tarkistaa": 1, "1991": 7, "tapahtumien": 1, "maunulanpuisto": 1, "innovaatioiden": 1, "tulipalon": 2, "antama": 1, "moderniin": 2, "alistetaan": 1, "puolet": 2, "ven\u00e4l\u00e4inen": 10, "luoda": 3, "kerrostalot": 2, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 2, "arvostuksesta": 1, "purkamista": 4, "pit\u00e4\u00e4": 7, "itsen\u00e4inen": 1, "suhtauduttu": 3, "ainutlaatuisen": 2, "valmiista": 1, "karttana": 1, "seikat": 1, "pysty\u00e4": 1, "liittyviss\u00e4": 2, "suojelusuositukset": 4, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 1, "autenttisuuteen43": 1, "tavoista": 4, "taiteilijayhdyskuntana": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "ratkaisuihin": 1, "mullistava": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "asuintalo": 2, "patolaan": 2, "1779": 1, "ehdit\u00e4\u00e4n": 1, "teoreettisempia": 1, "milj\u00f6\u00f6tyypit": 1, "maailmansodan": 2, "olisi": 21, "1960-luvulla": 5, "tarinaansa": 1, "tiedotus": 2, "kykenee": 2, "puukirkko205": 1, "j\u00e4lkeen207": 1, "ohjaaja": 1, "omistajalle": 1, "logiikkaa": 4, "nuorimmat": 1, "kerrostuma": 2, "500lt\u00e4": 1, "arkkitehtonisesti": 2, "lukukirja": 5, "realistinen": 1, "p\u00e4\u00e4tavoite": 1, "demokraattisuuden": 4, "tehtiinp\u00e4": 1, "alleen": 1, "l\u00e4htien195": 1, "kaavaan": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "s\u00e4ilyneell\u00e4": 1, "tilallisuuden": 2, "muodostuu": 5, "j\u00e4rjestelm\u00e4lliset": 1, "onhan": 1, "k\u00e4\u00e4ntyy": 1, "alussa": 13, "omaksua": 1, "toteuttaa": 4, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 2, "moni": 1, "kriteerien": 1, "tavan": 1, "el\u00e4mismaailmassaan": 1, "rakennuttajan": 1, "11112004": 1, "aikaa": 7, "kokemuksissa": 1, "osoite": 1, "omaksuminen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 5, "nikula": 3, "globaali": 1, "sillat": 1, "yleiskaavat": 3, "sukupolvien": 1, "osallistuvasta": 1, "valmistama": 1, "historiaan23": 1, "aikoihin": 1, "aikaperspektiivi\u00e4": 1, "tavanomaiset": 2, "sein\u00e4maalaukset": 1, "poikkea": 2, "hyvinkin": 1, "jatkua": 2, "suojelukaavoituksen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 2, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "kulttuurihistoriallisiin": 1, "rakentamiseen": 2, "asuinrakennuksena": 1, "periytyvi\u00e4": 1, "pidetty": 2, "samanlaisena": 2, "v\u00e4kiluku": 1, "l\u00e4hialueista": 1, "lopetettu": 1, "monella": 1, "suunnitteluv\u00e4lineeksi": 1, "oikeastaan": 3, "huomio": 1, "kaupunkikuvaneuvottelukunta": 1, "kohdalta223": 1, "koulujen": 1, "tampere": 7, "ristiriidasta": 1, "kisakyl\u00e4": 1, "juurikaan": 3, "keskeist\u00e4": 1, "rovio": 1, "koituvat": 1, "erilaisista": 3, "halusi": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "laajemmin": 3, "todellisuuteen": 2, "avoimeen": 1, "vanhoja": 10, "kaavamuutoksille": 1, "paikkaan": 4, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "kotina": 1, "koskaan": 8, "ammatilliset": 1, "ambivalentin": 1, "elinvoimaisuuden": 1, "ty\u00f6v\u00e4line": 1, "nykyisyys": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 1, "kunnat": 1, "olen": 2, "erilaisia": 11, "vaikuttavat": 7, "saavuttaminen": 2, "muistoja": 2, "merkinneet": 1, "rakennusosia": 1, "lis\u00e4ttiin": 2, "erityisyyden": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 8, "muutokset": 8, "esimerkkitapaukset": 1, "dialogiin": 2, "kerrosala": 1, "varsin": 7, "lis\u00e4rakentamisoikeutta": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 8, "varakkaan": 2, "tunnerikas": 1, "vaalittavat": 1, "vahvistaa": 4, "teht\u00e4v\u00e4n": 1, "ilment\u00e4\u00e4": 2, "koristeellinen": 1, "oppii": 1, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "41k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 1, "kantaminen": 1, "haluaisi": 1, "tutkimusta": 5, "rakennusvalvonta": 3, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "onkin": 8, "suojelukeskusteluun": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ongelmat": 1, "muille": 2, "autom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kuvastaa": 3, "sanotaan": 1, "historiaherkk\u00e4\u00e4": 1, "vaikutetaan": 1, "antamiseen": 1, "huvilayhdyskunnasta": 1, "ajanjaksoista": 1, "tehokkaammin": 1, "kiinnostus": 3, "silloisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 21, "rakentuu": 1, "menneist\u00e4": 1, "kiellet\u00e4\u00e4n": 3, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "tunteet": 3, "ennemmin": 2, "urbaani": 1, "puutarhakaupunginosasta": 1, "harvinaisia": 9, "huolehtia": 2, "niist\u00e4": 11, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "kompleksisuutta": 1, "suojelumerkint\u00f6j\u00e4": 7, "muulle": 1, "arvoista": 8, "tutkittaessa": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 2, "uuden": 18, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "suojelusuosituksista": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "halut": 1, "1990": 13, "kehitt\u00e4\u00e4": 4, "kulttuurikehityst\u00e4": 1, "vierastivat": 1, "rakennustapakysymyksiss\u00e4": 1, "kunnalle": 1, "joille": 2, "laahaa": 1, "kaikkea": 4, "vaikea": 6, "kokonaisvaltaisempaa": 1, "seikkoja": 1, "antamien": 1, "uudeksi": 1, "valmis": 2, "reaktiivisesti": 1, "ihanne": 1, "funktiostaan": 1, "luonteenomaista": 1, "painamattomat": 1, "pelkk\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4vien": 1, "itse": 2, "samankokoisen": 1, "sis\u00e4isesti": 2, "legitimoitu": 1, "tekij\u00e4t50": 1, "tunteiden": 1, "listat": 1, "tieteidenv\u00e4lisi\u00e4": 1, "konkretisoitui": 2, "ajalla": 1, "asiaa": 1, "gradu": 1, "mainittujen": 1, "autenttisuus\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202618": 1, "uudistus": 1, "toimesta": 3, "pientalolle215": 1, "ver\u00e4j\u00e4laakson": 3, "kolminkertaistunut1970-luvulta": 1, "joutuivat": 1, "vakiintunut": 2, "logiikka\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202669": 1, "tuomista": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 1, "huolehtiva": 1, "lukemattomat": 1, "yleiskaavaosasto": 9, "where": 1, "pohjana": 2, "vanhat": 13, "pitk\u00e4": 1, "100-vuotias": 1, "yksipuolisen": 1, "rakennustieto": 5, "kehitt\u00e4minen": 2, "tehtiin56": 1, "nousee": 3, "asemanseutujen": 1, "tasapainottelee": 1, "maakuntaliiton": 1, "yhteis\u00f6lle": 1, "s\u00e4devirta": 2, "lait": 2, "tulevaisuus": 7, "1978": 20, "huomioimisen": 1, "kaupunginosien": 4, "tietystik\u00e4\u00e4n": 2, "tietyll\u00e4": 4, "nosti": 1, "edustava": 2, "multicultural": 2, "on": 632, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "satuttu": 4, "tietoisuuden": 2, "vaalitaan": 2, "luetteloita": 1, "tiimoilta": 1, "tilanteisiin": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "palanut": 2, "ilmi\u00f6": 3, "kallista": 2, "hermolla": 2, "kansanvarallisuudesta": 1, "todettiin": 2, "6\u20137": 1, "asemakaavan": 14, "tarkoitetaan": 4, "luomista": 1, "positiivisesti": 1, "loogista": 2, "purkamatta": 1, "el": 29, "kulttuurien": 1, "kiinnitettiin": 2, "sotaleskien": 1, "jaottelun": 1, "ep\u00e4johdonmukaisia": 1, "mahdollisteta": 1, "harkinnalle135": 1, "lasiveranta": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 9, "suojellut": 11, "muuttuessa": 1, "maisemaan": 4, "s\u00e4hk\u00f6iset": 1, "harvinaisten": 1, "olevat": 5, "vaatimukset": 1, "varmastikin": 1, "hallitsemisen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 3, "koskee": 4, "harvaan": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 9, "tuoreita": 1, "polarisoituminen": 1, "voida": 9, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 4, "asemakaavaan": 6, "aikoinaan": 6, "hy\u00f6dyt\u00f6nt\u00e4": 1, "kaiken": 3, "syntyneisyyden": 1, "7\u201333": 1, "k\u00e4ynnistyy": 1, "aktiivisiksi": 1, "suojelulinjausten": 4, "tuolta": 2, "tuottaminen": 2, "1990-luvulle": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 1, "muodostamat": 1, "kaupunginmuseo": 18, "tahoja": 2, "olevasta": 1, "nousivat": 1, "art": 2, "arvottaa": 2, "paikallisesti": 9, "lausuntoa206": 1, "kaavoitetulla": 2, "keskitty\u00e4": 3, "uutena": 1, "syntyminen": 1, "aktiiviset": 2, "p\u00e4\u00e4tetty": 2, "osuuden": 1, "kaihtamatta": 1, "liike": 1, "tarkkaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "suojelulinjauksen": 3, "t\u00e4llaisen": 1, "useita": 6, "tunnu": 1, "negatiivisia": 2, "laadukkaasti": 1, "muuttamalla": 2, "p\u00e4\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 2, "ajoita": 1, "viihtyvyyteen": 1, "ep\u00e4valmiina": 1, "vaikutelman": 1, "elinvoimaisuutta": 1, "ohella187": 1, "absoluuttisia": 2, "kuuluisivat": 2, "my\u00f6nteist\u00e4": 1, "suojelluksi": 9, "kym\u00e4l\u00e4inen": 4, "huonokin": 1, "syntyaikanaan104": 1, "uudistuksen": 1, "ihmist\u00e4": 3, "rakennushistorian": 1, "alkupuolen": 1, "arjen": 3, "prosessi": 7, "puutteellinen": 7, "varsinaisessa": 1, "arvokkaita": 4, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "asettamien": 2, "johtivat": 2, "toimivat": 3, "4\u20138": 1, "n\u00e4k\u00f6kohdaksi": 1, "lukuisatkin": 1, "aluekohtaisissa": 1, "tehty": 23, "ep\u00e4haluttuja": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "side": 1, "toi": 2, "avainsanat": 1, "kuuluvuutta": 1, "kysymykseksi": 1, "haluttujen": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yst\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset": 3, "jatkoa": 1, "kaupungintalot": 1, "perustettiin": 1, "paljastu": 1, "kiteytt\u00e4v\u00e4t": 1, "puutteellisesti": 1, "prosessit": 1, "erillist\u00e4": 1, "suurilta": 1, "maisemat": 1, "kansantaloudellisena": 1, "radikaalia": 1, "1980-luvulle": 1, "relationaaliseen": 1, "varaa": 2, "tontille": 7, "alueista": 2, "rajoittaneet": 1, "kerroksisuutta": 1, "vaatimuksia": 1, "perusedellytykset": 1, "anne": 1, "laajemmat": 2, "toimintaan": 2, "tarkasti": 2, "tuhlausta": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "millainen": 5, "rakennuksissa": 2, "puutaloalueiden": 2, "parantamiseen": 1, "merkityskerroksineen": 1, "omistajia": 1, "kirjallisuus\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202696": 1, "kiinty\u00e4": 1, "rakennussuojelulakeja": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n15": 1, "rakennuksena": 4, "1950lukua": 1, "mystisi\u00e4": 1, "ajatukset": 1, "rakennussuojelulait": 1, "aktiivisesti": 4, "alueelliset": 3, "sidottu": 1, "modernit": 1, "sodan": 1, "rakennettiin": 8, "varsinaisen": 5, "vuosille": 1, "el\u00e4m\u00e4nlaadun": 1, "kohdistuminen": 1, "2122014": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "aluekokonaisuuksien": 2, "monelle": 1, "jokaisella": 3, "paikkoja": 3, "huvilarakennus": 1, "perinteet": 1, "riitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "elinkeinorakenteen": 1, "asemakaavoja": 3, "s\u00e4ilyv\u00e4t": 2, "olemme": 3, "suojelukohteiden": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 5, "tavoitteet": 7, "opiskelun": 1, "et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4isi": 1, "tilannut": 2, "j\u00e4lkeens\u00e4": 1, "syntyv\u00e4t": 2, "yksi": 34, "luetteloon": 1, "kunnista": 1, "hy\u00f6dykkeiden": 1, "totesivat": 1, "yhteensopivuutta": 1, "asukkaita": 3, "rakennuskulttuurin": 3, "osalta": 4, "viime": 7, "kollektiivista": 1, "j\u00e4lkeisen": 1, "spatiaalisuuden": 1, "osatekij\u00e4t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202623": 1, "polvien": 1, "raportit": 2, "tai": 161, "muuttuvat": 3, "luonne": 4, "asumista": 2, "problemaattista": 1, "suojeluideologian": 1, "toisten": 1, "harmoniseksi": 1, "yhteydess\u00e4": 16, "tulevaisuutta": 1, "kunnioittaminen\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202616": 1, "vastasi": 2, "j\u00e4lkeisi\u00e4": 1, "talkoovoimin": 1, "interi\u00f6\u00f6rit72": 1, "valmiita": 1, "lakiin": 1, "takia": 5, "kiinni": 1, "palautteen": 1, "katsomme": 1, "kaupungin": 25, "omistajat": 2, "aspektit33": 1, "todistaa": 1, "puutalojen": 1, "jonka": 11, "sovittamaan": 1, "petri": 1, "muutoksiin": 3, "viittaussuhteista": 1, "suojelussa": 11, "loppupuolelle": 2, "vahvistumista225": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 1, "yhteis\u00f6llinen": 1, "rakentamistapaa": 2, "rintamamiestalot": 2, "rekonstruoidaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "valistuneen": 1, "suhteissa": 1, "liittyy": 15, "tuhoutua": 1, "taidot": 1, "muistettu": 7, "lain": 14, "toimijoita": 1, "mv": 20, "suuntauksia": 1, "kuten": 45, "rakennusta186": 1, "aura": 1, "kommentoivat": 1, "elinkeino": 2, "onnistumista": 1, "ehdottaa": 1, "erityisen": 15, "tavoitteena": 4, "huvilakaupungeista": 1, "syntymist\u00e4": 1, "perin": 2, "elisa": 5, "omistamien": 2, "maata": 1, "tutkimuksessa": 1, "monikerroksinen": 1, "kerroksisuus": 1, "se": 159, "paikallisuutta": 3, "kaupunkisuunnitteluvirastolle": 1, "press": 2, "monivaiheinen": 3, "merkitykset": 4, "my\u00f6s": 204, "tarkoittaa": 19, "tommi": 1, "fragmentteina": 1, "tekij\u00e4": 4, "harmo": 8, "koettavaksi": 1, "kehitysprosessissa": 1, "l\u00e4htien201": 1, "runsaaseen": 1, "erikoinen": 1, "suhtautumaan": 1, "2000-luvulle": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6jen": 5, "luonteenomainen": 1, "vanhimman": 1, "ohjemateriaali": 1, "pakotti": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4n\u00e4": 1, "rakennustapaohjeiden": 1, "kyseenalaista": 1, "mieless\u00e4": 1, "keskiaikaisille": 1, "jossain": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "lienee": 1, "vanhainkoti": 1, "yhdistyksill\u00e4": 1, "s0": 2, "kokemusten": 1, "pidett\u00e4isi": 1, "paransi": 1, "v\u00e4est\u00f6n": 2, "tinkimiseen": 1, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202673": 1, "jokeri-linjan": 2, "suunnitteluperiaatteita233": 1, "kokonaan": 4, "tilanteen": 5, "huvilayhdyskunnalle": 2, "verrata": 1, "kirjojen": 1, "n\u00e4yk\u00e4\u00e4n": 2, "konsultointia": 1, "ajankohtaiseksi": 7, "liikkumisellaan": 1, "joko": 1, "sattui": 1, "suunnalle": 1, "kielt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "oulunkyl\u00e4\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202648": 1, "oulunkyl\u00e4": 50, "osien": 3, "fyysinen": 3, "suunnitellessa": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4ministeri\u00f6n": 1, "kattavasti": 1, "oulunkyl\u00e4-seuran": 1, "arvostus": 1, "mink\u00e4": 4, "omistamalleen": 1, "yleisesti": 6, "tavoitteiden": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 1, "lahjoitustaloalue": 1, "tunne": 4, "listaa": 3, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "tutkimuskohde": 3, "erityist\u00e4": 1, "63\u201370": 1, "rautatieasemamilj\u00f6\u00f6t": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "l\u00e4hivuosina": 3, "purkamisia": 1, "n\u00e4htiin": 3, "toimenpidelupahakemukset": 1, "kunnioittaminen": 2, "painotuksena": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4vi\u00e4": 1, "globalisaatio": 2, "uudet": 4, "asiantuntijat": 3, "lis\u00e4rakentamisen": 1, "vastuullisesti": 1, "toimittanut": 1, "enemm\u00e4n": 23, "huvilayhdyskunnan": 6, "yksitt\u00e4isen": 1, "sekavan": 1, "arvokohteiden": 1, "seudullisilla": 1, "tutkielmaani": 1, "liittojen": 1, "puukaupungista": 1, "asukasta": 5, "symbolinen": 3, "valta-asetelma": 1, "huolestuttava": 3, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 1, "asuintalolla": 1, "48\u201376": 1, "elyn": 1, "kehittyvien": 1, "luvulla": 2, "suomessa\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202623": 1, "jotkin": 4, "rakentamisesta": 1, "kasvukeskusten": 1, "ensinn\u00e4kin": 2, "asiantuntija": 2, "osaajia": 1, "asiantuntijaty\u00f6voimaa": 1, "maisemanhoitoa": 1, "t\u00f6llim\u00e4ki": 1, "pidemmist\u00e4": 1, "aineistoa": 1, "yhteys": 1, "katto": 1, "edusta": 1, "aluesuunnittelun": 4, "liikenneymp\u00e4rist\u00f6t": 1, "hka": 6, "onnistunut": 2, "juuriin": 1, "kauneimpia": 1, "suoritettiin": 1, "asuinalueeseen": 1, "suojeluhistoriaa": 1, "t\u00e4st\u00e4": 18, "tarkkailun": 1, "suojelumerkint\u00e4\u00e4": 2, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "autenttisuutta": 2, "puututaan": 2, "haettiin": 1, "ns": 1, "niit\u00e4": 20, "puolestaan": 4, "kunnossapito": 1, "sujuvuuden": 1, "logiikalle": 1, "tuotti": 1, "vertaiskaupunkien": 1, "joillekin": 2, "kirkosta": 1, "saakka": 1, "ep\u00e4aitoja": 1, "rakennusten": 72, "sent\u00e4\u00e4n": 1, "vuosikymmenin\u00e4": 4, "kukoistavaksi": 1, "arkkitehtuuria": 4, "ajateltuna": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 2, "huvilayhdyskunnat": 3, "kontekstisidonnaisena": 1, "valtiolliset": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 4, "century": 1, "seudullisesti": 1, "asiantuntijatahojen": 8, "vakiintui": 1, "arvokkaalta": 1, "kasvanut": 1, "1622011": 1, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6kseen213": 1, "liikenteen": 1, "samoihin": 1, "rakenteita": 1, "erilaiset": 9, "parhaimmassa": 1, "kokonaisuudessa": 2, "modernimpaa": 1, "nimens\u00e4200": 1, "kottbyn": 1, "tulkita": 1, "maakunnan": 2, "laura": 3, "suositeltiin": 2, "tekeminen": 1, "kautta54": 1, "kenties": 3, "jota": 4, "k\u00e4ytt\u00f6arvojen": 1, "keskittynyt": 1, "valitettavasti": 2, "aluevaltauksen": 1, "valitusviranomainen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "tonttiin": 1, "idylli": 2, "tehottoman": 1, "jyrk\u00e4sti": 1, "suunnittelijan": 1, "1900": 2, "nykyiseen": 5, "joistain": 2, "johdonmukaisesti": 1, "t\u00f6iden": 1, "kulttuuristaan": 1, "kartoituksia": 1, "8951999": 1, "ep\u00e4suotuisa": 1, "toiminnasta": 1, "liian": 6, "lopun": 4, "inventointitoiminnan": 1, "maakuntakaavoituksen": 1, "helsinki": 46, "i\u00e4k\u00e4s": 1, "tapahtumaan": 2, "mitata92": 1, "kaupunginhallitus": 1, "saati": 1, "ensimm\u00e4iset": 7, "reilu": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "lefevbre": 1, "hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n": 1, "en\u00e4\u00e4": 7, "pohdin": 1, "valintaa": 2, "kuntia": 2, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "historiassa": 2, "kysymyksenasettelua": 1, "monikerroksisena": 1, "inventoinnilla": 1, "piirteet": 5, "altistaa": 1, "inventointia": 1, "aluekokonaisuus": 2, "antavat": 3, "arvokkaan": 2, "opistona": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "mahdollisuuden": 1, "tehtyjen": 1, "tontteineen": 1, "tunnetaan": 4, "samankaltaisten": 1, "aluesuunnittelu": 4, "rakennussuojelun": 69, "ep\u00e4tasaista": 1, "maalaiskunta": 1, "l\u00e4heisyys": 1, "saamiseksi": 1, "demokraattisina": 1, "demokratiaa": 1, "tavallisiin": 1, "leena": 2, "suojeltavaksi": 9, "muutospaineet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202677": 1, "suositellulta": 1, "puukirkko": 1, "hakemiseen": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapojen": 2, "tiettyjen": 1, "arvoisten": 1, "5\u20137": 2, "toista": 1, "rakennussuojelulain": 5, "modernien": 3, "suojeltujen": 7, "varustettu": 1, "mielletty": 1, "yleinen": 1, "rajat": 2, "p\u00e4\u00e4rakennusta": 1, "lausunnonantamiseen68": 1, "suojeluun\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202674": 1, "irtaantui": 1, "esikaupunkialueita": 1, "luontainen": 2, "uhri": 1, "paikan": 15, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelij\u00f6ist\u00e4": 1, "nyyss\u00f6nen": 4, "omaan": 6, "j\u00e4lleen": 2, "modernisoida": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "varassa": 1, "tyhji\u00f6ss\u00e4": 1, "valmiiksi": 1, "ilmi": 1, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "f\u00f6rfattare": 1, "purkupaineet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6": 17, "sidoksia18": 1, "verkostot": 1, "perustana": 1, "muutosja": 1, "suoralta": 1, "seutukaavaliiton": 1, "sr-2": 5, "aiheuttama": 1, "dokumentoidut": 1, "www-sivulta": 4, "arvostettaisi": 1, "huvilayhdyskuntien": 1, "rakennetut": 6, "viereinen": 2, "suunnittelijoiden": 1, "suljetun": 1, "vastuutahot": 1, "tyypillisyysarvo": 1, "department": 1, "aktivoitumiseen": 1, "kaikissa": 1, "puuttuessa": 1, "olemassaolo": 3, "rikas": 2, "nime\u00e4\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 3, "huvilaa": 2, "onko": 5, "perheen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 6, "tutkimalla": 5, "tulosta211": 1, "ainutlaatuisuusarvon": 1, "jolla": 7, "hakee": 2, "koskevista": 1, "et\u00e4\u00e4nnytett\u00e4isiin": 1, "nykyisen": 16, "kyseiset": 2, "huomattavien": 2, "asemakaavoitusta": 1, "ottanut": 2, "suuntaus": 3, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulle": 1, "policy": 1, "kaupunkialueita": 1, "ilmakuva": 2, "vastaanotetaan": 1, "rakennettuja": 4, "1864": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "tilanteita": 1, "hoito": 1, "omaksi": 2, "25112014": 1, "yhten\u00e4isi\u00e4": 2, "28\u201330": 1, "alueidenk\u00e4ytt\u00f6tavoitteisiin": 1, "mikkolantie": 11, "liikemaailmasta": 1, "ep\u00e4suhta\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202664": 1, "katse": 2, "kuuluvuuden": 1, "rakennusperint\u00f6n\u00e4": 1, "tultaessa": 2, "vaikutteisiin": 1, "jahtivoudintie": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6ohjelmansa": 1, "valtasuhteiden": 3, "vuosisatojen": 1, "kokonaisuudet": 3, "ongelmallisessa": 1, "ainutlaatuiseen": 2, "halutaan": 7, "toisen": 5, "todellisuuksia": 1, "kuntokartoitus": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapoihin": 1, "turvaamaan": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "velvoittavat": 3, "otettaisi": 1, "14luku": 1, "problematiikasta": 1, "runsaasta": 1, "varmuudella": 1, "kansalaisten": 6, "kortteleista": 1, "alistamista": 1, "ainakin": 6, "tarkoita": 2, "teht\u00e4viin": 1, "kenell\u00e4": 1, "tiiviin": 1, "paikoin": 1, "osalta181": 1, "tiivist\u00e4misen": 1, "huolenpitona": 1, "tiepiirien": 1, "muodostuvan": 1, "vaan": 41, "purkulupahakemukset": 2, "vuokrahuviloista": 1, "kleinin": 1, "passiiviseen": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksien": 1, "tyypillisyys": 1, "merkitysarvo": 1, "aukiot": 1, "kulttuuriinsa": 2, "verotilaa142": 1, "yhdenmukaisuuden": 1, "kopiot": 1, "inventointi": 4, "tulevaisuudelle": 1, "j\u00e4rjestettiin": 1, "muistaa": 5, "ker\u00e4\u00e4": 2, "suojeluarvot": 2, "muotoja": 1, "koskea": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 3, "tuolloin": 14, "mutta": 65, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoitus243": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "production": 1, "katsota": 1, "suojelutoimintaan": 1, "kansallisen": 1, "arkkitehtuuristaan": 1, "aidosti": 1, "inventointiraportit": 3, "sijaitseva": 8, "erilaiselta": 1, "konkreettisena": 1, "passivoiva": 1, "yksipuolinen": 1, "kaupunkirakenteelle": 1, "hylk\u00e4\u00e4minen": 1, "linjassa": 8, "suhde\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202612": 1, "asetetut": 4, "rakentaman": 1, "ulkopuolelle": 4, "senkin": 1, "funktio": 1, "oy": 16, "materiaalien": 5, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "vanhemmat": 4, "tietyst\u00e4": 1, "hautautuminen": 1, "veisi": 1, "rakennukselta": 1, "tutkin": 4, "s\u00e4ilymiseen": 2, "lopulla": 4, "kasvukeskuksiin": 1, "suojelumerkinn\u00e4st\u00e4": 1, "kolmikon": 1, "suurimmaksi": 6, "keywords": 1, "maunulassa": 5, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "proaktiivista": 2, "ehdottaakin": 1, "yleistyneeseen": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 4, "tapauksissa": 6, "identiteetti\u00e4204": 1, "purkuluvan": 2, "huvilarakennusta": 2, "ristiriitaisuus": 2, "suojelumerkint\u00e4\u00e4n": 2, "tilaisuuksien": 1, "vaikutteita": 1, "selityksen": 2, "kaupunginosat": 1, "hankkii": 1, "johtaisi": 3, "kokonaisuutta": 2, "1974": 1, "purku-uhka": 1, "puistot": 2, "arvioitaessa": 2, "painotukset": 1, "koskevassa": 2, "litte\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritteleviss\u00e4": 1, "kaupunkikehitykseen": 1, "pintapuolisesti": 3, "maank\u00e4ytt\u00f6": 10, "1850": 1, "kyl\u00e4sep\u00e4ntielle149": 1, "yhten\u00e4iseen": 1, "tuttuuden": 1, "aineellisena": 1, "paikallinen": 2, "muutamia": 5, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "raidelinjaksi": 1, "kokevansa": 1, "poliittisesti": 1, "painotuksia": 2, "kyseenalaistettiin": 1, "asumismuodon": 1, "2008154": 1, "futuristiset": 1, "pelkist\u00e4\u00e4": 2, "uimarannan176": 1, "sijainnin": 1, "joskus": 6, "asemasta": 2, "suurpiirteinen": 1, "paremmaksi": 1, "rakennustoimintaa62": 1, "teoreetikot": 1, "joista": 8, "pohjoisille": 1, "jatkuvaan": 1, "ajan": 21, "listausta": 1, "johtui": 1, "radan": 3, "tietoinen": 1, "kansakoulumilj\u00f6\u00f6n": 1, "new": 1, "varten": 5, "nousi": 1, "ratkaisukyky\u00e4": 2, "kf": 1, "kirjoja": 1, "kaupunkisuunnittelulautakunta": 2, "lakia": 1, "tarvittavan": 1, "aktualisoivat": 1, "uudenmaan": 1, "kiinteist\u00f6": 2, "tapaukseen": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "tasapainoa": 1, "next": 1, "astetta": 2, "problematiikkaa": 3, "p\u00e4ivitt\u00e4mist\u00e4": 1, "kattava": 4, "asiantuntijoita": 1, "omakotitaloista": 1, "n\u00e4kee": 3, "laajentamisen": 1, "erinomaiset": 2, "vaalimisesta": 1, "bergmanin": 1, "omistettava": 1, "tutkimuskysymyksist\u00e4ni": 1, "kotipaikkaansa": 1, "aluksi": 4, "linnoja3": 1, "rintamamieskerrostaloja": 1, "suojeluraportit": 3, "ristiriidassa": 6, "kotiseutuunsa": 3, "jakavansa": 1, "s\u00e4ilymist\u00e4": 4, "alueita": 11, "tielt\u00e4": 2, "1950-luvulta": 1, "kostiainen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "loppua": 1, "tutkimukseni": 4, "ulkorakennuksen": 1, "maisemien": 1, "kohteita179": 1, "harppauksen": 1, "vaivann\u00e4k\u00f6\u00e4": 2, "renessanssiraportti": 1, "merkkij\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "oulunkyl\u00e4l\u00e4isell\u00e4": 1, "muinaisj\u00e4\u00e4nn\u00f6ksiin": 1, "pyrkiv\u00e4t": 1, "syyll\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 8, "lakiuudistuksen": 3, "puisen": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "ominaispiirteet": 2, "asumisessa": 1, "loogisuutta": 1, "rakennuksista": 15, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6it\u00e4": 1, "esipuhe": 1, "ymp\u00e4ripy\u00f6re\u00e4": 1, "nimet\u00e4\u00e4n": 1, "vaatimattomia": 1, "tasoon": 1, "1960-lukujen": 1, "kuitenkin": 52, "institution": 1, "kulkuun": 1, "pieni": 3, "my\u00f6nteisen": 1, "johdanto": 3, "tiiviisti": 3, "suurimmat": 1, "rakennuslain": 7, "laillisten": 2, "rakennusmenetelmien": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6hallinto": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "jokiniementiemikkolantie": 1, "kehitys\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202642": 1, "intressit": 1, "problematiikka\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u20268": 1, "l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4": 1, "suojeluarvoilla": 1, "kaupunkikuvalliset": 1, "paikalliselle": 1, "yhten\u00e4isyyden": 1, "asiantuntemuksensa": 1, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 3, "uudisrakentamisen": 2, "vastuista": 1, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 21, "vaikuttanut": 8, "paremman": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "pakollisia": 1, "hyv\u00e4ksyy": 1, "heijastumaksi": 1, "rakennussuojelupolitiikkaa": 1, "eduksi": 1, "vaihtoehto": 3, "asemaseudut": 5, "vuosien": 9, "talousrakennukselle": 1, "tarkoittanut": 2, "rakennuksen": 44, "21202": 1, "parisensataa": 1, "toimikunta128": 1, "tutkimukselleni": 1, "rajapinnoilla": 1, "aktiivisuus": 1, "asuntopulan": 1, "modernille": 1, "monitasoiseen": 1, "havahduttiin": 1, "osatekij\u00e4t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202628": 1, "resurssein": 1, "luomiseksi": 1, "kasvu": 6, "millaista": 2, "kahdessa": 1, "muuttua": 1, "historialliset": 4, "harvaanasuttua": 1, "peruskorjaaminen": 1, "vaihe": 3, "verrannollisia": 1, "karkeasti": 3, "kuulunut": 2, "paikalla": 2, "torit": 1, "kulttuurihistoriallisia": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmasta70": 1, "asumiskuntoon": 1, "patolan": 9, "muuttuvan": 1, "strategiaohjelma": 1, "tarkistus": 1, "rakennussuunnitelmia": 1, "periaateluonnos": 1, "kest\u00e4v\u00e4lle": 2, "stora": 1, "selvityksest\u00e4": 1, "asiantuntijaj\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "saisivat": 1, "mahdollisuuteen": 1, "vanhasta": 2, "k\u00e4\u00e4nnet\u00e4\u00e4n": 1, "10t\u00e4": 1, "tullut": 4, "filosofina": 1, "alkaen": 1, "berleant": 2, "pidet\u00e4\u00e4n": 6, "uhkakuva": 1, "vuorovaikutuksellinen": 1, "linjoilla": 1, "mielikuva": 1, "kohdata": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 1, "asuin": 1, "mittakaavan": 1, "viranomaisille": 1, "aineiston": 6, "kertovat": 4, "haluaa": 1, "sis\u00e4asua": 1, "sopimattoman": 1, "aina": 33, "arkistoidun": 1, "verkkosivuillaan": 1, "olevansa": 1, "liika": 4, "pysy": 1, "j\u00e4\u00e4dytt\u00e4\u00e4": 1, "vuodesta": 2, "oleellisesti": 1, "paineita": 1, "olemassaoloon": 1, "kaupunki": 10, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "suojelulle": 7, "maisemalliset": 1, "suositukset": 5, "kaavoittaessa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6arvot": 1, "tarkastelu": 2, "jo": 31, "tiivist\u00e4": 1, "luokiteltavien": 1, "nykyrakennussuojelun": 1, "rakensivat": 1, "tietoisuus": 1, "suojeluun": 28, "historiallisesta": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4": 1, "ohjeena": 2, "pohjautuu": 1, "kasvukausi": 1, "jolloin": 12, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "ekologisesti": 1, "kymmenien": 1, "asunnon": 2, "kietoutua": 1, "piiriss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestettyj\u00e4": 1, "k\u00e4ynyt": 2, "kansainv\u00e4lisen": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "kaltaista": 1, "resurssikysymys": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isess\u00e4": 1, "it\u00e4puolella": 1, "paikkakunnan": 1, "pinnallisin": 1, "ensimm\u00e4isen": 1, "asukas": 5, "totuutta": 2, "parkkitilaa": 1, "jatkossa": 1, "kohdistuu": 2, "l\u00e4hialueiden": 1, "maailmankuvan": 1, "ehk\u00e4isi": 1, "huomioiva": 1, "huoneistoa": 1, "suojeleva": 5, "pidetyist\u00e4": 1, "alusta": 5, "asemaseutujen": 1, "oulunkyl\u00e4ss\u00e4": 86, "lis\u00e4": 1, "huvilakaupunginosan": 2, "arvottajaakin": 1, "vertailulle": 1, "kerroksellista": 2, "asemakaavoissa": 2, "kaksikerroksinen": 1, "ep\u00e4suhdasta": 1, "edet\u00e4": 1, "keskustasta": 5, "rakennusj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "ilmaisuksi4": 1, "k\u00e4tkee": 1, "saneleman": 1, "suuresti": 12, "osallistua": 3, "samaan": 2, "kaupunginrakennussuojelukysymyksiss\u00e4": 1, "t\u00e4lle": 1, "luvussa": 3, "vastaavaan": 1, "ik\u00e4kriteeri": 1, "latautunutta": 1, "vaatii": 5, "ohjailee": 1, "salminen": 2, "enemminkin": 2, "humanistinen": 1, "delegoitu": 1, "tarvitaan": 3, "purkamisen": 4, "toimenpiteisiin": 1, "purkamis": 2, "historiaa": 11, "asiantuntijaviranomaiselta65": 1, "interi\u00f6\u00f6ri": 1, "tutkimuskysymyksi\u00e4ni": 2, "ilmoituksissa": 1, "tavalla": 20, "kaudet": 1, "kohteisiin": 2, "liittyvi\u00e4": 4, "pohjalta": 4, "osan": 1, "tarkastelemalla": 12, "suoraan": 1, "257\u2013277": 1, "kaavasta": 5, "arvosta": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "suojelukohde": 2, "merkityssis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "sivistys": 2, "keskiluokan": 1, "toimia": 7, "ruotsalaistyylinen": 1, "p\u00e4\u00e4syyst\u00e4": 1, "selvityksen": 1, "pohjan": 2, "johtuu": 5, "perustuva": 2, "katsauksen": 1, "joiden": 7, "autenttisuus": 2, "yhteisty\u00f6kin": 1, "muutettavan": 1, "huvilakokonaisuuksia": 1, "s\u00e4ilymisell\u00e4": 1, "httpwwwrakennusperintofisailyttaminenfi_fikaavoitusjasuojelu": 1, "ansaitsisi": 1, "p\u00e4\u00e4dytty": 1, "1930-luvulla": 1, "aloitteen": 1, "kaavoitusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "pika-asutuslaki": 1, "patola": 1, "tarkemmat": 1, "kasvaessa": 1, "rakennussuojelulailla": 1, "tapauskohtaisesti76": 1, "arvioituja": 1, "1990-luvulla": 9, "laaja-alaisesti": 1, "tavoitteekseen": 1, "paikallislehti": 1, "suunnitelmille": 1, "olleita": 1, "tiettyihin": 2, "pyrki\u00e4": 4, "rakennushistoriasta": 1, "tien\u00e4183": 1, "siirtolapuutarhan": 2, "pureutuu": 2, "taidehistoria": 1, "tason": 1, "keskustelutilaisuuksia": 2, "lakeja": 3, "ihmiset": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6lliset": 1, "huviloille": 1, "seuraavasti": 3, "aiheuttaa": 3, "aktiivisuudesta": 2, "t\u00e4ydelliseksi": 1, "kunnostaminen": 1, "vaalimisen": 6, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 3, "dramaattisempia": 2, "itseilmaisun": 1, "pientaloasutusta": 1, "ty\u00f6paikkoja": 1, "liiaksi": 1, "poikkeuksellisen": 1, "saataville": 1, "mielipiteet": 1, "nimitt\u00e4in": 3, "muodostaminen": 1, "koko": 29, "soveltamalla": 1, "harvinaisen": 2, "haaste": 1, "2002": 76, "olevana": 1, "2002220": 1, "edustaa": 15, "suojeluajattelun": 4, "sek\u00e4": 77, "muodostavat": 12, "kaupunginosiin": 1, "asema-alueiden": 1, "kokonaisuudessaan": 3, "pakilaan": 1, "suojeluarvoja": 2, "viimeisi\u00e4": 2, "suomi": 1, "45\u201359": 1, "huono": 2, "asiantuntijaj\u00e4rjest\u00f6t": 2, "tuleva": 2, "tuusulanv\u00e4yl\u00e4": 1, "laajempaa": 1, "tapahtuu": 2, "lukujen": 2, "samankaltaisuutensa": 1, "poissulkeva": 1, "level": 1, "rakennussuojelulaki": 3, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 1, "talo": 2, "viereisess\u00e4": 1, "perill\u00e4": 1, "muualla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "kinkeripolun": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 4, "keinoja": 1, "merkityksens\u00e4": 2, "kerran": 2, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 1, "nojaten": 1, "vanhoihin": 3, "museovirastolle": 1, "annetaan": 8, "dynaamisempaa": 1, "vuokratalot": 2, "tekij\u00f6it\u00e4": 2, "s\u00e4ilyi": 2, "menneisyyden": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tyyppeihin": 1, "yhteis\u00f6ns\u00e4": 1, "taloja": 2, "rukoushuoneen": 1, "tarpeellinen": 1, "tiet": 1, "korttelit": 1, "tulkitsevat": 2, "rakentamista": 7, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "palvelevat": 2, "symbolismia": 1, "suosituksista": 4, "277\u2013307": 1, "tullessa": 2, "miljoonasta": 1, "l\u00e4pi": 8, "merkitt\u00e4vien": 5, "otettiin": 5, "el\u00e4m\u00e4ntapoja": 1, "kaupunkikuvaa": 1, "kulumisen": 1, "mainittua": 2, "uraauurtava": 1, "suomeen": 2, "kaava-alueiden": 1, "uusien": 6, "huvilayhdyskunta": 1, "maatila": 2, "kirkkolaki": 2, "sama": 7, "oleellinen": 1, "pientaloalue": 2, "ik\u00e4rajoja": 1, "huoneiston": 1, "ilmi\u00f6iden": 3, "asemakaava": 10, "kohtaavat": 1, "yll\u00e4": 1, "mielipiteit\u00e4": 2, "rakennuskannastamme": 1, "erillinen": 1, "pienen": 3, "arkkitehtien": 2, "sari": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "erilaisiin": 1, "huonolta": 1, "suojeluperusteen": 1, "merkinn\u00e4n": 4, "purkamiskieltoa": 1, "suhtautumisen": 1, "osaaminen": 1, "rajoittaminen": 2, "vantaa": 1, "76\u201398": 1, "t\u00e4ydent\u00e4misrakennus": 1, "anja": 2, "evankelisluterilaisen": 3, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tunturi": 9, "pekka": 2, "muilta": 1, "omaleimaisen": 1, "sopimatonta": 1, "t\u00e4ydellisesti": 3, "milj\u00f6\u00f6": 1, "nuorta": 1, "valinta": 2, "selv\u00e4\u00e4": 2, "seurauksena": 2, "edelleen": 13, "hyv\u00e4n": 8, "kulttuurisesti": 4, "lausuntojen": 1, "ole": 109, "laajentaa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisemmiksi": 1, "uudelleenkaavoitetulla": 1, "erityishuomiota": 1, "n\u00e4hden": 3, "uusia": 14, "myydyksi": 1, "mukana": 5, "korjauskustannuksilta": 1, "noudatettu": 1, "puukerrostalo": 2, "ulkopuolelta": 1, "suhdetta": 3, "el\u00e4m\u00e4nkokemuksensa": 1, "pysyminen": 1, "varmisti": 1, "seuranta": 1, "pahasti": 2, "550n240": 1, "suojeluprosessia": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ys": 2, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "edustajia": 1, "1718": 1, "suositellun": 2, "kotiseutu": 2, "pid\u00e4tty\u00e4": 1, "lis\u00e4ns\u00e4": 2, "kaupunginmuseota": 1, "1980luvulta": 1, "painotuksiin": 1, "kulttuurihistorian": 2, "alkuper\u00e4israkennukset": 2, "kertomaan": 2, "muodolliseksi": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "1500": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6herkkyydest\u00e426": 1, "saneerauksen": 1, "maininneet": 1, "sis\u00e4isen": 1, "nyckelord": 1, "vastauksen": 2, "haettaessa": 1, "1987": 8, "aseteltuna": 1, "ennakoidaan": 1, "suositellut": 1, "astui": 3, "arkiymp\u00e4rist\u00f6": 1, "katumilj\u00f6\u00f6t116": 1, "pidettiin": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 7, "1950-luvun": 5, "historia": 8, "olemassa": 8, "kokonaisvaltaisesti": 1, "helsinki\u00e4": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 3, "suositeltujen": 1, "suojelemista": 1, "realisoitua": 1, "k\u00e4sitteet": 3, "hallinnasta": 2, "hallintaa": 1, "kinkerinpolun": 6, "yksil\u00f6": 5, "274\u2013276": 1, "situaationsa": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 4, "m\u00e4\u00e4ritteli": 2, "alkoivat": 1, "luonteeseen188": 1, "1500-luvun": 1, "vertaisalueiden": 3, "korreloivat": 1, "kuhinaa": 1, "ilmaista": 1, "kaukana": 1, "prosessista": 2, "institutionaalisen": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "muodostamaan": 2, "vaikutusta": 2, "pensionaattina": 1, "rakennuskohteet": 1, "virta": 2, "hybridity": 1, "erikoisella": 1, "rakennushistorialliset": 1, "toimet": 1, "julkaisee": 2, "pyhi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4en": 1, "vihre\u00e4": 2, "tarvinnut": 3, "rautatieyhteys": 1, "laajentamishaluista": 1, "kulttuuria": 2, "yksitt\u00e4iseen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "vierest\u00e4": 1, "kokevat": 2, "koskien": 6, "lainvoimaista": 1, "korostuvat": 1, "kyl\u00e4nvanhimmantie": 4, "rakennussuojelua102": 1, "voi": 43, "henkisin": 1, "katu": 1, "tietysti": 8, "suojelukohta": 1, "ty\u00f6kaluja": 1, "tavallista": 1, "ehjempi": 1, "mitk\u00e4": 7, "aiheuttavat": 1, "somasti": 1, "tulevaisuudenn\u00e4kym\u00e4t": 1, "kirjallisuus": 1, "seurahuone": 4, "ty\u00f6n": 2, "jokainen": 5, "s\u00e4\u00e4dettiin": 1, "puistoja": 1, "muutamalla": 1, "sellaista": 1, "tarkensi": 2, "tutkimuskysymyksiksi": 1, "vilkas": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "httpptphelfikaavat3495pdf": 1, "suuret": 1, "koskevat": 5, "additional": 1, "tilaan37": 1, "hyv\u00e4ksi": 1, "uhka": 4, "taloushistoriaan": 1, "tilak\u00e4sitykseen": 1, "ainut": 9, "tarkastellaan": 2, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "erilliseksi": 1, "huonon": 1, "pakko": 2, "perinteisen": 2, "ensiksi": 2, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "mukaan125": 1, "taholta": 5, "karkeaan": 1, "kustaankartano": 1, "kokeiltu": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 7, "maailmassa": 2, "elinymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 2, "kieless\u00e4": 1, "avoimina": 1, "arbetets": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 1, "muutoksilta": 1, "kokemukset": 1, "mentaalinen": 1, "sitten": 6, "sivist\u00e4\u00e4": 1, "11\u201319": 1, "perustaksi": 1, "icomosn": 1, "yleiskaavatoimisto": 1, "kaupunkiasumisen": 1, "p\u00e4\u00e4k\u00e4ytt\u00f6tarkoitusmerkint\u00e4\u00e4n": 1, "tietonsa": 1, "asettaa": 5, "suoja178": 1, "rakennuskokonaisuudet": 1, "voimassa": 2, "kerrostumia": 1, "jakaa": 4, "vaiheessa": 2, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4keen": 2, "kunnakseen": 1, "kadonneet": 1, "vuoteen": 6, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 1, "vastavuoroinen": 1, "suunnittelu": 3, "entis\u00f6imisest\u00e4": 1, "yksityiskohtaisen": 1, "eletyss\u00e4": 1, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ynnist\u00e4nyt": 1, "2792007": 1, "rakennusta82": 1, "riippumatta": 1, "suojelusuunnitelmat": 1, "rakentaminen": 9, "muilla": 1, "puutarhakaupungin": 1, "lis\u00e4rakentamisesta": 1, "kodit": 1, "keskeiset": 1, "j\u00e4rnefelt": 4, "merkityksenannon": 2, "kilpailukyky\u00e4": 3, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 2, "sit\u00e4": 54, "yleiseksi": 1, "uudistuu": 1, "joukkoon": 1, "kerrostaloalue164": 1, "molempia": 1, "erityisyys": 1, "l\u00e4hikaupunginosien": 1, "tapausten": 1, "pohjoisista": 1, "ilmauksilla": 1, "tavoitteeseen": 1, "tehottomasti": 1, "mahdollisuuksiin": 1, "suojelukohteena": 3, "merkint\u00e4": 5, "sivustot": 1, "viem\u00e4r\u00f6innin": 1, "jotakin": 1, "mit\u00e4": 23, "aluekokonaisuudet": 3, "kest\u00e4v\u00e4n": 3, "suunnitteluperiaatteista": 1, "pohjoiset": 2, "kymmenen": 1, "aikakaudelle": 1, "kokonaisuuksia": 1, "hakapaino": 7, "tosiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 3, "saaden": 1, "kontekstina": 1, "termi": 1, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4entie": 4, "lainvoimaisia": 3, "suoranaisesti": 1, "alku": 2, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 12, "valintoja": 2, "s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4": 1, "muutosten": 5, "1910-luvulla": 2, "huvila-arkkitehtuurista": 1, "luonut": 2, "kev\u00e4t": 1, "koulurakennuksiin": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuus": 1, "eiv\u00e4t": 34, "teollisuuskorttelit": 1, "merkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "rakennustaiteellisesti": 5, "kriteeriksi": 1, "h\u00e4nelle": 1, "tarve": 4, "lukuun": 2, "raivattiin": 1, "kansan": 1, "yleiskaavan": 10, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "todellisesta": 2, "pyritty": 2, "koki": 2, "yleiskaavatasolla": 1, "aallon": 2, "havaintojen": 1, "yhdenmukaistavat": 2, "p\u00e4\u00e4tyminen": 1, "korjaust\u00f6it\u00e4": 1, "ohjaamaan": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yksill\u00e4": 1, "kaupunkikulttuurisesti": 1, "uudella": 1, "tyydytt\u00e4miseksi": 1, "valtiorakennuksiin": 1, "aikakautena": 1, "asemien": 1, "oikea": 1, "spatiaalisuutta": 1, "olleet": 11, "v\u00e4lille": 1, "sanotusti": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "yhdyskunta": 2, "kattavaa": 1, "varsinaisten": 1, "tasoja": 2, "arkisto": 2, "t\u00e4llaisenaan": 1, "kielt\u00e4miseen": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 13, "painotettiin": 1, "suhteellisen": 16, "periaatteita": 1, "tuloksia": 1, "ulottuvuuden12": 1, "maataloustilat": 1, "rintamamiesalueet": 1, "mainittuja": 1, "suojelutilanteen": 2, "yleiseen": 2, "kaavoituksella": 1, "havaintotapojen": 1, "mielikuvia": 2, "suojeluprosessi": 5, "elintilaansa": 1, "rakennustaiteellisia": 1, "ristiriitaisuudelle": 2, "kehitt\u00e4mistavoitteet": 1, "viitataan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 2, "asui": 1, "kustakin": 1, "k\u00e4pyl\u00e4\u00e4": 1, "perustaen": 1, "rajalliset": 1, "arvaukseni": 1, "puolella": 1, "uhat": 1, "rakennuskannan": 30, "kolmisenkymment\u00e4170": 1, "rakennus177": 1, "muutosasemakaavoja": 1, "olympiakyl\u00e4": 1, "raide-jokeri": 1, "s\u00e4ilymisedellytyksiin": 1, "v\u00e4itteen": 1, "palvella": 2, "ihmisi\u00e4": 4, "tehtiin": 7, "poista": 2, "merkint\u00f6j\u00e4": 1, "laatimisen": 2, "molemmat": 7, "huomioimiseen": 1, "suojellun": 2, "el\u00e4m\u00e4nkokemus": 1, "kerrostaloalue121": 1, "jatkoi": 1, "suojelukohteista": 3, "vanhempien": 1, "jaettu": 1, "huomiota": 6, "eheytt\u00e4\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksia": 1, "katkaistaisiin": 1, "maakuntamuseot": 3, "katoamista": 2, "erillisin\u00e4": 2, "57264": 1, "osoitteissa": 2, "rakennuskantaa": 7, "ajankohtien": 1, "aloitteetonta": 1, "saattaa": 30, "270\u2013272": 1, "tekem\u00e4t": 4, "enson": 1, "mutkattomana": 1, "saaneiden": 1, "seuraavaa": 3, "ohjaavana": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yst\u00e4120": 1, "l\u00e4hi\u00f6asuminen": 1, "suojelukeskustelun": 1, "vaikuttava": 4, "suojeleminen": 1, "v\u00e4lein": 1, "fyysiset": 1, "avattiin": 1, "jo1970luvulla": 1, "s\u00e4ilyminen66": 1, "kortteleita": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 2, "1960": 6, "suhde": 19, "ensimm\u00e4isi\u00e4": 1, "suunnitelmaan": 2, "kulttuuriperint\u00f6": 13, "merkitt\u00e4viksi": 1, "ajasta": 1, "tietoja": 1, "yleist\u00e4": 2, "mainitut": 4, "kaksi": 7, "arvoisista": 1, "kauneus": 2, "185\u2013188": 1, "liikaa": 2, "virastojen": 1, "vailla": 4, "samankaltaiset": 1, "annetut": 3, "2086": 1, "1946": 2, "asukkaalle": 2, "koettujen": 1, "historiallisen": 5, "kelvolliset": 1, "johtamaan": 1, "muuttoliikkeen": 1, "arvostuksen": 1, "saman": 5, "nojalla": 2, "ett\u00e4": 175, "huonossa": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "neuvotteluja": 1, "tapahtuvat": 1, "19541993": 1, "yleiskaavojen": 1, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6yksik\u00f6t": 1, "tehd\u00e4": 28, "kerrostaloalueeksi": 1, "edusti": 1, "oikeusministeri\u00f6n": 1, "surullinen": 1, "pysytell\u00e4\u00e4n": 1, "korvaava": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksist\u00e4": 1, "puutteellisen": 1, "rakentumista": 1, "tavallisia": 1, "valistuneiden": 1, "from": 1, "korjattaisiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6hoito": 1, "linjausten": 3, "vanhemmille": 1, "huvilarakentamisessa": 1, "vastaavien": 1, "kuudesta": 1, "pukinm\u00e4keen": 1, "merkityssis\u00e4lt\u00f6": 1, "merkityksenantoa": 1, "luku": 9, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 2, "rakennussuojelulinjaukset": 1, "rakennuslupaja": 1, "esikaupunkirakentamisen": 1, "j\u00e4\u00e4nteet184": 1, "tasapainoinen": 1, "aluekohtaiset": 1, "toimivan": 1, "1970-lukua": 1, "pohjoisilla": 2, "purkulupaa": 11, "romahti": 1, "runsaasti": 5, "linjaa": 3, "varteen141": 1, "rakennussuojelua": 6, "yrj\u00f6": 1, "luoneet": 1, "suojeluviranomaisen": 1, "arkkitehtuuriin": 3, "rakennusta114": 1, "tulee": 28, "paineet": 2, "hienovaraista": 1, "vuosikymmenien": 1, "kuunteleminen": 1, "my\u00f6nteinen": 3, "ehk\u00e4": 8, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "kohteesta": 1, "tilanteeseen": 6, "materiaalisin": 1, "antaminen": 6, "kunnolla": 1, "valtaosa": 1, "pit\u00e4minen": 2, "1959": 1, "resursseja": 2, "maisemansuojelun": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "lopputulokseen": 1, "kokonaisuus": 6, "otettava": 2, "paperilla": 1, "omakotitalojen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "harvinaisuuden": 1, "tapaus": 10, "j\u00e4lkitulkintojen": 1, "piirustuksilla": 1, "kattaa": 2, "abstrahoidun": 1, "alkamisen": 1, "personointi": 1, "n\u00e4kemys": 1, "kulttuuriarvojen": 2, "katoamisen": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6yksikk\u00f6": 1, "1622015": 1, "monessa": 5, "v\u00e4lj\u00e4sti": 2, "joukoksi": 1, "asiat": 5, "huvilakaupunginosaksi": 5, "mielek\u00e4s": 1, "suojelee": 1, "osoitteessa": 4, "suomen": 24, "hallita": 1, "ep\u00e4loogista": 1, "vanhinta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksiin": 1, "voimin": 2, "tulla": 7, "ottamalla": 1, "valtaa": 2, "identiteettiin25": 1, "kustaankartanon": 1, "kaavamuutoksen": 5, "toiveita": 2, "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202635": 1, "\u00e4kkiselt\u00e4\u00e4n": 3, "tutkimuskohteenani": 1, "subject": 1, "kulttuurihistoriallinen": 5, "helpompi": 1, "kasvattaa": 1, "oppia": 2, "osapuolia": 1, "kohtaamiselle": 2, "millaisissa": 1, "rantanen": 1, "yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "ulkoistaa": 1, "yhteis\u00f6n": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 2, "hoitoavustusten": 1, "helposti": 8, "kattavammiksi": 1, "arvokkaisiin": 1, "varsinaisesta": 3, "osallistumalla": 1, "kaupunginmuseoon": 1, "paikoissa": 1, "kaupungeista241": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 1, "1986": 23, "perimm\u00e4isiin": 1, "kaikessa": 1, "millaisia": 3, "muinaismuistolakia": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 8, "k\u00e4rki": 2, "engagement": 1, "rakennuslaki": 5, "70-luvut": 1, "sijoitettu": 1, "kautta14": 1, "sadan": 1, "virheratkaisuilta": 1, "tiedotetaan": 2, "maunulan": 4, "tauko": 2, "tarpeellisuudesta": 1, "itsen\u00e4iseksi": 1, "helsingin": 169, "suuntaa": 3, "kaavassa": 2, "sveitsil\u00e4istyylist\u00e4196": 1, "28074-75": 1, "tulevassa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 63, "tunnearvo": 1, "uudisrakentamista": 1, "1700": 1, "pientaloalueet": 1, "2012": 8, "ne": 52, "kokijaakin": 1, "helsingiss\u00e4": 38, "kiireelliseksi": 1, "taka-t\u00f6\u00f6l\u00f6": 1, "aikaan": 2, "kulttuuriperint\u00f6n\u00e4": 4, "1952": 1, "monisyinen": 2, "tiekaavoituksen": 2, "muuntautui": 1, "dynamiikkaan": 1, "suuremmassa": 1, "tavoilla": 1, "toimimaan": 1, "ep\u00e4suotuisiksi": 1, "yleiskaavaluonnos": 8, "ymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "tuntumaan": 3, "kaupunginmuseolle": 1, "helsinkil\u00e4isitt\u00e4in": 1, "aluesuojelu": 2, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 7, "p\u00e4\u00e4asiassa": 8, "syyt": 3, "kohtaaminen": 4, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 4, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4est\u00e4": 1, "eriarvoistava": 1, "globaalit": 1, "ortodoksisesta": 1, "m\u00e5nsasta": 1, "kierrosta": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemi\u00e4ni": 1, "suojelua52": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 4, "ongelma": 6, "valottamaan": 1, "mahdolliset": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "k\u00e4yty\u00e4": 3, "lausunnon": 3, "systemaattisempaan": 1, "kallinen": 2, "kymmenkertainen": 4, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "pikemminkin": 6, "ideaalien": 1, "joihin": 1, "turvattava": 2, "asukkaista": 2, "vastuutahoja": 1, "yksil\u00f6llisyydest\u00e4": 1, "kulttuuriin": 2, "puhumaan": 1, "olekaan": 4, "oikeutta": 1, "turvallista": 1, "arpomalla": 1, "muuttumassa": 1, "kaavaluonnos": 1, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 1, "lupa": 1, "p\u00e4\u00e4aineiston": 3, "julkisivuihin": 1, "osallisuutta": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 3, "temple": 1, "kaikkialla": 1, "politics": 3, "ihanteet": 4, "maunu": 1, "kaavamuutoksiin": 1, "poikkeuksena": 2, "rakennustekniikan": 1, "positiivisuudestaan": 1, "asukasluvun": 1, "vaikeaa": 3, "m\u00e5nsas": 1, "vaikuta": 2, "korjausty\u00f6t": 1, "luovat": 6, "jotkut": 1, "fyysist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "jatkuvassa": 2, "pidetty\u00e4": 1, "tietty": 2, "t\u00e4ydennysrakentaminen": 4, "rakentamisoikeus": 1, "modernista": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 1, "panostamiseen": 1, "k\u00e4sittelen": 7, "pohjautumaan": 1, "suomenkielisen": 1, "huvila": 6, "todellista": 1, "konteksteissa": 1, "tyypillinen": 1, "ep\u00e4suhta": 2, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4t\u00f6n": 3, "tarpeeksi": 2, "kinkeripolku": 4, "tarjoutumiltaan": 1, "2010": 19, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "suojelunlinjan": 1, "kohteet": 7, "yhdistettyjen": 1, "9n": 1, "tolalla": 2, "laajenevasta": 1, "esteettisten": 2, "kansalaisen": 1, "tilaisuuksia": 1, "suurinta": 1, "molemmissa": 1, "monipuolisuutta": 4, "aitous": 1, "perinteeseen": 2, "varmistaa": 1, "asemakaavamuutosta": 2, "j\u00e4isi": 1, "toistuvan": 1, "muokkaa": 2, "v\u00e4est\u00f6ryhmien": 2, "otettu": 5, "omaleimaisuus": 1, "s\u00e4ilymisen": 5, "edustavuus": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "rintamamiesten": 1, "fakultetsektion": 1, "monien": 2, "arkinen": 1, "kaavamerkinn\u00e4t": 1, "selitt\u00e4\u00e4": 8, "vastaan": 1, "rakennustapojen": 4, "tehokkuutta": 1, "valtasuhteita": 1, "kansallisella": 1, "alueellisesti": 3, "rakennuskantansa": 1, "perusteella": 10, "virka-asunto": 1, "koskevaa": 2, "siirtyi": 3, "l\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "yhteen": 2, "ruokailuun": 1, "sattumanvaraisten": 1, "paikka": 9, "oulunkyl\u00e4lle": 5, "kiinnostavan": 1, "sopeuttaa": 1, "poikkeuksellisesta": 1, "sotavuosien": 1, "kuljetusv\u00e4lineet": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 1, "merkityksen": 2, "kunnan": 11, "maakunnallisesti": 2, "aiempaan": 1, "mitattavissa": 1, "ver\u00e4j\u00e4laaksossa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 1, "kohteita": 8, "terijoelta": 3, "suuremmat": 1, "suojeluun219": 1, "ehe\u00e4n": 1, "torivoudintie": 3, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 4, "elinymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "kohdistaa": 2, "velvoittaa": 3, "arvoissa": 1, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "kilpailevien": 1, "vakiinnuttamaan": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 8, "ksv": 104, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 4, "yhteensopivuus": 1, "arvoiset": 3, "suhteutettuna": 2, "j\u00e4lkeiselt\u00e4": 1, "erillisp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "suunnitteluperiaatteisiin": 1, "it\u00e4-pakila": 6, "yhdeksi": 2, "550167": 1, "maailmasotaa": 1, "jakautuu": 2, "siltam\u00e4en": 1, "70-luvuilla": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "aluesuunnittelussa": 4, "faculty": 1, "rapattu": 1, "rakennuksilla": 3, "kuuluu": 9, "ei-halutuilta": 1, "ettei": 10, "kaava-alueilla": 1, "menn\u00e4": 3, "pokelan": 16, "asemakaavamuutoksia": 1, "asian": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "sorsa": 1, "1976": 9, "esikaupunkialueilta": 1, "painottavassa": 1, "omistajaa": 2, "kartoittamalla": 1, "matti": 1, "kuvitellaanpa": 1, "kartuttamiseksi": 1, "mainitsemani": 2, "oleville": 1, "folkloristiikan": 1, "muu": 2, "i\u00e4llinen": 1, "lapsena": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 4, "asemointia": 1, "1970-luvulta": 5, "kierroksia": 2, "varteen": 2, "asukkaille": 4, "verkkosivut": 1, "sovellettiin": 1, "t\u00e4yt\u00e4": 1, "valuutta": 1, "taidehistorian": 2, "kahtia": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 1, "suojelusuosituksiin": 5, "k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "sijaan": 2, "tukien": 1, "puutalovaltaisilla": 1, "taajav\u00e4kinen": 2, "palvelisi": 2, "4\u20137": 1, "j\u00e4senyyteen": 1, "persoona": 1, "rinnastaakin": 1, "luonnollista": 1, "johtaa": 7, "koettuja": 2, "muodostamaa": 3, "alkua": 2, "puutteellisuuden": 1, "purkamisesta": 3, "sumio": 4, "muinaistieteellisen": 2, "kaupungit": 1, "rakennusvalvontavirastossa": 1, "identiteetti\u00e4": 9, "sattunut": 2, "omat": 5, "harkitaan": 2, "s\u00e4ilyvyytt\u00e4": 2, "inventoitiin": 1, "muuttuu": 3, "tutkielmaa": 5, "syrj\u00e4maa": 10, "suojeluun231": 1, "riippuen": 1, "10ss\u00e4": 2, "haluttuna": 1, "1700-luvun": 1, "asuntopula": 1, "suunnittelussa": 3, "rakentamistapaan": 1, "rakennuskannalle": 2, "samantyylisi\u00e4": 3, "kaupunkirakenteen": 5, "vanhemman": 2, "suhteen": 25, "henkist\u00e4": 1, "ristiriidat": 3, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 2, "pakottavaa": 1, "kes\u00e4asuntoja": 1, "s\u00e4ilyneisyytt\u00e4": 1, "pro": 2, "prosessinomaisena": 1, "milj\u00f6it\u00e4": 1, "tutkija": 4, "kartoittaa": 1, "3-6": 1, "k\u00e4pyl\u00e4ss\u00e4": 5, "rakennustaiteellinen": 1, "tuoduista": 1, "ratkaisevasti": 1, "huomioimista": 1, "seikkaper\u00e4ist\u00e4": 1, "pysyvyyden": 3, "paikkaidentiteetti": 2, "sis\u00e4tilan": 1, "vatilo": 2, "rakennuspaineita": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6keskus": 2, "maisema-arkkitehtonisesti": 1, "huomioiminen": 3, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "28007": 1, "toisin": 1, "sopimuksin": 1, "asemakaavaehdotusten": 1, "20005": 1, "tilanteet": 3, "linjauksen": 5, "vastakkain": 2, "esikaupunkialueitaan": 1, "staattinen": 1, "suojelutapauksissa": 1, "muihin": 4, "suojelup\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4\\n\\t\\ntilanne": 1, "suunnitelmiin": 1, "mainitaan": 5, "arvoiksi": 1, "vanhassa": 2, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun": 3, "18ssa": 1, "k\u00e4ytt\u00f6aika": 1, "paikallisesta": 3, "ohjeet": 1, "arvoisesta": 1, "palvelujen": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e486": 1, "kulissi": 1, "tiet\u00e4myksen": 1, "viihtyvyys": 1, "pelko": 1, "jatkuvuus": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 1, "asia": 3, "viranomaiset": 2, "kilpailukyky": 1, "objektien": 1, "tunnistaa": 3, "esimerkkitapauksia": 1, "kotinsa": 1, "4000": 2, "pelkki\u00e4": 1, "suhteista": 1, "laajaan": 1, "esteettisi\u00e4": 1, "koskeva": 2, "maisema-arkkitehtuurin": 1, "runsas": 1, "ehdoton": 1, "havaita": 6, "kirjan": 1, "tyyppins\u00e4": 1, "verkko34": 1, "media": 1, "aluejaottelu": 1, "todella": 2, "1900-luvun": 27, "asuntojen": 1, "ep\u00e4suhtaa": 1, "1964": 1, "oleellisempaa": 1, "lis\u00e4ys": 1, "keskustakampuksen": 1, "kieliyhteis\u00f6\u00e4": 1, "raportin": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6hallinnon": 2, "hyvinvoinnista": 1, "45n": 1, "tehtaat": 1, "useimmissa": 1, "lis\u00e4suoja": 1, "vaihtelevuus": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "linjaukset": 1, "mittakaavassa": 9, "mutkattoman": 2, "vaaliminen6": 1, "alan": 1, "it\u00e4isten": 1, "vedoten": 1, "mielipiteens\u00e4": 1, "toiveikkaasti": 1, "hyviksi": 1, "kasvavilla": 1, "sellaisena": 1, "ollutta": 1, "j\u00e4lkeiset": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 3, "esikaupunkialueelle": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 12, "suojelumetodien": 1, "noin": 15, "arkistoihin": 1, "merkityksellisyydest\u00e4": 1, "sis\u00e4inen": 2, "n\u00e4ille": 2, "problemaattisen": 2, "kirjoitus": 1, "edellisen": 1, "jokaisessa": 3, "el\u00e4": 1, "kerrostalol\u00e4hi\u00f6iden": 1, "toimivien": 1, "kansainv\u00e4liset": 4, "siirtov\u00e4en": 2, "kehityskuvassa": 1, "kohteiden": 4, "menneisyydest\u00e438": 1, "toimija": 1, "ethnic": 3, "9ss\u00e4": 1, "tapaan": 3, "versio": 4, "moderni": 3, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e487": 1, "luokiteltua": 1, "kaavoituksessa": 5, "paikallisiin": 1, "ohjattujen": 1, "rakennuslakiin": 3, "puistoalue": 1, "arvoisia": 1, "toiminnan": 5, "vaarantaa": 1, "tuominen": 4, "teht\u00e4vist\u00e4": 1, "maiseman": 2, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "kerrostaloalueeksi172": 1, "yksiselitteisesti": 1, "kolmesta": 4, "1970-luvun": 5, "kaupungivaltuusto": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 3, "problematiikan": 2, "ehjin\u00e4": 1, "tiedottaa": 1, "seudun": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 3, "keskityn": 1, "maksaa": 1, "kehittyneet": 1, "mielest\u00e4ni": 3, "sellaisia": 1, "asuttu": 1, "villa": 10, "nimelt\u00e4": 1, "kirkkorakennuksen": 1, "ty\u00f6kentt\u00e4": 1, "n\u00e4kyy": 1, "suomessa": 20, "saatavilla": 3, "yh\u00e4": 3, "nykyisenkaltaisen": 1, "osia": 3, "suoritettavaksi": 1, "koskenut": 1, "vanhenemisen": 1, "rajallisuuden": 1, "oulunkyl\u00e4n": 145, "er\u00e4\u00e4nlaista": 1, "valistunut": 1, "maan": 2, "mutkistaa": 1, "toiset": 2, "historia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202638": 1, "asettamiinsa": 1, "1984": 2, "suojelemattoman": 1, "tiivistymiseen": 1, "tulleet": 4, "elinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "muuttaessa": 1, "vastavuoroisuutta": 1, "er\u00e4\u00e4nlainen": 4, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "kompromisseja": 1, "kilpailukyvyn": 2, "rakennuskantaan124": 1, "vanhoilla": 2, "tunnistamaan": 1, "vauraampi": 1, "vastaavasta": 2, "174\u2013177": 1, "rakennusprojekti": 1, "asuinpaikkaansa": 1, "kaupunkimaisemmaksi169": 1, "sanottu": 2, "niinp\u00e4": 1, "toimitaan": 1, "annettuun": 1, "bendix": 3, "tilael\u00e4mys": 1, "pohtii": 1, "asumisvaatimukset": 1, "restaurointi": 1, "maantieteilij\u00e4": 1, "2805118": 1, "toimijoiden": 3, "katualueen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 2, "yhdyskunnaksi": 1, "number": 1, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "samanaikainen": 2, "syntynyt": 1, "vaihtelee": 2, "syist\u00e4": 3, "rakennettua": 7, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4t": 1, "m\u00e5nsaksen": 3, "havaittavissa": 2, "identiteetille": 1, "kokonaisuudekseen": 1, "j\u00e4tti": 2, "valtakunnallisestikin": 1, "rakennusperinn\u00f6n": 39, "arvioi": 2, "seitsem\u00e4\u00e4n": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "jaettua": 1, "museon": 5, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kokonaisvaltaista": 1, "prosessoidaan": 1, "ohueen": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 19, "kerrostalopainotteiseksi": 4, "nyky\u00e4\u00e4n": 5, "fyysisi\u00e4": 1, "kuuntelevat": 1, "vaikka": 33, "1860-luvulla": 1, "m\u00e4kitorpantien": 2, "museologia": 1, "toiminut": 1, "julkaistu": 2, "kompleksisen": 1, "millaiset": 2, "88\u201394": 1, "poliittisuuden": 2, "huoltoa": 1, "ver\u00e4j\u00e4m\u00e4ke\u00e4": 1, "olivat": 13, "tunteita": 3, "puhtaasti": 2, "verkossa": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "f\u00f6rening": 1, "20th": 1, "sidoantal": 1, "maisema": 1, "avulla166": 1, "suunnittelemat": 2, "poikittaisen": 1, "kulisseja": 1, "ik\u00e4rakenne": 1, "paikallisten": 3, "erityiset": 1, "auktoriteetit": 1, "one": 1, "seikka": 1, "ihmisille": 1, "nykyisist\u00e4": 1, "levisiv\u00e4t": 1, "huolto": 1, "yksinkertaistetaan": 1, "olleen": 5, "kulttuuriperinn\u00f6n": 15, "jotenkin": 1, "kohteena": 3, "arvoisiksi": 4, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 5, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 5, "toisissa": 1, "luonteeseen21": 1, "fyysisen": 2, "t\u00e4m\u00e4": 76, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 10, "suunnittelun": 8, "dialogia": 1, "toteutuvan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 2, "moderneja": 1, "ilmenee": 2, "kerrosten": 1, "henke\u00e4": 1, "ehdottomasti": 2, "kaavoitusten": 1, "mahdollistaisi": 1, "demokratia": 1, "kaavamuutos": 6, "valmistellaan": 1, "selke\u00e4sti": 1, "jolle": 2, "taustatekij\u00f6in\u00e4": 1, "muuttamatta": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "yhten\u00e4isell\u00e4": 1, "muutoksia": 13, "mets\u00e4l\u00e4ss\u00e4": 1, "lausunnoissaan": 1, "sellaisesta": 1, "muitakin": 1, "tullaan": 1, "botkyrka": 2, "helsingiss\u00e4229": 1, "suuri": 8, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "ilmaisee": 1, "ep\u00e4johdonmukaisuudesta": 2, "s\u00e4\u00e4det\u00e4\u00e4n": 1, "rajoittua": 1, "selittyv\u00e4t": 1, "suuremman": 1, "kohosi": 1, "ominaispiirteiden": 2, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 1, "suojelum\u00e4\u00e4r\u00e4yksist\u00e4": 1, "raportti": 12, "rakennushistoriallisista": 1, "tunnistettava": 1, "40\u201344": 1, "muuten": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tarkoitettiin": 1, "8\u201314": 1, "asiantuntijaviranomaisena": 1, "kuuluvat": 5, "tunnistettu140": 1, "taustaty\u00f6n\u00e4": 1, "suunnittelemia": 1, "philadelphia": 1, "arvion": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4": 1, "ihmisell\u00e4": 5, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "perustelujen": 1, "luojana": 1, "rintamamiestaloille": 1, "27\u201345": 1, "lahjoituksin": 1, "edell\u00e4": 6, "my\u00f6nnetty": 1, "konkretisoiva": 1, "arvot": 25, "voidaan": 56, "merkitykselliseen": 1, "esimerkiss\u00e4": 1, "merkityksellisemp\u00e4n\u00e4": 1, "kirkkolakiin": 1, "merkityksellinen": 3, "kaikkien": 3, "211\u2013235": 1, "antamalla": 1, "49\u201358": 1, "maaseutuna": 1, "vetovoimatekij\u00f6ist\u00e4": 1, "munkkiniemen": 2, "tarkoitus": 9, "kyl\u00e4sep\u00e4nkujan": 11, "potentiaalisia": 1, "kokeiltiin": 1, "vastuutahojen": 6, "j\u00e4\u00e4nteit\u00e4": 1, "toimikunta": 1, "kulttuurihistoriallisesti": 15, "to": 1, "suojelusuosituksia": 1, "ty\u00f6skentelee": 1, "kulttuuri": 4, "yleistyi": 1, "esimerkki": 14, "kontekstiin": 1, "jatkuvuuden": 3, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "rajauksia": 1, "tyyleist\u00e4": 1, "yksitt\u00e4isten": 4, "luvan": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 2, "muuttamista": 2, "verkkosivustojen": 1, "sovellettu": 1, "oulunkyl\u00e4l\u00e4inen": 4, "nykyisest\u00e4": 1, "jakoperusteet": 1, "l\u00e4hetet\u00e4\u00e4n": 1, "kymmenkunta": 1, "kest\u00e4\u00e4": 1, "kaikille": 3, "luotiin": 1, "konteksti": 2, "tiivist\u00e4kin": 1, "n\u00e4m\u00e4": 20, "arvoista97": 1, "omien": 3, "meni": 2, "ostoskeskukset": 1, "muutos": 15, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "museoiden": 1, "tarvittiin": 1, "mitattavissa130": 1, "teorian": 1, "sirkka": 1, "muotoutuva": 1, "tutkii": 1, "kansakoulu": 1, "ajallis-paikallisessa": 1, "alaisuudessa": 3, "asukasm\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "asukkaiden": 16, "tinkim\u00e4\u00e4n": 1, "tavanomaisemman": 1, "t\u00e4ydennysrakentamisen": 3, "valmistuneita": 1, "kovin": 2, "vakiinnuttanut": 1, "ongelmakohta": 1, "haasteensa": 1, "puutteellista": 1, "mukanaan": 1, "autenttisuuden": 5, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "edustaja": 1, "heikkoutena": 1, "varta": 1, "jatketaan": 1, "aikaisten": 1, "l\u00e4\u00e4neiss\u00e4": 1, "rakennettu": 27, "problematiikkaan": 1, "maakuntakaava": 1, "h\u00e4nen": 5, "inventoinnin": 3, "vuosikymmeness\u00e4": 1, "pirkkolan": 2, "tuo": 3, "yksinkertaisesti": 3, "datum": 1, "kuusi": 1, "kaavoitus": 7, "ratkaisemaan": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6kokonaisuus": 4, "mahdollisiin": 1, "otakantaafi": 1, "merkitys": 10, "k\u00e4ytetty": 1, "puukaupungissa": 1, "osoittavat": 2, "aikakausi": 2, "tapahtua": 2, "muutost\u00f6iss\u00e4": 1, "samalla": 26, "vei": 1, "todellinen": 6, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "ulkoap\u00e4in": 2, "suomalaiseen": 1, "siirtolapuutarhoihin101": 1, "muutospaineet": 5, "jatkuvuutta": 1, "ongelmallista": 1, "alueesta": 3, "rakennuksia": 52, "esteettisesti": 2, "johdonmukaiselta": 1, "ratkaisua": 1, "kohtaan": 7, "turvata": 4, "tien": 1, "arkitodellisuutta": 1, "60vuotta": 1, "identtiset": 1, "lopputuote": 1, "kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "miss\u00e4": 12, "kulttuurihistoriallista": 2, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 3, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 2, "oulunkyl\u00e4-seura": 4, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "alueidensa": 1, "ohjaaviin": 1, "keskittyi": 1, "harva": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "huomioon": 20, "kaupunkikuvasta": 2, "lis\u00e4n": 3, "tiedon": 5, "piirt\u00e4mist\u00e4": 1, "kahdenkymmenen": 1, "kasvusta": 2, "vastuuyksikk\u00f6jen": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 2, "kaupunginmuseolla": 1, "saaneet": 8, "siirtolapuutarhansa": 1, "kontekstissa": 2, "1953": 2, "rakl": 1, "nykypainotus": 1, "kaavoitukseen": 2, "siltavoudintie": 1, "personoida": 1, "ryhm\u00e4ns\u00e4": 1, "ryhm\u00e4n": 4, "tuli": 5, "toimiva": 1, "alueestaan": 1, "rakennuskantaan\\n\\nteoreettisena": 1, "rajatumpi": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00f6kset": 1, "osataan": 1, "alun": 13, "piiriin": 19, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "keinotekoisia": 1, "todellisuus": 11, "reagoivaa": 1, "kulttuurisen": 2, "k\u00e4y": 2, "liikenne": 2, "paikallishistoriallista": 1, "sijaitsi": 7, "kaavarunko": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "tunneside": 1, "lukkarinen": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "asennetta": 2, "taustalla": 3, "suurin": 10, "yksitt\u00e4isille": 1, "ratkaista": 1, "saumatonta": 1, "hallinnon": 2, "sijan": 1, "ehdotonta": 2, "taikka": 2, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "tonttia": 1, "arvotettavissa": 1, "harvoin": 2, "kevyen": 1, "rakennusryhm\u00e4n": 2, "suojeltavan": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "odotukset": 1, "vuorovaikutuksellisesta": 1, "viihtyminen": 1, "laajempia": 1, "kaupunkia": 3, "kaavaehdotuksessa": 2, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaa": 1, "alistaa": 1, "kohdetta": 4, "numeraalisesti": 1, "kaupunkilaisten": 1, "tavoin": 9, "7\u201341": 1, "kaupunkisuunnittelua": 1, "tuon": 2, "tietoutta": 1, "kunnioittavaa": 1, "ostaa": 1, "kyseinen": 1, "puistokaavoituksia": 1, "de": 1, "noiden": 1, "kuvien": 1, "luonnos": 6, "laitos": 2, "oleva": 2, "maija": 1, "samaa": 5, "muuntautuvuuteen": 1, "hallintaan": 1, "tietoisuuteen": 1, "muistuttaa": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ilman": 17, "rakenteen": 1, "yksil\u00f6lle": 1, "ark": 4, "erottamaton": 1, "kysymykseen": 2, "irma": 1, "tiivist\u00e4misrakentamiseen": 1, "ajoitus": 1, "vertaan": 2, "vaikutti": 4, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "puutarhapihoja": 1, "kysymyksi\u00e4": 3, "puhua": 2, "purkaminen": 7, "asettuvat": 1, "hoitoa": 1, "toimiimik\u00e4": 1, "aikaiset": 3, "h\u00e4vet\u00e4\u00e4n": 1, "yht\u00e4l\u00f6": 2, "arkistoidulle": 1, "for": 1, "rakennutun": 1, "rakennustoiminnasta": 1, "historiankirjoitus": 2, "asiantuntijana": 1, "alueittain": 1, "toisiinsa": 6, "of": 2, "vanhustenkeskus": 1, "voimakkaan": 3, "tehnyt": 2, "virtanen": 3, "aikakausien": 6, "oulu": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6kokemuksen": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misen": 1, "ihanteita": 4, "muuttamisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4106": 1, "akateemisesti": 1, "nro": 1, "sis\u00e4": 1, "suojelemisesta": 4, "omistaja": 4, "mainituista": 1, "asti148": 1, "yhteisty\u00f6": 4, "tarkoituksenmukaista": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6suhde": 1, "28061": 1, "kaupunkirakentaminen": 1, "monimutkainen": 1, "edes": 10, "teht\u00e4ess\u00e4": 8, "t\u00e4t\u00e4": 11, "asemakaavaa": 4, "docomomo": 1, "seuraaminen": 1, "inventoinneissa": 2, "asiantuntitahojen": 1, "toteaa": 11, "konkreettisesti": 3, "rajoitteensa": 1, "sukupolville": 3, "aika136": 1, "edistyksellist\u00e4": 1, "valtav\u00e4est\u00f6n": 1, "tuleville": 6, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "sikko": 1, "valittiin": 2, "suojeluun218": 1, "maakuntamuseoiden": 1, "monimutkaisia": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 5, "vaihtelevat": 4, "ilme": 1, "maailmanlaajuiset": 1, "tilannetta": 1, "ankkuroi": 1, "luovuta": 1, "kuuluviin": 1, "vilkuna": 3, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 1, "tarvetta": 1, "l\u00e4heisiksi": 1, "toimenpiteit\u00e4": 3, "kysymyksiin": 3, "kulttuurimaisemia": 1, "henrik": 6, "s\u00e4ilyvyys": 1, "toisiin": 2, "tilaansa129": 1, "rakennustavasta": 1, "ruotsinkielinen": 1, "viimeisen": 2, "henkil\u00f6kuntaa": 3, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 3, "1920-luvulla": 1, "julkaisema": 1, "katsottuna": 2, "koettu": 2, "tuhansista": 1, "kaltaisissa": 1, "keskuudessa": 1, "2009": 4, "valmistus": 1, "oppaan": 1, "uudelleen": 3, "puuttuu": 2, "havainnollista": 1, "lehden": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 2, "syntyhetkest\u00e4\u00e4n": 1, "talot": 8, "s\u00e4ilymiselle226": 1, "porvoo": 2, "avaamaan": 1, "kontrolloitu": 1, "hakemisen": 1, "rakennelmat": 2, "niiden": 45, "vesikattoon": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "tarkoitti": 6, "kotipaikkana": 1, "mosaiikkia126": 1, "kaupunginkulmalta": 1, "kovat": 1, "arvoa": 6, "muulta": 1, "kuukausittain": 1, "perinteen": 2, "oulunkyl\u00e4l\u00e4isille": 1, "valtio": 1, "kasvua": 1, "pientaloalueiden": 1, "maltillisesti": 1, "muusta": 3, "v\u00e4ltty\u00e4": 2, "n\u00e4it\u00e4": 5, "priorisointi": 1, "kirkkolailla": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4119": 1, "koulut": 1, "mitattavaa": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "navajoyhteiskunnassa": 1, "kaavoituksen": 8, "katsotaan": 6, "katkaistiin": 1, "samoin": 10, "luvanvaraista": 1, "passiivista": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "toteutuvat": 4, "kyky\u00e4": 1, "haroyny": 1, "paikallishistoriaa": 1, "johtamisesta": 1, "aluerakentaminen": 1, "milj\u00f6\u00f6n": 3, "muutosehdotuksia": 1, "tarkemmin": 13, "erilaisuus": 2, "rakennukseen": 4, "taloudellisten": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 2, "luonteeltaan": 2, "v\u00e4est\u00f6kasvulle": 1, "tonttien": 2, "ropo": 2, "taloudellisia": 1, "kokea": 3, "kaupunginmuseolta": 1, "selostus": 2, "muutaman": 4, "paloi": 1, "syvyytt\u00e4": 1, "ep\u00e4johdonmukaisen": 1, "valtavan": 1, "toimintalogiikkansa": 1, "ryhmist\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6tyyppej\u00e4": 1, "asemakaavojen": 1, "\u00e5landerin": 1, "suojelutaho": 1, "vanhempaa": 1, "s\u00e4hk\u00f6n": 1, "rakennuksille": 8, "abstraktit": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarina": 1, "viimeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "rakennuskerrostumien": 1, "rakentamis": 1, "muutospaineet\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202675": 1, "johtavat": 1, "tiell\u00e4": 3, "joilla": 7, "kotiin": 1, "risteysasemana": 3, "pikkuhiljaa": 1, "suhteiden": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteen": 1, "armotta": 1, "erityismerkitys": 1, "suojelu": 63, "poliittisuus": 5, "olennainen": 1, "paljastaa": 2, "asuntopulaa": 1, "ristiriitaan": 2, "rakennustarkastajan": 1, "kattavan": 1, "interi\u00f6\u00f6rikokonaisuuksia": 1, "erikoislaki": 1, "museovirastolta": 1, "eli": 37, "yleissopimukset61": 1, "historiasta": 6, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 3, "hyvi\u00e4": 1, "arvioivat": 1, "hyv\u00e4": 16, "suojelukohteet": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6suojelun": 1, "vauhtiin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 5, "1930-luvun": 2, "vieraaksi": 1, "saavat": 2, "nuorin": 2, "kaltaisten": 1, "erityisesti": 29, "ilmi\u00f6ksi": 1, "kehittyminen": 1, "interi\u00f6\u00f6risuojelun": 1, "my\u00f6hemmin": 10, "pakottavasta": 1, "yleiskaava": 68, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ytti": 1, "tuottavat": 1, "asiantuntijaviranomaisena123": 1, "ominaisuuksia": 4, "erityispiirteit\u00e4": 1, "luokiteltu": 1, "sijaitsevan": 2, "ongelmanratkaisu": 1, "kohdalla": 14, "rakennetulla": 2, "urbaaniksi": 1, "kirkot": 2, "laajennushalusta": 1, "regina": 1, "joillain": 1, "perustuu": 2, "saatettu": 1, "erikoista": 1, "edustakkaan": 1, "kaupunkitilan": 1, "moniulotteisesta": 1, "nostettiin": 1, "yleisten": 2, "lukuisien": 1, "erilaista": 1, "puistoalueen": 2, "sanotun": 1, "vastuussa": 2, "laiskasti": 1, "siis": 36, "turvaamiseksi": 1, "selville": 4, "asuinrakennusten": 1, "purku": 2, "aluekokonaisuutena": 1, "kaupunkisuunnittelun": 3, "historiallisia": 1, "taakse": 1, "spatiaalisena": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkeihin": 2, "seuraavaan": 2, "2007": 1, "historian": 6, "nauttii": 2, "sattumanvaraiselta": 1, "vaarantaisi": 1, "monen": 2, "suojelumerkint\u00e4": 3, "teett\u00e4miseen47": 1, "erityinen": 1, "paikkaa": 3, "kaavasuojelua": 1, "suojelupolitiikan": 1, "tapauksessa": 19, "p\u00e4\u00e4t\u00f6shistoria": 1, "lautakunta": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "suojelutilanne": 2, "oman": 14, "purkulupia": 3, "t\u00e4ydellisen": 1, "valmistunut": 7, "voimavarana": 2, "v\u00e4liinputoajia": 1, "joitain": 6, "kaavamuutokset": 3, "maank\u00e4ytt\u00f6ja": 1, "purkukielto": 1, "kolmasosaa": 1, "kasvavista": 1, "otettavaksi": 1, "suojeltuihin": 3, "etenev\u00e4t": 1, "haluttiin": 9, "vanhimmat": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4ess\u00e4": 1, "millaisen": 1, "menness\u00e4": 4, "vanhemmalle": 1, "uudelle": 1, "kyseess\u00e4": 17, "jatkoty\u00f6": 6, "rakennusperint\u00f6\u00e4": 8, "kaupunkirakenne": 1, "rakenteiden": 2, "menett\u00e4misest\u00e4": 1, "1700luvun": 1, "rakennusfirman": 1, "ihmisten": 9, "sosiaalisesti": 2, "kokoelma": 16, "varsinainen": 6, "suojelumerkinn\u00e4n": 9, "mainitsemalla": 1, "muutetaan": 2, "demokraattisuudella": 1, "juurettomuutta": 1, "aluekohtaisiin": 1, "jonne": 1, "kohteiksi": 2, "asettuu": 1, "jokaista": 2, "vahvistui": 1, "jotta": 6, "tuottamista": 1, "arkitodellisuuden": 1, "eik\u00e4": 18, "tarpeet": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "pienemm\u00e4n": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "tapahtuva": 1, "tee": 1, "ensimm\u00e4inen": 8, "kansalaistahot": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 4, "vaikuttamassa": 2, "p\u00e4\u00e4ministeri": 1, "kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6\u00e4134": 1, "jatkumaan": 1, "omistajalla": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 3, "julkaisu": 1, "s\u00e4ilyneisyys": 1, "huvilalla": 1, "julkaissut": 1, "keskusteluun51": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "tiloja": 2, "keskustassa": 1, "toimintoja": 1, "i\u00e4st\u00e4": 1, "tapahdu": 1, "merkitt\u00e4vill\u00e4": 1, "tulkinnat": 1, "muutost\u00f6iden": 1, "millaiseksi": 1, "muinaistieteellinen": 3, "tilaan": 1, "per\u00e4isin": 5, "j\u00e4rjest\u00f6": 1, "painotan": 1, "radanvarren": 2, "rivitalot": 1, "sopimuksen": 1, "vastuu": 4, "asemakaavaa90": 1, "lopuksi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202690": 1, "voimaan": 2, "arabian": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 2, "kuin": 74, "neutraali": 1, "johonkin": 1, "2001": 31, "valta": 6, "kalevi": 1, "muinaisj\u00e4\u00e4nn\u00f6ksill\u00e4": 1, "luovana30": 1, "koti\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202613": 1, "huvila-arkkitehtuuria": 2, "ohjaamalla": 1, "pyydett\u00e4v\u00e4": 1, "riit\u00e4": 3, "universaaleja": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "laskenut": 1, "satunnaista": 1, "yhteismitallisesti": 1, "rintamamiestaloja": 1, "vuosikymmenten": 1, "kunnalla": 1, "tahot": 6, "synnytt\u00e4\u00e4": 1, "tarkasteltuna": 3, "euroopan": 6, "kohdistuvasti": 1, "yleiskaavassa": 7, "kulttuurihistoriallisista": 3, "pyysi": 1, "kansainv\u00e4liselle": 1, "ulko": 1, "etenkin": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "oxford": 1, "merkityksellisi\u00e4": 1, "saataisiin": 1, "laajempien": 2, "harvinaisena": 1, "pakon": 1, "logiikka": 1, "jyr\u00e4t\u00e4": 1, "kehityst\u00e4246": 1, "107helsingin": 1, "tuntea": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 4, "k\u00e4sitteen": 1, "yhteens\u00e4": 10, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 2, "m\u00e4\u00e4rittele": 1, "selv\u00e4sti": 2, "kunnanl\u00e4\u00e4k\u00e4rin": 2, "perusteet": 1, "seurahuoneen": 3, "modernia": 4, "omanlaatuisen": 1, "vaikutteiden": 1, "entisen": 1, "tarkastelen": 3, "vuosi": 2, "menetyksilt\u00e4": 1, "rakennetusta": 1, "lis\u00e4rakentamista": 1, "mallin": 2, "arnold": 2, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "pyrin": 1, "taustatiedon": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "toivottavia": 1, "rakennusperint\u00f6mme": 6, "antanut": 2, "rakennussuojelu": 34, "mist\u00e4": 4, "p\u00e4\u00e4kaupunkiseudulla": 2, "ongelmalliseksi": 1, "tehokkaampi": 1, "mahdollisesti": 2, "kuunnellaan": 1, "funktiota": 2, "mentaalisen": 1, "vaikuttajia": 1, "muodostaneet": 1, "kuva": 2, "nykyisenkaltaiseksi": 1, "vaalimiselle": 1, "ehyet": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 2, "kompleksisten": 1, "tuusulantie": 1, "kysymys": 5, "n\u00e4kyi": 1, "kotiaan": 1, "inventointity\u00f6ss\u00e4": 1, "huomioi": 2, "1988": 2, "262\u2013254": 1, "saattoivat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6suunnittelun": 1, "verran": 5, "olevaan": 1, "asukasluku": 3, "asumismahdollisuuksia": 1, "itsekin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4": 3, "juuri": 13, "menneisyydest\u00e4": 1, "intressien": 1, "he": 1, "poikkeavassa": 1, "pakottava": 1, "luonnolliseksi": 1, "s\u00e4ilyminen": 7, "arvoiseksi": 1, "tyylilliset": 1, "kerrostaloalue": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 2, "ajalle": 1, "edist\u00e4\u00e4": 4, "yksil\u00f6llisten": 1, "parempi": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "mieluisena": 1, "asemakaavahistoriallisesti": 1, "kehityskuva": 5, "artikkeleja": 2, "suojelutoiminnan": 1, "liki": 1, "pihlajam\u00e4en": 2, "kaltaisia": 1, "muutoksien": 2, "annetulla": 1, "toimenkuvaan": 1, "kaivattaisiin": 1, "aluesuunnitelmien": 1, "ottaa": 13, "mik\u00e4": 66, "kausi": 1, "reaktiivinen": 3, "henri": 2, "20\u201321": 1, "asiantuntijuuden": 1, "suojeltiin": 9, "turvaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 8, "kauppaketjut": 1, "saa": 11, "it\u00e4puolelle": 1, "muutoksille": 3, "asuinymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "siit\u00e4": 36, "vuosista": 1, "laadun": 1, "70st\u00e4": 1, "27865": 2, "tilanteissa": 2, "tulevaisuuden40": 1, "yhteiskuntaluokista": 1, "osa": 23, "tekem\u00e4": 2, "tarkistukset": 1, "asioita": 3, "vastavuoroisesti": 1, "2000": 11, "asiassa": 1, "pohjois-helsingiss\u00e4": 1, "merkinnyt": 1, "82014": 1, "sitoutua": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "2000-luvulla": 3, "yritys": 1, "tutkitaan": 2, "ristiriitaiset": 1, "selvi\u00e4": 1, "suojelumerkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "valikoivasti": 1, "yksityisten": 1, "kiinteist\u00f6jen": 1, "siell\u00e4": 27, "katualueiden": 1, "tekem\u00e4n": 1, "aluekohtaisia": 1, "m\u00e4\u00e4ritykset": 1, "alueet": 18, "mikkolantien": 4, "sanoen": 1, "hyv\u00e4t": 2, "turvallisuutta": 1, "turmelematta": 1, "suositeltuja": 3, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "maunula": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "asutusalueiden": 1, "listaus": 1, "puolessa": 1, "ihanteiden": 13, "asemakaavamuutoksellakaan": 1, "turvaaminen": 2, "suojeluarvoihin": 3, "paikkaamaan": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "puhuu": 1, "toimintaa83": 1, "esineellisen": 1, "erottavat": 1, "yleisest\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4si": 1, "pellavakaskentie": 4, "varsinaisia": 1, "virtauksia": 3, "erottamattomasti": 1, "kompleksinen": 2, "patom\u00e4entie": 2, "moniulotteisessa": 1, "soveltamisala": 1, "paremmin": 2, "monikerroksisesta": 1, "katoavat": 1, "kaava": 3, "liialla": 1, "merkint\u00e4\u00e4n": 1, "tavoitteita39": 1, "pid\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kaavamuutosten": 1, "saattoi": 1, "suolautua": 1, "ulotu": 1, "sinkko": 2, "sattuneet": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "kulttuurin": 9, "tila\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202681": 1, "vasta": 9, "joustoa": 1, "muistuttava": 1, "antoi": 2, "joidenkin": 1, "otettavista": 1, "t\u00e4ydent\u00e4mist\u00e4": 1, "montaa": 1, "suurimmassa": 1, "pyrkimyksi\u00e4": 2, "httpptphelfikaavat10678pdf": 1, "malmiin": 1, "joustava": 1, "filosofiankin": 1, "irtaimistoja": 1, "painopiste": 1, "loppupuolella": 1, "problematiikka": 6, "kolmen": 1, "eniten": 1, "rakennussuojeluty\u00f6ryhm\u00e4t": 1, "6970": 1, "kirkkolaissa": 1, "voimalla": 1, "taipumus": 1, "tunnusti": 1, "l\u00e4ntinen": 1, "samassakin": 1, "oikeutetulta": 1, "muuttuminen": 2, "sielt\u00e4": 7, "muutama": 3, "asemanseudun": 3, "monissa": 1, "jatkanut": 1, "olleista": 1, "sosiaalisena": 1, "rakenteesta": 1, "alle": 9, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 13, "vaarantamatta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 14, "teett\u00e4m\u00e4t": 1, "reaktiivinenrakennussuojelun": 1, "kerrostaloalueita": 1, "arviointi": 3, "paikkakokemuksensa": 1, "ulkokuoresta": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "samoilla": 2, "varrella": 4, "pirkkola": 1, "kaupunginosayhdistykset": 1, "karisto": 13, "ulkorakennusta": 1, "tutkimuksia": 1, "vaikkakin": 10, "httpptphelfikaavat10770pdf": 1, "selvitys": 4, "yrityksille": 1, "noudattaa": 1, "kaavaluonnokset": 4, "kiireellist\u00e4": 1, "naapurikaupunginosien": 1, "oleellista": 8, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "13000": 1, "siirty\u00e4": 1, "lausuntoja": 5, "asuinalueeseensa": 1, "koskemaan": 1, "yleist\u00e4minen": 1, "huvilakantaa": 1, "syv\u00e4": 1, "aidasm\u00e4entie": 5, "alustavien": 1, "ulkotilat": 1, "uhkaava": 1, "arkistomateriaali": 1, "muodostama": 2, "kantakaupunkia": 1, "positiivisen": 1, "mitattuna": 1, "nykylinjauksesta": 1, "paikallistoiminnan": 1, "rauhoittui": 2, "mieleen": 1, "tasolla": 7, "keskityttiin": 1, "huomattava": 2, "roolista": 1, "muutospaine": 1, "kaparin": 4, "konkreettinen": 1, "rajoittui": 2, "kirmo": 2, "tiedotuslehti": 2, "tulivat": 2, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "puolesta": 6, "59\u201364": 1, "muutost\u00f6ist\u00e4": 1, "pinnan": 1, "vieraita": 1, "toteutettu": 1, "kehitet\u00e4": 1, "ryhdyttiin": 1, "korostettu": 1, "suositelluista": 3, "kest\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "siin\u00e4": 18, "hoidettu": 4, "t\u00e4ll\u00f6in": 8, "heikent\u00e4nyt": 1, "lausuntoa": 2, "seuraksi": 1, "artikkelien": 1, "vastuun": 1, "osoittivat": 1, "yleiskaavasta210": 1, "alaisina": 1, "raportissa": 5, "kulttuuriymp\u00e4rist\u00f6": 5, "niill\u00e4": 5, "kertova": 1, "instituutioilla": 1, "teknisi\u00e4": 1, "satunnaiselta": 1, "vaikuttavia": 2, "asumistapaa": 1, "valokuvia": 2, "1973": 6, "huomattavaa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6keskukset": 3, "kokemustensa": 1, "materiaaleihin": 1, "todetaan": 5, "artikkelissaan": 1, "toimii": 15, "tutummin": 1, "eero": 1, "piiriin115": 1, "suhtautuvat": 1, "vanhempi": 2, "28058": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 3, "saattaisi": 1, "teoreettista": 1, "tekee": 17, "tapauksista": 1, "kaupunkirakenteessa": 1, "huvilarakennusten": 2, "vaikuttaminen": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "rakennusoikeutta": 2, "otti": 3, "kerrostalorakentamista": 1, "kulttuurisista": 1, "tuote": 1, "hoitoavustuksia": 1, "1980-luvun": 5, "aluekehitykselle": 1, "poisto": 1, "tarkasteltavana": 1, "johdosta": 5, "kokonaiskuvan": 1, "oulunkyl\u00e4l\u00e4isten": 2, "manner-euroopasta": 1, "omaa": 5, "erikoisen": 1, "virallista": 1, "antero": 1, "monimutkaisuus": 1, "tuonne": 1, "kunnanhallitus": 1, "l\u00e4hi\u00f6iden": 1, "i\u00e4kk\u00e4\u00e4mpien": 1}