{"sekunnilla": 2, "tulevaisuuden": 1, "eurooppalaisia": 1, "saaneen": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "valmistuvalle": 1, "dirige": 1, "unohdettuja": 1, "lehdist\u00f6vastaanoton": 1, "lause": 1, "lakipisteeseens\u00e4": 1, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "arvonannoista": 1, "varmempaa": 1, "kannalta255": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "aloittikin": 1, "hallitsee": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "palattiin": 1, "julkaistavista": 1, "yht\u00e4": 8, "opiskelijapolitiikkaan": 1, "musiikkitietosanakirja": 2, "musiikillisesta": 3, "aiheutuvia": 1, "hetkell\u00e4": 1, "kuuluu": 8, "tuotannosta": 3, "viinin": 2, "todellakin": 1, "kirjoitettu": 22, "tuoreen": 3, "kuultava": 1, "suomalaista": 1, "1996": 2, "palkinnosta": 1, "411977": 1, "12-s\u00e4velrivi": 1, "puhuttaisiin": 1, "lopulliseksi": 1, "l\u00e4hes": 5, "kukaan": 3, "pianotunteja": 1, "kaikumaan": 1, "varsinaisesti": 1, "laitinen": 34, "t\u00e4llaisia": 2, "huiluteos": 1, "luonnehti": 2, "s\u00e4velt\u00e4misest\u00e4": 2, "sit": 1, "musiikkina": 1, "hindemithin352": 1, "dijo": 1, "palkintomenestyst\u00e4": 1, "esityksen": 4, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 1, "811985": 1, "opettaja": 15, "kannalta": 2, "ulkomailla": 2, "uraansa": 5, "johtua": 2, "positiiviseen": 1, "tuntematon": 12, "lindgren": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 2, "vastaavat": 1, "osoittaa": 12, "tapahtumasta": 2, "viimeisen\u00e4": 1, "orquestal": 1, "viulutekniikoista": 1, "siipi\u00e4": 1, "soolopianoteoksista": 1, "dirigido": 1, "vertailua": 1, "liittyv\u00e4": 2, "huippul\u00f6yd\u00f6ksi": 1, "etenee": 3, "tied\u00e4mme": 1, "editores": 1, "ihmissuhde": 1, "karlson": 6, "kolmantena": 2, "moittii": 1, "falla": 19, "152108": 1, "esiintyneiden": 1, "muusikon": 4, "monisivuisissa": 1, "tutkielmassa": 8, "etteiv\u00e4t": 1, "karttuselle": 2, "kertaakaan": 4, "pitk\u00e4lti": 2, "markkinoimaan": 1, "orkesterille430": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 1, "voitu": 1, "anja-liisa": 1, "ihmettelee": 1, "k\u00e4ynnistyi": 1, "kunst": 1, "jatkuivat": 3, "kunnioituksella": 1, "kulttuurisivujen": 1, "kurssivaatimuksia": 3, "j\u00e4senelle": 1, "isoset\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "kirjoittaen": 1, "saavutti": 1, "hankkeet": 1, "j\u00e4tt\u00e4neen": 1, "teoksiani": 1, "melodisen": 2, "20083": 1, "j\u00e4i": 20, "mandelin-dixonille": 2, "kaupunginorkesteri": 8, "vaille": 2, "musiikkimaailman": 1, "muotoanalyysi": 2, "uravalinta": 1, "pit\u00e4ytyy": 1, "aiemmin348": 1, "sairastumisen": 1, "ik\u00e4ns\u00e4": 2, "dal\u00ed": 2, "historiankirjoituksesta": 1, "lukijoilleen243": 1, "suruksi": 1, "sali": 3, "pianistisella": 1, "saama": 1, "sivussa": 1, "opitun": 1, "j\u00f3venes": 2, "sibeliaanisessa": 2, "s\u00e4vellyksenopetus": 1, "suppean": 1, "tausta": 1, "1957\u20131959": 1, "scarlattin": 2, "capriccioso": 1, "kehityskulku": 1, "onnistui": 2, "tarkastellessani": 2, "kantaatti": 1, "httpsenwikipediaorgwikiwoman_of_the_bedchamber": 1, "avoin": 6, "palat": 1, "onnistuneen": 2, "kohdan": 1, "liikkeelle": 1, "m\u00e4\u00e4rin": 10, "suotuisimmissa": 1, "melodisuuteen": 1, "korkea": 1, "syyt\u00e4": 8, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 18, "uutiss\u00e4hkem\u00e4isess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n\u00e4": 1, "radiohaastattelua": 2, "rtven": 2, "escorialin": 1, "madridissa264": 1, "2281976": 1, "acts": 1, "opetus": 2, "kekseli\u00e4isyydest\u00e4\u00e4n237": 1, "walkerille": 1, "musiikkiakatemian": 1, "kerrotun": 1, "gonz\u00e1lez": 1, "musiikintutkimuksen": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4iskonserttien": 2, "muiden": 6, "parivaljakon": 1, "1943": 2, "maailman": 1, "kustannusp\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "moniin": 1, "eteni": 1, "ep\u00e4ilyst\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "monikolta": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "suosimaa": 1, "saksalaisen": 1, "sibelius-akatemia": 4, "el\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "s\u00e4vellysk\u00e4sikirjoitus": 14, "tar": 1, "baletteja": 1, "aeha545": 1, "t\u00e4ytyy": 2, "skeptinen": 1, "p\u00e4\u00e4ttymiseen": 1, "kanssa247": 1, "vuorottelu": 1, "3092016": 1, "kuvaamaa": 3, "cubanas": 1, "ajallisesti": 1, "nunnael\u00e4m\u00e4\u00e4279": 1, "laajuus": 1, "vietetyss\u00e4": 1, "osoitus": 5, "3051978": 1, "rinnalla": 4, "viimeiseksi": 2, "loisti125": 1, "arkistol\u00e4hteitten": 1, "hietanen": 1, "kyennyt": 4, "httpseswikipediaorgwikilicas": 1, "varmasti": 3, "sales": 2, "rinnakkain": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "etupa\u0308a\u0308ssa\u0308": 1, "vanhempiaan66": 1, "1960-luvun": 2, "pois": 1, "toteamalla": 1, "viii": 2, "die": 3, "kaija": 4, "paikantaminen": 1, "poissaoloa": 1, "aiempi": 3, "ty\u00f6skentelyyn": 3, "jatkotutkimusaiheita": 1, "kansainv\u00e4lisyys": 1, "k\u00e4yr\u00e4torvi": 1, "vastaanotolle": 2, "erilaisin": 1, "naiivi": 1, "osoittautui": 1, "merkityssis\u00e4ll\u00f6n": 1, "yleisilmett\u00e4": 1, "\u201cadi\u00f3s": 1, "leskel\u00e4-k\u00e4rke\u00e4": 1, "vieraana": 2, "lopullisessa": 1, "menetti": 3, "composititions": 1, "koska": 22, "joaquin": 1, "vaiheiden": 1, "prokofieff": 1, "ilmestyneess\u00e4": 1, "hilo": 1, "l\u00e4hestynyt": 2, "apurahahakemuksen": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4nyt": 1, "p\u00e4\u00e4kaupunkiin": 1, "1973213": 1, "musiikilliset": 1, "publications": 1, "piirteit\u00e4": 3, "tilaisuutta": 1, "orkesteriteokseksi": 1, "arvosteluissa": 1, "ty\u00f6skentelen": 2, "mainitsemansa": 1, "tavassaan": 1, "taiteesta": 2, "seikkaper\u00e4isesti": 1, "tradici\u00f3n": 1, "vuosissa32": 1, "edelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "works": 1, "paitsi": 15, "nuoruudenteokseen": 1, "kustantajien": 1, "vakavasti": 1, "markevitch": 1, "rubinstein": 1, "mannekselle": 1, "suhtauduttiinkin": 1, "caterina": 2, "kaupallisestikin": 1, "lyijykyn\u00e4ll\u00e4": 10, "tapahtui": 2, "keskeytti": 1, "sinfoniettansa": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "tema": 46, "torroba": 1, "skeptisesti": 1, "luettu": 13, "duon": 1, "p\u00e4\u00e4tellen": 2, "vaisu": 1, "1151969": 4, "suomalaisten": 6, "s\u00e4vellysprosessin": 5, "olevan": 12, "tasoista": 1, "sinua461": 1, "opiskeluvuosina": 1, "resid\u00e9ncia": 1, "soveltui": 1, "cecilia": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 2, "giocoso": 1, "domenico": 2, "uutta": 7, "tunsi": 3, "lehtijuttuja": 1, "1\u20133": 1, "lent\u00e4v\u00e4n": 1, "toimintaedellytyksiins\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "tateno": 1, "kumpaakaan": 1, "viittaamisen": 1, "1865\u20131957": 2, "musicolog\u00eda": 1, "taidepiirien": 1, "aloitti": 6, "tuki": 3, "\u201cmedia": 1, "erittele": 1, "osoittavatkin": 1, "opintojaan": 2, "kuolemaan": 2, "2071973": 1, "jaana": 3, "residencia": 3, "pianotekstuuri": 1, "vaihdat": 1, "orkesterisovitus": 3, "mainituissa": 2, "intervallikielen": 1, "tapa": 3, "verrattuna": 3, "maurell": 2, "paperiasioiden": 1, "suomalaisena": 8, "company": 1, "francon": 5, "dia": 1, "orquesta509": 1, "s\u00e4vellyksenopetuksessa": 1, "informaciones": 1, "vaikkakin": 2, "blissille": 1, "siglo": 2, "ik\u00e4vuottaan": 1, "luoda": 1, "painopisteen": 1, "palaan": 1, "perehty\u00e4": 1, "kanadalaishuilisti": 1, "esteettinen": 1, "uppoutua": 1, "leikkauksille": 1, "aloitettuaan": 1, "1900\u20131987": 1, "s\u00e4vellysluonnoksia": 1, "dissonoivammilla": 1, "voinnista": 1, "kuuluivat": 2, "n\u00e4ytt\u00f6": 1, "vaikutteista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "calvo-manzanolle450": 1, "materiaalia": 2, "anerf\u00e1licaksen": 24, "premios": 1, "of": 21, "anerf\u00e1licas-muunnelmansa": 1, "espanjalaislehdiss\u00e4": 1, "piano-opinnoista": 1, "1141975": 1, "titel": 1, "instrumentilleen": 1, "mielenkiintoista": 2, "molempiin": 1, "ideoita": 2, "pianotekstuuria": 1, "politics": 1, "italiaan": 2, "parametri": 1, "opetteli": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 46, "saattaakseen": 1, "opiskellut": 2, "mainita": 6, "glos": 2, "uuteen": 1, "varmaan": 1, "2000-luvulta": 1, "ibero-american": 1, "s\u00e4vellystuotannon": 3, "instrumenttina": 1, "mutkistaa": 1, "miellettiin": 1, "piano524": 1, "valmisteli": 1, "muuttaneen": 1, "lomiaan": 1, "rapuk\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen": 1, "550j": 1, "tutkimuskohteen": 3, "3181976": 2, "menestysteos": 1, "s\u00e4velt\u00e4\u00e4": 5, "1391982565": 1, "naiss\u00e4velt\u00e4jist\u00e4": 1, "muita": 12, "vaikuttaneet": 2, "yhteisist\u00e4": 1, "jutustelu": 1, "enterrado": 2, "lausunto": 1, "rodrigo": 3, "kehittynyt": 1, "bergin": 1, "lis\u00e4tty": 1, "18111983": 1, "joita": 5, "onnesta": 1, "piano-opinnoissaan": 1, "josep": 5, "yll\u00e4tt\u00e4en": 3, "kreikankielinen": 1, "lukien": 2, "\u201crecitales": 1, "vastannut": 1, "alkoi": 6, "version": 3, "silti": 3, "luen25": 1, "syntym\u00e4\u00e4": 1, "tehdyill\u00e4": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 5, "diagnosoitiin": 1, "paniagua": 2, "mietin": 1, "ep\u00e4realistiselta": 1, "ty\u00f6huonetta": 1, "todistus": 1, "musiikkisukutausta": 1, "tavasta": 2, "omistettu": 3, "aineksen": 1, "uutisessa467": 1, "55\u201358": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "eroon464": 1, "antamassaan": 3, "pianoa": 2, "nime\u00e4373": 1, "victor": 1, "todellisuudessa": 2, "ruiz": 10, "tunteensa": 1, "lis\u00e4nneet": 1, "corral": 2, "1837\u20131849": 1, "hitaasti": 1, "kulttuurista": 2, "omin": 1, "suurieleinen": 1, "syntyneet": 2, "musiikkijuhlien": 2, "club": 4, "ty\u00f6skentelyvauhdin": 1, "hiljaisia": 1, "online": 2, "valinnut": 2, "orkesterikokoonpano": 1, "fazer": 7, "sa\u0308velta\u0308ja\u0308na\u0308": 1, "alaotsikoita": 1, "suurimpien": 1, "ohjelmassa380": 1, "vietti": 2, "orquesta": 33, "itinerante": 1, "mahdollisuus": 7, "l\u00e4hemp\u00e4\u00e4n": 1, "sebastian": 2, "kirjeenvaihdossaan": 1, "astuin": 1, "johon": 9, "1981395": 1, "paljon": 23, "johdolla": 15, "centro": 1, "na\u0308kyy": 1, "resitaali": 1, "uskomattomia": 1, "jokinen": 1, "auttaa": 1, "my\u00f6hemmilt\u00e4": 1, "uusi-hallila": 1, "kertoi": 9, "itselt\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4onnisen": 1, "l\u00e4hetyst\u00f6neuvos41": 1, "orgaanisen": 1, "anderz\u00e9nille412": 1, "uusklassismista": 2, "t\u00f6rm\u00e4l\u00e4": 1, "luvussa": 3, "dieter": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 1, "arvosteluita": 2, "griegil\u00e4is-rachmaninovilainen": 1, "toteutunut": 5, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isen": 1, "keskeisen\u00e4": 2, "kiertuekaupunkien": 1, "tavoitteessa": 1, "tutkimusaineiston": 2, "wessmanilta": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "finaalissa": 3, "vaikutuksen": 1, "sa\u0308vellystuotannon": 1, "siten": 6, "merkinn\u00e4n": 1, "generaci\u00f3n": 2, "sinfoniettaa": 1, "tuntenutta": 1, "itselleen": 4, "sivuuttamisen": 1, "talk": 1, "h-pohjaista": 1, "5150": 1, "ella": 2, "ref": 2, "koko": 25, "nervanderinkadulta": 1, "kyll\u00e4": 5, "escolar": 2, "suljetaan": 1, "testamenttinsa": 1, "silm\u00e4\u00e4n": 1, "kirjeest\u00e4492": 1, "ikkunoissa": 1, "muotoilemaan": 1, "kirjoitettua": 1, "hell\u00e4sanaisempi": 1, "turvin": 3, "brookbank": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 8, "yhteyksist\u00e4": 1, "vertailukohtina": 1, "vanhemmilleen459": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "vastaanottavan": 1, "tapahtumaa": 1, "puitteissa": 2, "puhtaaksikirjoitusty\u00f6h\u00f6n": 1, "painopiste": 1, "ik\u00e4isen\u00e4": 1, "kurista356": 1, "harmoniat": 1, "v\u00e4itt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "pianolle424": 1, "murtosointuaiheella": 1, "salmenhaaran": 2, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "lauri": 3, "oloni": 2, "kuoli": 5, "kiitt\u00e4v\u00e4": 2, "tapahtunut": 3, "j\u00e4iv\u00e4t": 2, "tyytyv\u00e4iseksi": 1, "her\u00e4tt\u00e4vin": 1, "parhaassa": 1, "saatu": 1, "viisi": 2, "linnala": 1, "1918\u20131993": 1, "sacemin": 2, "syksyll\u00e4": 10, "piano546": 1, "calvo-manzanon": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 2, "leopoldo": 1, "muista": 5, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6ss\u00e4": 1, "naisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "pejoratiivisen": 1, "syyskauden": 1, "profundo": 1, "soitan": 2, "ortiz": 3, "pari": 4, "hereill\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehdess\u00e4": 1, "arvokas": 1, "musiikkikilpailujen": 1, "lopuksi": 2, "arvostelunsa": 2, "ilmaisullisen": 1, "tyhj\u00e4ksi": 1, "iglesiakselle": 1, "tutkija": 1, "omansa": 1, "tarjota": 3, "jouni": 1, "mielest\u00e4239": 1, "omak\u00e4tinen": 11, "kirjekuorikin": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e435": 1, "kotiliesi": 1, "vireill\u00e4": 2, "p\u00e4iv\u00e484": 1, "paikallislehdiss\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6n": 1, "kunnianhimoisen": 1, "yhdess\u00e4": 8, "tuntuu": 5, "aroheimolle": 5, "santalahti": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4": 1, "piano523": 1, "minuun": 4, "harmonialle": 1, "jokaisen": 1, "modernismia332": 1, "lis\u00e4ksi": 47, "rautavaaraa": 1, "cuadernos": 2, "2014a": 3, "annettuna": 1, "banco": 2, "poikkeavan": 4, "06523541": 1, "\u00e4\u00e4rioikeistolaisen354": 1, "viittaa134": 1, "mainitsee": 2, "huolella": 1, "inleder": 1, "huipentamaan": 1, "is\u00e4lleen": 1, "homage": 1, "k\u00e4rkinimi": 1, "nimen": 7, "suosivaan": 1, "mielenkiinto": 1, "441975": 1, "etel\u00e4-amerikan": 2, "ruotsiksi": 3, "espanja": 1, "mietip\u00e4": 1, "pianisti": 10, "kriitikko": 9, "carredano": 5, "haasteita": 1, "kehittyv\u00e4n": 1, "vastaanotossa": 2, "hengenvetoon": 1, "arvaamattomuuden": 1, "ammattitaitonsa": 2, "ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4\u2019": 1, "ik\u00e4toveriaan": 1, "1975": 44, "pianisti\u2013s\u00e4velt\u00e4j\u00e4traditioon": 1, "eitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "puolillaan300": 1, "luonteen": 1, "1860\u20131909": 1, "kaltaiseen": 2, "fallalle": 3, "orkestroinnin434": 1, "kirjayhtym\u00e4": 1, "marche": 1, "harmonisointi": 1, "tosin": 5, "tom\u00e1s": 2, "elinvuosia": 1, "tulkintaan": 1, "suurla\u0308hettila\u0308a\u0308ksi": 1, "poissaolollaan": 1, "hahmottamisessa": 1, "l\u00e4hden": 2, "aikalaiskollegan": 1, "salmenhaara": 7, "s\u00e4vellyksi\u00e4": 3, "parhaat": 1, "opettajana359": 1, "kupeessa": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 2, "tutkielmassani": 5, "innokas": 1, "pianokappaleiden": 1, "kehuu": 1, "itsens\u00e4": 6, "olisivat": 2, "m\u00fasica": 14, "ylle": 2, "la\u0308hes": 1, "ep\u00e4ilyksens\u00e4": 1, "elise": 5, "entisest\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4yttelymme": 1, "aloittamansa": 1, "eksoottisen": 1, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "edustajista": 2, "wsoyn": 1, "koettiin": 1, "katoamisella": 1, "opettajaltaan": 1, "vuotta51": 1, "ohjauksessa": 3, "omat": 3, "sotilassoittokuntien": 1, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "ein": 2, "valitti419": 1, "liittyv\u00e4st\u00e4": 1, "satsin": 1, "\u00e4\u00e4nen": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6lleen": 1, "kirjekuoren": 1, "kev\u00e4tn\u00e4ytteisiin": 1, "urahaaveisiin": 1, "ty\u00f6ss\u00e4163": 1, "pikkusormi": 1, "pages": 1, "suunnilleen": 1, "mieleeni": 1, "karkealla": 1, "\u00e4\u00e4nitykset": 1, "rikastaa": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "mikkeli": 1, "tuntemattomille": 1, "francis": 1, "peruskonserttia": 1, "koskevien": 1, "xviii": 1, "syv\u00e4llisen": 1, "n\u00e4ytti": 3, "absoluto": 1, "toiminta": 2, "xvii": 1, "turgenjevin": 1, "yleens\u00e4": 1, "sukutaustaa": 1, "hess": 7, "tenori": 1, "taiteilijoita": 1, "1979\u201380": 3, "ureta": 5, "yorkissa": 3, "escrichen": 1, "orkesteriteoksiani391": 1, "kontekstualisoida": 1, "verrata": 1, "muuhun": 1, "uraa62": 1, "vapauttanut": 1, "j\u00e4ykk\u00e4": 1, "ruth": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 2, "p\u00e4\u00e4aineen": 1, "viitekehyst\u00e4": 1, "varkain": 1, "sic": 5, "k\u00e4sitykseni": 1, "vastineet": 1, "yht\u00e4lailla": 1, "hedelm\u00e4\u00e4": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 4, "eronnut": 1, "julkaisussa": 5, "tuosta": 1, "julkaisemaan": 2, "pesante": 1, "orkesterisooloissa": 1, "kehuttiin": 2, "pankola": 5, "muodostuu": 1, "elise206": 1, "variaciones": 3, "parin": 3, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "cicle": 1, "1362014": 1, "kes\u00e4nvietossa": 1, "stemma": 1, "julkisuudessa": 6, "lontoossa": 1, "viittasi": 2, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "surullisena": 1, "kauneuden": 1, "relevanssin": 1, "meist\u00e4sin\u00e4min\u00e4": 1, "kotikaupungissaan": 1, "omistautumiseen193": 1, "esiteltyjen": 1, "puute30": 1, "soolo": 2, "13112015": 1, "muun": 39, "columin": 1, "lapselliselta": 1, "iso\u00e4itins\u00e4": 1, "1861962": 1, "osaltaan": 1, "muisti": 3, "tutkimuksensa": 1, "soinnutus": 2, "nuorvala": 3, "vapaasti": 3, "korkeaan": 1, "vaihtuvista": 2, "osakseen": 1, "noteeratuiksi": 1, "odotukseni178": 1, "esitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "uutta479": 1, "harmoniaka\u0308sitys": 1, "valokuva": 3, "xx": 2, "orkesteriteosta427": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neiden": 1, "hannikaiselle443": 1, "todellisia": 1, "esimerkiksi": 47, "lineaarisia": 1, "kai": 2, "sanoi": 3, "saanut": 13, "juhlavasti": 1, "sunnuntaina": 5, "ohjauksena": 1, "paikallisessa": 2, "olennaisesti": 4, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "perheens\u00e4": 4, "raitio": 6, "ihanteista": 1, "discipulo": 1, "hot": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "aktiiviura": 1, "ketk\u00e4": 2, "biograf\u00eda": 1, "compositeurs": 2, "soittokyvyn": 1, "jossa": 39, "oppikirjojen": 1, "muuallakaan": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "osissa": 2, "virtuoosinen": 2, "halffterille": 13, "salazar": 2, "kvinttirakenteiset": 1, "osan68": 1, "integroi": 1, "taidemaalari": 2, "haylle144": 1, "l\u00e4hestyneen": 1, "teokselleen": 1, "tunnen": 5, "kuulu": 1, "edustaman": 1, "lausunnot": 2, "j\u00e4seniin": 1, "1971": 12, "keskuss\u00e4velille": 1, "julkaisemattomiin": 1, "gr\u00e4sbeck": 2, "vuodelta": 1, "mestarillisen": 1, "spansk-finl\u00e4ndsk": 1, "homenaje": 6, "2421981": 1, "kertaa": 8, "kollegiaaliset": 1, "harmony": 1, "heikki": 49, "olevani": 1, "na\u0308ko\u0308kulmana": 1, "cosmos550": 1, "miksei": 1, "a\u00f1o": 2, "fp": 1, "syntyi": 3, "olevia": 1, "tehdyist\u00e4": 1, "uratietonsa8": 1, "sisarta": 1, "aeh": 15, "syy": 3, "ann-elisen": 2, "kaupunginorkesterin": 9, "ollaan": 1, "kuvaillaan": 1, "sinfonica": 3, "ascotille174": 1, "julkaistu": 2, "valmistuneiden": 1, "1978": 1, "aikakausi": 1, "sairastuminen": 5, "ksylofoni": 1, "sivuille": 1, "suoranaisesta": 1, "virheen": 1, "sukupuoleen": 2, "yhden": 5, "jalansijaa": 1, "katkelma": 4, "itsen\u00e4isen": 1, "ricordille": 1, "introduccione": 1, "mielenkiinnonkohteensa": 1, "kontrapunkti": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehti": 1, "weiling\u00f6\u00f6s": 1, "oktaavikaksinnuksissaan": 1, "nykyinen": 2, "277\u2013283": 1, "escrita": 1, "kustannuksia": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "pianonsoittoa": 1, "ps": 1, "hahmottaa": 2, "lep\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "unohda": 1, "kuoltua": 4, "toissijaisia": 1, "1889\u20131959": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 2, "2\u20135": 1, "perustuivat": 1, "leileihin": 1, "fiksuksi": 1, "kohtaloksi": 1, "seuranneelta": 1, "seurapiireihin": 1, "suppeita": 1, "j\u00e4rjestyikin": 1, "tuoksuja": 1, "marie": 1, "sinulle": 1, "mielest\u00e4": 7, "juhani": 1, "historiallinen": 4, "kirjoittaja": 1, "konserttimainos": 1, "hein\u00e4kuun": 1, "m\u00e1lagaan273": 1, "adam": 1, "opintokirjan": 4, "puhtaaksikirjoitus579": 1, "maestrolle": 2, "irmeli": 2, "tutkimusty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "ohella": 1, "osittain": 5, "lontooseen": 1, "sommertrio": 1, "ainakaan": 3, "laittanut": 1, "osoitettu": 2, "2008493": 1, "soinnutusta92": 1, "kummemmasta": 1, "s\u00e4vellyksi\u00e4\u00e4n": 1, "odotukseni334": 1, "konserttiohjelma": 2, "pian": 4, "practice": 2, "moneen": 1, "harjoituksissa": 1, "ominaisuutenaan": 1, "joka": 96, "suunnittelen": 1, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "pf": 1, "mandelin-dixon": 4, "pasuunalle": 1, "olemisesta": 1, "hyv\u00e4ksytyn": 1, "akatemiassa": 2, "aistittavissa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 2, "tunnisti": 1, "premio": 1, "tarkastelun": 2, "short": 1, "suunnitelman": 1, "muuttamiseen": 1, "entist\u00e4": 2, "sittenk\u00e4\u00e4n": 1, "metareseption": 1, "huoneen478": 1, "olisivatko": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "yksityisel\u00e4m\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaartaan": 2, "jugoslaviassa": 1, "negatiivisena": 1, "arkistossa": 8, "kohti": 7, "orkestraatiotekniikasta": 1, "tuoda": 2, "ty\u00f6ni": 4, "1993": 8, "poulencilt\u00e4": 1, "yleis\u00f6n": 1, "yhteyden": 1, "1896\u20131903": 1, "l\u00e4mmin": 1, "nuoren": 7, "klarinetti": 1, "julkisuuteen": 1, "sukulaisensa": 1, "nuori": 2, "arvottaminen": 1, "aineistoani": 1, "sovinnaisuuksia": 1, "curso": 3, "loistavasti": 1, "el\u00e4m\u00e4ntarina": 1, "tiettyj\u00e4": 1, "balettimusiikiksi": 1, "otetut": 1, "seija": 5, "anerf\u00e1licas-teoksen": 2, "mainintaa": 1, "67emt": 1, "asioihin": 2, "julkisuuden": 3, "syvemm\u00e4ksi": 1, "hypnoottinen": 1, "uusklassisena": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ist\u00e4": 1, "nuoruudessaan": 1, "jos": 16, "tarkoitettu": 2, "diplomaattiperheen": 1, "18121970": 2, "voivat": 1, "konserttikiertue": 1, "stenius": 6, "kokenut": 2, "bel": 1, "pasuunaa": 2, "kantaesitetylle": 1, "pienoiskoossa": 1, "partituurit": 1, "virginia": 2, "1985a": 3, "panering": 1, "marviaa": 1, "vuosina": 6, "tekem\u00e4n": 1, "kilpailua": 1, "ulottui": 1, "charm": 1, "julkaisematon": 1, "erilailla": 1, "s\u00e4vellysestetiikan": 1, "konserttikiertuetta": 1, "nuottimarkkinoille": 1, "1980": 16, "teokseksi444": 1, "uskoa": 1, "tarjoaa": 1, "kirjeest\u00e4": 1, "muutettuaan": 1, "espanjasta": 2, "ikkuna": 2, "tyylik\u00e4s": 1, "tapani": 7, "kohtien": 1, "d-mollissa": 1, "hyvinkin": 3, "muusikko": 1, "kymmenenness\u00e4": 2, "keskittyv\u00e4ns\u00e4": 1, "huilusolistille": 1, "keskeisi\u00e4": 2, "vuorotteluksi": 1, "j\u00e4lkel\u00e4inen": 1, "koostuu": 3, "1992": 5, "soivaan": 1, "tietosanakirja": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi454": 1, "kuulla": 13, "httpwwwescholarshiporgucitem9r26w4gp": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "soinnutettuna": 1, "1974\u20131975": 1, "monilta": 1, "ch\u00e1charan398": 1, "palkituksi": 1, "taiteelle": 2, "v\u00e4litti": 1, "per\u00e4\u00e4nantamattomuudesta": 1, "madridiin194": 1, "opintovuosista": 1, "tietokirja-artikkelissa": 1, "gaudeamus": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tapio": 3, "ratkaisuun": 1, "valtameren": 2, "mukaan": 33, "olleesta": 1, "englantia": 1, "sesenta": 1, "tuomitsevasti": 1, "yst\u00e4v\u00e4ni\u2026": 1, "taidemusiikin": 1, "kamarimusiikkiteoksia": 1, "joukossa": 3, "tasolla418": 1, "comparative": 1, "katsoo": 1, "dies": 1, "taiteilijoille": 1, "muassa": 37, "kehystiv\u00e4t": 1, "barcelonassa376": 1, "selitett\u00e4viss\u00e4": 6, "entisen": 1, "valenciassa": 10, "haluta": 2, "reseptiota": 2, "ann-eliselle": 1, "etta\u0308": 1, "huusi": 1, "di": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "tavoitteenaan": 1, "men\u00e9ndezille": 1, "konserttipianistiksi": 5, "times": 1, "musiikkinsa": 2, "omistautua": 4, "aloitteesta285": 1, "kokoelmassa": 1, "1989a": 4, "aikakausilehdet": 1, "melodinen": 1, "luonnollinen": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "ep\u00e4suosiossa": 1, "liman": 1, "festival": 1, "ehdottamat": 1, "tuula": 1, "sonaatti": 1, "l\u00e4hemmin": 1, "brahmsin": 1, "1431989": 1, "anna": 4, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "kesti": 1, "hufvudstadsbladetin": 2, "buckia": 1, "t\u00e4htihetki\u00e4": 1, "oboe": 1, "universitatis": 1, "piano548": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "rytmiikkaa": 1, "41\u201363": 1, "m\u00e1lagassa267": 1, "poikkeuksellisen": 1, "monederoa": 1, "s\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 6, "transponoituina": 1, "tarkastelisin": 1, "l\u00e4hinn\u00e4": 1, "sovituista": 1, "kotoisin": 2, "hindemithi\u00e4": 1, "oikeasti": 2, "sanoin": 3, "luodaan": 1, "musiikkia210": 1, "aikalaistodistajan": 1, "huippuhetket": 1, "arvattavissa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "k\u00e4sille": 2, "pariin": 1, "kiinnostuksensa": 1, "henkil\u00f6kohtaisen": 1, "testimonio": 1, "2006": 10, "brooksbank": 2, "anerf\u00e1licakseen": 1, "suhteesta": 2, "espa\u00f1a": 9, "noudattanut": 1, "p\u00e4\u00e4see": 2, "nordgrenin": 4, "omaper\u00e4isen\u00e4": 1, "1941\u20132002": 1, "tutkimuskysymykset": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "c\u00e1tedra": 1, "siihenastiset": 1, "enamorada": 1, "sukuhuvilalla": 1, "limassa": 6, "yhdistyi": 1, "cajas": 1, "koki": 5, "musiikkianalyysin": 1, "tunnuksia": 1, "kuuluvien": 3, "etuk\u00e4teen": 1, "tuomarity\u00f6skentely\u00e4": 1, "isabel": 1, "auki": 1, "variazioni495": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 3, "1966a": 6, "tulevan": 1, "syyst\u00e4": 2, "solististen": 3, "v\u00e4heksyy": 1, "merkkin\u00e4": 2, "opiskeluna": 1, "kustannussopimuksen": 3, "suurempaa": 1, "kirjoitettiin": 1, "tulkitsemana140": 1, "asenteen": 1, "18911894": 1, "musiikkianalyyttisiss\u00e4": 1, "antti": 1, "kansainv\u00e4linen": 3, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "151-152": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "balettit\u00f6iss\u00e4": 1, "hurskas": 1, "lukiosta": 1, "predilecta179": 1, "toy": 1, "transici\u00f3n": 1, "vaihtuneet": 1, "ala-k\u00f6nni": 1, "toisenlaista": 1, "istun": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "in": 9, "vailla": 4, "tahansa": 4, "tietenk\u00e4\u00e4n": 1, "pysyi": 2, "pianoteoksistaan": 1, "poikkeavat": 1, "kuoronjohtajana": 1, "sevillassa": 1, "osallistunut": 2, "osat": 3, "kuulostaakin": 1, "stravinsky": 1, "2-\u00e4\u00e4nist\u00e4": 1, "ikuisesti": 1, "1831": 2, "osuus": 2, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "my\u00f6hemm\u00e4st\u00e4": 1, "memorial": 1, "tervehdyskortti": 1, "oppilaitosta": 1, "sek\u00e4": 66, "portugal": 1, "musiikkiini": 1, "lyyrisyytt\u00e4": 1, "teema129": 1, "balettihanke": 2, "kesto": 1, "madridilaisten": 1, "sanomien": 2, "2961983": 1, "tarpeellinen": 1, "k\u00e4vi": 1, "2342010": 1, "j\u00e4lkeenkin297": 1, "el\u00e4misest\u00e4": 1, "roolia": 1, "mannesta": 1, "perinteiseen": 2, "syvemm\u00e4lle": 1, "paulon": 1, "osaa": 3, "etel\u00e4amerikkaan": 1, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "luvannut": 1, "lukemattomien": 1, "maahan": 1, "vaihtuessa": 1, "opetusta360": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vill\u00e4": 1, "tervetulleeksi": 1, "musiikkianalyyttinen": 1, "etteik\u00f6": 1, "asiayhteytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 1, "solemne": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4yhdistysten": 1, "konserttiarvosteluissakin": 1, "1882\u20131982": 1, "kattoj\u00e4rjest\u00f6": 1, "s\u00e4velaiheitten": 1, "madrile\u00f1a": 3, "konsertilla": 1, "suunnan": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "1906\u20131975": 1, "\u201cann-elise": 2, "julkaisut": 1, "rekonstruoitaessa": 1, "todettava": 1, "kovalla": 1, "yritt\u00e4nyt": 1, "ajan83": 1, "kaikki": 14, "kunniamitalin240": 1, "picasso": 1, "laittaa": 2, "festivaaleille111": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "helsinkil\u00e4iskuulijoille": 1, "asumaan": 1, "vaihtuu": 1, "henkil\u00f6llisyydet": 1, "granadosin": 1, "vastakaikua": 1, "1961982": 2, "1983b": 5, "keskeytymisest\u00e4": 1, "ylimalkaisen": 1, "kiitollinen": 1, "uraa": 4, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "partituurin401": 1, "ep\u00e4kiinnostava312": 1, "00470": 2, "toistaiseksi": 2, "kompensaatiohistoriaa": 1, "varhaisemmaltakin": 1, "aeha503": 1, "integroimaan": 1, "romanttis-impressionistisessa": 1, "852016": 1, "salmenhaaraakin": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 2, "sa\u0308velsi": 1, "tietojen": 1, "tulleessaan": 1, "seka\u0308": 4, "virheellisesti": 3, "valmiin": 1, "consuelo": 2, "tiempos": 1, "isoset\u00e4ns\u00e4": 2, "jones": 3, "kannusti": 1, "k\u00e4tkeytyy": 2, "konserttiyleis\u00f6lle": 1, "tarkastelua": 4, "valmistumatta405": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4": 3, "paloma": 1, "toim": 15, "keijo": 1, "s\u00e4\u00e4steli\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00f6rm\u00e4l\u00e4n": 3, "melodialinjassaankin": 1, "asiantuntemattomuudessaan": 1, "olemassaolosta": 1, "lydecken": 1, "hannikaisesta": 16, "sointiv\u00e4reille": 1, "is\u00e4n": 1, "1939": 1, "pelkkien": 1, "dramaattisesti": 1, "yksitoikkoisuus": 1, "entisen\u00e4": 1, "kuulokokemusta": 1, "syit\u00e4": 2, "duo": 3, "avautuu": 1, "kirjoituksen": 2, "koostui": 3, "palaa": 1, "harkitsi": 1, "yksityistilaisuus": 1, "koulussa": 1, "1918": 2, "tiedekuntaosasto": 1, "versaali": 1, "saadun": 1, "oppilaista": 1, "sekstetto560": 1, "ha": 1, "kirjoittamaan": 1, "jette": 1, "kiistattoman": 1, "oviedo": 1, "aikomuksesta": 2, "silloin": 7, "barri": 1, "l\u00e4hdeaineisto": 1, "ymp\u00e4rille": 1, "musiikillisen": 4, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 1, "kulttuurisokki": 1, "kielitaitoinen": 1, "pariisista": 1, "musiikkiopintojen": 1, "esittelyn": 1, "julkisuudelle": 1, "vaihtuikin": 1, "ylennetty": 1, "opusnumeron": 2, "751973": 1, "maestron": 1, "manos": 1, "esityksi\u00e4": 12, "j\u00e4tt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "sarjaa": 1, "tuntemattomuutta": 1, "841971": 1, "kirjallisuuden": 5, "1862016": 1, "arvostelussa": 1, "monissa": 3, "cadizin": 2, "iiatutkinnon": 1, "alttoviulu": 1, "pianonsoitolle": 2, "sellaiseksi": 1, "basso": 1, "musiikkisuku": 1, "residenssiss\u00e4": 1, "kehittelyn": 1, "pianon": 5, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 1, "hetki\u00e4": 2, "kohtaan": 6, "suurenmoisessa": 1, "s\u00e4velt\u00e4": 4, "ela\u0308ma\u0308ntyo\u0308ta\u0308a\u0308n": 1, "bassorummulle": 1, "pehr-henrik": 1, "ensikohtaamisen": 1, "pilar": 1, "aktiivisen": 1, "huomioitava": 1, "identiteettins\u00e4": 1, "konservatoriotasoista": 1, "l\u00f6ytyy": 2, "listzin": 1, "buckin": 3, "suomalaisesta": 2, "er\u00e4ilt\u00e4": 1, "suomalaisik\u00e4tovereihinsa": 1, "kiinnostaneet": 2, "opiskelupaikka147": 1, "ad": 1, "wikipedia": 3, "1909\u20131910": 3, "monet": 7, "hermeneuttisen": 1, "akronyymilt\u00e4": 1, "arkistol\u00e4hteiden": 1, "k\u00e4sialalla": 1, "toimintatavat": 1, "ryhdyn": 1, "hoitaa": 1, "991976": 1, "vahvasti": 2, "arviota": 2, "pianismia368": 1, "muuten": 8, "heinoselle": 1, "nauhaan": 1, "kelanauhoituksia": 1, "tekij\u00e4nkorvauksien": 1, "pianistin": 5, "tehnyt": 2, "kirjoittamasta": 1, "nro": 23, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 2, "toteutumatta481": 1, "ensiesityksen": 1, "huonosta": 1, "salaisuus222": 1, "haastattelu": 6, "huolet": 1, "men\u00e9ndez": 1, "informatiivisuutta": 1, "j\u00e4rjest\u00f6lle": 1, "kasvoi": 2, "nelj\u00e4": 6, "innostuneempaa": 1, "the": 15, "kiinnostuttu": 1, "aeha521": 1, "jatkotutkimusteht\u00e4v\u00e4": 1, "puhtaaksikirjoittajaa": 1, "saralla": 1, "1983": 15, "vuosilta": 2, "orkesteriteos": 4, "und": 1, "pirkko": 1, "kustantajaa": 1, "mukaansa": 1, "keskeytyksen": 1, "seiner": 1, "olevaa": 1, "tikitt\u00e4\u00e4": 1, "suhdeverkostojaan": 2, "oleskelun": 1, "musiikkimakuunsa82": 1, "my\u00f6hemminkin": 1, "lisensiaatintutkintoon": 1, "kutsuttavissa": 2, "suunnitellun": 1, "master": 1, "jyrki\u00e4inen": 4, "kritiikkej\u00e4": 1, "ep\u00e4suorasti": 2, "musiikkialan": 1, "teoriaa": 2, "henkisen": 1, "informatiivisessa": 1, "espanjalainen": 6, "nekrologia": 1, "esitti": 4, "pidettyj\u00e4": 1, "academy": 2, "lyhyiden": 1, "1971979": 1, "mielipiteess\u00e4\u00e4n": 1, "muistumia": 1, "mielipiteen\u00e4": 1, "sac": 4, "protestoi": 1, "suhteeseensa": 1, "catal\u00e1n": 1, "pati\u00f1o": 1, "kuulokuva": 2, "ehdottoman": 1, "1889\u20131968": 1, "suomalaiset": 1, "halffterista180": 1, "carra": 1, "\u0161ostakovit\u0161ia": 1, "vaimostaan": 1, "otsikoitu": 1, "v\u00e4hempiarvoinen": 1, "\u201cpremios": 1, "perillisen\u00e4\u00e4n": 1, "matrikkeli": 1, "vuoden337": 1, "lehtihaastattelua": 1, "1930": 1, "kuka": 1, "suunniteltua": 1, "kuullaan": 6, "aktiivi": 1, "luettelossa": 1, "piano539": 1, "osaston": 1, "selv\u00e4sti": 5, "suoman": 1, "raution": 1, "alkuteos": 3, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "idiomia": 1, "1944\u20132008": 1, "sibelius-viulukilpailun": 4, "k\u00e4yr\u00e4torvelle": 1, "aurora": 1, "lupaavimmista": 1, "yl\u00e4-\u00e4\u00e4nen": 1, "it\u00e4nyt": 1, "tarkasteluun": 2, "konserttilavoille": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4mme19": 1, "taiteiden": 2, "pianotekstuurissa": 1, "hora": 1, "k\u00e4siss\u00e4145": 1, "tullut": 14, "teoksissa": 8, "t\u00e4rkein": 3, "my\u00f6nteisen": 1, "valstalle408": 1, "piano547": 1, "februar": 6, "183\u2013184": 2, "1876\u20131946": 3, "julkisuuteen320": 1, "lopullisen": 1, "pianonkoskettimia": 1, "ennen": 31, "mielek\u00e4st\u00e4": 2, "pu\u0161kin": 2, "ty\u00f6skentelyyns\u00e4": 1, "suunnitelmat": 2, "unohdettu": 2, "l\u00e4hteiden": 1, "sisarustensa": 1, "taltiointi": 1, "heikentymisen": 1, "analyysin": 1, "hebe": 4, "kuulija": 1, "juhlaorkesterien": 1, "musiikkitieto": 1, "l\u00e4hetti": 3, "creative": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuutoksesta282": 1, "ter\u00e4vyytt\u00e4": 1, "tutkijan": 4, "lokakuussa": 3, "el\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "osassa": 5, "johti": 6, "k\u00e4sikirjoituksessa": 2, "hakuteos": 1, "tieto": 3, "sisar": 1, "1907\u20131958": 1, "yksityisesti": 1, "tyyliin": 1, "diplomin": 1, "joonas": 2, "1ss\u00e4": 2, "kulttuuria": 2, "mahdollisena": 2, "el\u00e4m\u00e4nvaiheeseen34": 1, "koskeviin": 1, "piano525": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 3, "keksinn\u00e4n": 1, "valmistui": 8, "kontekstin": 1, "1928\u20132016": 1, "mart\u00edn": 2, "elementti": 2, "ikkunoita": 1, "2811985": 1, "kirkkaana": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nidentiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "halua": 1, "uusklassismia": 6, "tyypillisesti": 1, "persson": 1, "jatkuvasti": 3, "reaktiot": 2, "yhdistelem\u00e4ll\u00e4": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 1, "pohtia": 1, "k\u00e4siteltiin": 1, "dos": 6, "aaltomaisesti": 1, "seikkojen": 1, "puhkesi": 1, "musiikkipolitiikasta": 1, "arkisia": 2, "madridilaisessa": 1, "york": 3, "urasta": 2, "keskiviikkona": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 3, "opettaja\u2013oppilas-ketjuun": 1, "kehitykseen": 1, "1965\u20132010": 1, "omia": 7, "vysotsk": 1, "romaniassa": 1, "habla": 1, "tahtilajeja": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 23, "hannikaiskanawa": 1, "klassikkoteosten": 1, "melodian": 1, "kaikkien": 1, "milanosta": 1, "1781981": 1, "2981982": 1, "laitettavissa": 1, "johtuiko": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuutoksesta": 1, "anerf\u00e1licasta": 4, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "uusklassismiksi": 1, "ajatuksista": 1, "aloittamisen": 1, "syk": 1, "teitittelee": 1, "harmoniaansa": 1, "kuullut": 1, "j\u00e4senen\u00e4217": 1, "suhteillaankin": 1, "l\u00e4himm\u00e4t": 1, "menneisyydess\u00e4": 1, "kahdesti": 1, "samankaltaisuus": 1, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "iv": 1, "persoonaan": 1, "accademia": 1, "pit\u00e4nyt": 2, "espanjalaisen": 10, "passions": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6inen": 1, "joulukuussa": 4, "ero": 3, "tekstuuri": 4, "vuotta": 21, "ensikonsertin": 1, "toteamaan": 1, "crista": 1, "kuuluva": 1, "tarjotaan": 1, "un": 3, "nuottimateriaalin": 2, "kuudentena": 1, "taituruutta": 2, "kustannussopimus": 4, "viitataan": 1, "rodicio": 3, "v\u00e4\u00e4n\u00e4nen": 1, "19949": 1, "167\u2013168": 1, "kesi\u00e4\u00e4n": 1, "tehdyiss\u00e4": 1, "ruotsalaisessa": 1, "19841985": 1, "1900-luku": 1, "sis\u00e4llytettyj\u00e4": 1, "fazeria402": 1, "debussyn": 3, "28101988": 1, "todistuksessa": 1, "harvoista": 2, "j\u00e4\u00e4miseen": 1, "hayn": 3, "luottamus": 1, "lahjakkuudeksi": 1, "mainituista": 1, "muille": 1, "jakaneet": 1, "sergei": 4, "s\u00e4velmateriaalin": 3, "enemp\u00e4\u00e4": 3, "hallinnan": 1, "\u2018sinfonietta\u2019": 1, "esitysten": 2, "autoon": 1, "taustat": 1, "musiikissa": 7, "1995581": 1, "tesis": 1, "internacional": 3, "kulttuurihistoria": 1, "j\u00e4\u00e4minen": 1, "omaper\u00e4iseksikin293": 1, "oppilass\u00e4vellyksi\u00e4": 6, "nuottiarvoista": 1, "anerf\u00e1licasteoksen": 1, "arviot": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaa": 1, "1741973": 1, "questionnaire": 1, "julkaisup\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "obras": 1, "avenida": 1, "sisarussarjaan": 1, "669\u2013796": 1, "muistoihin": 1, "kiertueesta": 2, "p\u00e4\u00e4telt\u00e4viss\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 9, "musiikkitiede": 2, "partituuri": 2, "tilaajana": 1, "variaatioista": 2, "ta\u0308ssa\u0308": 1, "lista": 1, "niiranen": 1, "brahmsia": 1, "toccatafantasian": 1, "vaikuttua": 1, "elevtons\u00e4ttare": 1, "2011": 2, "siev\u00e4ksi": 1, "autorretrato": 1, "kolme": 10, "p\u00e4\u00e4tyi": 2, "troll118": 1, "tasapuolisuuden": 1, "p\u00e4iv\u00e4nvalon": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 1, "vastausta": 3, "uteliaisuus": 1, "petrarca": 1, "metriikkaa": 1, "saamaan": 2, "kotimaassaan": 2, "p\u00e4\u00e4uutinen": 1, "1979a": 2, "kurssiohjelmistoja407": 1, "tapahtuneen": 1, "uteliaisuudella": 1, "hannikaispolviin": 1, "osaksi": 4, "maalausharrastukseensa335": 1, "lappalainen": 3, "romantiikan": 3, "antamiseen": 1, "rohkea": 1, "virtaselle": 9, "\u00e4\u00e4rilaitaa": 1, "barokin": 1, "luopui": 1, "totta": 1, "anteeksi": 1, "paloa": 1, "vanha": 2, "tarvitsi": 2, "pyysi": 2, "eschig": 1, "teokseen": 9, "asiakirjan": 1, "my\u00f6t\u00e4": 5, "vankkumaton": 1, "1974519": 1, "esitt\u00e4miseen": 1, "l\u00f6yt\u00e4nyt": 4, "runoilijoista": 1, "tiedoista": 1, "kaikkihan": 1, "tietoisuuteen218": 1, "opettamisena": 1, "sarjala": 2, "\u00e4\u00e4ninauha": 1, "eeva-helena": 1, "grande": 1, "valaista": 1, "kirjeet": 1, "esittele": 1, "mahdollistaa": 1, "hoitamaan": 2, "tapahtuman": 2, "takana": 2, "kasvattina": 1, "kouluvuosina": 1, "stemmatkin": 1, "oletettavasti": 4, "s\u00e4vellystuotanto": 1, "haluton": 3, "elinymp\u00e4rist\u00f6": 1, "kirjattu": 1, "erottunut": 1, "tiedosti": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "mielikuviin": 1, "179\u2013180": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "l\u00e4pimurtoteos": 1, "kuinka": 6, "poulencia": 1, "tuntevansa": 1, "s\u00e4velkieleen": 2, "arraun": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "ep\u00e4tavallista": 1, "1980luvun": 1, "vaatimatonta": 1, "pohjimmiltaan": 1, "lehdest\u00e4": 1, "levyn": 1, "sovitus": 1, "selitysmalleja": 1, "juhlaviikot": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "toivotti": 1, "kantaesitett\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "viini\u00e4": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4minen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 5, "juhlatilaisuudessa": 1, "kiertueen": 2, "httpwww2sibafihistoria1900sinfonisetartikkelitneoklassismihtml": 1, "laskea": 1, "debytoi": 1, "orkestraatio": 1, "guide": 2, "s\u00e4ilytyspaikka": 1, "nimist\u00e4220": 1, "espanjalaiseen": 2, "polysointujen": 1, "s\u00e4vellysopintoja": 1, "saada": 5, "puhui": 5, "kirkkaan": 1, "1920": 2, "tukivat": 1, "kehotti": 2, "sisaruksilleen": 1, "garcia": 3, "opettajaansa": 4, "esikuvien": 1, "oktaavein": 2, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "who": 3, "otettiin": 1, "yst\u00e4v\u00e4n": 1, "valssiaihe": 1, "halffterista": 6, "toiseen": 3, "santalahdelta": 1, "elis": 1, "hakemuksensa": 1, "tapasi": 2, "saksa": 1, "sinet\u00f6ityj\u00e4": 1, "linjoilla": 1, "ty\u00f6i\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "keskivaiheilla": 1, "1611981": 1, "carlos": 3, "r\u00e4j\u00e4ytti": 1, "argumenttina": 1, "nordenstrengin": 2, "perusteltua": 2, "periodiluontoisesti": 1, "huomion121": 1, "kaartinen": 2, "taivaalliseksi": 1, "johtuvan": 1, "orkesteriteoksia": 2, "eteen": 4, "tritonuksilla": 1, "seuraamista": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "tutkimusty\u00f6ni": 1, "otava": 4, "s\u00e4vellystuotantoa": 2, "sekavaksi": 1, "escorialiassa": 1, "osuudessa": 1, "muutkin": 1, "mielenkiintoisinta": 1, "1983416": 1, "yrityksist\u00e4": 2, "h\u00e4nell\u00e4": 9, "kiitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "mahdotonta": 2, "18111977": 1, "omina": 1, "m\u00e1laga": 9, "omassa": 4, "trio567": 1, "tonaalisen": 2, "lehtikritiikkej\u00e4": 1, "toistavat": 1, "ritmico": 1, "kohdistui": 3, "suunnitellussa": 1, "2004": 8, "maarit": 10, "tyk\u00f6tarpeista": 1, "radion": 3, "temor": 1, "liite": 6, "herrana184": 1, "sekalaisista": 1, "toylle": 1, "xi": 43, "merkitt\u00e4v\u00e4ksi": 3, "kaikkein": 4, "ketjussa": 2, "mikrohistoriallinen": 2, "suora": 2, "vokaaliteos": 1, "16-2281976": 1, "juhlistamaan": 1, "vasten": 1, "ansioilla": 1, "mahdollisuudesta": 2, "samaisen": 1, "osallistumisesta": 1, "vaikuttui": 2, "ela\u0308ma\u0308nkaartaan\\n\\ntutkimusaineisto": 1, "kiinnostavaa": 1, "scalassa": 1, "apurahahakemukseksi": 1, "uusklassisina": 2, "kritiikit230": 1, "s\u00e4veli\u00e4": 1, "2vertailu": 1, "l\u00e4hetetty": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 3, "ja\u0308lkeen": 1, "kiinte\u00e4n": 1, "konsertossa": 1, "musiikkipalkinnon": 1, "loppumerkint\u00f6j\u00e4": 1, "ihailija": 1, "bartokin": 1, "inauguraci\u00f3n": 3, "1848\u2013187798": 1, "ottamatta": 3, "universit\u00e4t": 1, "2016c": 2, "varsovassa": 2, "sonetto": 1, "tutkintoja": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "kirjeenvaihdon": 4, "1968(sl": 1, "ohjelmistoluetteloon": 1, "joskaan": 1, "\u201cla": 2, "duo570": 1, "siiri": 4, "1980b": 2, "opiskelijakonserttien": 1, "opetuksen": 1, "nousevat": 1, "k\u00e4sitteeseen": 1, "kumppaniksi": 1, "ela\u0308ma\u0308n": 1, "fazerin": 12, "nauhoista": 1, "nivelreuman": 2, "desde": 3, "albenizin": 1, "parasta": 1, "ratkaisun": 1, "s\u00e4ilyneet": 1, "jalkanen": 1, "lyhyt": 4, "vuoksi": 38, "1970": 36, "muusikoksi": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteita": 1, "erinomaiseksi": 1, "laaja": 4, "seikkaper\u00e4isemmin": 1, "perustellusti": 1, "toteutuivat": 1, "kuultavissa": 3, "salzburgin": 1, "pidetyss\u00e4": 1, "1916\u20131999": 1, "vihjailevasti": 1, "puoleen": 1, "rakkaudentunnustus": 1, "editointiprosessi": 1, "painostavan": 1, "sovitusti": 1, "dodekafonisen": 1, "vastaisesti": 2, "ajallisen": 1, "kvinttien": 1, "naimisiin": 2, "edellytt\u00e4isi": 1, "et": 6, "rikkaammin": 1, "ongelmat": 1, "nauhani": 1, "sille": 3, "improvisaatioita": 1, "liiallinen": 1, "tilaamisesta": 1, "koostuvat": 1, "verkostoihin": 1, "interrompue": 1, "nulla": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "tarkoituksena": 3, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00e4": 1, "toiveeksi": 1, "vuoden": 11, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nuransa": 2, "12111977": 1, "mielt\u00e4": 4, "ulkopuolisuudestaan": 1, "traditioon142": 1, "mujer": 3, "kantaesityst\u00e4": 3, "persoonalleen": 1, "tuntemattomuuden": 3, "s\u00e4vellyskilpailuun439": 1, "siihen": 16, "quartetly": 1, "rosa": 4, "lupaavasti": 1, "derecha": 1, "kurkistuksen": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "et\u00e4isyys": 2, "sekalaisia": 1, "kulkee": 1, "leikkauksiin": 1, "osoitti": 3, "1967\u20131970": 1, "sointuja": 3, "jatkui": 3, "viitanneet": 2, "vaatteita": 3, "2872008": 1, "primeras": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "mainituksi": 1, "vaikeita": 1, "bongorummut": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "ryhty\u00e4": 1, "lisztin": 4, "kykenev\u00e4ns\u00e4": 1, "pienemm\u00e4ss\u00e4": 1, "contemporary": 1, "tukholmassa": 1, "sukutaustastaan": 1, "tietoon": 1, "pekka": 1, "soittotapoihin": 1, "kirjan1": 1, "halukas": 1, "yhteensovittaa": 1, "1981976": 3, "variazioni500": 1, "ohjelmistossa": 5, "scalan": 1, "royal": 4, "kohteena81": 1, "loppuvuodesta": 1, "rytmiikassa": 1, "t\u00e4ydellisesti": 2, "no": 3, "kotimaisissa": 2, "vetoa": 1, "arkiston": 2, "pianokirjallisuuden": 1, "suosituskirje": 1, "sekstetosta": 1, "vilho": 2, "yhdistelm\u00e4t": 1, "osalla": 1, "coro": 1, "ura": 8, "2062016": 1, "correo": 1, "ilmastoa": 1, "naisten": 1, "kuuluvana": 1, "puuttuessa": 1, "kirjoituksessa": 2, "huomionarvoisimmat": 1, "asettui": 1, "talvella": 1, "par\u00eds": 1, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 2, "is\u00e4ns\u00e4": 10, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "face": 1, "76\u201379": 1, "lyyris-tonaalisissa": 3, "suvun": 2, "n\u00e4kyv\u00e4mpi": 1, "matka": 1, "esitysohjemerkint\u00f6j\u00e4": 1, "98\u2013120": 1, "society": 2, "vapautuskonferenssi": 1, "henkil\u00f6": 2, "verkostoja482": 1, "aiemmissakin": 1, "valmistuneet": 1, "classical": 4, "ilmestyess\u00e4": 1, "genos": 1, "kauan": 1, "monipuolisen": 2, "sointuasteista": 1, "i-kurssi": 1, "harmoniak\u00e4sitys": 3, "1938": 3, "tarkastellessaan": 1, "aiheen": 1, "steinhardt": 2, "esity\u00f6": 1, "february": 6, "hirvel\u00e4": 1, "1986b": 2, "menestyksen209": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "1950-luvulla": 1, "toisen": 4, "elisabeth": 5, "v\u00e4in\u00f6": 1, "arvioissa": 1, "esittelem\u00e4\u00e4n": 1, "tanssija": 1, "yliopiston": 1, "saapua": 1, "eeva": 2, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "lampila": 2, "helmikalleudeksi": 1, "taiteen": 2, "kes\u00e4kuuta": 2, "pisin": 2, "musikkfest": 6, "kiertuetta": 2, "tulkintaa132": 1, "sivu": 1, "220laitinen": 1, "sinfonietta-nimisest\u00e4": 1, "1882\u20131971": 1, "oppilas": 6, "muualta": 1, "halffteriksi205": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 3, "odottavansa": 1, "alueeksi488": 1, "hetkin\u00e4": 1, "henki": 1, "ilmennyt": 1, "laajan": 6, "vogelin": 2, "puolelta": 2, "kuvaamiseen": 1, "lahjaksi": 2, "tilaisuuden": 1, "kulttuurihistorioitsija": 4, "coca": 8, "julkaistiin": 2, "musiikkiakatemiassa": 1, "ensitapaamisessa": 1, "kev\u00e4tn\u00e4ytteiden": 2, "maista": 2, "kertoo": 5, "kuvatessani": 1, "kurintaju": 1, "alustavasti": 1, "1974520": 1, "kontekstuaalisena": 3, "suljetuksi": 1, "ja": 762, "julkaisemattomat": 1, "orquesta510": 1, "mukanaan": 1, "nykyisten": 1, "maailmaa": 3, "kysynn\u00e4st\u00e4": 1, "jatkajaksi": 1, "mainitusta": 1, "herkk\u00e4": 1, "alkaneesta": 1, "kuvattiin": 1, "ikkunan": 2, "tuotantoonsa": 3, "painoty\u00f6": 1, "\u00e4itins\u00e4": 2, "kokoelmiin": 1, "title": 1, "tied\u00e4": 2, "1891\u20131953": 1, "musiikkimaisemasta": 1, "suuntautuivat": 1, "kirjoittaminen": 1, "\u00e4\u00e4nitti": 1, "kappale": 1, "nykyajan": 1, "pianoopintojaan": 1, "voittajakappale": 1, "pianon\u00e4yte": 1, "paavo": 5, "\u00f6vriga": 1, "httpwwwcompositoresfaiccomhistoriaphp": 1, "suomalaiselle": 1, "monogr\u00e1fico": 2, "sa\u0308velta\u0308ja\u0308ntyo\u0308n": 1, "vaikutelman330": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 1, "saamatta": 1, "tawaststjernan": 1, "luomisen": 1, "taas": 8, "sis\u00e4ltyy": 3, "lehdiss\u00e4": 1, "ta\u0308rkea\u0308na\u0308": 1, "s\u00e4velt\u00e4minen": 2, "rasittavuudesta": 1, "desde\u00f1ada": 1, "67-vuotias": 1, "marjo": 1, "julkisuus": 2, "erityislaatuja": 1, "aktiivinen": 1, "omaavalta": 1, "nyt": 17, "rytmeiss\u00e4139": 1, "ei": 200, "ammattimaisuutta": 1, "mainintoja7": 1, "varsinaiset": 1, "1251970": 1, "obregon": 2, "ensisijaisesti": 5, "ulottuvuuden": 1, "abril": 2, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isyyksien": 1, "ilari": 1, "kokoamista\\n\\nann-elise": 1, "himme\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "rooliin": 1, "vahvasta": 1, "aikansa": 5, "vastakohtaisuuksia": 1, "s\u00e4velletyt": 1, "p\u00e4\u00e4tymist\u00e4": 1, "opiniones": 1, "nostamaan": 1, "is\u00e4lt\u00e4": 1, "lukemattomia": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6t\u00e4": 2, "ponnistelusta": 1, "yleisi\u00e4": 3, "suhteeseen": 1, "yksipuolisen": 1, "kirjaston": 1, "many": 1, "1361974": 1, "kirjoitetaan": 1, "ehtinyt": 2, "sevillaan268": 1, "fr\u00e9d\u00e9rick": 2, "tuntemus": 1, "onnellisena": 1, "yrit\u00e4n": 1, "variaatioteosta": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisest\u00e4": 1, "solmittua": 1, "lomalla": 1, "vihdoin": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 1, "joulukuun": 3, "teokselta": 2, "kumppania11": 1, "kadenssia": 1, "kattavina": 1, "solistina": 3, "pianistina": 11, "piquer": 3, "ha\u0308nen": 7, "rakkaan": 3, "useampi": 2, "dodekafonia": 1, "vilpit\u00f6n": 1, "tunnusmerkkeja\u0308": 1, "vihdoinkin": 2, "kirje": 66, "harmonian": 2, "yhteistuotantona": 1, "musiikkipommi": 2, "vieras": 2, "hakemukseen369": 1, "neutraaliin": 1, "kahden": 2, "sacemn": 1, "tapahtumasarja": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 3, "buck": 1, "jousimelodia": 1, "preludeja69": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjasta": 1, "1810\u20131849": 1, "opiskelutoverien": 1, "anerfallinen": 1, "2004470": 1, "qui\u00e9nes": 1, "l\u00e4heisin": 1, "reseption": 3, "muutoksista": 1, "valencian": 10, "huomaamattomasti": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteeseen154": 1, "alla": 2, "saatossa": 3, "halffterinkin": 1, "ranta-meyer": 4, "suureen": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 25, "sin\u00e4": 2, "tekiv\u00e4t": 1, "suomalaisessa": 6, "minun": 2, "omakseen76": 1, "ajoissa": 1, "lopussa": 3, "ciudades": 1, "haki": 1, "ihmis\u00e4\u00e4ni": 1, "saapui": 2, "hedelm\u00e4llinen": 1, "karttunen": 3, "liikaa": 1, "recital": 4, "huiluteoksen": 1, "saksaan": 1, "vahvassa": 1, "leo": 1, "teosluettelossa": 1, "1966": 10, "uusiin": 1, "ironinen": 1, "arpa": 1, "luettavissa": 2, "uutta480": 1, "suomeen363": 1, "s\u00e4vellyskilpailuun": 6, "merkitt\u00e4vilt\u00e4": 1, "radiossa": 2, "otavan": 2, "tunnekokemuksille": 1, "music": 17, "aistimaan": 1, "olonsa": 1, "francolle": 1, "lentomatkustaminen": 1, "picasson": 1, "turina": 1, "korvauksena": 1, "principal": 1, "viett\u00e4neet": 1, "2000-luvun": 1, "tuore": 1, "uutuusteokseen": 1, "las": 9, "englanniksi": 3, "haastattelun": 2, "victoria": 2, "avoliitossa": 1, "halu": 2, "muuta": 9, "author": 1, "kuvaa": 4, "rytmiostinato": 1, "461971": 1, "ansioluetteloissaan107": 1, "laadittua": 1, "olla": 25, "avajaiskonsertista": 1, "oppilaana": 7, "collection": 1, "pianoluonnoksena": 1, "tied\u00e4n": 1, "pyrkii": 3, "1900-luvulla": 1, "kopistin": 7, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 31, "espa\u00f1as": 1, "suorittanut": 1, "sosiaalidemokraatin": 3, "hakemuksessa": 1, "puoliv\u00e4lin": 1, "l\u00e4hdeviitteen": 1, "vasemman": 1, "ilmeisimmin": 1, "opetustarjontaa": 1, "suhtautumista": 1, "silloisessa": 1, "sellolle": 2, "vanhemmista": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6": 1, "fantasiana276": 1, "kulissina": 1, "opettaa": 1, "muissa": 2, "luovaa": 1, "uskomattoman": 1, "irtovalokuvia": 1, "pohjoismaisten": 1, "rakkaassa": 1, "1921": 2, "syntynytt\u00e4": 2, "835\u2013838": 1, "kurssit": 4, "tulevat": 2, "sisaruksia": 1, "avioero": 1, "kaunokirjallisuutta": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 2, "sattumanvarainen": 1, "finlandesa": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n": 2, "klassisromanttisten": 1, "aikoinaan": 1, "ricordista": 1, "filigranas": 1, "lauri-volpi": 1, "aaltoilan": 3, "pnr": 1, "kertomaan": 1, "orkestraation": 1, "sinne": 1, "tuovinen": 2, "temaattisesti": 1, "yhteisty\u00f6kumppani": 1, "kotikaupungin": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 4, "ottamatta110": 1, "sanottuja": 1, "italian": 1, "poulenc\u2026": 1, "ensiarvoisen": 1, "your": 1, "aineistoa": 1, "ilo": 1, "muotoilun": 1, "muotokielt\u00e4": 1, "julkisuudelta": 1, "klarinetille": 1, "onnitteluita": 1, "t\u00e4ht\u00e4imell\u00e4": 1, "hannikaispolvien": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 3, "ainoana": 4, "staattisia": 1, "yalehden": 1, "l\u00e4hde": 2, "expreso": 1, "musicologica": 1, "diatoniseksi": 1, "2351973": 1, "einari": 4, "valencialaisten": 2, "george": 1, "galanttia": 1, "avainasemassa": 1, "parannellen": 1, "laulumusiikista": 1, "todistuksia": 1, "sisarukset": 2, "fantasia": 2, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 2, "hyv\u00e4ksi333": 1, "halusiko": 2, "halffter516": 1, "tukeaan": 1, "ep\u00e4uskottavana": 1, "tutkielman": 9, "soitinoppi": 1, "julkaisu": 4, "voida": 2, "problematisotinti": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 1, "herk\u00e4lt\u00e4": 1, "fallaa": 1, "op": 9, "heikent\u00e4m\u00e4n": 1, "j\u00e4seneksi212": 1, "van": 3, "tempomerkint\u00e4": 1, "parantua": 1, "espanjalaiskriitikotkin": 1, "tiedetyt": 1, "loppuel\u00e4m\u00e4ns\u00e4172": 1, "kilpaillulla": 1, "l\u00e4hd\u00f6n": 1, "kotimaisen": 1, "aikuisuuden": 1, "1983a": 8, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 11, "suunniteltu": 1, "kiiri": 1, "huipulla": 1, "edisti": 1, "johtavan": 1, "vanhanaikaisesta": 1, "sijasta": 3, "laventunut": 1, "lawrence": 2, "tyrm\u00e4ttiin": 1, "1969\u20131970": 2, "suuntasi": 1, "tuttuudeksi": 1, "forsman": 3, "mainiten": 1, "emt": 77, "granadaan271": 1, "yhteydess\u00e4": 9, "kastanjettiteoksen": 1, "toimeen": 1, "ihailijalta": 1, "liittyv\u00e4t": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyneeseen": 1, "06584-7": 1, "idylliss\u00e4": 1, "takaiset": 1, "vivahteita": 1, "yhten\u00e4": 5, "rytmiikkaan": 3, "paljastuu": 2, "new": 6, "tarkoitetaan": 1, "1892\u20131955": 2, "kaikille": 1, "jean": 7, "cruce": 1, "sukua": 1, "1974b": 2, "lisa\u0308ksi": 1, "ostinatoja": 1, "omalta": 1, "tyyli\u00e4104": 1, "marvian": 1, "selkeit\u00e4": 1, "itseni": 1, "tutkimuksen": 6, "kesken\u00e4\u00e4n": 3, "tuotannon": 4, "1941": 1, "itsess\u00e4\u00e4n": 3, "kautta": 14, "persichetti": 2, "tejada": 4, "soitettiin": 1, "paljaimmillaan": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iset": 1, "syntyneiden": 1, "tehdyt": 4, "turkin": 1, "kirpeyden": 1, "sosiaalista": 2, "huilu\u00e4\u00e4ni\u00e4442": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4lle": 3, "keskiajalta": 1, "1882\u20131941": 1, "tapahtuma": 3, "hommage": 2, "alyson": 1, "lapsellisiksi": 1, "19151989": 1, "marroqu\u00edn": 3, "kodin": 1, "luonnos": 1, "kaunokirjallisuuden": 2, "lauri-volpin": 1, "kontaktia": 1, "sekunneilla": 2, "viidest\u00e4": 1, "volume": 2, "tavattoman": 1, "rakastankaan": 1, "1998413": 1, "perustellakseen": 1, "kritiikeiss\u00e4": 3, "valmistuneesta": 2, "kotiorkesterista": 1, "perusorkesterisoitinten": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 1, "tytt\u00e4reksi17": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 1, "aikalaiskriitikot": 1, "2941981": 1, "sairauteen": 1, "soolopianoteoksen": 1, "hakuteokseen": 1, "henkisess\u00e4": 1, "valstan": 4, "kokonaisuutena": 4, "sijoittuva": 1, "v\u00e4lilt\u00e4323": 1, "sukupuoli14": 1, "kest\u00e4neen": 2, "tarkka": 1, "maaper\u00e4ll\u00e4": 1, "marraskuussa": 2, "ulkoasiainhallinnon": 1, "asti399": 1, "solistin": 2, "retorno": 1, "\u00e4\u00e4neen202": 1, "sisaret": 1, "haluamassaan": 1, "ohi": 1, "l\u00e4mmint\u00e4": 1, "esiin": 3, "toisenlainen56": 1, "suurempia": 1, "saat": 1, "la": 59, "osalle": 1, "ainoastaan": 6, "1903\u20131991": 1, "kirjaama": 1, "papillons": 2, "sinfoniaa": 1, "dodekafoniaan": 1, "perun": 8, "selkea\u0308": 1, "maa476": 1, "diplomaattistatuksen": 1, "haapaniemi": 5, "italialaiselle": 1, "patarummut": 1, "breitkopf": 1, "helsinkil\u00e4iseen": 1, "musical": 7, "levante": 3, "ponnistelut": 1, "lukutapa": 1, "rytmist\u00e4": 2, "biografinen": 3, "kohteliaan": 2, "kohteen": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4": 1, "merkitse": 1, "ty\u00f6llist\u00e4nyt": 1, "osallistuneiden": 1, "aikoisi": 1, "akronyymi": 1, "ilmestyv\u00e4": 1, "\u2018joventuts": 1, "espanjassakin": 1, "lehtileikkeit\u00e4": 2, "monederon": 2, "jo": 69, "feministisen": 1, "lauseessa": 2, "keskittyi": 2, "etten": 1, "loppujen": 1, "vuosikymmen": 1, "etu": 1, "fern\u00e1ndez-cidin": 1, "osoittavat": 5, "el\u00e4m\u00e4nmuutos": 2, "vuoksi251": 1, "orkestroinnit": 1, "katsoa": 1, "88\u201389": 1, "v\u00e4liseen": 1, "useamman": 1, "puhtaaksikirjoitusversioon": 1, "shamaani": 1, "nauhoitukset": 1, "k\u00e4sikirjoituksina": 2, "fantasques": 2, "tuntui": 3, "kuuluisi": 1, "tullen": 1, "41975": 2, "aihepiirit": 1, "best": 1, "tendr\u00e9": 1, "espanjalaiselle": 1, "viuluteoksen": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "keskener\u00e4isi\u00e4": 1, "kuolemaansa": 5, "k\u00e4ynyt": 1, "kohta": 4, "kahdeksas": 3, "unkarissa": 2, "kantaesityksest\u00e439": 1, "soitinyhdistelm\u00e4lle435": 1, "voitaisiin": 1, "uskon": 4, "rakkauden": 4, "seuraava": 1, "poikkeuksellisesti": 1, "syyslukukauden": 1, "is\u00e4lle417": 1, "ajanjaksoa": 1, "ainutlaatuinen": 1, "kantaesityksen386": 1, "pianoteosten": 6, "suomessakin": 2, "vuodet": 1, "olleena": 1, "ilmaisun": 2, "osana": 5, "johtolankojen": 2, "vaikuttaneen": 4, "sandahl": 2, "edustaa": 3, "teokselle": 3, "pianoresitaalinsa": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 1, "s\u00e4vellyskilpailun": 1, "kanssa265": 1, "kutsua": 1, "kohentuneeseen": 1, "perhe": 4, "niin": 63, "eteenp\u00e4in": 2, "joutuukin": 1, "uskoi": 1, "ilmestys": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 1, "ros": 1, "yleisradioyhti\u00f6": 1, "toipunut": 1, "lehdist\u00f6tilaisuuden": 1, "jos\u00e9": 5, "asema": 4, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 3, "tutkimusaihetta": 1, "suuntautunut": 1, "musiikkianalyyttisess\u00e4": 2, "sanojen": 1, "antamalla": 2, "joskin": 3, "menestys": 3, "edelleen": 1, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "uusklassisilla": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4ninauhan": 2, "wsoy": 8, "sa\u0308velta\u0308ja\u0308": 3, "fm": 3, "tuumin": 1, "septimin": 1, "kuitenkaan": 27, "sa": 32, "maestro": 10, "melkoinen": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "tarkastelemalla": 1, "p\u00e4\u00e4omansa175": 1, "sombrero": 1, "omasta": 3, "571982": 1, "ferrer\u00f3": 1, "hilkka": 5, "2591974": 1, "tekij\u00e4n": 5, "tutkia": 3, "kymmenes": 2, "kyse": 16, "viisaana": 1, "autenttisia": 1, "hosana": 1, "1986577": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4neet": 1, "jaetuille": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4": 1, "leskela\u0308-ka\u0308rjen": 1, "l\u00e4hdeviitteiden": 1, "otat": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 4, "vaivattomuudesta": 1, "konserttikaudeksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 3, "s\u00e1nchez": 2, "soittaa": 6, "konserttonsa": 2, "yst\u00e4v\u00e4piirin": 1, "kuvataide": 1, "matkalla": 2, "2421969": 1, "koskettava": 1, "h\u00e4din": 1, "marianne": 5, "partituurin295": 1, "hovineidille": 1, "1973d": 4, "bj\u00f6rksten": 1, "konemaiseen": 1, "leimallista": 2, "espanjalaisia": 3, "k\u00e4siohjelmien": 1, "ansioluettelonsa": 1, "dissonansseja133": 1, "kirjoittikin": 1, "piano-opinnoissani": 1, "pianokirjallisuuteen": 1, "tiekseen": 1, "suhtautunut": 1, "sukunimi": 2, "suomalaiss\u00e4velt\u00e4jist\u00e4": 1, "estoy": 1, "suomennettu": 1, "terveyden": 1, "tyrkk\u00f6": 3, "teeman": 11, "arvioon": 2, "musicales": 7, "vapaaksi": 1, "nuottiesimerkki": 2, "perustuvan": 1, "klassinen": 3, "harkinnut": 1, "europa445": 1, "aaltoila302": 1, "reaktioiden": 1, "pianoteostenkin": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 1, "studiossani": 1, "monena": 1, "vied\u00e4": 1, "1860": 1, "tarkasteltaessa": 3, "esiintym\u00e4\u00e4n": 2, "amarg\u00f3s": 1, "lupaa": 1, "itse": 21, "menevi\u00e4": 1, "peilikuvaa": 2, "do": 1, "inspiroituminen": 2, "karhu": 2, "vierailukonsertissa": 1, "nuottiesimerkin": 1, "s\u00e4vellystapaa": 1, "nimiss\u00e4": 1, "pitkin": 1, "malagalaisen": 1, "helpottamiseksi": 1, "musiikille": 4, "luomiseen": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "englannin": 3, "ilmoittanut": 1, "haastattelussaan": 3, "vertautuu": 1, "atlantin": 1, "kirja": 1, "room": 1, "etuk\u00e4teen436": 1, "\u00e4\u00e4ress\u00e4": 1, "kirjoituksissa": 1, "orkestrointiin": 1, "partituurista": 1, "karakteristisimpana": 1, "ottaen": 5, "c-kasettitallenteita": 1, "bu\u00f1uel": 1, "kyseenalaistettu": 1, "j\u00e4sen": 2, "synty\u00e4": 1, "tehneet": 1, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "lahjoja322": 1, "1945": 7, "kaupungissa": 2, "politiikasta": 1, "81981": 1, "l\u00e4mp\u00f6\u00e4": 2, "1641973": 1, "fantasiaksi": 1, "trioaan415": 1, "perkussioiden": 1, "vicente": 1, "kamppailusta": 2, "1981c": 9, "1969": 35, "syyskuun": 2, "osallistunutkaan": 1, "kaatuvan": 1, "puimaan": 1, "olevasta": 3, "ehti": 3, "esitt\u00e4neiden": 1, "yhdest\u00e4toista": 1, "mujeres": 1, "kekseli\u00e4isyydell\u00e4\u00e4n377": 1, "muusikkouttaan": 1, "year": 1, "ensiviuluille": 1, "nelj\u00e4n": 1, "valmistuttua": 1, "rohkeata": 1, "eritt\u00e4in": 11, "opettajasta": 1, "sattuvasti": 1, "casares": 3, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "halutonkin": 1, "perehtyminen": 1, "kev\u00e4tn\u00e4ytteiss\u00e4119": 1, "aiempiin": 1, "joaqu\u00edn": 1, "kenraalibassoon": 1, "k\u00e4sinkosketeltavasti": 1, "olettaa": 7, "oikea": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "1987a": 4, "celibidachen": 1, "suhteensa": 2, "uusklassiset": 2, "kriitikkoni": 1, "el\u00e4m\u00e4kerrallisen": 1, "suomessa372": 1, "vahvistetun": 1, "partituurit432": 1, "oleville": 1, "co": 1, "maaseudun": 1, "koruineen88": 1, "ajatella": 4, "sijaan": 13, "pukemaan": 1, "ilmaisullaan": 1, "anerf\u00e1licaksessa": 1, "oltava": 1, "rakkaalle": 1, "samans\u00e4vyisi\u00e4122": 1, "1963\u20131967": 1, "teemasta": 1, "kuuntelukokemustaan": 1, "2000-luvulla473": 1, "oikeutetusti": 1, "s\u00e4ilyneen": 2, "arvovallallaan": 1, "tasavertaiset": 1, "laajentanut": 1, "harmoniakieli": 1, "kertomalla": 1, "sa\u0308velta\u0308mista\u0308": 1, "1681985": 1, "pakolliset": 1, "praeger": 1, "ajattelut": 1, "menett\u00e4minen": 2, "keskitty\u00e4": 3, "muut": 8, "k\u00e4y": 6, "her\u00e4tt\u00e4vint\u00e4": 1, "puhtaaksikirjoituksessa": 1, "seitsem\u00e4n": 2, "uutinen": 1, "tuoreemman": 1, "nousi": 1, "anerf\u00e1licaksesta382": 1, "partituurissa": 2, "sortui": 1, "todennut": 1, "basso-ostinato": 1, "p\u00e4\u00e4tetty": 1, "actualidad": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 5, "variaatioiden": 5, "ironisesti": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "jaksanut": 1, "fazerille": 2, "heikentyneet": 1, "anerf\u00e1licasorkesteriteoksen": 1, "l\u00e4heinen": 3, "rosoiseksi": 1, "this": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 3, "kurssitutkintosivuilla": 1, "junta": 1, "v\u00e4h\u00e4isen\u00e4": 1, "sah": 2, "2010414": 1, "kasautua": 1, "granadassa": 1, "vaivasi": 2, "teoksessa77": 1, "iglesiaksen": 1, "information": 1, "uppgifter": 1, "koskien": 1, "kantanauhoituksia": 1, "sisarensa": 1, "solemne564": 1, "tekev\u00e4t": 1, "kanssa390": 1, "puute": 1, "mahdollisia": 1, "1770\u20131827": 1, "pyri": 1, "tyyliss\u00e4\u00e4n": 1, "rekonstruoimaan": 1, "parjattiin": 1, "tuovat": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 4, "1771973": 2, "tilaisuudessa": 1, "maaseudulla": 1, "1973c": 7, "martellato": 2, "syiden": 1, "legitimiteetist\u00e4": 1, "t\u00e4htihetken\u00e4": 1, "perussa": 13, "opettamisesta": 2, "lontoon": 1, "soitin": 1, "ihmisen\u00e4": 1, "leivisk\u00e4n": 3, "omien": 6, "huolimatta": 14, "ihannoitiin315": 1, "piano557": 1, "voimakasta": 1, "kaunista": 1, "odotti": 2, "autatte": 1, "milt\u00e4": 1, "1985574": 1, "vaihtuivat": 1, "heikinheimon": 7, "tyylin": 5, "opiskelutovereilleen": 1, "espa\u00f1ol": 2, "ominta": 1, "feministinen": 1, "naiss\u00e4velt\u00e4ji\u00e422": 1, "syd\u00e4mellisen": 1, "historiallista": 2, "kunnia": 2, "taitteessa131": 1, "s\u00e4vellyksenopettajalla": 1, "kykeni": 2, "hienoon": 2, "varata": 1, "aeha": 205, "s\u00e4vellyksen": 4, "and": 14, "dodekafoniaksi": 1, "ammattis\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 3, "neiti": 5, "onkaan": 1, "nuorelle": 2, "hakuprosessissa": 1, "sanallakaan": 2, "erik": 6, "kaiken457": 1, "kirjoitetut": 3, "perinn\u00f6ksi": 1, "orkesteriteokset": 1, "laajassa": 2, "karlsonin": 1, "ennakkomainontaa": 1, "huilustemma": 1, "239\u2013252": 1, "tapaamista": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "1986": 8, "siit\u00e4kin": 1, "laajat": 2, "exposici\u00f3n": 1, "kiertueohjelmistoa": 1, "syntyprosessi": 1, "ulos": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 2, "toisella": 1, "vastaanoton238": 1, "hannikkainen": 1, "nykys\u00e4velt\u00e4jille": 1, "kirjoitetusta": 1, "kev\u00e4\u00e4seen": 1, "l\u00e4hdett\u00e4": 1, "teoksia": 11, "mukaisesti": 7, "sellainen": 2, "kuhmoisille": 1, "clark": 2, "miten": 23, "n\u00e4it\u00e4": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 1, "koan": 4, "tajusi": 1, "tunnetuille": 1, "v\u00e4syneeksi": 1, "eleganssista": 1, "ollessa": 2, "ohjeistetaan": 1, "aksentteja": 1, "kirjasarjassa": 1, "tarkoitettua": 1, "tekeekin": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 11, "americas": 1, "aiemmasta": 1, "m\u00e4kinen": 3, "06522-7": 1, "kirkkaalta": 1, "ensiviululle": 1, "s\u00e4vellyksenopettajansa": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "vakaa": 1, "lunasti": 1, "ovat": 47, "holzmannin": 4, "kriittisesti": 1, "jopa": 4, "uushermeneuttista": 1, "ep\u00e4r\u00f6im\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4idinkieli": 1, "pateettisuutta": 1, "sointukudos": 1, "yhdenk\u00e4\u00e4n": 1, "myo\u0308nteisemmin": 1, "tragedia": 1, "kerta": 1, "kirjoittamisen": 1, "opetusohjelma": 1, "lomaa": 1, "kuuluisissa": 1, "1700luvun": 1, "omaksui": 2, "muuttui": 1, "oto\u00f1al": 1, "variaatioissa": 1, "hannu-ilari": 1, "kantaesitys": 23, "tuotantoa": 3, "rinnalleen": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaman": 1, "lopullinen": 1, "ainuttakaan": 2, "\u201cwonderful": 1, "encontro": 1, "nimimerkki": 3, "tuire": 3, "tiedekunta": 2, "\u00e4iti": 2, "ihaillulle": 1, "vaikeudesta": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 2, "pieness\u00e4": 1, "carol": 1, "vaikenen": 1, "k\u00e4si": 2, "suhtautui": 4, "luonnoksina": 1, "jussi": 3, "s\u00e4vellyskonserttiin": 1, "franz\u00e9nia": 1, "1681976": 1, "velvoite": 2, "lehdist\u00f6n": 2, "liitti": 1, "muodollisesti": 1, "1879367": 1, "lyhyeksi": 1, "kohde": 1, "kekseli\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "muodostaa": 2, "oppiaine": 1, "pianoteoksissaan": 1, "rakennettuna": 1, "lehtihaastattelut": 1, "kotimaassa": 4, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6n": 1, "korostaa": 1, "24111961": 1, "etev\u00e4": 1, "acker": 16, "hahmottamaan": 1, "kotisalissa": 1, "andalucia": 2, "valmistunutta": 3, "ironisessa": 1, "ricordilla": 1, "pienelle": 1, "nuorteva": 6, "syntym\u00e4st\u00e4": 1, "s\u00e4velt\u00e4jien": 10, "perustuvat": 1, "atl\u00e1ntida-oratorio": 1, "kotona": 2, "tuntenut": 4, "kev\u00e4tlukukaudelle": 1, "\u2018el": 1, "johtamisen": 1, "huilu": 7, "cronolog\u00eda": 1, "kantaesitysvuonna": 1, "mukailee": 1, "opettajalleni": 1, "taustansa": 3, "keskeisimp\u00e4n\u00e4": 1, "vuosikausiksi": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni31": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "soittoa": 1, "loikin": 1, "apuna": 1, "tapaili": 1, "halusta": 1, "1892": 2, "sobre": 1, "l\u00f6ydy": 1, "vastaavasti": 1, "sinfonian": 1, "korkean": 1, "manfred": 1, "englund": 5, "kertoa": 2, "asenne": 1, "p\u00e4\u00e4osassa": 1, "klo": 15, "poissa": 1, "anteriores": 1, "tarjosi": 3, "alkuper\u00e4isen": 3, "edelt\u00e4neen\u00e4": 1, "municipal": 13, "s\u00e4vellyksill\u00e4\u00e4n": 1, "taiteilijana23": 1, "1922\u20131986": 1, "sanoista": 1, "s\u00e4vellysn\u00e4yte": 3, "s\u00e4vellysuran": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kontekstualisointi": 2, "muistakaan": 1, "melankolinen": 1, "80-vuotiaalle": 1, "lopez": 4, "useissa": 1, "suomenkieless\u00e4": 1, "atonaalisuuden": 1, "makuja": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4sti": 1, "kuvataiteilija": 2, "kohtaamaan": 1, "kiertue": 9, "s\u00e4vellyksenopetukseen": 1, "piano506": 1, "vuonna": 39, "harrastus469": 1, "halffterin": 137, "2161971": 1, "1980-lukua": 1, "esikuvat": 1, "naistutkimuksen": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "todellisessa": 1, "korosti": 4, "osia": 2, "bart\u00f3kia": 1, "sana": 4, "ranskalaisen": 2, "171981": 1, "opettajatkin": 1, "kansainv\u00e4liseen": 2, "toteutui": 2, "pianonsoitto": 5, "naiset": 3, "tukee": 1, "sekuntia": 1, "1986e": 2, "s\u00e4vellyksess\u00e4": 1, "jatkanut": 1, "1973-1974": 1, "suuret": 3, "lyhenteet": 2, "amadeus": 2, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "narraationa": 1, "aiemmin": 18, "opettelemaan": 1, "yhdisti": 1, "kohtalokasta": 1, "musiikintutkijat": 1, "aeha544": 1, "1973b": 6, "k\u00e4sityst\u00e4ni": 1, "espanjalaisopettajaan24": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isen\u00e4": 1, "p\u00e4te\u00e4": 1, "harmonisesta": 1, "j\u00e4nnitett\u00e4": 1, "17\u201350": 1, "laajasti": 2, "tietoihin": 1, "amy": 1, "poseerasivat": 1, "twentieth-century": 1, "3152016": 3, "carrere": 2, "selke\u00e4": 6, "et\u00e4isyyden": 1, "maisemia": 1, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 1, "ollut": 63, "oppilaansa": 6, "suurella": 1, "luettelon": 2, "v\u00e4leihin": 1, "keskeisimmist\u00e4": 1, "sukuseuran": 2, "gustafsson": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "instrumenttinsa": 1, "10102016": 1, "eigenes": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 2, "itsen\u00e4isyyden": 1, "kontekstualisoinnilla": 1, "merkit\u00e4": 1, "jack": 1, "kansanmusiikista": 2, "viihtyi": 3, "selitet\u00e4": 1, "sempere": 1, "milloin": 4, "peruskuvioista": 1, "otsikko": 3, "oktaaviunisonossa": 1, "sanclemente": 3, "vanhin": 1, "puhtaaksikirjoitukseen": 1, "kesken": 2, "miess\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "tasapainoilemaan": 1, "ty\u00f6t": 1, "intuitiivisuutta": 1, "toisesta": 2, "1987b": 2, "embajadores": 1, "tehty": 3, "faic": 1, "tuon": 6, "1900\u20131983": 1, "kuulijan": 1, "julkaisuprosessissa": 1, "keskustan": 1, "pianokonserttoa": 8, "el\u00e4m\u00e4nhalun": 1, "monista": 2, "muutti254": 1, "kuoppaiseksi": 1, "1922": 2, "proosalliselta": 1, "1982": 15, "huomattavan": 5, "nainen": 4, "teksti": 1, "nukkekodin": 1, "muodon": 1, "kokemus": 3, "aaltoilakin": 1, "claudio": 1, "pianoteoksista": 1, "sinfoniaorkestereihin449": 1, "laulu580": 1, "martti": 1, "hommages": 1, "cadiziin269": 1, "kiertueelle452": 1, "oppilas176": 1, "saamassa": 2, "estudiantes": 1, "hangossa": 2, "arvioivat": 1, "orkesteriteokseen": 1, "aale": 1, "toivoa": 2, "25\u201390": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "avusti": 1, "toivoi": 5, "ep\u00e4tosi": 1, "06584-7559": 1, "vertikaalisempi": 1, "\u00e1ngeles": 4, "2329pg6": 1, "vai": 8, "yleisohjelmassa": 1, "pelkist\u00e4": 1, "lopulta": 17, "viisivuotias": 1, "teosten": 26, "oikeat": 1, "partituureja": 2, "nousta": 1, "kuunnella": 2, "esiintymisest\u00e4": 1, "balladi": 1, "finaalin": 3, "viimeistelemiseen": 1, "mahdollistivat": 1, "1261988": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6": 1, "hengen": 2, "kontrapunktia": 2, "falla\u2013halffter-koulukunnan": 1, "suhteita": 1, "tonaalinen": 1, "trumpetille": 1, "1900\u20131960": 1, "t\u00e4ydent\u00e4neet": 1, "sirkka": 1, "henkil\u00f6kohtaisissa": 1, "luokseni": 1, "voimakas": 3, "diplomitutkinto": 1, "franciscoon": 1, "httpernestohalfftercombiobioeshtm": 1, "1995": 11, "diplomitutkintoa": 1, "lyhyydest\u00e4": 1, "peruspiirteet": 1, "renvall": 2, "k\u00e4siohjelmassa": 1, "tyylill\u00e4": 1, "muunnelmiin": 1, "opinnoissa": 1, "teknist\u00e4": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nty\u00f6": 1, "musiikkikulttuurille": 1, "1953\u20131957": 1, "basso-ostinaton": 1, "kaksinnettuna": 1, "piirteill\u00e4\u00e4n": 1, "celibidachelle": 1, "relojes": 2, "aineiden": 3, "muistetaan": 1, "positiivinen": 1, "tutkimus": 7, "k\u00e4\u00e4nteisintervallit": 1, "cadenza294": 1, "891976": 1, "lopetettuaan": 1, "siskontytt\u00e4relt\u00e4\u00e4n281": 1, "esitetyt": 2, "palata": 1, "minut": 2, "oli": 255, "idiomaattinen": 1, "19041989": 1, "kustantamista": 1, "jaan": 1, "rakastaa": 1, "variaatioihin": 1, "naimisissa": 1, "minusta": 1, "v\u00e4lin": 1, "hoidot": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 1, "triangeli": 1, "laajenivat": 1, "hannikaisesta10": 1, "pautas": 1, "1909\u20131992": 1, "tutkimuksena": 1, "musiikkiaan": 2, "osin": 4, "osoituksena": 7, "h\u00e4nt\u00e4": 19, "heiniseen": 1, "joulukuu": 2, "haaveen": 2, "tuntematonta": 1, "financial": 1, "puupuhaltimissa": 1, "muutenkin": 5, "selke\u00e4sti": 3, "esityksess\u00e4": 1, "tarkoin": 1, "hankkeista": 1, "syksyksi": 1, "interesting117": 1, "tutkielmani": 11, "joutui": 1, "ilmari": 17, "algunas": 1, "proximo": 1, "monimutkaisempana": 1, "kontrabassolle": 1, "kyky\u00e4\u00e4n": 1, "tuomas": 4, "elinymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "kent": 2, "p\u00e4\u00e4tti": 4, "voimme": 1, "kieless\u00e4": 1, "albert": 1, "usein": 9, "kirjoitustapaansa": 1, "kuten": 17, "maria": 2, "kirjekuoria": 1, "rodr\u00edguez": 2, "j\u00e4\u00e4": 4, "milanossa": 1, "ch\u00e1chara-teoksen": 1, "luonteesta": 1, "perinn\u00f6n177": 1, "meh\u00e4n": 1, "lennokkaan": 1, "p\u00e4\u00e4tyy": 1, "sosiaalidemokraatissa": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 1, "luopumaan": 1, "kritiikkien": 2, "j\u00e4seneksi": 2, "puolassa": 1, "polysoinnuksi": 1, "lento": 2, "historiaa": 1, "alaotsikot": 1, "asettuminen": 1, "palmgrenin": 1, "pesetaa": 1, "syytt\u00e4v\u00e4": 1, "kiitett\u00e4v\u00e4": 1, "muuttuneeseen": 1, "vuodella": 2, "tutkimusote": 1, "paikallisradiossa": 1, "muuttunut": 2, "ast-60242-0529": 1, "vanhempiensa": 1, "konsertista": 2, "vapaat": 1, "resitaalikiertueen": 1, "soolosoittimelle": 1, "varhaisimpaan": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "h\u00e4mmentyi": 1, "ostinatoihin": 1, "puhutaan": 1, "stagione": 1, "professori": 2, "konserttomateriaali": 1, "klassiseen": 2, "fortessa": 1, "sis\u00e4llytetty": 1, "vain": 30, "eroista": 1, "partituuriin": 3, "nytkin": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "espanjalaisiin": 3, "5111973": 1, "nimi": 8, "tytt\u00e4ren\u00e416": 1, "odottaa": 4, "kontrapunktiopinnot": 1, "vaalijana303": 1, "ilmaisunhalun": 1, "pitk\u00e4": 1, "vida": 1, "tyypilliset": 1, "atonaalisuudessa": 1, "proyecto": 1, "l\u00e4ro\u00e4mne": 1, "paluun": 1, "ratkaisuja": 1, "orkesteri": 4, "molemmille": 2, "s\u00f8derlindin": 1, "tutustui": 2, "kuuma": 1, "pianomuunnelmineen": 1, "niiss\u00e4": 1, "ylitse208": 1, "innostavuus": 1, "2111977": 1, "satoa": 1, "pianoteosta": 2, "yksityinen": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "huomautettakoon": 1, "onnistuneisuutta": 1, "pyyt\u00e4nyt": 1, "isopuro": 3, "matkoista": 1, "pa\u0308a\u0308asiassa": 1, "arkistoon": 1, "tietonsa": 1, "koululainen": 1, "celesta": 1, "musiikkiuransa": 1, "sostenuto": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4mestarit304": 1, "lehtihaastatteluissa": 1, "wsoyst\u00e4": 1, "musiikkisuvun": 1, "1965": 9, "milanon": 4, "auricille": 2, "rahmaninovin": 1, "laji": 1, "teostensa": 10, "jonkin": 1, "kolmanneksi": 1, "maalausharrastuksensa": 1, "musiikillisesti": 1, "ilottomana311": 1, "pilasi": 1, "est\u00e9ticos": 1, "muodollisuudeksi149": 1, "arho": 2, "lyhyess\u00e4": 2, "minerva": 1, "kuuteen": 1, "london": 2, "561994": 1, "ajattelun": 1, "valitsi": 1, "p\u00e4\u00e4suuntaukset": 1, "risut": 1, "koulutusohjelmien": 1, "varmaa": 1, "kokemuksen": 2, "kev\u00e4tlukukaudella": 1, "kulki": 1, "tauno": 2, "teemakatkelmien": 1, "musiikkiosaston": 1, "alkuper\u00e4isasukkaiden": 1, "tosiasiassa": 2, "haastatteluissaan": 2, "syntymiseen": 1, "vaiheessa": 5, "saatiin": 3, "maestra": 1, "valopilkkuina": 1, "p\u00e4\u00e4konsulinvirastolle": 1, "ducados": 2, "v\u00e4lier\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4lillisesti": 2, "mahdollista": 5, "fazerilla": 1, "harjoitusten": 1, "el\u00e4m\u00e4kerralliseen": 1, "puhua": 2, "esitysoikeuksia": 1, "pohjois-espanjaan277": 1, "taiteilijapiireiss\u00e4": 1, "koulumenestys": 1, "venido": 1, "1989": 15, "suurta": 5, "isoset\u00e4": 1, "os": 3, "una": 1, "loistavia290": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6version": 1, "l\u00e4hdekritiikill\u00e4": 1, "esiintymisj\u00e4rjestys": 2, "kantaesityksest\u00e4231": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "bellas": 3, "englundin": 18, "tietoisesti": 3, "oli365": 1, "analyyttisesti": 1, "suuria": 2, "toisiaan": 1, "opiskelupaikan": 2, "ryn": 3, "herra": 1, "1973\u20131982": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "ep\u00e4varma": 1, "rakkain": 2, "salaisuus": 3, "useimmiten": 2, "koskevia": 3, "28101983": 1, "kuvattuun": 1, "trabajo": 2, "vuodessa": 1, "muistutti": 1, "rondo-lehdess\u00e4": 2, "tohtorikoulu": 1, "mies": 2, "menneetk\u00e4\u00e4n": 1, "elementtein\u00e4": 1, "valossa": 2, "sis\u00e4llys": 1, "perillisen": 1, "teokset": 13, "riverside": 1, "ohittamaton": 1, "kohtalo": 1, "nopeus": 1, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n": 1, "hahmottamiseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 4, "johdatus": 1, "k\u00e4siini": 1, "kantaesityksi\u00e4": 1, "month": 1, "nykymusiikin": 1, "kauniiden": 2, "oppilaille": 1, "selitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "for": 2, "tunteneiden": 2, "menestyss\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "yksityisi\u00e4": 2, "yhdess\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "varsin": 7, "kannustanut": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "lehdist\u00f6iss\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nitysten": 1, "synnyinmaassaan": 1, "renovaci\u00f3n": 1, "oopperani": 1, "vaihtelemalla": 1, "rakennettujen": 1, "kaukon": 1, "sukuhuvilan": 1, "keuruu": 2, "neuvoin": 1, "kes\u00e4kuun": 1, "edess\u00e4": 2, "picos": 1, "kuoli463": 1, "toisenlaisen": 1, "nelik\u00e4tisesti": 1, "esitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 5, "hasta": 3, "kellopeli": 2, "ribot": 1, "askareita": 1, "el\u00e4v\u00e4sti": 1, "real": 12, "esittelev\u00e4lle": 1, "musiikillisiin": 1, "kuvata": 2, "avartumisesta": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4ss\u00e4": 1, "fagottia": 2, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "negatiivinen": 1, "nuoresta": 1, "esimerkkin\u00e4": 6, "voinut": 13, "1958": 1, "my\u00f6nteisess\u00e4": 1, "painopaikka": 1, "performing": 1, "huomaamattoman": 1, "paikallistettiin": 2, "591972": 1, "heti": 3, "radiohaastattelu": 1, "muutosta": 1, "ilmestyneet": 1, "hioa": 1, "vaalija": 1, "ruotsia": 1, "yhteiskunnallista": 1, "na\u0308kyma\u0308n\\n\\nmenestyksekka\u0308a\u0308n": 1, "tunnelman": 1, "tuomo": 1, "poissaolo": 1, "julkisempi": 1, "sairastella": 1, "tahdinosille": 2, "opettaja\u2013oppilas-suhteensa": 1, "heini\u00f6": 7, "hitaan": 1, "kyseess\u00e4": 5, "syyn\u00e4": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e415": 1, "1859": 1, "muistojaan": 1, "kilpailukappale": 1, "ideal": 2, "er\u00e4\u00e4nlainen": 1, "ilta-sanomat": 1, "wien": 1, "vuosikymmenen": 6, "ollenkaan": 1, "totuttu": 1, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 13, "1641967": 1, "tonaalisia": 1, "olleessa": 1, "directores": 1, "monille": 1, "huomioitu": 2, "muuttaa": 1, "kaupunkeihin": 1, "yhdess\u00e486": 1, "osoittavan": 1, "francisco": 2, "sormi": 1, "strawinsky": 1, "kanssa": 22, "helmi": 2, "mainittava": 1, "keskeinen": 5, "luomisvireen": 1, "pianokonsertosta381": 1, "s\u00e4velletty\u00e4": 1, "segui": 2, "aika-arviossaan": 1, "aika": 7, "orkesteriluonnoksia": 1, "musiikkikulttuurissa116": 1, "orkesteriteosten": 1, "septimeill\u00e4": 1, "vapaatonaalisuus": 1, "j\u00e4senet": 2, "virtanen": 57, "poliittinen": 2, "muusikoiden": 2, "kertaa170": 1, "rakkaustarina": 1, "pormestari": 1, "kuukausi": 2, "l\u00e4hdeluettelon": 1, "luotu": 1, "conciertos": 8, "kohteista": 1, "piano538": 1, "opiskelutoveria": 1, "temaattis-bibliografisen": 1, "karsinnan": 1, "emilio": 1, "motiivisia": 1, "korjauksia": 2, "1221975": 1, "ammattis\u00e4velt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "dig-665218-0": 1, "2015": 16, "helleenist\u00e4": 1, "debyytiss\u00e4": 1, "laajennettu": 1, "arvosanoin58": 1, "satsioppia": 1, "maestronsa": 7, "televisiosta": 1, "olemassaoloa": 1, "koitui": 1, "ajatus": 3, "deposited": 1, "\u201cdisco": 1, "luonnostelemaan": 1, "alunperin": 1, "sis\u00e4lly": 2, "debyytiss\u00e4\u00e4n": 1, "1893\u20131962": 1, "kest\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "pianoteoksensa": 2, "markkinat": 1, "portuguesa": 1, "orkesterimusiikin": 1, "1521984": 1, "1421969": 2, "suite": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 1, "lapsi40": 1, "suomaa": 1, "1905\u20131980": 1, "fabian": 1, "suomentajana43": 1, "esikuviksi": 1, "opiskelemien": 1, "toteutuneet": 2, "tekstuurissa": 1, "valokuvat": 1, "heid\u00e4t": 1, "vaskisoittaja": 1, "kolmisointupohjaisen": 1, "asemani": 1, "introitus": 2, "pid\u00e4n": 3, "alkaa": 2, "solemne433": 1, "monimutkaista": 1, "kes\u00e4lomalla": 1, "1915\u20131997": 1, "ensikohtaamisessa": 2, "n\u00e4kemyksen": 1, "l\u00e4hestymistapani": 1, "juosten": 1, "tilausty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 1, "taiteilijanlaadulle": 1, "kekseli\u00e4isyydest\u00e4": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4": 1, "eschigiin": 1, "kuhmoinen": 1, "heihin": 1, "sovittu": 1, "alfred": 1, "tarjoa": 1, "johtaneet": 1, "\u00e4\u00e4nitetty": 2, "kuvan": 2, "aiemminkin": 1, "tilaa": 1, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4": 2, "nimens\u00e4": 4, "asioissa": 2, "lyhyesti": 2, "luonnolliselta": 1, "harmoniseen": 1, "kivulias": 1, "kuulematta109": 1, "valintojen": 2, "1481976": 3, "tutkielma": 6, "deskription": 3, "kuolemaa": 1, "v\u00e4itti": 1, "esittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "kannustavan": 1, "puutteellisia": 1, "chopinia": 1, "ihan": 1, "sivut": 1, "aaron": 2, "danielsson-gambogikaan": 1, "realissa": 4, "kaunis": 1, "f\u00f6rvaringst\u00e4lle": 1, "provincias": 7, "nivelvaivojen": 1, "s\u00e4velkieli": 4, "1451970": 3, "jumalalle": 1, "padillan": 1, "taloudellisesti": 1, "yhteislaulun": 1, "cadizissa": 1, "meditaci\u00f3n": 1, "loistokkuutta": 1, "l\u00e4hdeluettelossa": 1, "puuttuvat": 1, "jotain": 4, "pianistiksi": 1, "puuttuminen": 1, "k\u00e4siin": 1, "kuulijoilta": 1, "vastuusta": 1, "merkinn\u00e4t": 3, "el\u00e4m\u00e4ntarinaa": 2, "norja": 1, "tuottamansa": 1, "suorittaa": 1, "2003": 4, "kiinnittyy": 2, "encyclopedia": 1, "didrichsenin": 1, "eri": 19, "j\u00e4rjestetyn": 1, "biografisissa": 1, "1838\u2013183996": 1, "hitaaseen": 1, "ricordin": 3, "repetitiivisess\u00e4": 1, "perusohjelmistoon": 1, "samankaltaisuudet": 1, "tuuba": 2, "suoraa": 1, "arvio": 3, "kv\u00e4ll": 1, "sukuseuralle": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 3, "music\u00f3logos": 1, "kielitaidosta": 1, "kaksitoista": 1, "kirjaimellisestikin": 1, "1973a": 7, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nura": 3, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 7, "kantoi": 1, "kutsumat": 1, "pienill\u00e4": 2, "ilmaissut": 1, "ohjaa": 1, "t\u00e4ti": 1, "grove": 1, "maestrolleen338": 1, "h-tonaliteetista": 1, "osaan292": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 3, "alaan": 1, "isa\u0308nsa\u0308": 1, "tosi": 1, "anerf\u00e1licas508": 1, "1062014": 1, "kirjoittamana": 1, "suosikki": 1, "oppilaaseen": 2, "opettaja\u2013oppilas-suhde": 3, "polonaise": 1, "keskeisess\u00e4": 5, "erkki": 10, "toccata-fantasiasta": 1, "tietosanakirjaartikkeleita": 1, "kolmella": 1, "lemmikki": 1, "el\u00e4vi\u00e4": 1, "variations494": 1, "january": 2, "varsinkin": 5, "\u00e4lyk\u00e4s": 1, "garc\u00eda": 6, "guerrero": 1, "tutkimusaineisto": 3, "2005": 14, "esitykset": 2, "oviedossa": 1, "nuorten": 3, "sibelius-luentosarja": 1, "maaper\u00e4ss\u00e4": 1, "arviossaan": 2, "musiikkia": 25, "yle": 2, "teoksilleen458": 1, "abcss\u00e4": 1, "greek": 1, "puheenjohtaja": 1, "sevilla": 2, "dejar": 1, "parantumista": 1, "kertoivat": 1, "valittiin": 1, "tulkintatraditiosta": 1, "tulevaisuudensuunnitelmia": 1, "sacre": 1, "s\u00e4velest\u00e4": 1, "samoihin": 2, "\u00e4\u00e4nityksen": 1, "miesvaltaisella": 1, "uralle": 1, "1980-luvuilla": 3, "alueella": 2, "opettajansa": 2, "kriitikkoon": 1, "musiikkikomiteaan": 1, "rytmiikka": 1, "toivottiin": 1, "ensin": 3, "jurado": 1, "kohdistetut": 1, "atl\u00e1ntida-kantaatin": 1, "dmamaj7(-3": 1, "rondo-lehden": 2, "opintokirjasta": 1, "ilmeist\u00e4": 2, "wiesbaden\u2013leipzig\u2013paris": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "oktaaveihin": 1, "einojuhani": 1, "yleis\u00f6lt\u00e4": 1, "pes\u00e4eroa": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "uusi": 16, "kuolemakaan": 1, "hellyytt\u00e4": 1, "konservatiivisessa": 1, "ty\u00f6paikanvaihdon": 1, "kantaesityst\u00e4316": 1, "orkesteriosuuteen": 1, "mit\u00e4": 15, "yleisradio549": 1, "halffter513": 1, "intervallit": 1, "pasado": 1, "apu": 1, "suosiota": 1, "unm-festivaaleilta": 1, "presented": 1, "kiireellisint\u00e4": 1, "goma": 7, "wolfgang": 2, "l\u00e4hteisiin": 1, "unohduksissa": 1, "perusta": 3, "bassossa": 1, "esityksest\u00e4": 1, "osaan": 2, "molempien": 2, "konserttikokonaisuutta": 1, "valokuva-albumia": 1, "embajada": 3, "kilpailuvoitto": 1, "mieluinen": 1, "parhaiten": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 1, "apuraha": 1, "771989": 5, "sonatine": 2, "kauneimmillaan": 1, "hanke": 1, "yhdistelee": 1, "elinaikanaan": 1, "puolilta": 1, "vieraalta": 1, "1685\u20131750": 1, "viimeistely\u00e4214": 1, "ymp\u00e4rille75": 1, "maisempaa": 1, "tavoitteista489": 1, "norjan": 2, "romantiikkaa": 1, "kutsumissani": 1, "duo573": 1, "valtamerien": 1, "unohdettiin": 1, "cadiz": 2, "v\u00e4littyy": 1, "teoksia152": 1, "filosofian": 2, "suinkaan": 1, "seuraavan": 4, "kuuntelemalla": 1, "vaikutteissa": 1, "tutustua": 3, "l\u00e4hti": 1, "paljastavista": 1, "varhain": 2, "yst\u00e4v\u00e4piiri": 2, "ihanteille": 1, "suureksi": 1, "rikas": 1, "kykenee": 1, "1908\u20131979": 2, "viidenten\u00e4": 1, "montcada": 1, "tallenteilla": 1, "ratkaiseva": 1, "musteella": 3, "aroheimon": 3, "jaakko": 1, "tulisi": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 1, "kallistuu": 1, "meill\u00e4": 1, "kysyi491": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4mist\u00e4": 1, "sibeliaaniseen": 1, "7102016": 1, "naispuoliset": 1, "seuraukset": 1, "tyyli\u00e4167": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "vi\u00f1es": 1, "kahteen": 3, "darstellende": 1, "kustansi": 1, "melodista": 1, "soivuuden": 1, "leskel\u00e4-k\u00e4rki": 5, "s\u00e4vellysprosessiaan90": 1, "voikin": 1, "vakavaa": 1, "hieman": 10, "kokkonen": 3, "kehottanut": 2, "n\u00e4kyi": 3, "kunnes": 4, "satunnaisesti": 1, "dokumenttiaineiston": 1, "preludio": 2, "muusikolle": 1, "em": 1, "septimill\u00e4137": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisista": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "keskeisiin": 1, "jatkuu": 1, "ellen": 3, "objektiivisesti": 1, "pohdintaluvussa": 1, "kolmisointupohjaiseksi": 1, "kantaattiin": 1, "jaettuun": 1, "kyseiselle": 1, "viittaavia": 1, "kokoon": 1, "suuren": 5, "\u2018si": 1, "marco": 6, "kansallisen": 1, "pit\u00e4isi": 2, "segerstam": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ni": 1, "kuultiin": 4, "ty\u00f6nteosta201": 1, "s\u00e4hk\u00f6sanoma": 1, "cultura": 1, "nuoruusvuodet": 3, "apurahan": 1, "tunneihminen": 1, "vertasi": 1, "merkitty": 2, "konsuli": 1, "ta\u0308htihetkia\u0308": 1, "nueve": 1, "ilmeisesti": 2, "ilmeisemm\u00e4ksi": 1, "voimakkaasti": 1, "luomaan": 2, "life": 2, "luonnehtia": 3, "1986411": 1, "festivaalista": 1, "aloitettiin": 1, "3-\u00e4\u00e4nisi\u00e4": 1, "nopeammin": 1, "aeha572": 1, "1946\u20132012": 3, "1981f": 2, "pizerille": 3, "asenteiden": 1, "syntyhistoria": 1, "1981b": 8, "julkaistua": 1, "oppilastaan": 1, "barcelonalaisessa": 1, "reseptiohistoriallisena": 1, "suurena": 1, "inspiraationl\u00e4hteist\u00e4227": 1, "kehittyi": 3, "kutsu": 3, "kariutuneen": 1, "kokonaisena": 1, "ilmaisu": 2, "maailmansotaa": 1, "uni": 1, "huumorintajustakin": 1, "al": 7, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "is\u00e4ni": 1, "ohjelmistoliitteest\u00e4": 1, "kriittisen": 1, "94\u201398": 1, "filip": 1, "kihlauksensa": 1, "1988": 16, "journal": 2, "diplomaatteihin": 1, "yliopisto": 5, "selv\u00e4piirteinen": 1, "antaman": 1, "aistia": 1, "tutkimuskirjallisuutta": 1, "luvut": 1, "rikkaan": 1, "j\u00e4lkisointiin": 1, "seitsem\u00e4s": 2, "eettinen": 3, "arvo": 1, "hankkeille": 1, "kumpikaan": 2, "cultural": 3, "finnish-british": 3, "1452013": 1, "identidades": 1, "aiemman": 1, "yleisarvosanalla": 2, "huomioitiin": 3, "kansallinen": 1, "kokonaan": 8, "1923\u20131927": 1, "s\u00e4ilyneit\u00e4": 1, "antaa": 8, "\u00e4\u00e4net": 1, "keskener\u00e4iseksi": 2, "ven": 3, "nivelreumaksi263": 1, "1918\u20132011": 1, "suhteestaan": 2, "174-175": 1, "2009": 4, "suunnitelmista": 1, "197618": 1, "kulloiseenkin": 1, "laaksamo": 2, "nuottiesimerkkein\u00e4": 1, "pianistiset": 1, "crep\u00fasculos": 1, "koti\u00e4\u00e4nitykset": 1, "n\u00e4yte": 2, "kritiikin": 2, "opinn\u00e4ytteit\u00e4": 1, "oikeudella": 1, "muutosten": 2, "kirjeyhteyksi\u00e4": 1, "jl": 1, "s\u00e4vellystuotantoaan": 1, "24ssa366": 1, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "laajasta": 2, "elizaldea": 1, "lehden": 7, "1985b": 5, "altavastaaja": 1, "lopputuloksena": 1, "laulun": 3, "1881\u20131945": 1, "kantaesitt\u00e4\u00e4": 2, "yksityiskohtaisesti": 2, "kiertueella": 3, "saattavan": 1, "les": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 3, "hetken": 1, "kuulosta": 1, "parisymbaalit": 1, "asiana": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "arkista": 1, "orkesterilaisten": 1, "paula": 4, "vetosi": 1, "mainittu": 6, "2008a": 33, "kyselylomake": 1, "kuvitella": 1, "osoitteessa": 1, "nime\u00e4": 5, "analyyttisempi\u00e4": 1, "suru": 1, "musiikkipommin": 1, "inca511": 1, "ellegaardin": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "tarkastellessa": 1, "porvoo": 4, "seurauksena": 1, "sit\u00e4kin": 2, "perkussiosektio": 1, "1980a": 2, "surut": 2, "suhteessa": 6, "eiv\u00e4t": 21, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 6, "tatenolle": 1, "context": 1, "olisiko": 2, "musiikinkin": 1, "kantaesityksens\u00e4": 3, "tawaststjernalle": 1, "kantaesitti": 2, "1977339": 1, "varauksella": 1, "intiimi\u00e4": 1, "youngdahl": 1, "38-tahtilajeja": 1, "ann\u00e9es": 1, "hahmotti": 1, "menestyi": 1, "reilut": 1, "vastaanotostaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tukemaan": 3, "paredes": 1, "systemaattisena": 1, "aikoihin": 3, "joten": 3, "peikoksi": 1, "diario": 1, "tehden": 1, "planeetalta": 1, "espanjassa": 33, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 1, "tempo": 1, "s\u00e4velmateriaalista": 1, "hallitukselle": 1, "kuivuivat": 1, "olemassa114": 1, "asti": 10, "maineikkaan": 3, "sanoa": 2, "opintonsa": 3, "kauhistelee": 1, "\u201cmadrid": 1, "asuivat": 1, "harmoniakieless\u00e4\u00e4n": 1, "angeles": 1, "ympa\u0308risto\u0308sta\u0308a\u0308n": 1, "palkinnon": 1, "merkitsi": 2, "tarkistamisen": 1, "httpwwwjuilliardedujournal1309matti-raekallio": 1, "murriel": 1, "finale": 3, "harmoniakielens\u00e4": 1, "weberin": 2, "erottamaton": 1, "el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 2, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6iselt\u00e4": 1, "kantanauhoituksia384": 1, "diplomitutkinnon": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 1, "luonnosarkki": 1, "h\u00e4nelle261": 1, "isaac": 1, "15102016": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 1, "pianismin": 2, "vilpitt\u00f6m\u00e4n": 1, "loppu": 3, "viett\u00e4nyt": 3, "viimeisess\u00e4": 6, "tekem\u00e4\u00e4n": 6, "pienten": 3, "kuvatun": 2, "1851981": 1, "muotoillussa": 1, "katolinen": 1, "oktaaviliikkeiden": 1, "1261973": 1, "huomion": 2, "tyylilliset": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4mist\u00e4421": 1, "tekij\u00e4lt\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4neen": 2, "tietty\u00e4": 1, "pahasti": 1, "d\u2019espagne": 1, "s\u00e4ilyneess\u00e4": 1, "haaveensa": 2, "oppilaaltaan207": 1, "451981": 1, "suoranainen": 1, "yhdeks\u00e4s": 2, "miksi": 6, "1972b": 3, "valmistuiko": 1, "ohessa": 1, "teoksena": 2, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "yhdistyv\u00e4t": 1, "mundial": 1, "murtosointukuvion": 1, "kiinnostui": 4, "ik\u00e4ist\u00e4\u00e4n": 1, "ainoat": 1, "ajalta": 3, "tavatessaan": 1, "unohtaa": 1, "kielens\u00e4": 1, "sanan": 5, "sijaitsevaan": 1, "laajemminkin": 1, "joutuu": 1, "opiskeluvuosien": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nurallaan": 1, "vaihtelevia": 1, "kolmanteen": 1, "energiaa": 1, "stereotyyppinen": 1, "ensiesityksest\u00e4": 1, "1981e": 3, "1918\u20131985": 1, "06522-7530": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "i\u00e4n": 1, "taitteet": 1, "polysoinnun": 1, "ta\u0308ysin": 1, "hispanoamericana": 1, "aksentoidusti": 1, "aeha569": 1, "mahtava": 1, "pariisissa": 1, "persoonan": 1, "erittelem\u00e4\u00e4n": 1, "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "arvostetun": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "v\u00e4rikyll\u00e4isest\u00e4": 1, "pettyiva\u0308t": 1, "autores": 2, "barcelonassa": 2, "aloitteli": 1, "lorcalle": 1, "intohimoisesta": 1, "jokainen": 2, "ohjelmistosuosituksissa": 1, "j\u00e4\u00e4neiden": 1, "keskipisteen\u00e4": 1, "harmoniassaan": 1, "selke\u00e4ss\u00e4": 1, "too": 1, "mukaansatempaavuudessaan": 1, "ansioluettelon": 2, "sanoitus": 1, "tekemi\u00e4": 1, "jakaa": 1, "synnytt\u00e4mi\u00e4": 2, "sicilias": 2, "osallistumaan": 1, "tiedonantoja": 1, "hpohjaiseen": 1, "t\u00e4rke\u00e4lt\u00e4": 1, "kuudennessa": 1, "kalifornialaisen": 1, "who\u2019s": 3, "oppilaakseen": 1, "casa": 4, "perussyyn\u00e4": 1, "ongelmitta": 1, "printemps": 1, "teoksesta289": 1, "tr\u00e5ngsund": 1, "annettu": 2, "toiminnassa": 1, "general": 1, "germ\u00e1n": 1, "hannikainenkin": 2, "\u201crecital": 4, "joissa": 5, "kev\u00e4tn\u00e4ytteet": 11, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4kin": 1, "kielell\u00e4": 1, "piano": 49, "arkisto": 2, "triokokoonpano": 1, "musiikkitieteilij\u00e4": 1, "s\u00e4vellysopintojen": 2, "silloinkin": 2, "kahta": 1, "tehdyss\u00e4": 1, "canto": 1, "jatkaa": 5, "tunnettu": 3, "menneess\u00e4": 1, "selke\u00e4n": 2, "taustaa": 2, "instrumentaalimusiikkia": 2, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4mi\u00e4": 1, "s\u00e4velkuluiltaankin": 1, "my\u00f6nteisemmin": 1, "suunnitelmia": 2, "vanhempien": 1, "nimimerkki\u00e4": 1, "huiluteoksensa": 1, "emigroitunut": 2, "1926": 3, "omakseen": 2, "muusikoihin": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 1, "inkavaltakunnalle228": 1, "1981a": 11, "\u00e4idist\u00e4\u00e4n": 1, "2391981": 1, "1915\u20131989": 2, "taidetta": 1, "jotka": 29, "viikari": 3, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 2, "ammatti": 2, "paavon": 1, "kapellimestarin": 1, "f\u00e1": 1, "yleisen": 1, "naiss\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 4, "realiteetit": 1, "ent\u00e4": 2, "kes\u00e4juhla": 1, "helvi": 3, "teos": 50, "leskel\u00e4-k\u00e4rjen": 4, "lehteen": 1, "tyylilt\u00e4\u00e4n": 1, "romanttista": 1, "yh\u00e4460": 1, "sitoutumisena": 1, "vaaka": 1, "toisena": 1, "soolopianoteoksensa": 2, "1897\u20131942": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ksi": 2, "n\u00e4in": 16, "projektissa453": 1, "2102016": 1, "mystiikkaa": 1, "legaza": 5, "painetusta": 1, "kaltaisessa": 1, "yl\u00f6s-alas-ees-taas-tunnelman309": 1, "piano536": 1, "puheeksi": 1, "32004": 1, "federico": 5, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "huomioin": 1, "luovasta": 1, "aivan": 14, "josta": 2, "mompou": 1, "varmuuden": 1, "puoliso": 2, "g\u00f6teborgs-postenissa": 1, "esiintyi": 1, "keskustelukumppaniksi": 1, "pianokonserttoaan": 1, "innoittamana": 1, "hindemithilt\u00e4": 1, "esteen\u00e4": 1, "2071982": 1, "ty\u00f6skentelyll\u00e4": 1, "1341966": 1, "born": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4s": 2, "tapahtumassa": 1, "sovitaan": 1, "kyky\u00e4": 1, "luonnehtikin": 1, "predilecto": 2, "taulukko": 2, "piano504": 1, "etydit": 1, "olikin": 9, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "paras": 3, "identiteetti": 1, "1977": 45, "1331986": 1, "kirjoittajat": 1, "vierailukonsertti": 3, "h\u00e4irit\u00e465": 1, "pettyiv\u00e4t": 2, "haylle": 2, "s\u00e4velnimist\u00e4": 1, "payne": 2, "editeurs": 2, "soittamatta": 1, "kuvastuu": 1, "172016": 1, "kahdelle": 2, "fundaci\u00f3n": 3, "woolfin": 1, "econ\u00f3mica": 1, "suurteoksen": 1, "1970(kl": 1, "oppilaita": 1, "httpmadridembmfagovtrmissionchiefhistoryaspx": 1, "variaatiot": 1, "manche\u00f1o": 5, "\u00e4\u00e4neen": 3, "rakas": 1, "mullistavaksi": 1, "varttuivat": 1, "kiitoksen": 1, "yritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "el\u00e4m\u00e4nmuutoksen": 1, "kuningasperheen": 1, "erojen": 1, "2341975": 1, "thema": 2, "tehd\u00e4\u00e4n": 2, "hannikainen517": 1, "kokoelmasta": 1, "ilmeinen": 1, "n\u00e4kym\u00e4n": 2, "sointiv\u00e4rien": 1, "g\u00f6teborgiin": 1, "arvokkaan": 1, "561979": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 4, "piano535": 1, "t\u00e4llainen": 4, "1964": 3, "valencialainen": 1, "esityskokoonpano": 15, "pianoteokseen": 2, "aikalaiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 1, "basso-ostinatoa": 1, "ast-60242-0": 2, "banana": 1, "1972": 22, "urien": 1, "oppitunneille": 1, "sukupuolikin": 1, "p\u00e4tevyydell\u00e4": 1, "televisiossa": 1, "konserttitarjonnasta": 1, "muutto": 3, "yksil\u00f6llinen": 1, "hermeneuttinen": 1, "ena\u0308a\u0308": 1, "omalla": 1, "keskustelee": 1, "hufvudstadsbladetissa": 1, "1969(sl": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "webernil\u00e4isist\u00e4": 1, "ansiosta": 8, "ymp\u00e4ri": 1, "ihminen215": 1, "kurkela": 6, "polysoinnusta": 1, "suomalaislehtien": 1, "gaylle": 1, "uhkuva": 1, "akateemisia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "sairaus": 1, "ikkunana": 1, "962008": 1, "muotoutumassa": 1, "toteen": 1, "vaiheeseen": 1, "ilmassa": 1, "suhteellisen": 3, "oi": 2, "immonen": 1, "anneli": 2, "relaci\u00f3n": 1, "tietokirja-artikkeleissakaan": 1, "teema": 11, "diplomaattikunnan": 2, "innoittajani": 1, "s\u00e4vellyst\u00e464": 1, "nopea": 1, "kriitikon": 3, "opiskelleet": 1, "vensstr\u00f6m": 1, "tietoa": 1, "arvostelun": 2, "oppilaan": 4, "to": 3, "koenigswarter": 1, "yhteydenoton": 1, "133\u2013134": 1, "roolin": 3, "teosta484": 1, "menneet": 1, "menett\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "s\u00e4vellysmuodoista": 1, "nivelreumaan": 2, "j\u00e4lkeenkin": 1, "tytt\u00e4relleen": 1, "pontimena": 1, "rauhattomuutta": 2, "el\u00e4m\u00e4lleen": 1, "suurimuotoiseen": 1, "rikoksia": 1, "mediterr\u00e1neo": 1, "autor": 2, "sinet\u00f6ity": 1, "huomioon": 3, "anderz\u00e9n": 2, "hy\u00f6tyi245": 1, "svag": 1, "vastaanotto": 7, "granadan": 1, "toccata-tekstuurissaan": 1, "amat\u00f6\u00f6rinauhoitus": 1, "ilmarin": 1, "tiimalasi": 1, "pianokonsertossa": 1, "painotuksin": 1, "mieluisia": 1, "teoksille": 1, "toteuttamani": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 1, "kokea": 1, "nostaa": 1, "kun": 30, "walter": 1, "opintojensa": 1, "hermoni": 1, "s\u00e4vellysk\u00e4sikirjoituksensa": 1, "omistaa": 1, "oikean": 1, "s\u00e4ilynyt229": 1, "ty\u00f6skentelyn": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "kvintit": 1, "taloudelliset": 1, "stravinskya": 1, "erot": 1, "helsinkiin": 1, "ihasteli": 1, "muusikkoihanteessa": 1, "kohteliaasti": 1, "1891\u20131975": 1, "ankkuroi": 1, "yksinomaan": 2, "soci\u00e9t\u00e9": 1, "vaivattomuuden": 1, "k\u00e4site": 2, "puhaltimille": 1, "my\u00f6nteisyyteen": 1, "s\u00e4vy": 2, "yl\u00e4kerrassa": 1, "rapuk\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "sa\u0308velmateriaalin": 1, "1994": 22, "ilmaisi": 2, "leikkin\u00e4232": 1, "samat": 3, "makua": 1, "26\u201327": 1, "19401951": 1, "ominaisuutena": 1, "valtiovierailun": 1, "kuukautta": 5, "pianolle": 7, "sellaisen": 2, "osaamista": 1, "voivan": 1, "pahaa": 1, "1968(kl\u20131969(kl": 1, "nazionale": 1, "revista": 1, "dissonoivaa": 1, "liittynyt": 1, "sill\u00e4": 47, "1933": 1, "tehty\u00e4": 1, "ylivoimainen": 1, "t\u00e4yden": 1, "osui": 2, "kontaktin": 2, "maissa": 4, "mats": 1, "kerrottu": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "asunut": 4, "2461981": 1, "kataja": 1, "vuosia": 7, "1900\u20131986": 1, "pianokonsertto542": 1, "traditiotietoisuutta": 1, "soittama": 1, "oopperan": 1, "siljander": 1, "six": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 3, "sekuntien": 1, "vaihtui": 1, "suosituksesta": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "piano527": 1, "italiassa": 1, "tarjolla": 1, "esti": 3, "ty\u00f6j\u00e4rjestys": 1, "muotoutui": 2, "ejemplares": 1, "kes\u00e4kokouksessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjaansa": 3, "pianoosuus": 1, "delphes": 1, "oma": 12, "melodisuus": 5, "jokin": 1, "diversidad": 1, "keskiaikaiseen": 1, "musiikkifestivaalin": 1, "hauskaa": 1, "noonit": 1, "scherzo": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "menestyksest\u00e4": 1, "nimist\u00e4": 1, "toccata-fantasia": 7, "kreikkalaisen": 1, "leikkeest\u00e4": 1, "sommitellut": 2, "perustuvaa": 2, "yliopisto-opiskelija": 1, "kummunneet": 1, "vennstr\u00f6m": 2, "giacomo": 1, "ilmeisest\u00e4": 1, "finaalissaan": 1, "tavoittamaan": 1, "l\u00e4hdemateriaali": 1, "s\u00e4velsi": 11, "kyseisen\u00e4": 1, "1841975": 1, "tulkintaa": 2, "l\u00f6ytynyt": 1, "lausuma": 1, "programme": 2, "omissa": 1, "tehon": 1, "torstaina": 7, "tehd\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "orkesterien": 1, "11111977": 2, "puhuu": 3, "ehdot": 1, "kes\u00e4n": 1, "feminiinimuotoisen": 1, "jokseenkin": 1, "pedagogista": 1, "1451969": 1, "pianosarjasta": 1, "ruotsia47": 1, "2008": 12, "huomioinnista126": 1, "yhteinen": 2, "nuoruuden": 2, "kokonaiseksi": 1, "rohkeimmillaan": 1, "petite": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 2, "meid\u00e4n": 2, "kokemusten": 2, "onnittelut": 1, "ainesta": 1, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 2, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 3, "useita": 5, "partituuria": 1, "mikko": 7, "1980-luku": 1, "avajaiskonsertin": 1, "aloittaneensa": 1, "inventioita": 1, "pienen": 2, "veritatis": 1, "vuoroin": 1, "at": 1, "haastattelussa": 5, "tietyn": 1, "taidoissa355": 1, "27111973": 1, "nukahtamassa": 1, "services": 1, "tapahtumasarjassa": 1, "kuutta": 1, "mittakaavassa": 1, "sa\u0308velta\u0308misen": 1, "punova": 1, "vanhemmille": 2, "valokuvia": 1, "valmisteilla": 3, "joukko": 1, "llanto": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 6, "gran": 2, "musiikillista": 1, "jaime": 2, "kapellimestari": 3, "paikallisen": 1, "transpositiossaan": 1, "viipyy": 1, "fallan": 34, "huomattavasti": 2, "anerfalliset225": 1, "nelj\u00e4s": 2, "arvioida": 1, "siev\u00e4": 1, "antamaan": 4, "burkholder": 1, "totuus": 2, "mielenkiintoinen": 2, "tule": 2, "tutustumiseksi": 2, "nimitetty": 4, "ym": 4, "naistenlehtien": 1, "el\u00e4mien": 1, "taidemusiikki": 1, "1889\u20131921": 1, "kolmatta": 1, "kes\u00e4kurssien": 1, "vaivihkaa": 1, "1685\u20131757": 1, "pienest\u00e4": 1, "sellaisenaan": 3, "tuntijalta": 1, "sen": 79, "yksityiskohta": 1, "1985": 14, "tunteitaan": 1, "avulla": 1, "hirve\u00e4n": 2, "seuranneita": 1, "s\u00e4velt\u00e4jist\u00e4": 1, "vakava": 1, "3091976296": 1, "pianosovitus": 1, "intohimoisesti": 1, "tilausty\u00f6st\u00e4": 1, "hyvin": 35, "rooli": 5, "heikinheimo": 8, "hauskana": 1, "2011967": 1, "opinnoissaan": 1, "miltei": 1, "tekema\u0308a\u0308n": 1, "monta": 4, "v\u00e4lisen": 2, "raportoitiin": 1, "festkonserterna": 1, "andantino": 1, "anerf\u00e1licaksesta": 4, "auteurs": 2, "antama": 2, "juhlaviikoilla": 4, "kantaesitysversio": 1, "urho": 1, "societyn": 1, "lapsenomainen": 1, "opintoja": 2, "tehtiin": 1, "nimitt\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4istynyt": 1, "nivel": 1, "pit\u00e4\u00e4": 13, "\u201cspanish": 1, "ongelmallinen": 1, "ainutlaatuisen": 1, "kontekstia": 1, "\u201cautor": 1, "tiedot": 2, "s\u00e4velteoksensa": 1, "ymma\u0308rretta\u0308va\u0308ksi": 1, "pentti": 1, "1896\u20131968": 1, "tavoista": 1, "keskittyiv\u00e4t": 1, "intervallikieleen": 1, "kenelle": 1, "lopussa5": 1, "tuulet": 1, "kaksiosaiseen": 1, "vrt": 1, "paneutua": 1, "markkinoivat": 1, "mit\u00e4451": 1, "j\u00e4senens\u00e4": 1, "17102016": 1, "maanantaina": 2, "suhtauduttiin": 3, "s\u00e4velt\u00e4miseksi": 1, "useiden": 1, "77\u201382": 1, "tapahtuvana": 1, "mittaiseksi": 1, "olisi": 48, "80vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "saamaansa": 1, "1960-luvulla": 1, "1891976": 1, "suunta": 1, "aiheena": 1, "vakituisesti": 1, "intermezzo": 1, "siteit\u00e4": 1, "kannattaja": 1, "vanhanaikaiseksi496": 1, "oppilaani": 2, "kykyyn": 1, "korrehtuurien": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 1, "silt\u00e4": 4, "httpamccesquienes-somos": 1, "ominaista": 2, "finlandia-taloon": 1, "kohtuullisena": 1, "teemalle": 1, "1960-lukua": 1, "tuntemilleen": 1, "debyytti": 3, "harmonisointia": 1, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 1, "kirjoittaa": 4, "antamillaan": 1, "kirjett\u00e4": 1, "pianolle403": 1, "turku": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "sis\u00e4ltyi": 1, "muoto-ja": 1, "johdolla74": 1, "tingvald-hannikainen": 3, "p\u00e4iv\u00e4kirjaan": 1, "motivoivat": 1, "alussa": 5, "kuvatut": 2, "stravinskyn": 5, "johann": 2, "ollessaan": 3, "hy\u00f6tyneen": 1, "nimitettiin": 2, "n\u00e4hneet": 1, "toteuttaa": 1, "klassisen": 12, "kustantajalle248": 1, "sekstetto": 1, "alttoviululle": 1, "moni": 1, "borb\u00f3n-dos": 2, "kahdeksannessa": 1, "superviviente": 1, "kuplassa": 1, "suurieleisess\u00e4": 1, "lempioppilasta": 1, "kulmikkuutta": 1, "santa": 1, "aikaa": 17, "korpraali": 1, "1977c": 3, "konserttia": 6, "piano505": 1, "eritteli": 1, "nuoruutensa": 2, "kypsyyden": 1, "vanhoihin": 1, "valtavat": 1, "78\u201385": 1, "aikana": 18, "rakkaita": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "taiteellisen": 1, "1881\u20131973": 1, "fue": 2, "theme": 7, "itsell\u00e4\u00e4nkin": 1, "menett\u00e4miseen": 1, "m\u00f6kiss\u00e4ni": 1, "l\u00e4hteet": 5, "kaiki": 1, "osastolle": 1, "poikkea": 1, "1976543": 1, "alalla": 2, "a-tutkinnossaan": 1, "pianokonsertolta": 2, "jatkua": 1, "kuolemastasa\u0308velta\u0308ja\u0308": 1, "magnetofonilla": 1, "tuomaristoty\u00f6skentelyyn": 1, "cold": 1, "kokeneempaa": 1, "s\u00e4vellysprosessia": 1, "valssiksi": 1, "orkesteriteoksen": 6, "pidetty": 6, "sopivana": 1, "varauksettomia": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4sukupolven": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 3, "lehti": 1, "oikeastaan": 2, "huomio": 2, "1983c": 4, "s\u00e4vellyksenopettajaa": 1, "1970\u20131971": 3, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "companion": 1, "lemmikit": 1, "liittyviin": 1, "olemuksen": 1, "studioksi": 1, "maailma": 6, "pianisti-s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 1, "quesadan": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 1, "kansalliskirjaston": 2, "netton": 1, "vertailun": 1, "ajattelen": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "erilaisista": 1, "halusi": 9, "el\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 4, "selitetta\u0308vissa\u0308": 1, "karttuselta": 1, "tottunut": 1, "tapojaan": 1, "v\u00e4h\u00e4n": 6, "bahamonde": 1, "\u00e4\u00e4nitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "koskaan": 18, "ylitt\u00e4v\u00e4n": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "1898\u20131936": 1, "yst\u00e4v\u00e4lleen": 1, "lausumista": 1, "mostrar\u00e1n": 1, "kunnostettu": 1, "\u00e1lvarez": 2, "atonaalisesta": 1, "erilaisia": 1, "v\u00e4kivaltaista": 1, "yhteisty\u00f6n": 2, "kansainv\u00e4lisyytt\u00e4": 1, "keskustelu": 1, "villakoirasta": 1, "variaatiota": 1, "melartinista": 1, "piti": 17, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 2, "variations": 7, "viides": 3, "vauhdikkaammassa": 1, "ilta": 3, "helist\u00f6": 3, "musiikkiinsa": 1, "s\u00e4vellys": 2, "viimeiset": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 7, "huomionarvoisen": 1, "bassolle": 1, "agasajan": 1, "aloitteestaan": 1, "numero": 6, "dix": 1, "vahvistaa": 1, "k\u00e4sittelylt\u00e4\u00e4nkin": 1, "per\u00e4kk\u00e4isist\u00e4": 1, "markus": 13, "v\u00e4liset": 1, "asenteita": 1, "yhtyi": 1, "yhteiskunnassa": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "osoittanut": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 1, "suoremmassa": 1, "tres": 1, "robert": 4, "subjektin": 1, "tarjonnut": 2, "haluaisi": 1, "alettiin": 1, "t\u00e4yttymyksens\u00e4": 1, "aihiot": 1, "francoon486": 1, "ep\u00e4tarkkuus": 1, "festivaalin": 3, "ulkomailla392": 1, "tutkimusta": 2, "peruun": 1, "somos": 1, "mainittaisiin": 1, "opettajan": 2, "wienin": 2, "onkin": 7, "vaikeimmaksi": 1, "seura": 5, "1963\u20131978": 11, "karisto": 1, "weber": 1, "enimm\u00e4kseen": 8, "women": 4, "puhtaaksikirjoittamiseen211": 1, "kykenem\u00e4t\u00f6n": 2, "esperanza": 1, "kuvastaa": 2, "musiikintutkimuksessa": 1, "nuottik\u00e4sialasta": 2, "yleisemminkin": 1, "nimell\u00e4": 1, "pohtimalla": 1, "jousikvintetille428": 1, "manuel": 33, "syntym\u00e4tt\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "soitostaan": 1, "historiankirjoituksessa": 3, "intohimoinen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 2, "kiinnostus": 5, "mill\u00e4": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 8, "vastoin": 2, "suhteet": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "enamorado": 1, "istuakseen": 1, "claude": 2, "tekij\u00f6in\u00e4": 1, "mary": 3, "ennemmin": 1, "lakkasi": 1, "satu": 1, "aeha575": 1, "niist\u00e4": 4, "n\u00e4in53": 1, "lis\u00e4\u00e4ntynytt\u00e4": 1, "tehostaa": 1, "laajaksi": 1, "pedro": 2, "n\u00e4htiin": 1, "musiikkiopinnot": 2, "finlandia": 1, "sae": 1, "arvoista": 2, "uuden": 24, "tutkimisen": 1, "s\u00e4vyst\u00e4\u00e4n": 1, "kulttuurinen": 1, "1990": 6, "varteenotettava": 1, "democracia": 1, "asettunut": 1, "haapaniemen": 1, "joille": 2, "tenkanen": 1, "kaikkea": 18, "vaikea": 5, "suomalaisuusmies": 1, "erityisesti": 8, "oppilaitoksen": 1, "annan": 1, "s\u00e4velt\u00e4miseen": 1, "1241975": 1, "asetteluille": 1, "vainio": 5, "dmitri": 1, "pelkk\u00e4": 2, "muotoiluna": 1, "nuestra": 1, "2911981": 1, "esiintyy": 2, "edustaneen": 1, "s\u00e4ilynyt": 8, "konkretisoitui": 1, "asiaa": 6, "gradu": 6, "mainittujen": 1, "biograhpical": 1, "liisa": 10, "ha\u0308nesta\u0308": 1, "toimesta": 1, "profiloitumista": 1, "jovens": 1, "esittiv\u00e4t": 1, "mielens\u00e4": 1, "laajenee": 3, "tietolipas": 1, "opiskelutoveri": 1, "kirjasto": 3, "bassoklarinetti": 1, "tuomista": 1, "tutustumisen": 1, "mielihalujaan": 1, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 1, "avoimesti": 1, "sinfonietta": 1, "where": 1, "suosiossa": 1, "s\u00e4veltapailua": 1, "katkelmin": 1, "korjailuun": 1, "lausumattomana": 1, "ilmoitti": 1, "asioitaan": 1, "soittajia": 1, "tietosanakirjoista": 1, "kaartuva": 1, "1951": 3, "145-148": 1, "lukuisissa": 3, "kvaliteetteja": 1, "valencialaisyleis\u00f6n": 1, "ruusu": 1, "aroheimo": 17, "halffter": 163, "er\u00e4\u00e4nlaisessa": 1, "jukka": 3, "osallistumiskirje": 1, "artistas": 1, "opettajaani": 1, "agradecido": 1, "saattamaan": 1, "valmistautua": 1, "nosti": 1, "sointiv\u00e4rimaailmansa": 1, "rauhallisia": 1, "on": 358, "voimavarojaan": 1, "onnellinen": 1, "p\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "omaksumaan": 1, "klassismin": 1, "seikat": 1, "tuotteesta327": 1, "3031981": 1, "tiimoilta": 1, "an": 2, "luopua": 1, "opetuksella": 2, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 1, "kallista": 1, "huipuksi": 1, "hermolla": 1, "tipahtaneensa": 1, "referat": 1, "s\u00e4velletyksi": 1, "\u00faltimo": 1, "opettajalleen": 2, "esille": 10, "1411946": 1, "piilossa": 1, "kurssien": 2, "raekallio": 2, "saavansa": 1, "suurimpiin": 1, "ammentaa": 1, "kuulijalle": 1, "\u201cel": 2, "katkaisemaan": 1, "j\u00e4\u00e4neisiin": 1, "kilpailussa": 1, "erehtyi": 2, "disc\u00edpula": 4, "pahalta": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "tytt\u00e4reksi": 1, "muuttuessa": 1, "muulla": 1, "el\u00e4m\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 1, "franquismo": 1, "barcelona": 5, "muistikin": 1, "k\u00e4sitteleekin": 1, "teoksensa": 9, "t\u00e4llaisten": 1, "lempinimi": 1, "maanmiehens\u00e4": 1, "suljettu": 1, "otsikoi": 1, "maassa": 1, "3121974": 1, "ta\u0308ma\u0308n": 1, "kompromissiksi": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "arvokkaina": 1, "sointuun": 1, "helsingiensis": 1, "arvosanoin95": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "symbolinen": 1, "oikein": 2, "anerfaalinen": 1, "kirjailija": 2, "kiistattomasti": 1, "pakollinen": 1, "kaiken": 8, "nimi\u00e4": 1, "crist\u00f3bal": 1, "kansallisorkesterin": 1, "lukuisista": 3, "nopeasti": 6, "tuolta": 2, "ta\u0308ma\u0308": 1, "solistia317": 1, "esittelev\u00e4": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00f6n426": 1, "pu\u0161kinin": 1, "vaihtoivat": 1, "nousivat": 1, "kyvyt\u00f6n": 1, "art": 1, "aikalaistaiteilijoiden": 1, "trondheim": 8, "harmonisen": 1, "asti46": 1, "\u201cfinnish": 1, "erotetaan": 1, "asetelma": 1, "1970-luku": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 2, "hannikaista148": 1, "lapsuudenperheens\u00e4": 1, "taiteilijaryhm\u00e4n": 1, "vuoksi485": 1, "ranskalaissyntyinen": 1, "valokuvissa": 1, "alianza": 1, "eila": 2, "kvinttipohjaisia": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 11, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "merkillist\u00e4": 1, "hahmottuu": 2, "yleiselle": 1, "iib-tutkinnon": 1, "eksotiikka": 1, "\u2018anerf\u00e1licas": 1, "julkaisema": 1, "alkavat": 2, "suoraan": 3, "regina": 1, "2016": 26, "mikrohistoria": 1, "sanoja": 1, "mytologian": 1, "ansioluettelossa": 1, "merkityksess\u00e4258": 1, "lento-tempossa": 1, "monisanaisesti": 1, "kielteisist\u00e4": 1, "toimittanut": 1, "aikalaistaiteilijoilleen": 1, "heikoille": 2, "franco": 7, "k\u00e4sitteleviss\u00e4": 3, "maustaa": 1, "v\u00e4littyi": 1, "ilmeisestikin": 1, "vaikkakaan": 2, "nystr\u00f6m": 2, "2251981": 1, "jorma": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliseksi": 1, "kierton\u00e4yttelyss\u00e4": 1, "kantaesityksest\u00e438": 1, "anerf\u00e1lica": 1, "heikkeniv\u00e4t": 1, "toivotumpaa": 1, "tietoon146": 1, "ep\u00e4varmaa": 1, "tekstiviesti": 1, "muotoratkaisua": 2, "toimivat": 1, "lahjoitti": 1, "yhdistell\u00e4\u00e4n": 1, "matalien": 1, "joyeuse": 1, "dominic": 1, "piano528": 1, "senti": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "turqia": 2, "side": 2, "toi": 4, "saksasta": 1, "perinteisesti": 1, "1861\u20131919": 1, "laulavat": 1, "avainsanat": 1, "sosiaalisen": 2, "tulkitsija127": 1, "aikakausilehtien": 1, "12102016": 1, "satsioppiin": 1, "hallfter": 2, "p\u00e4\u00e4nvaiva": 1, "pojalleen266": 1, "pianistinen": 2, "dahlstr\u00f6m": 1, "jatkoa": 1, "compositoras": 1, "perustettiin": 1, "escorialissa": 7, "tulkinta": 1, "s\u00e4veltapailu": 2, "pour": 1, "tasa-arvoisuuteen": 1, "daniel": 1, "kolmas": 2, "19041905": 1, "argonauta": 1, "1917\u20132001": 1, "varaa": 1, "kansallisuuden": 1, "muttei": 1, "leimasivat": 2, "561974": 1, "naista": 1, "toistuva": 2, "ilmestymist\u00e4": 1, "gilbert": 1, "puhkeaa": 1, "tunnetun": 2, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "pi\u00e8ces": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 2, "special": 1, "synnynn\u00e4ist\u00e4": 1, "yhteiset": 1, "law": 2, "pelham": 1, "s\u00e4veltapailun": 1, "kaudesta103": 1, "ilomielin": 1, "l\u00e4ksyjen": 1, "hannikaisessa": 1, "kes\u00e4lomamatka": 1, "vietetyist\u00e4": 1, "ansaitsevan": 1, "doctoral": 1, "v\u00e4rikk\u00e4iksi": 1, "harri": 3, "pyyt\u00e4minen": 1, "2262016": 1, "la\u0308helle": 1, "sibeliuksen": 3, "runsassanaisesti": 1, "reagoida": 1, "1984571": 1, "suomalaiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "poismenoa": 1, "s1943": 1, "soinnut": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "harjoitusversio": 1, "nauhat": 1, "hannikaisten": 12, "varsinaisen": 1, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4ns\u00e4": 1, "vuoropuhelu554": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi246": 1, "loistava": 1, "aktiivisia": 1, "variaatio": 26, "lankesi": 1, "alueellisten": 1, "toimittajien": 1, "durandsalabert-eschig": 1, "1910\u20131992": 2, "\u201cesquelas": 1, "95\u201396": 1, "tyylipiirteit\u00e4": 1, "pa\u00edses": 1, "opiskelun": 1, "turvaamiseksi": 1, "yksi": 16, "19131999": 1, "luetteloon": 3, "etel\u00e4-euroopassa": 1, "puhtaaksikirjoitus": 17, "idun": 1, "olevien": 1, "luomaa": 1, "taidealojen": 1, "soi": 1, "juventudes": 7, "final": 1, "saariahon": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "compositions": 1, "skandaalinpoikasesta": 1, "osalta": 3, "concierto": 3, "oireellista": 1, "viime": 3, "vakuutti": 1, "millaisena": 2, "kiinnostunut": 5, "nimest\u00e4kin": 1, "siistit": 1, "europa": 2, "sijoitettuja": 1, "tai": 79, "ha\u0308n": 4, "tekij\u00e4noikeusj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "c\u00e1maran": 1, "shokissa": 1, "edustajana166": 1, "tutuksi": 4, "samankaltaisella": 1, "v\u2013i-liikkeess\u00e4": 1, "dm74": 1, "societe": 1, "erityisess\u00e4": 1, "d\u00eda": 4, "toistuvasti": 2, "dig": 1, "julkaisun": 1, "vuosittain": 2, "olavi": 3, "sekin": 1, "oppilaista345": 1, "finlandia-taloon299": 1, "alkanut": 2, "kantaesityksist\u00e4": 1, "valmiita": 2, "arvatenkin": 1, "takia": 1, "1976a": 8, "suomessa\u2019": 1, "pianovariaatioteosten": 1, "valikoitui": 1, "kiinni": 2, "kiinnostusta": 3, "orkesterituotannossaankin": 1, "kaupungin": 2, "julkaiseminen": 1, "poistettu": 1, "maailmassa371": 1, "2016b": 7, "p\u00e4iv\u00e4kirjassaan": 1, "se\u00f1ores": 3, "cohen": 3, "negatiivisen": 2, "1954": 2, "jonka": 36, "petri": 2, "suunnitelmaltaan": 1, "7111973": 1, "performs": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 1, "mundo\u2019": 1, "ihailulla": 1, "tonaalisessa": 1, "heikkoina": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 2, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 2, "liittyy": 5, "luonnollista": 1, "luzernissa": 1, "dodekafoniaa": 1, "lyhyit\u00e4": 2, "teoshankkeista": 1, "toteudu358": 1, "menneitten": 1, "\u201centrega": 1, "osannut": 2, "teoksiin409": 1, "nykyhetkeen": 1, "sociedad": 6, "helist\u00f6n": 4, "fondo": 1, "marvia": 2, "tavallisia": 1, "tuo": 6, "nelik\u00e4tisten": 1, "muistiinpanot": 1, "pianoteoksesta": 5, "erityisen": 7, "suomalainenkin": 2, "tavoitteena": 4, "arvioitavaksi370": 1, "loistavia": 1, "yksityiskohtaisempi": 1, "perin": 11, "jonakin": 1, "uudestaan": 2, "se": 77, "kaikista": 3, "fun\u00e9railles-kappaleella": 1, "press": 5, "diktaattori": 2, "lasketa": 1, "eloon": 1, "hirvensalo": 2, "vauhdissa": 1, "los": 8, "tahtoni": 1, "harmoniaa": 2, "tarkoittaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "pelleill\u00e4": 1, "seuraavana": 2, "tekij\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 2, "musiikinteoreettista": 1, "bassoostinatoissa": 1, "honta\u00f1\u00f3n": 2, "sanottua": 1, "teoksiin": 3, "kolmeen": 1, "\u201cunm-viikko\u2026": 1, "tekniikastaan": 1, "hahmoa": 1, "predilecta466": 1, "pianoteokset": 5, "s\u00e4vellysopinnot197": 1, "julkaisuissa": 1, "vanhimman": 1, "1911\u20132006": 1, "1989b": 5, "wessman": 2, "ohjelmat": 1, "m2-studiossa": 1, "1984b": 1, "tutkimuskohteelleen": 1, "kyseenalaista": 2, "mieless\u00e4": 6, "taiteilija": 2, "jossain": 8, "ylikiinnostunut183": 1, "muutamalla": 1, "lienee": 6, "pieni\u00e4": 2, "yleisradio": 8, "heid\u00e4n": 6, "yhten\u00e4isemm\u00e4n198": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 2, "todetusta": 1, "voitti": 2, "rajauksena": 1, "blokkimaisia": 1, "listasi": 1, "ohjelmistoissa": 1, "asensio": 2, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "askeleelta": 1, "krusifiksin": 1, "tamburiini": 1, "rakentuvalle": 1, "bassoon": 1, "reijo": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4t": 4, "soittamasta": 1, "yliopisto-opiskelijat89": 1, "12-s\u00e4velisyydell\u00e4\u00e4n": 1, "espanjalaiset": 1, "esteiden": 1, "milanoon": 1, "2551971": 1, "joko": 4, "moreno": 1, "naimisiin283": 1, "alkuper\u00e4isen\u00e4": 1, "tyyleihin": 1, "uusklassismille": 1, "pulcinellasarjaa": 1, "inacabada": 1, "naisn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "osien": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4": 1, "tutkimustuloksia": 1, "vieraili": 2, "kattavasti": 1, "1875\u2013193721": 1, "mink\u00e4": 18, "valmistunut": 9, "alisteinen156": 1, "1811\u20131886": 1, "musiikkimaailmaan": 1, "umpeuduttua": 1, "haluan": 4, "ohjelmaansa": 1, "comercio": 2, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6st\u00e4": 1, "listaa": 3, "inspiroimia": 1, "2411980": 1, "tutkimuskohde": 1, "erityist\u00e4": 1, "pauli": 1, "toccata-fantasian": 1, "is\u00e4": 4, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "aiottua": 1, "unm-festivaali": 2, "musiikki": 20, "toteutuneen": 1, "esiintyv\u00e4": 1, "valmis": 7, "uudet": 3, "innostui": 1, "kenen": 1, "j\u00e4lkeen465": 1, "ricardo": 2, "1921984": 1, "enemm\u00e4n": 17, "harjoittama": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ksi59": 1, "yksitt\u00e4isen": 1, "tottuneita": 1, "e-molliasteikon": 1, "voimia": 1, "monikulttuurinen": 1, "nimiseen": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "k\u00e4siohjelma": 62, "musiikkiopistojen": 1, "historiantutkimuksen": 1, "nuoressa": 1, "para": 9, "kuoret": 1, "1982383": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "tarttunut": 1, "puhuvat": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4minen": 1, "jaetun": 1, "sinfoniettassa": 1, "sa\u0308velkieleen": 1, "bufast": 1, "peru": 1, "jotkin": 1, "teoksen": 104, "kuoren": 1, "toiseksi": 1, "kuoleman": 5, "ep\u00e4kyps\u00e4st\u00e4": 1, "ensinn\u00e4kin": 2, "kuollessa": 1, "28111973": 1, "halustaan": 1, "luoneen": 1, "yhteys": 1, "principalissa226": 1, "edusta": 2, "certamen": 2, "silloinen": 1, "kiert\u00e4\u00e4": 1, "mediocre\u2019": 1, "pianisteista": 2, "onnistunut": 8, "ulkopuolella": 3, "ylinousevalla": 1, "omaper\u00e4ist\u00e4": 1, "vastasi": 1, "suoritettiin": 1, "valokuvassa": 1, "outo": 1, "s\u00e9r\u00e9nade": 1, "auttoivat": 1, "faure": 2, "transponoituna": 2, "k\u00e4siohjelmatekstiss\u00e4\u00e4n": 1, "kcsm-radiokanavan": 1, "ylpeydell\u00e4": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 3, "luovutetussa": 1, "repertuaariin": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n100": 1, "kysy\u00e4kseen": 1, "synnyinmaan": 1, "ns": 1, "niit\u00e4": 7, "melodisia": 1, "syrj\u00e4ytettiin": 1, "2471966": 1, "taiteellinen": 3, "ainoakertaiseksi": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nurasta": 1, "avautua": 1, "lo\u0308ysi": 1, "kannanotto": 1, "kotimaansa": 1, "tiistaina": 4, "alansa": 1, "l\u00e4hiradion": 1, "mundo": 2, "klaviatuurista": 1, "1936": 2, "suosivalle": 1, "chopin-poloneesissa97": 1, "asenteeni": 1, "rautio": 1, "saakka": 3, "heininen": 2, "yless\u00e4": 1, "14111977": 1, "lailliseksi": 1, "estreno": 1, "tapahtumia": 2, "781984": 1, "tilanneen": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n": 5, "ajateltuna": 1, "sent\u00e4\u00e4n": 1, "turismossa": 1, "my\u00f6h\u00e4isess\u00e4": 2, "moisala": 2, "ainutkertaisten": 1, "lahjattomat": 1, "kirjoitetussa": 1, "auttoi": 2, "271982": 1, "ohjelmistossaan": 1, "kulttuurimuseo": 1, "lyyriset": 1, "lipaston": 1, "taide": 2, "piinapenkki": 3, "omistautumaan": 1, "kirjeenvaihto": 3, "erilaiset": 1, "tuttuun": 2, "aitouden": 1, "tulkita": 2, "tulee": 4, "kontakteja": 2, "esityksist\u00e4": 3, "2931965": 2, "nostetaan": 1, "valmiiksi": 6, "kysymysten": 1, "ostinato-kuvioille": 1, "1974257": 1, "musiikkisukuun": 2, "department": 2, "jota": 17, "vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "adjektiivin": 1, "ensitahdeissa": 1, "1914\u20131998": 1, "organisoida": 1, "1918\u20131975": 1, "kolmessa": 2, "apurahojen": 1, "j\u00e4ntev\u00e4\u00e4n": 1, "moninaisten": 1, "konserttoon": 1, "241982": 1, "valtavirrasta": 1, "2781982": 1, "johdonmukaisesti": 1, "virhe": 1, "ammatinvalinta": 1, "tyt\u00f6ll\u00e4": 1, "min\u00e4": 9, "toiminnasta": 1, "liian": 4, "antavia": 1, "lopun": 2, "hakusana": 10, "karakt\u00e4\u00e4riss\u00e473": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "sanomissa": 1, "kappaleen": 1, "opettaja-oppilas-ketjulle": 1, "helsinki": 20, "teatro": 12, "kansanihmisi\u00e4": 1, "1832015": 2, "radionauhoitus": 5, "saatuun": 1, "runsautta313": 1, "madridilaiskriitikoilta": 1, "yst\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "omak\u00e4tisi\u00e4": 1, "en\u00e4\u00e4": 22, "olav": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "pianisminsakin": 1, "tekemisess\u00e4": 1, "docmus": 1, "historiassa": 2, "musica": 2, "piirteet": 1, "nykyaikaan": 1, "1900": 1, "antavat": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "s\u00e4velkielen": 3, "1978b": 5, "kansanmusiikin": 2, "mentaliteetti": 1, "h-s\u00e4velell\u00e4": 1, "mahdollisuuden": 1, "aaltosen": 1, "tunnetaan": 2, "2161988": 1, "vieraillessaan": 1, "alanko": 2, "ryhm\u00e4n": 1, "kauden": 1, "julkaisematonta": 1, "soittamista": 1, "radiolle": 1, "musiikkiperinteeseen": 1, "saamiseksi": 1, "ylen": 1, "haastatteluilla": 1, "esitteli": 2, "hannikaista455": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 2, "ellei": 2, "malta": 1, "leena": 2, "espanjaan": 8, "entre": 1, "berit": 1, "jolloin": 6, "mn": 2, "26101968": 1, "auktoriteetti": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "arvottavina": 1, "k\u00e4sikirjoituskokoelmassa": 1, "trondheimiin": 1, "pyrki": 7, "s\u00e4vellysoppilaaksi161": 1, "examination": 1, "hannikaisen": 498, "ast60242-0558": 1, "historiankirjoituksen": 1, "humanistinen": 2, "heit\u00e4": 1, "pitk\u00e4ksi": 1, "l\u00e4hdeviiteen": 1, "rivien": 1, "pienell\u00e4": 2, "esimerkit": 1, "vertauskuvallisesti": 1, "rajat": 1, "california": 2, "portugalilaisen": 1, "j\u00e4\u00e4mist\u00f6\u00f6n": 6, "lukematta": 1, "paikoitellen": 3, "konserttiohjelmia": 1, "asemassa": 1, "ikkunoista": 1, "vaiettu": 1, "kirjoittamassaan": 2, "konserttiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "sivuutetuksi": 1, "puolasta": 1, "prokofjevia": 2, "variaation": 7, "lapsuuden": 1, "1031981556": 1, "omaan": 3, "j\u00e4lleen": 10, "yhteislaulu": 1, "ep\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4llisyytt\u00e4\u00e4n": 1, "sibeliaaninen": 1, "italialaisen": 1, "tutkijalle": 1, "pudisti": 1, "saariaho": 2, "ilmi": 6, "f\u00f6rfattare": 1, "196893": 1, "ulottuvuuksiin": 1, "kokonaisuus": 1, "solarin": 1, "1732006": 1, "pianokonsertto": 10, "sisun": 1, "\u00e4\u00e4nitys": 1, "ty\u00f6skentelylleen": 1, "syntyik\u00f6": 1, "ennakkojutut298": 1, "pianoteokselle": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "hahmotettavissa": 2, "reilun": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4ni": 1, "kirjeluonnos": 5, "alban": 1, "381975": 1, "pianist": 1, "ohjelma": 4, "trumpettia": 2, "kenties": 19, "w\u00e4in\u00f6": 1, "kaikissa": 4, "johdettu": 1, "andaluc\u00edan": 4, "teoksiaan": 8, "keskell\u00e4": 3, "melkein": 5, "hein\u00e4kuuta": 1, "onko": 4, "perheen": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "lyhyell\u00e4": 1, "toipumisesta": 1, "todella": 3, "filarm\u00f3nica": 5, "jolla": 7, "lemmikin": 1, "hanna": 1, "valitettavasti": 1, "opuksenaan": 1, "ciudad": 2, "omaisen": 1, "pianokonserton": 24, "konsertolle": 2, "miehen": 1, "sakari": 1, "ottanut": 5, "rahoittamaa": 1, "improvisaatioon": 1, "like": 1, "seuraavaksi": 1, "vuoteen": 2, "teoksen182": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "anerfa\u0301licaksen": 1, "yst\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ascot": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisen": 3, "toteamus": 1, "akordin": 1, "merkint\u00e4": 2, "tunnelma": 1, "bedchamber": 1, "\u201cthe": 1, "rotaan272": 1, "uutuusteosten": 1, "10122004": 5, "konsulaattien": 1, "heille": 1, "tyytyv\u00e4inen": 3, "luonut": 1, "suorittaminen": 1, "musiikintutkijoiltakin": 1, "b\u00e9tica": 2, "muutoin": 1, "olleilla": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "musiikkijuhlat": 1, "rekonstruointiin": 1, "tyylillisell\u00e4": 1, "vaihtelun": 1, "samanlainen": 1, "improvisointi": 2, "polyfoniaa": 1, "tunnun": 1, "kuudes": 1, "esittelen": 1, "kirjoittamat": 1, "1955": 2, "otan": 1, "giusto": 1, "juan": 1, "ty\u00f6sti": 3, "vanhaksi": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimus": 1, "voidaankin": 1, "rautonen": 1, "s\u00e4velt\u00e4v\u00e4n": 1, "vesitti": 2, "esteve": 2, "1902\u20131982": 2, "teoksesta471": 1, "hankittiin": 1, "rikollinen": 1, "hiipi": 1, "saapunutkin": 1, "\u2018ernesto": 1, "h\u00e4nkin": 1, "arthur": 2, "ainakin": 27, "tarkoita": 2, "etualan": 1, "paikoin": 3, "huilulle": 4, "yksiselitteisen": 1, "b\u00e9jart": 1, "todisti": 1, "kiinnostuneita406": 1, "185laitinen": 1, "bliss": 1, "vaan": 29, "soitti": 7, "lopultakin": 1, "vaisuuteen": 1, "etydej\u00e4": 1, "1622015": 1, "h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1862\u20131918": 1, "volumen": 3, "helsingin": 38, "program": 2, "pakoilevat": 1, "wessmanin": 1, "muuttanut": 1, "kummatkin": 1, "silm\u00e4ily": 1, "muistikuvia": 1, "opiskella": 1, "muistaa": 4, "pikemminkin": 5, "margaret": 4, "tuolloin": 7, "mutta": 87, "guiro": 1, "prensa": 1, "tuttavallisesti": 1, "orkesterisovitukseen": 1, "tunteen": 1, "olisikaan": 1, "katsota": 1, "motivaatio": 1, "askel": 1, "httpwwwmusicsalesclassicalcomcomposershort-bio193": 1, "viikkokonsertissa": 1, "tulleen": 2, "ps-lehdelle": 1, "kuolemasta": 3, "netto": 1, "pianonsoittoon": 1, "menestyksekk\u00e4\u00e4n": 1, "musiikillisille": 1, "kohtaan477": 1, "valsta": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 2, "variaatiossa": 13, "\u201cfestival": 1, "nacionales": 2, "sukutaustan": 2, "ulkopuolelle": 4, "senkin": 1, "sad": 3, "amat\u00f6\u00f6rialttoviulisti42": 1, "samoja": 1, "vaivattomuutta": 1, "vanhemmat": 1, "olivatkin": 2, "jouko": 6, "lopulla": 1, "useasti": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "clausura": 2, "keywords": 1, "syksyyn": 1, "er\u00e4\u00e4nlaisesta": 1, "oppituntini": 1, "musiikkiopistoon": 1, "ajatuksia": 1, "junio": 3, "berkeley": 1, "variaatioita": 1, "suomen": 29, "kuhmoisten": 1, "huomioiminen": 1, "sel\u00e4n": 1, "romanttisiin": 1, "uutisoitiin": 1, "uutisoi": 1, "fazerkin": 1, "krohnin": 1, "yhdysvalloissa": 2, "lopuksi307": 1, "m\u00fasicaan": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4kin": 1, "luonnehtii": 1, "kiiruhtivat": 1, "kirjan": 4, "joht": 11, "melodialla": 1, "atonaalista": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "haastatteluissa": 5, "huomionarvoisa": 1, "puhdasveriseksi": 1, "aeha555": 1, "s\u00e4vyyn113": 1, "varassa": 2, "k\u00e4siohjelmasta": 1, "juurten": 1, "i\u2019d": 1, "prokofjev-henkist\u00e4": 1, "borb\u00f3n": 2, "kiinnostuksella": 1, "toipumatta": 2, "kuningatar": 1, "vaihto": 2, "tapahtumaan": 3, "kokoelmaa404": 1, "paikallinen": 3, "muutamia": 2, "kaupunginorkesteria": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 2, "suunnitelmana": 2, "espanjalaisena": 1, "teoksissaan": 3, "schumannin": 3, "sibelius-akatemiassa": 20, "kyseenalaistettiin": 1, "paheksuttu": 1, "rajapyykki": 1, "avioeroa": 2, "karakt\u00e4\u00e4rej\u00e4": 1, "viett\u00e4\u00e4": 1, "itsekseni": 1, "runsaammin": 1, "presidenta": 1, "joskus": 1, "asemasta": 2, "murtom\u00e4ki": 3, "yhdistys": 1, "1947388": 1, "sielu": 1, "suhdeverkostoa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 1, "korviaan": 1, "joista": 3, "menestyksellisesti": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "ajan": 20, "my\u00f6h\u00e4isromanttinen": 1, "lukijoista": 1, "johtui": 1, "tietoinen": 5, "2581988": 1, "h\u00e4nest\u00e4": 8, "silmiss\u00e4": 2, "orkestroinnin429": 1, "varten": 6, "1912\u20131996": 1, "orkestroimaksi236": 1, "h-tonaliteetissa": 2, "kanssa143": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4138": 1, "turussa": 1, "kirjoja": 1, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "k\u00e4siohjelmatekstit343": 1, "etsitt\u00e4v\u00e4": 1, "pyrin": 1, "k\u00e4\u00e4nt": 2, "k\u00e4rsim\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "kev\u00e4\u00e4lt\u00e4": 1, "esitys": 11, "1681980": 1, "tiivis": 1, "pianotuotannon": 1, "kramerin": 1, "suostumusta": 1, "sekuntipohjaiselle": 1, "h\u00e4nen": 110, "alkamisj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "eino": 1, "susikoiransa": 1, "yst\u00e4vyyssuhteeksi": 1, "murtosointukuvioon": 1, "kolmesti": 2, "ammattimainen": 1, "aines": 1, "n\u00e4kee": 1, "kerron": 1, "laulukilpailun": 1, "joutumaan": 1, "1977a": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4sti": 4, "laajenevat": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "purki": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "salazarille": 1, "antava": 1, "pospusiera": 1, "t\u00e4ysin": 12, "loppuunsaattajaksi": 1, "yhtym\u00e4kohtia": 1, "hiidenkari": 1, "p\u00e4\u00e4ttik\u00f6": 1, "korjaaminen": 1, "minua": 6, "kev\u00e4\u00e4lle": 1, "2008b": 2, "s\u00e4velletyll\u00e4": 1, "\u00e4idilleen": 2, "le": 1, "k\u00e4\u00e4repaperissa": 1, "el\u00e4m\u00e4ntapa": 1, "kaikilla": 1, "kolmannen": 3, "arvostelu": 1, "neuvotellut": 1, "kirjeess\u00e4": 1, "bergmania": 1, "esiintyminen": 2, "sovitti": 1, "sinfoniaorkesteri": 2, "sacred": 1, "alleviivaus": 6, "70\u201377": 2, "rapsodisuudesta123": 1, "1896\u20131982": 1, "pilaaman": 1, "elin": 2, "musiikin": 48, "woolf": 2, "diplomaatin": 1, "tahdin": 1, "harmoniak\u00e4sitykseen": 1, "samassa": 4, "muunnes\u00e4velill\u00e4": 1, "lis\u00e4\u00e4": 2, "kev\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni": 3, "t\u00e4ydent\u00e4j\u00e4ksi": 2, "laulukilpailu": 1, "perheeseen": 2, "vanhana": 1, "sukupolven": 1, "1905\u20131993": 1, "pelastamaan": 1, "kotikaupungissa": 1, "takanap\u00e4in": 1, "toccata-fantasia531": 1, "my\u00f6nteisesti": 2, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "musiikkitestamentiksi": 1, "jorge": 1, "ulkomaisen": 1, "1452015": 1, "2971977": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "creaci\u00f3n": 1, "kuitenkin": 57, "institution": 1, "four": 7, "toteutua": 1, "pieni": 1, "organisaattorina": 1, "johdanto": 2, "levytetty": 1, "uralleen": 1, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 1, "koottu": 1, "marvialle": 3, "concurso": 4, "saavutuksiaan": 1, "silloiseen": 1, "tutti-jakson": 1, "haastatteluita": 3, "opetti": 3, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "2007": 9, "auli": 1, "pianokvintettoa423": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "klarinettia": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "avauksia": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 7, "tiivistelm\u00e4": 1, "vaikuttaa": 6, "haastateltavani": 1, "vaikuttanut": 1, "lopullista": 1, "paremman": 2, "patistikin": 1, "pyrkinyt": 3, "ilmestyi": 1, "hannikainen2": 1, "sukupolveen": 1, "sg": 2, "ihmetyksens\u00e4": 1, "vaihtoehto": 1, "vuosien": 7, "sukutausta": 5, "chilel\u00e4isen": 1, "useammankin": 1, "luonnosnuottivihko": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4190": 1, "kankean": 1, "asteelle": 1, "euroopan": 2, "varsinaisesta": 1, "tiet\u00e4\u00e4n": 2, "sinfoniaorkesterin": 2, "esitetty": 15, "melodisella": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n": 1, "jatkumo": 1, "millaista": 4, "kahdessa": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "mittasuhteet": 1, "sinfonia": 1, "tyyliins\u00e4": 1, "manneksen": 5, "3081987": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 1, "1997": 18, "viritetty": 1, "paikalla": 1, "paraikaa": 1, "19291978": 1, "darmstadtin": 1, "nuottiesimerkit": 1, "pianokonserttonsa": 4, "sib": 2, "toni": 1, "hannikaiselle": 98, "esittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "erilainen": 1, "monikielisempi": 1, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 2, "yksityisoppilaan": 1, "concertante": 1, "pianistinurasta": 2, "s\u00e4vellyskilpailu": 3, "henkil\u00f6kohtaisista": 1, "kirjoittamatta": 2, "ela\u0308ma\u0308ntarinaa": 1, "kirjoitti": 25, "moitittavaa": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isill\u00e4": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 1, "ohjelmistoon": 3, "one\u2019s": 1, "suurenmoista": 1, "kotimaisessa": 1, "oliko": 3, "1927\u20132007": 1, "omanlaistaan": 1, "opettanut": 3, "kuvalehti": 1, "anerf\u00e1licas-teokselle": 1, "college": 2, "woman": 1, "taiteilijan": 1, "varakonsuliksi50": 1, "ravel": 1, "pohdinta": 2, "identiteettin\u00e4": 1, "2014b": 13, "aineiston": 2, "musiikkiperinn\u00f6n": 1, "kertovat": 3, "haluaa": 1, "monografioissa": 1, "arkisissa": 1, "2041985": 1, "aina": 12, "l\u00e4mminsyd\u00e4misen\u00e4": 1, "danielsson-gambogi": 1, "1977551": 1, "uudessa": 3, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 3, "ylinousevat": 2, "yksik\u00f6in\u00e4\u00e4n": 1, "ka\u0308yta\u0308nno\u0308ssa\u0308": 1, "n\u00e4ki": 4, "minulla": 4, "vuodesta": 3, "kest\u00e4v\u00e4tk\u00f6": 1, "universidad": 1, "aineisto": 5, "paineita": 1, "henkisen\u00e4": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "haapaniemelle": 1, "muodossa": 1, "petersenin": 1, "oppilasn\u00e4yte": 3, "tutkielmaansa": 1, "1944": 1, "tarkastelu": 1, "por": 9, "my\u00f6hemmin189": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 2, "cadiziin": 2, "vastaanottoa": 4, "calmo": 1, "studies": 1, "sanchez": 2, "syyskuussa": 2, "artist": 1, "1977d": 3, "compositor": 1, "19321981": 1, "bassosta": 1, "joksikin": 1, "vieh\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "suosiollisella": 1, "1974nocturno": 1, "varsinkaan": 2, "piiriss\u00e4": 1, "m\u00fasico": 2, "941975": 3, "iloisena": 1, "benimel": 1, "espanjalaisessakin": 2, "kansainv\u00e4lisen": 2, "naistaiteilijoiden": 3, "kes\u00e4aikaan": 1, "kykenem\u00e4tt\u00e4": 1, "kaltaista": 3, "suomalaiss\u00e4velt\u00e4jien": 1, "varrelta": 1, "limaan": 1, "rauno": 1, "ensimm\u00e4isen": 8, "operado": 1, "julkaisuprosessia": 1, "konserttiarvostelua": 1, "kirjaamossa": 1, "sai": 31, "vakaalla": 1, "unohtamisen": 1, "tyyli": 3, "leikkis\u00e4sti": 1, "abbott": 2, "tyt\u00e4r": 3, "musikaalisuutta": 1, "alusta": 1, "haastatellut": 2, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen": 1, "leve\u00e4": 1, "olli": 1, "orkesteriosuudesta": 1, "riitt\u00e4nyt": 2, "harmoniaopintoihin": 1, "fern\u00e1ndezcidille": 1, "synnytt\u00e4mille": 1, "20111973": 1, "tiedusteli": 1, "patisti": 1, "halffterilla": 2, "soittamiseen196": 1, "s\u00e4vellyst\u00e4": 4, "va\u0308rikka\u0308iksi\\n\\nernesto": 1, "moitti": 1, "opintojen": 5, "monivuotinen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 5, "suuresti": 1, "suomenruotsalaisuus": 1, "soittokunto": 1, "osallistua": 2, "septimit": 2, "t\u00e4lle": 3, "t\u00e4ss\u00e4kin": 1, "poikkeukselliseksi": 1, "lainkaan": 7, "valmistuneiksi": 1, "\u00e4\u00e4rimmilleen": 1, "1967": 8, "tilanteensa159": 1, "asumassa": 1, "atl\u00e1ntidan": 3, "11121969": 1, "falla\u2019": 1, "toista": 3, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "lehdist\u00f6": 3, "erehdytt\u00e4v\u00e4sti": 2, "1915\u20131983": 1, "konserttilavalla": 1, "sosiaalidemokraatti": 3, "versioksi": 1, "tahallaan": 1, "1980-luvulla": 4, "pid\u00e4ttyv\u00e4isempi": 1, "enemm\u00e4nkin": 4, "tempossa": 2, "kirjoitettuja": 1, "internet-sivut": 1, "extrema": 1, "tavalla": 6, "pettymys": 2, "aikalaisiinsa": 1, "pohjalta": 2, "opettaja55": 1, "osan": 13, "varustettu": 1, "study": 1, "1981g": 3, "kertoja": 1, "suomalaispianistin": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "veljens\u00e4": 2, "t\u00e4din": 1, "resitaalia": 1, "toimia": 1, "pohjan": 1, "k\u00e4den": 2, "akordi": 1, "kirjoitusp\u00f6yt\u00e4s\u00e4velt\u00e4jilt\u00e4410": 1, "vastaavan": 1, "joiden": 5, "melartin": 1, "kuuluminen": 1, "taustasyin\u00e4": 1, "\u00e4idilleen250": 1, "huhtikuussa": 4, "pianovariaatioiden": 1, "transponointi": 1, "orkesterin": 14, "variaatiomuotoon": 1, "studia": 1, "v\u00e4liin": 2, "kiihke\u00e4": 1, "leikkis\u00e4": 1, "tyylilajista": 1, "suoritti": 1, "cash": 1, "pieniss\u00e4": 1, "teid\u00e4n": 1, "s\u00e4velt\u00e4v\u00e4": 1, "ihme": 2, "useat": 1, "arvovalta": 1, "ihana": 1, "taituruudesta306": 1, "aeha552": 1, "p\u00e4ivi\u00e4": 2, "saamaa": 6, "hannikaista437": 1, "teet": 1, "orkesterinjohtokokemusta": 1, "my\u00f6hempi": 1, "alkuper\u00e4isvariaatiota": 1, "luo": 3, "tutkimukseen": 2, "keskeisilt\u00e4": 1, "tunnetut": 1, "hyo\u0308dynta\u0308ma\u0308a\u0308n": 1, "maaliskuussa": 1, "tuomaristojen": 1, "j\u00e4rjestelyit\u00e4": 1, "puurusen": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaareen": 1, "s\u00e4velten": 1, "paikan": 1, "teittisen": 1, "varsinainen": 1, "jalaksen": 1, "harcourt": 1, "totte": 7, "kantaesityspaikaksi": 1, "orkestraatioon": 1, "s\u00e4vellysopinnot": 7, "cashia": 1, "jne": 1, "sanoilla": 2, "opiskelemaan": 1, "yksist\u00e4\u00e4n": 1, "sekvenssej\u00e4329": 1, "1982b": 9, "anthony": 1, "kielteisen": 2, "kattavaksi": 1, "liiaksi": 1, "kangosj\u00e4rvi": 2, "tarjoamaan": 1, "suhtautuivat": 1, "exterior": 2, "1952": 2, "riitta": 1, "musiikkikoulu361": 1, "verkostoa": 1, "1995583": 1, "isonnevantielle": 1, "p\u00e4\u00e4laelleen": 1, "kannessa": 1, "1899\u20131983": 1, "tuohon": 1, "v\u00e4lill\u00e4169": 1, "julkaistun": 1, "2002": 4, "orkestraalisuus": 2, "lopulle": 1, "l\u00e4hiradioon": 1, "aspects": 1, "muodostavat": 4, "aeh-numeroinnin": 1, "harppukonsertto": 2, "kokonaisuudessaan": 1, "uuraan": 1, "aavarannan": 1, "ensikohtaamistaan": 1, "jaanan": 2, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 1, "teoksessa": 13, "suomi": 6, "muuttoon": 1, "huono": 1, "n\u00e4kemykseni": 1, "elinehto": 1, "tuleva": 2, "rakentamaan": 1, "vuosikymmenten": 1, "kolmea": 1, "campo": 3, "level": 1, "elinaika": 2, "suosikkis\u00e4velt\u00e4jiin": 1, "herakleen": 1, "jouset": 2, "solisti": 1, "empaattinen": 2, "del": 24, "ribera": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "er\u00e4s": 1, "soitettavaa": 2, "kerran": 7, "ruotsinkielisill\u00e4": 1, "oboeta": 2, "s\u00e4hke": 1, "perulainen": 1, "soitinnukseltaan": 2, "bisterin105": 1, "apurahaa": 1, "colomia": 1, "lapsuus": 6, "seppo": 8, "k\u00e4vij\u00e4n": 1, "kvarttien": 1, "katso": 33, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 2, "kauniin": 2, "konemaista": 1, "1986d": 2, "el\u00e4m\u00e4nvaiheiden": 1, "rakkauteni": 1, "uskollinen": 1, "kimmo": 1, "inspiroi": 3, "vastapainona": 1, "vibrafoni": 1, "totesi": 6, "tekij\u00f6it\u00e4": 3, "ha\u0308nta\u0308": 2, "menneisyyden": 1, "lahjakkuutta": 1, "arvovapaasti": 1, "tuskin": 3, "opettajaa": 1, "mestareista": 1, "sukupolvensa": 3, "h\u00e4meenlinna": 2, "naiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 4, "criativa\u2026": 1, "veljenpoikansa": 1, "viulukilpailun": 1, "arvelee": 1, "kyseli": 1, "l\u00e4pi": 1, "max": 1, "halffterkin": 3, "revanssin": 1, "ep\u00e4moraalisena": 1, "kantaesitt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "61982": 1, "e-amerikan": 1, "etsii": 1, "saaristo": 3, "632015": 1, "29\u201331": 1, "perustuukin": 1, "1938\u20131997": 1, "suomeen": 13, "spanish": 2, "uusien": 1, "paga": 1, "1\u20137": 1, "1968": 20, "uusklassismiin": 5, "sairaudesta": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 2, "kykyj\u00e4\u00e4n": 1, "sama": 3, "toiminnanjohtaja": 1, "kriitikoiden": 2, "muotoa": 3, "tammikuussa": 3, "my\u00f6nteisimm\u00e4n": 1, "n\u00e4iden": 6, "ty\u00f6skentelymalli": 1, "741975": 2, "samaan": 5, "yhteislauluksi": 3, "tunnustus": 1, "voisivat": 1, "innostunut": 1, "etenkin": 6, "kuolemansa": 1, "piilopirtti": 1, "ohjelmaa": 1, "t\u00e4ytynyt": 10, "nimelle": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoisena": 1, "perehtyi": 1, "oppilaalleen": 4, "aikoihin400": 1, "oktaaviotteet": 1, "small": 1, "kvartit": 2, "lapsuudessaan": 1, "lady": 3, "atl\u00e1ntida-kantaatista288": 1, "soittamana": 1, "kuneralpin157": 1, "abc": 14, "hannikaisella": 11, "ammatillisuutta200": 1, "seuraavassa": 1, "variazioni": 41, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "konserteissaan": 2, "relations": 1, "kulkenut": 1, "turkkeineen": 1, "opintokirja": 6, "teosluettelo": 2, "nuorta": 1, "valinta": 2, "vakuuttamaan": 1, "1919342": 1, "jonkun": 1, "hyv\u00e4n": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "1913141": 1, "kunniakkaana": 1, "etenev\u00e4": 1, "ole": 73, "laajentaa": 1, "muutakin": 1, "aplodit": 1, "1981d": 4, "toissijainen": 1, "s\u00e4velletyiss\u00e4": 1, "n\u00e4hden": 7, "uusia": 5, "kohdanneet": 1, "mukana": 7, "kutsutaan": 1, "sur": 1, "su\u00e1rez-pajares": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 5, "suhdetta": 4, "sopivan": 1, "oopperassa": 1, "opettajana": 2, "syntyaikaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6n": 1, "palvelukseen": 1, "nacional": 15, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4ni": 1, "roolista": 1, "suurenmoinen": 2, "isois\u00e4ns\u00e4": 1, "kuvattuina": 1, "musiikkitieteen": 1, "nuoruudenhaaveitaan": 1, "ehdottaakseen": 1, "edustajia": 2, "sin\u00e4ns\u00e4": 4, "opus": 1, "oulun": 2, "fernandon": 1, "myytin": 1, "poloneesi": 1, "lis\u00e4ns\u00e4": 1, "edusti318": 1, "palasivat": 1, "hannikaiseen": 12, "tarkasteli": 1, "kamarimusiikkiteoksille": 1, "kauttaaltaan": 1, "pianolla128": 1, "suoritettujen": 1, "ohjelmistopolitiikan": 1, "after": 1, "lukuvuosikohtaisille": 1, "katseensa": 1, "iglesias": 5, "kirkkomusiikin": 1, "06523": 1, "poikkeuksetta": 3, "nyckelord": 1, "pianoopintoja": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 1, "katsoi": 1, "muri\u00f3": 1, "antia": 1, "1987": 6, "opiskeluvuotenaan": 1, "avullaan": 1, "k\u00e4rsim\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "arvioista": 1, "piano507": 1, "s\u00e4velt\u00e4nyt": 3, "p\u00e4iv\u00e4ty\u00f6n\u00e4\u00e4n": 1, "hirve\u00e4sti": 1, "valituksi102": 1, "oktaavikaksinnuksia": 1, "p\u00e8lerinage": 1, "kansallisoopperassa": 1, "pidettiin": 3, "muusikoinen": 1, "tapahtuneet": 1, "teoksia44": 1, "historia": 15, "1966b": 4, "nimekseen": 1, "olemassa": 5, "viikkoa": 3, "el\u00e4neen": 1, "persoonasta": 3, "edicion": 2, "selittyy": 2, "diversas": 1, "oboesoolon326": 1, "antoivat": 1, "vuoristokyl\u00e4\u00e4n": 1, "1791": 1, "uransa28": 1, "realizado": 2, "tyt\u00f6iksi": 1, "lukijalle": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n\u00e4": 1, "1974a": 2, "hannikaiset": 1, "orkesterink\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "alkoivat": 3, "suurmiehi\u00e4": 1, "rinnastus": 1, "j\u00e4lkel\u00e4isilleen": 1, "1532015": 1, "ruokaa": 1, "opintojani": 1, "yhteens\u00e4": 1, "haluavansa": 1, "alaa": 1, "tutustumista": 1, "reuman": 1, "uutiset": 1, "es": 1, "1921\u20131996": 1, "orkesterinjohtajana": 1, "viitannut314": 1, "puhutelleet": 1, "muodostamaan": 2, "laittaisi": 1, "vanhemmille204": 1, "vaikutusta": 1, "v\u00e4lj\u00e4htyneet": 1, "improvisoija": 1, "syksyn": 1, "festivaalia": 2, "eik\u00f6": 1, "academia": 7, "s\u00e4velletyst\u00e4": 1, "bassoostinaton": 1, "libitum": 1, "orkestroi": 2, "puhunut": 3, "allekirjoituksensa": 1, "romanttinen": 2, "ohjelmisto": 3, "kv": 1, "kirjeenvaihdossa": 1, "soittokunnostaan": 1, "suomalaiseksi": 1, "tarvinnut": 2, "orkesteripartituuri": 1, "taitoihinsa": 1, "rondo": 2, "luonnollisesti": 6, "ka\u0308ytto\u0308a\u0308": 1, "fantasian": 1, "balansoinnissa235": 1, "blissin": 1, "kuului": 10, "nauhoituksia37": 1, "viel\u00e4kin": 2, "1970-luvuilla": 1, "c\u00e1maraa": 1, "voi": 19, "tarjoavat": 1, "salaisuudet": 1, "deciso": 2, "useista": 1, "taidemuseo": 1, "28121976": 1, "sisaruksensa": 1, "hitaana": 1, "tutkimuskohteita": 1, "kcsm": 1, "alkuper\u00e4isteoksena": 1, "que": 2, "laulavassa": 1, "pysyttelev\u00e4t": 1, "lehtileikearkistonsa": 1, "ty\u00f6n": 3, "joutunut": 1, "suomalaisia": 4, "1511966": 2, "58-tahtilajeja": 1, "englanninkielisiss\u00e4": 1, "j\u00e4sen280": 1, "viittavaan": 1, "unohtui": 1, "viittaus": 3, "muotoanalyysikurssi": 1, "l\u00e4pimurtoteoksen": 1, "sellaista": 2, "delgado": 5, "hy\u00f6dynsi": 1, "madridiin": 13, "mozartin": 2, "kohtia": 1, "ty\u00f6skenteli": 4, "per\u00e4\u00e4n": 1, "composers": 2, "ostinatokuvio": 1, "romanttis-impressionistisen": 1, "teemoja": 2, "nykyn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "vaihtamisen": 1, "piano-opintojen": 1, "edeten": 1, "juilliard": 2, "lausui": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 1, "kansanmusiikkia": 1, "my\u00f6h\u00e4isromanttisen": 1, "patarummuille": 1, "steniuksen": 1, "vuosi": 1, "tarkastellaan": 5, "suullinen": 1, "tehneeksi": 1, "lehtileikkeeseen": 1, "jatkoikin": 1, "kokemusta": 3, "1991983": 1, "subjektia": 1, "ensiksi": 7, "huipentunut": 1, "48-vuotias": 1, "1983d": 2, "tilausteoksesta": 1, "orkestraatioluonnos": 1, "oikeaan": 2, "maailmassa": 5, "konservatoriossa": 4, "monin": 8, "kriitikoihin": 1, "aukoton": 1, "arbetets": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4ist\u00e4": 2, "tapiolaan": 1, "neoclasicismo": 1, "huomiosta": 1, "lukuisat": 2, "sitten": 13, "eettisten": 1, "kysyy": 1, "roolissa": 5, "esiymm\u00e4rryksen": 1, "holger": 1, "france": 1, "kuolinilmoituksen": 1, "balettina252": 1, "pedagogiikan": 1, "variaatiomuodollaan": 1, "asettaa": 1, "kuvia": 1, "adolfo": 3, "mi": 1, "perustaja": 1, "ahvenanmaalta": 1, "teki": 4, "koostunut": 1, "linjoja": 1, "scalaan": 1, "soittimen": 1, "vaikuttimena": 1, "solmi": 1, "varhaisessa": 1, "kustantamo": 1, "sik\u00e4l\u00e4isess\u00e4": 2, "tarkastella": 4, "ollen": 12, "kimaraksi319": 1, "sonetin241": 1, "fazeriin": 1, "sic310": 1, "tunnustamaan": 1, "historiatietoinen": 1, "pianonsoitosta": 1, "hannikaisenkin": 1, "juhlisti": 1, "piano-opintoja": 3, "years": 1, "pidemp\u00e4\u00e4": 1, "ainoan": 1, "isoset\u00e4\u00e4n": 1, "konsertosta": 2, "1935": 3, "luonnehdittu": 1, "muilla": 1, "kaanonin": 1, "s\u00e4velt\u00e4jille": 1, "toisilleen": 1, "l-ch": 3, "kummempia": 2, "sukuseurassa": 1, "pit\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "keskeiset": 2, "folke": 2, "viralliset": 1, "j\u00e4tetty": 1, "paikallisesta": 1, "viulukilpailu": 1, "sit\u00e4": 25, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4n": 1, "annen": 1, "ty\u00f6nimell\u00e4": 1, "oramo": 1, "aineistonkeruumatkan": 1, "lapsuutensa": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e418": 1, "paljon20": 1, "sa\u0308velkielensa\u0308": 1, "variations497": 1, "musiikkikulttuurissa": 2, "puhetapansa": 1, "nykymusiikkia": 1, "viitekehys": 2, "s\u00e4velist\u00e4": 1, "ilmauksilla": 1, "kulttuurisia": 2, "ikkunoiksi": 3, "perulaisesta": 2, "mahdollisesti": 5, "gloria": 1, "piirteen\u00e4": 1, "embajador": 1, "fallaan": 2, "mannes": 7, "suurten": 2, "antanut": 3, "mahdollinen": 2, "k\u00e4yr\u00e4torvea": 2, "uusitalolle": 3, "virkist\u00e4vyytt\u00e4378": 1, "laulu\u00e4\u00e4ni": 1, "taiteilijoissa": 1, "holzmannille80": 1, "tekstuurillisesti": 1, "1892\u20131975": 2, "asetelmana": 1, "casimir": 1, "sine": 1, "humanities": 1, "kokoluokan": 1, "koulu": 1, "piano-recital": 3, "aroheimo393": 1, "kymmenen": 3, "noticia": 1, "teemassa": 1, "saamasta": 1, "subjekti": 1, "musicologia": 1, "beethovenin": 3, "harrastukseensa": 1, "\u00e4\u00e4ninauhaan": 1, "urkeni": 2, "taiteellisesti": 1, "1968502": 1, "1981396": 1, "leivisk\u00e4": 2, "vaihtoehtoinen": 4, "mist\u00e4": 6, "alku": 3, "vaimonsa": 1, "192\u2013198": 1, "nyk": 3, "kiusaukset": 1, "viimeinen": 5, "teemaa": 2, "muotoratkaisultaan": 1, "httpeswikipediaorgwikirodolfo_holzmann": 1, "ennakkoodotukset": 1, "kantaesitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "opetussuunnitelmaa": 1, "espoon": 1, "rankkaa": 1, "selim": 1, "menett\u00e4minen85": 1, "merkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "studium": 1, "muuttivat": 2, "hija": 1, "h\u00e4nelle": 19, "illan": 1, "tarve": 1, "lukuun": 4, "pianossa": 1, "k\u00e4sin": 1, "kansan": 3, "tosiaan": 2, "unohduksiin": 1, "quesadalle": 1, "suurilla": 1, "columinille": 2, "analyysi": 1, "brescia": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 13, "elokuussa": 2, "harva": 1, "rakastui": 1, "koreografista": 1, "melodisessa": 1, "29101982": 1, "producci\u00f3n": 1, "voineet": 4, "hovis\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 1, "trondheimissa": 1, "ravelin": 1, "h\u00e4n": 135, "kontaktit": 1, "toistetaan": 1, "kulttuuritapahtuman": 1, "toteutumatta362": 1, "mediassa": 2, "orkestraatiotekniikan": 1, "olleet": 9, "v\u00e4lille": 2, "1986c": 2, "mukaillen": 4, "kokemuksiaan": 2, "pablo": 1, "pa\u00eds": 2, "riidoista": 1, "huomauttivat": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4": 2, "merkityst\u00e4": 1, "h\u00e4neen": 6, "kirjaimellisesti": 1, "hakuteoksissa": 1, "miellytt\u00e4\u00e4": 1, "joan": 1, "motiivisella": 1, "poikkeaa": 2, "tapahtumat": 1, "arvostavasti": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "variaatioteoksen": 2, "pianistien": 1, "soittamiseen": 1, "valkeila": 2, "hoiti": 1, "muusikoilta": 1, "selviteta\u0308a\u0308n": 1, "kaksoisotteita": 1, "taiteenaloja": 1, "programa": 4, "pastissimaisuudesta": 1, "istumassa": 1, "vietettyjen": 2, "ludvig": 3, "englanniksi49": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaista": 1, "ihastuivat": 1, "aiheellista": 1, "abc-lehden": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 1, "valotti": 1, "edustaakin": 1, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "51\u201382": 1, "asui": 2, "tena": 1, "sujunut": 1, "851969": 2, "semmoinen": 1, "rakkaus": 1, "tempomerkinn\u00e4ll\u00e4": 1, "kunnioitetuksi": 1, "elegancia": 1, "konsertti": 7, "18291832431": 1, "ajatusta": 1, "herk\u00e4n": 1, "ihmiselle": 2, "k\u00e4yt\u00e4nkin": 1, "werke": 1, "loppuosalle": 1, "opettajani": 1, "tarpeeksi": 1, "yhteisty\u00f6kumppanina": 1, "s\u00e4vellyskilpailuun340": 1, "aspectos": 1, "enigma": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ksi": 3, "konserttitaltiointi": 1, "osaamistaan": 1, "ihmisi\u00e4": 3, "3-vuotiaana": 1, "helppoa": 1, "diskurssia": 1, "ajatuksena": 1, "xiiin": 1, "alvarez-buylla": 2, "merkint\u00f6j\u00e4": 2, "carey": 1, "molemmat": 5, "nauhoitusta36": 1, "\u00e4\u00e4rell\u00e4259": 1, "minna": 2, "kuvaavaa": 1, "en": 44, "yhdistyksen": 1, "12-s\u00e4velriviss\u00e4": 2, "saivat\\n\\nrekonstruoitaessa": 1, "kuolinilmoitusta": 1, "paperilaatu": 1, "jatkoi": 6, "l\u00e4hiradio": 2, "sisa\u0308lta\u0308a\u0308": 1, "s\u00e4vellysopettajansa": 1, "ascotin": 3, "vincent": 1, "jaettu": 1, "arts": 1, "15111994": 1, "trio": 3, "s\u00e4velt\u00e4ji\u00e4ni": 1, "neutraalin": 1, "leif": 1, "sukupuoli": 1, "informaciones-lehden": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "tekij\u00f6ist\u00e4": 1, "kirjeisiin": 1, "ly\u00f6v\u00e4t": 1, "saattaa": 4, "l\u00e4hestyv\u00e4st\u00e4": 1, "ojensi": 1, "tekem\u00e4t": 2, "antonio": 7, "sibelius-akatemian": 27, "kateudesta": 1, "suomalainen": 6, "suuntaan": 1, "jambinen": 1, "vierailivat": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "hallitsemiseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "kiinnostanut": 1, "viulukonsertto": 1, "escriche160": 1, "suom": 2, "s\u00e4vellysoppilaakseen": 1, "suomeksi": 1, "impressaarin": 2, "melartinin": 2, "savonlinnassa": 1, "tuoreet": 1, "tam-tam": 1, "edellisen\u00e4": 1, "karakt\u00e4\u00e4rill\u00e4\u00e4n": 1, "1960": 1, "suhde": 11, "kontaktissa": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjan": 1, "harppua": 2, "\u201ckirja-arvosteluja": 1, "el": 40, "tietoja": 3, "taustan": 1, "mainitut": 2, "poliittisista": 1, "kaksi": 16, "olikaan": 1, "kauneus": 1, "961981": 1, "kulminoituminen": 1, "tie": 1, "arvostetumpi": 1, "kohdistuvat": 2, "annetut": 1, "1946": 5, "n\u00e4kyviin": 1, "ollut324": 1, "lukeminen": 1, "ch": 6, "historiallisen": 1, "composicion": 1, "heill\u00e4": 1, "toini": 1, "jim\u00e9nez": 2, "puheenjohtajana": 1, "saman": 3, "ett\u00e4": 201, "aikoiko": 1, "224\u2013228": 1, "sveitsil\u00e4isen": 1, "nerokkaaksi": 1, "syntyyn": 1, "kiinnostustakaan": 1, "yhteisty\u00f6haluttomuudesta325": 1, "suuriluontoiseksi": 1, "v\u00e4lisens\u00e4": 1, "sibelius": 5, "\u201cernesto": 10, "lupasi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelisin": 1, "espanjalaisten": 2, "oboelle": 1, "vointia456": 1, "viulu": 3, "tehd\u00e4": 7, "s\u00e4velt\u00e4misen": 7, "edusti": 3, "varajohtajista": 1, "v\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "naiss\u00e4velt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "kaikkiin": 1, "bister": 3, "apurahahakemuksia": 1, "kutsuttu490": 1, "esityst\u00e4438": 1, "mytologisen": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 1, "k\u00e4ytti": 6, "kuluessa": 1, "kirjoittajan": 3, "ensiesitys": 1, "1928\u20132009": 1, "197633": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4nty\u00f6n": 3, "esitt\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "benimelin": 1, "i\u2013v": 1, "suomalaisen": 19, "tunnetuksi": 2, "aeha533": 1, "roolitkin": 1, "2015b": 3, "luku": 7, "conservatorio": 5, "muitakin": 1, "yhteisille": 1, "vaativa": 1, "1972151": 1, "vakuuttanut": 1, "soolostemman": 1, "idearikkautta": 1, "juhlaviikkojen": 5, "1983568": 1, "kanssaan": 1, "1972155": 1, "t\u00e4st\u00e4": 13, "runsaasti": 4, "eliv\u00e4t": 2, "espanjalaisista": 1, "koreografi": 1, "kokemukseen": 1, "talven": 1, "logiikka": 1, "kaikkia": 3, "julkisuutta": 1, "portrait": 1, "osallistui": 6, "toccatafantasiaan": 1, "taitteissa": 3, "ragnar": 1, "javier": 1, "musiikista": 8, "olisivatkin": 1, "my\u00f6nteinen": 3, "ehk\u00e4": 12, "h\u00e4meenlinnan": 1, "con": 46, "transponoi": 1, "s\u00e4vellyksist\u00e4": 1, "ennakkoluuloista": 1, "halffter514": 1, "suuressa": 2, "kopio": 1, "vahvoille": 2, "uran": 16, "rytmiikallaan": 1, "merkityksellist\u00e4": 4, "puhtaaksikirjoitettu": 3, "lopputulokseen": 2, "syv\u00e4llisyyden": 1, "terveisi\u00e4": 1, "muunnelmasta": 1, "otettava": 1, "syntym\u00e4kaupunki": 1, "gatti": 1, "arkistoista": 2, "veli": 1, "sanalla": 2, "vahvaa": 2, "nykyisen": 1, "kuulijasta": 1, "olevalle": 1, "kumpuavaa": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6pankkien": 1, "voitaneen": 1, "kuulostaa": 1, "urastaan": 1, "aikaisen": 1, "viitteit\u00e4": 1, "konserton": 21, "p\u00e4\u00e4ttym\u00e4ss\u00e4": 1, "tuntemattomaksi233": 1, "tarvitse": 1, "liike-energia": 1, "senhetkisiin": 1, "tiedonsaannin": 1, "ilmaisuja": 1, "rytmilajeja": 1, "1181978": 1, "monessa": 1, "atonaaliselle": 1, "omaisuuttaan": 1, "p\u00e4\u00e4luku": 1, "asiat": 2, "vanhemmilleen": 1, "jakanut": 1, "avointa": 1, "tarazona": 2, "uusklassinen": 3, "uraan": 5, "yhten\u00e4isen": 1, "esitetyist\u00e4": 1, "vaikutteita": 3, "1890\u20131958": 1, "selitt\u00e4isi": 1, "samannimisen": 1, "tulla": 5, "haastattelut": 4, "1041973": 1, "valtaa": 2, "mainita12": 1, "sijoittuvat": 1, "solar70": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 2, "harrastuksia344": 1, "akustisesti": 1, "variaationumeron": 1, "vaihtoehdot": 2, "kauko": 2, "oppia": 1, "asuttiin": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "avautuvista": 1, "vaihtuvia": 1, "el\u00e4m\u00e4": 15, "mestari": 1, "oppilaana173": 1, "tahtinumeroita": 2, "mainetta": 1, "kaupunki": 1, "opusnumerottomia": 1, "yksi78": 1, "suojissa": 1, "sa\u0308vellystuotantoa": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 2, "helposti": 2, "kustantaminen": 1, "aineksiin": 1, "eksoottisena": 1, "91968": 1, "tuntemattomuus": 1, "uusista": 1, "eih\u00e4n": 1, "theater": 1, "konserttiversion": 1, "ung": 15, "vuoropuhelu": 1, "kumppani475": 1, "taiteellista": 1, "tosia": 1, "my\u00f6h\u00e4\u00e4n": 3, "tavallisessa": 1, "olevansa": 8, "ammensi": 1, "sijoitettu": 3, "651985": 1, "ajassaan": 1, "parhaansa": 1, "anonymiteetin": 1, "tallenne": 8, "synnyn": 1, "t\u00e4ydellisin\u00e4": 1, "bal": 1, "toisenlaisia": 1, "orden\u00f3": 1, "varpusen": 1, "vierasta": 1, "intiaanimusiikin": 1, "kaappikelloja": 1, "enrique": 7, "arkistola\u0308hteisiin": 1, "1967\u2013197291": 1, "stemmojen": 1, "historiantutkimuksellisessa": 1, "danseuses": 1, "katsauksen": 1, "harmitteli": 2, "niinkin": 4, "2012": 11, "entuudestaan": 2, "ne": 11, "helsingiss\u00e4": 9, "aikaan": 4, "viimeisint\u00e4": 1, "kiinnostuneita": 2, "vastaanotolla158": 1, "kunniaksi": 1, "klassikkopartituureilla": 1, "ulkomaalainen": 1, "kirjeit\u00e4": 2, "suhtautumisesta": 1, "sein\u00e4lle": 1, "auditorio": 1, "lindroos": 1, "aikaansa": 1, "keskener\u00e4isten": 1, "miesvaltaisen": 1, "l\u00f6yt\u00e4neens\u00e4": 1, "cordobaan270": 1, "sijaitsevalta": 1, "stravinskyllekin": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "23\u201326": 1, "loppuunkaluttuja": 1, "syyt": 2, "ann": 11, "muisteli": 3, "arveli": 7, "teoshankkeet": 1, "mainitun": 1, "me": 6, "referoivat": 1, "l\u00e4hett\u00e4miins\u00e4": 1, "k\u00e4sityksess\u00e4": 1, "j\u00e4rjestettiin": 3, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "nauttimaan": 1, "leimaa": 1, "mahdolliset": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6n": 1, "alkaneita": 1, "httpsteinhardtnyuedumusicalumnibiotawaststjerna": 1, "tahollaan": 1, "rekonstruointiprosessin": 1, "sopia": 1, "musique": 2, "joihin": 2, "muodoltaan": 1, "kantaesityksen": 13, "dissertation": 1, "kuluneeksi": 1, "norton": 1, "ihmiselle27": 1, "francosta": 1, "opintomatkat": 1, "ymp\u00e4r\u00f6imin\u00e4": 1, "samana": 3, "m\u00e4\u00e4re": 1, "social": 2, "minstrels": 1, "maailmasta": 2, "mik\u00e4": 23, "ilmestyiv\u00e4t397": 1, "craig": 1, "oikeutta": 1, "toimi": 1, "virtuoosista": 1, "harjoitusvihoissa": 1, "muuttumassa": 1, "motorinen": 2, "omana": 2, "v\u00e4rikyll\u00e4inen": 1, "parisuhdekulttuureissa": 1, "additional": 1, "preludit": 1, "poikennut": 1, "s\u00e4velt\u00e4viin": 1, "t\u00e4ydensi249": 1, "188794": 1, "temple": 1, "s\u00e4vellyshankkeekseen": 1, "mainitussa": 1, "yleis\u00f6": 3, "871966": 1, "itse120": 1, "suhtautumisessaan": 1, "toteaakin": 1, "viuluteos": 1, "melo": 1, "83\u201386": 2, "s\u00e4vy\u00e4": 1, "mirjam": 1, "diplomaattiuran": 1, "curriculum": 3, "kokkoselle": 1, "vaikeaa": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sityst\u00e4": 1, "university": 6, "arkistosta": 1, "objectivos": 1, "ep\u00e4puhdas328": 1, "1975a": 2, "loppuun": 4, "cosson": 1, "piinapenkkiin": 1, "jatkuvassa": 1, "pianoteos": 3, "tietty": 1, "mediahuomion": 1, "art\u00edstica": 1, "tulin": 1, "1905\u20131992": 1, "tyt\u00e4rt\u00e4\u00e4n": 5, "puhallinkvintetti": 1, "k\u00e4sittelen": 1, "laulu": 3, "konserttitalon": 1, "takaisin": 7, "osallistuneen": 1, "onnittelijoihin": 1, "ohjelmistotavoitteet": 1, "ympyr\u00f6innit": 1, "tyypillinen": 1, "1161974": 1, "tuomariston": 3, "mielenkiinnonkohde": 2, "colomin": 1, "\u00e4\u00e4reen": 1, "1\u20132": 1, "s\u00e4velletty": 19, "muodostui": 2, "variaatiot219": 1, "hallussa": 7, "muunnelmat": 2, "2010": 3, "pamela": 1, "sanomalehti": 3, "sattuu": 1, "t\u00e4ydellinen": 1, "lyyrinen": 5, "juhlakonsertissa": 1, "pelk\u00e4n": 1, "espanjalaispianisti": 1, "1976b": 13, "tutustunut": 2, "k\u00e4sitykseen": 1, "tilaisuuksia": 1, "molemmissa": 2, "1982a": 9, "loistavat": 1, "alustaan": 1, "j\u00e4ljell\u00e4165": 1, "hyville": 1, "j\u00e4isi": 1, "tilanteesta": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lt\u00e4": 1, "mainitseman": 1, "ilkka": 1, "kiitettiin": 1, "ohjelmistoonsa": 1, "s\u00e4vellysty\u00f6": 6, "karakt\u00e4\u00e4rilt\u00e4\u00e4n": 1, "pyrita\u0308a\u0308n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "alkus\u00e4velet": 1, "pitk\u00e4t": 1, "alc\u00e1zar": 2, "m\u00e4": 6, "fakultetsektion": 1, "maailmaan": 1, "v\u00e4sym\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "monien": 4, "diccionario": 1, "silla\u0308": 1, "voisiko": 1, "poikki": 1, "vastaan": 3, "s\u00e4ilyneiss\u00e4": 1, "salissa": 3, "nyu": 2, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4n": 1, "kansallisella": 1, "kohtaaminen": 1, "19491953": 1, "palkinnoksi": 1, "tahtilajeista": 1, "perusteella": 4, "inaugur\u00f3": 1, "julkaistut": 1, "paradoksaalisesti": 1, "vanhenemisella": 2, "toivottuun": 1, "siirtyi": 2, "tunnistetiin": 1, "yhteen": 2, "barcelona385": 1, "puolentoista": 1, "takia394": 1, "kokkosen": 2, "paikka": 2, "aiheesta": 3, "kuormittivat": 1, "tilalle": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 3, "estrena": 1, "kutsuu": 3, "pianokirjallisuutta": 3, "merkityksen": 1, "orozco": 5, "kadenssiperinteen": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "tarjotakseen": 1, "dedicado": 2, "kcsmkanavan": 1, "t\u00e4yttyneet": 1, "comisar\u00eda": 1, "etupuolelle": 2, "aeha499": 1, "492016": 2, "luonnolliseen": 1, "1967\u20131972": 3, "g-duuri": 2, "todistavan": 1, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 1, "perulaista": 1, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "william": 1, "viereen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 2, "2111981": 1, "toiseen192": 1, "1981422": 1, "des": 2, "tyypillist\u00e4": 2, "toccata": 3, "k\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "1978a": 2, "pianomusiikkia": 2, "pianokonserton185": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytyi": 1, "virve": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "haettavan": 1, "taaksep\u00e4in": 1, "ann-elise": 375, "ratkaisisi": 1, "mar\u00eda": 5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nj\u00e4rjestelyist\u00e4": 1, "naistenlehti": 1, "ilmaisutavan": 1, "samoissa": 1, "mainituilla": 1, "dokumenttien": 1, "yhdeksi": 1, "kompositio-j\u00e4senlehdess\u00e4": 1, "suurempi": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 1, "zeki": 1, "j\u00e9sus": 1, "postituskin": 1, "anteeksiantamaton": 1, "\u00fanico": 1, "nykys\u00e4velt\u00e4ji\u00e4": 1, "n\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "vaihtoehtona": 1, "kirjallinen": 2, "improvisointia": 2, "ettei": 8, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 2, "marcos": 1, "alonso": 3, "piano526": 1, "jalas": 2, "nimelt\u00e4": 1, "l\u00e4heiseksi": 2, "sitoutunut": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 3, "kulkua": 1, "2091984": 1, "hablando": 1, "1976": 66, "woo": 1, "issue": 1, "2016a": 7, "yleisradiolle": 3, "p\u00e4\u00e4sytutkintoon": 1, "estetiikka": 1, "huolenpitoa374": 1, "667\u2013688": 1, "2000": 4, "231979": 1, "kotilieden": 1, "wednesday": 1, "georges": 2, "matti": 6, "la\u0308hestymistapaa": 1, "as": 1, "oikeuttanut": 1, "2361976": 1, "realististia": 1, "pehr": 2, "kvartti": 3, "j\u00e4rjestetty": 2, "modernidades": 1, "osallistumisen": 1, "muu": 1, "professuurin": 1, "lapsena": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "ominaisia": 1, "tapahtuneiden": 1, "sivuaineena": 2, "moninaisuus": 1, "greta": 1, "kritiikiss\u00e4": 4, "konserttilavalle": 1, "olennaista": 3, "17111977": 2, "halunnut": 3, "misterioso": 2, "kursseille4": 1, "fantasiaa": 1, "vahva": 2, "omiaan": 1, "rajoitukset": 1, "musiikkikirjastojen": 1, "piccolohuilu": 1, "espanjalaisillekin": 1, "aeha566": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi26": 1, "tavoittaa": 1, "kaupunginjohtajana": 1, "s\u00e4vellysopintonsa": 1, "persoona": 2, "lahjakkuudesta": 1, "nordgren": 3, "sukujuuret": 1, "kirjoittaessaan": 2, "lukunsa": 1, "omaper\u00e4isen": 1, "1471981": 1, "hoy": 1, "kirjeenvaihtoa": 1, "12s\u00e4velj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "matkusti": 1, "k\u00e4yntikortteina": 1, "orkesteris\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kansalliskirjastosta": 1, "esiintynyt": 1, "tarkempia": 1, "soinnissaan353": 1, "hahmottaminen": 1, "melodia": 4, "viimein": 1, "t\u00e4llaisiin": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "tutkielmaa": 2, "klassisromanttiseen": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "riippuen": 2, "elsterin": 1, "vajaassa": 1, "1700-luvun": 1, "kidutusv\u00e4lineeseen": 1, "ollila": 1, "ib\u00e9ricas": 3, "musiikkikriitikko": 1, "halffteria": 11, "verzeichnis": 1, "yhdistelm\u00e4": 2, "16112016": 1, "1979": 11, "chants": 1, "yhteisty\u00f6": 2, "ominaisen": 1, "suhteen": 2, "rakentuvaa": 1, "suuresta": 2, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "alavireisyys": 1, "pro": 6, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "haastateltiin": 1, "nuoruusik\u00e4ns\u00e4": 1, "kehityst\u00e4": 2, "g\u00f6ta": 3, "maantieteellisen": 1, "viimeistelyn": 1, "p\u00e4\u00e4instrumentti": 1, "\u201cveinte": 1, "l\u00e4helle": 3, "jatkotutkimuskysymyksiin": 1, "municipal375": 1, "l\u00e4heisen\u00e4": 1, "kokoamaan": 1, "cash387": 1, "julkisesti": 2, "myersille": 1, "barcelonan": 1, "ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4kehakemusta462": 1, "klassisromanttisesta": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4ni": 2, "cantro": 1, "kaksinnettu": 1, "pyritt\u00e4v\u00e4": 1, "nuoruudenty\u00f6n": 1, "toisin": 7, "s\u00e4vellysty\u00f6t\u00e4": 4, "maestro468": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "asuneet": 1, "kurkelakin": 1, "5824": 6, "muistiinpanoissaan": 1, "opettaja\u2013oppilasvaikutussuhde": 1, "vastakkain": 3, "ensimm\u00e4isten": 1, "muihin": 2, "59\u201374": 1, "te": 1, "toivon": 1, "hannikaisenkaan": 1, "tosiasia": 1, "mainitaan": 2, "divorce": 1, "orkestraatioprosessiin": 1, "harjoittelemaan": 2, "r\u00e4v\u00e4k\u00e4sti": 1, "asociaciones": 3, "oltiin": 4, "kirjoittamansa": 1, "s\u00e4vellysopinnoista": 1, "harppu": 1, "ilmestymishetkell\u00e4": 2, "madridin": 6, "asiakirja": 1, "mit\u00e4t\u00f6n": 1, "1521969": 1, "yksityiseksi": 1, "valoon": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 5, "olemaan": 1, "pianonsoiton": 2, "tiedoksianto": 1, "madrid": 12, "olisin": 3, "halki": 1, "ankea": 1, "innovaatiokeskus": 1, "helmikuussa": 3, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "g-molli274": 1, "pa\u0308a\u0308sema\u0308a\u0308n": 1, "ibero-americano": 1, "kotinsa": 2, "kuvaamaan": 1, "ulottuvat": 1, "sergiu": 1, "tarjottu": 1, "krause": 2, "toimiessani": 1, "valokeilaan": 2, "riitti253": 1, "vaihtoehtoisia": 1, "kortti": 9, "scala": 1, "informaatiota": 1, "tarkastelen": 4, "associac\u00e3o": 1, "aisti": 2, "kontrafagotti": 2, "yolanda": 2, "julkaistuihin": 1, "musiikkianalyyttisessa\u0308": 1, "kuva": 2, "ca\u00f1ibano": 2, "media": 1, "hufvudstadsbladet": 3, "palvelijaa": 1, "opintoihin": 1, "3151979": 1, "ty\u00f6st\u00e4mist\u00e4": 1, "1900-luvun": 2, "ilmaisutahdon": 1, "kokonaisuutta": 1, "avoimen": 2, "ryhtyi": 3, "nelik\u00e4tisesti522": 1, "tiennyt": 1, "vietetyiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestettyyn": 1, "musikaalisuuteen": 1, "bio": 1, "keskustakampuksen": 1, "harjoitusvihot": 1, "s\u00e4vellysopintojensa": 1, "inspiroituneita": 1, "httpwwwoxfordmusiconlinecomsubscriberarticlegrovemusic1": 1, "rodolfo": 8, "perheenj\u00e4senist\u00e4": 1, "hahmottuukin": 1, "hannu": 4, "nivelvaivatkin": 1, "lehdisto\u0308": 1, "pianistitaustaan": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteet": 1, "su": 8, "luonnollisestikaan": 2, "valoisalla": 1, "oikeissa": 1, "kummankin": 1, "vitae": 3, "kreikkaa224": 1, "hetkeksi": 5, "vapauttaa": 1, "s\u00e4vyss\u00e4": 1, "huippukattava": 1, "rakastun": 2, "perustaa": 2, "sukupuoliajattelun": 1, "h\u00e4ik\u00e4isi": 1, "saj": 2, "faculty": 2, "nykymusiikkikantaesitys": 1, "kuulun67": 1, "mutkaton": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 2, "kritiikki": 2, "noin": 3, "arkistoihin": 1, "huipentuu": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "ohjeita": 3, "queen\u2019s": 1, "n\u00e4ille": 1, "k\u00e4sitteeksi": 1, "tuntunut": 1, "lucero": 1, "jolle": 5, "edellisen": 2, "pel\u00e4t\u00e4": 1, "1924": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4\u00e4": 1, "terveys": 1, "selv\u00e4stik\u00e4\u00e4n": 2, "historiantutkimuksessa": 1, "fernando": 7, "konsertto": 2, "harmoniak\u00e4sityst\u00e4135": 1, "aateliskoti": 1, "tapaan": 6, "versio": 3, "1984-versio": 1, "k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi234": 1, "haave": 1, "kuvataiteilijoiden": 2, "musiikkitestamenttia": 1, "k\u00e4rsi": 2, "julkaista": 1, "semmonen": 1, "kehuen": 1, "arvailla": 2, "isois\u00e4": 1, "piano537": 1, "uransa": 6, "vuosista": 1, "kuvansa": 1, "konsertissa": 4, "rytmi": 3, "konserttilavoilta": 1, "arkistol\u00e4hteisiin": 1, "kolmesta": 2, "1970-luvun": 8, "hannikaiselta": 2, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 1, "kantaesityksess\u00e4": 2, "keskityn": 2, "arvostelussa350": 1, "aloitteesta": 1, "mielest\u00e4ni": 2, "sellaisia": 1, "kev\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "partisellin": 1, "nykykuulijalle": 1, "ty\u00f6skentelyns\u00e4": 1, "asian": 1, "muutti": 7, "kuusisto": 1, "professions": 1, "n\u00e4kyy": 7, "suomessa": 35, "muuttaminen": 1, "yh\u00e4": 6, "1957": 1, "tuntua": 2, "aikataulun": 2, "motorista": 1, "aineistonkeruumatka": 3, "tavallista": 2, "ty\u00f6skentelykulttuurin": 1, "el\u00e4m\u00e4kerroissa13": 1, "elomaa": 2, "asettumaan": 1, "valtuutan": 1, "ainoa": 10, "hienostuneen": 1, "he": 7, "omaper\u00e4inen": 1, "anu": 4, "esittelee": 2, "katse": 2, "taiteilijoiden": 2, "eriaikaisuuden": 1, "1984": 8, "oleskelua": 1, "lyhyen": 6, "tulleet": 1, "haastattelussa321": 1, "teemarivin": 1, "luvassa": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 15, "piano-opintojaan": 2, "kitaralle": 1, "hiljaisten": 1, "publicaciones": 1, "varios": 2, "andante": 1, "luvallista": 1, "tunnistamaan": 1, "mielenkiinnon": 2, "kokemukseni": 1, "anerf\u00e1licas": 16, "markku": 1, "pianokirjallisuus": 1, "opiskeluasunnossa": 1, "kysy\u00e4": 2, "konserttiohjelmissa": 1, "ristiriitaisesta": 1, "1921986": 1, "quinteto": 3, "tarkalleen": 2, "rauhassa": 1, "taisteli262": 1, "nuottien": 1, "ilmoituksessa": 1, "merkitykset\u00f6nt\u00e4": 1, "pitk\u00e4lle": 3, "marttinen": 1, "tarkempi": 2, "ja\u0308a\u0308misto\u0308sta\u0308": 1, "opetusta": 3, "number": 2, "muunnelmia501": 1, "kuulijoiden": 1, "lyhyiss\u00e4": 1, "s\u00e4vellysopiskelijoiden": 1, "syntynyt": 4, "lehtileikekokoelman": 3, "cordoba": 2, "nordenstreng": 15, "bandas": 1, "sich": 1, "saisit": 1, "kiertueelle": 1, "havaittavissa": 2, "sis\u00e4isist\u00e4": 1, "diskanttiin": 1, "ah": 1, "ainutlaatuiseksi": 1, "identiteetille": 1, "formaatin": 1, "virinnyt": 1, "j\u00e4tti": 5, "alerta": 1, "asioita": 3, "asuinmaan": 2, "paluuta": 1, "melodikkona": 1, "abstract": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 3, "tottua": 1, "307426-0": 1, "sensuroida": 1, "rauhalliseksi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 8, "saavutetusta": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 5, "jokela": 3, "itsell\u00e4\u00e4n441": 1, "musiikkiopistossa63": 1, "saarelta45": 1, "s\u00e4velt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "haastattelunsa": 1, "vaikka": 48, "danza": 3, "tritonuksella": 1, "kuuli": 1, "opinnot": 5, "liioiteltuja": 1, "edelt\u00e4vin\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4sytutkinto": 1, "versioita": 2, "pantomiimi": 1, "maantieteellinen": 2, "1945\u20131993": 1, "esitell\u00e4": 3, "virtauksia": 1, "kirjoittanut": 2, "olivat": 29, "carrer": 1, "venyttiv\u00e4t": 1, "paul": 4, "sa\u0308velta\u0308ja\u0308nura": 1, "kuuluisan": 1, "hallitsivat": 1, "sidoantal": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "paikallisten": 2, "hymniksi": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "ch\u00e1chara553": 1, "traditiotietoiseen": 1, "ottaminen": 1, "vanhempieni": 1, "personal": 1, "jousten": 1, "tarinasi": 1, "konserttikiertueeksi": 1, "anny": 1, "rajatussa": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 1, "2651985": 1, "olleen": 1, "esill\u00e4": 1, "kohteena": 2, "1979561\u20131981562": 1, "dees": 2, "16101976": 1, "poistui": 1, "aiempaa": 1, "tutkimuksenteon": 1, "t\u00e4m\u00e4": 34, "toisaalta": 5, "jokiselta": 1, "19-vuotias": 2, "dialogia": 1, "huomionarvoista": 4, "asiakirjoja": 1, "muotoon": 1, "lausuntojen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "fagotti": 1, "kumpikin": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 10, "perustietojen": 1, "s\u00e4vellykset": 1, "ehdottomasti": 1, "jokitaipale": 3, "kantaesitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "sovitusta": 1, "kirkkomuusikko": 1, "opiskeluvuosinaan": 1, "likhasta223": 1, "vieraillut": 1, "muusikoita": 1, "tuntumasta": 1, "rekonstruktioprosessin": 1, "luettelo": 1, "vaihteli": 1, "muutoksia": 1, "muotokieli": 4, "r\u00edos": 1, "danielsson-gambogin": 1, "vaatimattomaksi": 1, "kahdeksatta": 1, "ch\u00e1chara": 9, "voisi": 8, "luonnoksia": 3, "suuri": 8, "aineistoon": 1, "\u00e4itini": 1, "ch\u00e1charassa": 1, "k\u00e4sitellyt": 1, "taideteoksina": 1, "v0003503": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isten": 1, "nokkelien": 1, "kumpusi": 1, "vasen": 1, "maustamalla": 1, "kulttuurieron": 1, "kunnollista": 1, "vapaatonaalisen": 1, "hoitaminen": 2, "fern\u00e1ndez-cid": 12, "valikoima": 1, "pianokonsertosta": 2, "pikku": 3, "rakkaudella": 1, "ayer": 1, "kustantajalle": 2, "nordisk": 15, "bartok": 1, "kokoonpanolle": 1, "pianoteoksen": 11, "j\u00e4lkeisin\u00e4": 1, "aeha512": 1, "huunan-sepp\u00e4l\u00e4": 3, "thematischer\u2013bibliographisches": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kuuluvat": 1, "j\u00e4lkeen": 46, "tonaalista": 2, "suljettuja": 1, "arvion": 2, "historiantutkijan": 2, "puolelle": 1, "sukupuolestaan": 1, "siirto": 1, "bach-festivaaleilla": 1, "avajaiskonsertti": 2, "s\u00f6i": 1, "huomisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "edell\u00e4": 16, "t\u00e4ysip\u00e4iv\u00e4isesti": 1, "haastateltaviani": 1, "13111977": 3, "iii": 3, "voidaan": 25, "2111988": 1, "wiesse-rebagliati": 2, "merkityksellinen": 1, "intervallikieli": 2, "clavier": 1, "laulua": 2, "aloittaessa": 2, "tarkoitus": 6, "trioa": 1, "korhonen": 6, "improvisatorinen": 3, "suomalaisista": 2, "kuolema": 4, "uudelleen195": 1, "voivansa": 1, "kalela": 3, "d\u00e9cadas": 1, "n\u00e4ytteiss\u00e4": 2, "keskinkertaisin": 1, "pianista": 3, "mielijohteita": 1, "antajana": 1, "19591963": 1, "ymma\u0308rta\u0308ma\u0308a\u0308n": 1, "kanssa446": 1, "h-molliasteikkoon130": 1, "\u201c\u2019algo": 1, "1973e": 2, "karjalassa": 1, "2013": 8, "musiikkikorkeakouluihin": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "oppilaaksi": 2, "kulttuuri": 2, "esimerkki": 48, "ser": 1, "einar": 12, "kent\u00e4ss\u00e4": 1, "vakavassa": 1, "laivalla": 1, "edad": 1, "musiikkia112": 1, "nukkuessani": 1, "ihmisille": 1, "\u201cs\u00f3lo": 1, "venyneen": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "lehtijutut": 2, "sairaaksi": 1, "meille": 2, "\u201cayer": 1, "v0003503518": 1, "kyvyn": 1, "perinteess\u00e4": 1, "merkitsee": 4, "carran": 1, "1391982": 1, "soitossa": 1, "muistamisen": 1, "traditiotietoisen": 1, "viimeksi": 5, "kovasti": 2, "grosson": 1, "ya-lehden": 3, "lis\u00e4s\u00e4velill\u00e4": 1, "useitakin": 1, "espanjaksi": 2, "n\u00e4m\u00e4": 4, "1806": 1, "uusitun": 1, "isku": 1, "meni": 1, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4ksi": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "muutos": 1, "henkil\u00f6vaihdos": 1, "l\u00e4heisyydess\u00e4": 1, "hakuprosessi": 1, "tarvittiin": 1, "pohjautui": 1, "elina": 1, "nimitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 2, "asettelu": 1, "konserttiohjelmistossa": 1, "tilaisuuksista": 1, "taiteilijakoulutuksen": 1, "asuu": 1, "l\u00e4hett\u00e4misen": 1, "1896\u20131984": 1, "kamhi": 2, "el\u00e4kkeelle": 2, "kovin": 5, "vastaanottoon": 2, "kiinnostuneimpia199": 1, "soittimille186": 1, "tukea": 3, "zafra576": 1, "piano-opinnot": 5, "vaikean": 2, "leski": 2, "koen": 1, "arviointia": 2, "puolisolle": 1, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "valoa": 2, "keskittyikin": 1, "finlandiatalossa": 1, "toistensa": 1, "ihailemansa": 1, "edustaja": 1, "opetuksesta": 2, "\u00e4\u00e4ninauhaa": 1, "festivaaleilla": 1, "211\u201313": 1, "mainitulta": 1, "katsottu": 1, "muistiin": 1, "mestariteos357": 1, "marraskuuta": 2, "koulupoika": 1, "huolissaan": 1, "paini": 1, "apunaan": 1, "kohteestaan": 1, "suomesta": 5, "rakkauttaan": 1, "makuuhuoneeni": 1, "tutkita": 1, "oik": 1, "aukon": 1, "asociaci\u00f3n": 3, "kymmeni\u00e4": 1, "ty\u00f6skennelleens\u00e4": 1, "johtaa": 3, "datum": 1, "pienin\u00e4": 1, "osasta": 1, "toukokuuhun": 1, "toimittajan": 2, "my\u00f6h\u00e4isromantiikan": 1, "merkitys": 5, "ajassa": 3, "1986a": 2, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 1, "pahoin": 1, "sag": 3, "jyrk\u00e4ss\u00e4": 1, "saamansa": 3, "toinen": 16, "tapahtua": 2, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "kirpe\u00e4st\u00e4": 1, "samalla": 15, "once": 2, "pizer": 3, "lopputulos": 3, "todellinen": 1, "viel\u00e4": 47, "1902\u20132002": 1, "suomalaiseen": 7, "1975b": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 3, "huomautus": 1, "tekemisist\u00e4": 1, "varsinaisille": 1, "versiota287": 1, "aikakauden": 4, "block": 1, "atlanticus": 1, "g\u00f6teborgs-posten": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "\u201c\u2018atl\u00e1ntida\u2019": 1, "s\u00e4velt\u00e4mist\u00e4": 4, "miss\u00e4": 9, "rakenneosia": 1, "taloa": 1, "424aroheimon": 1, "ennalta": 4, "j\u00e4\u00e4nyt": 7, "tapahtuneeseen": 1, "siivittiv\u00e4t": 1, "miriam": 1, "luontevasti": 1, "s\u00e4vellysoppilaasta": 1, "atonaalinen": 2, "tytt\u00e4rens\u00e4": 9, "arriba-lehden": 1, "kronologisessa": 1, "1979b": 7, "obra": 1, "vaate": 1, "ruotsalaista": 1, "kriitikoille": 1, "andaluc\u00eda": 1, "liike-energiaa": 1, "erehdys": 1, "noteerattu": 1, "kortin": 1, "tulkitsi": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "alfonso": 2, "sibeliusakatemiassa": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "ernesto": 122, "p\u00e4\u00e4paino": 1, "kuvattujen": 1, "sanomat": 7, "poikkeus": 1, "saaneet": 2, "lep\u00e4\u00e4": 1, "erityisen\u00e4": 1, "kynnyksell\u00e4": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n\u00e4191": 1, "taantumuksellisesta": 1, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "1953": 1, "tyrmistys": 1, "kolmen": 1, "vapaatonaalinen": 3, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "tuli": 16, "kaksiosaisesta": 1, "s\u00e4velt\u00e4miseen203": 1, "s\u00e4hk\u00f6posti": 5, "puhtaasti": 1, "teittinen": 3, "otsikkoon": 1, "aeha578": 1, "p\u00e4\u00e4ttyy": 3, "alun": 14, "kotiranta": 1, "kahdeksan": 4, "mainittiin": 1, "s\u00e4velkielens\u00e4": 2, "music\u2019n": 2, "ii": 10, "hivern": 1, "loi": 7, "kirjekatkelma": 2, "salmos": 1, "my\u00f6h\u00e4isromanttiseen": 1, "soolopianoteosta": 2, "lahjakkuuden60": 1, "konserttialoitus": 1, "moderato": 4, "v\u00e4rikyll\u00e4iseen": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 1, "books": 1, "atl\u00e1ntida": 5, "opetettuaan": 1, "valituksi": 2, "halffteriin": 13, "turvonnut278": 1, "kriitikot": 5, "kypsyytt\u00e4": 1, "temporada": 3, "kilpailun": 8, "johannes": 1, "taustalla": 2, "aineksia": 1, "suurin": 4, "linea": 1, "lemmikkiel\u00e4intens\u00e4": 1, "arvostelijoiden": 1, "97\u2013176": 1, "routledge": 1, "mercedes": 1, "uralla": 2, "sijan": 1, "perheyst\u00e4viin": 1, "h\u00e4nk\u00e4\u00e4n": 1, "kuussa": 1, "kiireen": 1, "omaksunut": 1, "ideat": 1, "monen": 1, "kohtalokkaasti": 1, "s\u00e4vellysty\u00f6n": 5, "1950-luvulle": 1, "high": 1, "toiminnan": 1, "orkesteriteoksessa": 1, "odotukset": 1, "piilev\u00e4n": 1, "poliittisesta": 1, "laajuudessa": 2, "yl\u00e4\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "mozartiani": 1, "seuraa": 1, "argentiinaan": 1, "nimimerkin": 1, "tapahtuneesta389": 1, "teoksellaan": 3, "uusklassista": 2, "lukea": 2, "tavoin": 14, "esitysohjeella": 1, "1981h": 1, "1551970": 1, "maurice": 2, "ilmestymisen": 2, "valencia": 13, "arkistoa": 1, "saattoikin": 1, "\u00fcber": 2, "de": 192, "keskittyminen": 1, "bart\u00f3kin351": 1, "aroheimolta": 1, "ihannetta": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 2, "luonnollisuuden": 1, "aloittaessaan": 2, "prokofjevin": 5, "granada": 3, "laitos": 4, "oleva": 5, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "taltioinnin": 2, "samaa": 1, "tiedustellakseni": 1, "n\u00e4ytt\u00f6n\u00e4308": 1, "soittokunnon": 1, "pyrkimyst\u00e4": 1, "my\u00f6nt\u00e4j\u00e4n": 1, "tuntuivat": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 4, "tuottajana": 1, "muistuttaa": 6, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "ilman": 12, "1985-versio": 1, "transpositiona": 1, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "rytmeiss\u00e4": 1, "1940\u20132010": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4": 1, "lempi": 1, "viipurin": 1, "editointi": 1, "kelanauha": 5, "keskustellut": 1, "viidenness\u00e4": 1, "intervallikielt\u00e4": 2, "ilmeisen": 9, "vaikutti": 1, "joitakin": 5, "musiikilliselle": 1, "11de": 1, "h\u00e4rtel": 1, "teko": 1, "her\u00e4tti": 3, "osasointua": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmani": 1, "kiireinen": 1, "suomalaiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4n": 2, "aukeni": 1, "j\u00e4ntev\u00e4sti": 1, "tiedekunnan": 1, "vaihtamaan": 1, "kontekstualisoinnin": 1, "tutkimukseni": 2, "ryk\u00e4\u00e4n": 1, "entuudestaan216": 1, "aaltoila": 19, "asenciota": 1, "harvinaiselle": 1, "atonaalisuudesta": 1, "paha": 1, "2611980": 2, "opettajat": 1, "niels": 1, "mainittuja": 1, "kapellimestarina": 4, "voimat": 1, "voimakkaan": 2, "j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "oppilas71": 1, "kustannusmaailmassa": 1, "v\u00e4h\u00e4isetkin": 1, "ihmeemp\u00e4\u00e4": 1, "flamencotanssija": 1, "salmiala": 2, "esitettiin": 5, "atl\u00e1ntidaan": 1, "b\u00e9la": 2, "vanhenevan": 1, "versioiden": 1, "kohtalonsa": 1, "musicals": 1, "suunnitteilla": 5, "arvosti": 1, "viulun": 1, "kartoittamaan": 1, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "edes": 7, "t\u00e4t\u00e4": 3, "saf": 4, "s\u00e4vellystuotannosta": 1, "l\u00e4htee": 2, "palasi": 4, "2711980": 1, "pensamientos": 14, "piiska": 1, "kvartilla": 1, "versaalit": 1, "critical": 1, "ajatellen": 1, "1981425": 1, "toteaa": 7, "enteelliselt\u00e4": 1, "j\u00e4senlehti": 1, "wainsteinin": 1, "osalta447": 1, "uusitalo": 3, "intervallikieless\u00e4": 1, "matkustivat": 1, "kertana": 1, "kurssi": 2, "sab": 8, "piece": 1, "merkki": 1, "tanskalaisen": 2, "izumi": 1, "dina": 1, "kotiinsa": 1, "tarkastellusta": 1, "kokoamista": 1, "vanhempansa": 1, "aikaistettiin": 1, "ark-5138-3": 1, "kiireisen\u00e4": 1, "helmikuuhun": 1, "arriba": 1, "r\u00e4s\u00e4nen": 3, "dialogissa": 1, "kustantamon": 1, "t\u00e4ydell\u00e4": 1, "tahdit": 17, "ks": 3, "nimenomaan": 4, "tarvetta": 1, "pit\u00e4neeseen": 1, "soittotunnilta": 1, "henrik": 2, "ep\u00e4tarkan": 1, "saivat": 3, "keskelle": 1, "banaanikasvoiseksi": 1, "1800\u20131900": 1, "viimeisen": 3, "koira": 1, "solo": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "1920-luvulla": 2, "here": 1, "ivan": 2, "tullakseen": 2, "uudelleen": 6, "puuttuu": 2, "pettymykseksi": 1, "tytt\u00f6": 1, "tiliin": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4neitonen": 1, "oktaaviunisonoon": 1, "1895\u20131963": 2, "l\u00e4hestym\u00e4\u00e4n": 1, "opusnumeroj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tekij\u00e4noikeusj\u00e4rjest\u00f6": 1, "vieress\u00e4": 1, "muodossaan": 2, "kramer": 2, "espa\u00f1olas": 7, "niiden": 6, "arvosanalla": 1, "oppilaskonsertissa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kantaesitettiin": 4, "2111983": 1, "saadaan": 1, "mahtavan": 1, "arvoa": 1, "edition": 5, "perinteen": 1, "l\u00f6yh\u00e4sti": 1, "vedenjakajana": 1, "kasvua": 1, "23111983": 1, "sooloviululle": 1, "espanjalaiss\u00e4velt\u00e4j\u00e4": 1, "muusta": 3, "musiikkitraditio": 1, "s\u00e4velkielt\u00e4": 1, "sointimassojen": 1, "huilisti": 2, "boris": 1, "times115": 1, "opiskelema": 1, "perillisen\u00e4": 1, "haastattelemiseksi": 2, "tuntemattomaksi": 2, "tarkastelussa": 1, "vol": 1, "sopi": 1, "harmittelee": 1, "anne-elise": 1, "vaikutteet": 2, "aiheiden": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n162": 1, "samoin": 1, "sellaisen260": 1, "keskuss\u00e4velen": 1, "na\u0308kyva\u0308n": 1, "historiantutkimus": 2, "englannintorvi": 1, "kirjoitustyylin": 1, "s\u00e4velt\u00e4misenk\u00e4\u00e4n": 1, "espanjalaisessa": 5, "yhdist\u00e4\u00e4": 1, "arvioitu": 1, "centenario": 2, "edustivat": 1, "sitaatti": 1, "kriitikkona": 1, "rehellisyys": 1, "431981": 1, "totuutena": 1, "uhkaava": 1, "sanomalehtiaineistossa": 1, "sattumasta": 1, "2245": 1, "tarkemmin": 8, "konsertin": 6, "uusklassismin": 4, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 1, "huomioinut": 1, "lassi": 1, "kaleidoskooppi": 1, "puolen": 1, "tiedossa": 5, "kyvyto\u0308n": 1, "1972a": 3, "bassorumpu": 1, "s\u00e4vellysty\u00f6ss\u00e4": 1, "testamentti": 1, "muutaman": 1, "lehtien": 1, "taite": 3, "helena": 3, "valtavan": 3, "ilmestymisp\u00e4iv\u00e4\u00e4": 1, "virtamo": 4, "concerto": 1, "menneisiin": 1, "teoksistaan": 1, "hay": 1, "kiit\u00e4n": 2, "hedelm\u00e4ksi": 1, "esitt\u00e4misen": 1, "1968\u20131969": 2, "rondolehden": 1, "253\u2013256": 1, "artikkelissa": 2, "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4ns\u00e4": 1, "her\u00e4tteit\u00e4": 1, "uma": 1, "ongelma": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "1211976": 2, "matkan": 3, "diciembre": 2, "valmistelevat": 1, "her\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "romanialaiskapellimestari": 1, "1883\u20131945": 1, "aste": 1, "kertausta": 1, "uutisia": 1, "hispanoam\u00e9rica": 2, "puhuivat": 1, "metropolia": 1, "compositores": 9, "espanjaa": 1, "joilla": 2, "soolopianomusiikkiin256": 1, "kotiin": 1, "illanvietot": 1, "nummi": 5, "1371989": 1, "espa\u00f1ola": 2, "koskettanut": 1, "kauhuista": 1, "1963": 1, "ch\u00e1charan": 2, "turgenjev": 2, "f\u00fcr": 1, "ominaisena": 1, "ihanteet": 1, "madridilaisen": 1, "1905\u20131946": 1, "olennainen": 1, "paljastaa": 3, "kulisseissa": 2, "halffter515": 1, "facebook-viesti": 1, "mestarikurssi": 1, "lis\u00e4yksen": 1, "jornadas": 1, "eli": 9, "toteutumatta": 3, "konserttipianistin": 1, "kaltainen": 2, "olen": 32, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "composici\u00f3n": 3, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 4, "arvostelussaan": 1, "saattamista": 2, "hyv\u00e4": 8, "by": 3, "huomata472": 1, "aiotko": 1, "mieli": 1, "ministerio": 1, "puhtaat": 1, "tapojensa": 1, "sittenkin": 6, "kotikieliss\u00e4": 1, "suosikkiteoksiin153": 1, "paljoa": 1, "loppui": 3, "improvisaatioista": 1, "kaltaisten": 1, "elinvuodet": 1, "taiteilijalta": 1, "vastainen": 1, "uhliin": 1, "moniulotteisempi": 1, "espanjan": 20, "ty\u00f6skentelemiseen": 1, "er": 1, "my\u00f6hemmin": 19, "kadenssi": 2, "omisti": 5, "musiikkiin": 6, "a\u00f1os": 2, "helpottaa": 1, "tutkimusasetelma": 2, "reference": 1, "espanjalaistulkintoja": 1, "niveltulehdukseen": 1, "perusteilla": 1, "s\u00e4velt\u00e4jyyteen": 1, "saaman": 7, "suunnitelma": 4, "kannustava": 1, "\u201cestreno": 1, "varma": 2, "kohdalla": 4, "rakastuin": 1, "petrozzi-stubin": 4, "loppuosa": 3, "sairastui": 1, "v\u00e4linen": 4, "san": 5, "teosta": 27, "kaikkiaan": 4, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "perustuu": 3, "viimeist\u00e4": 1, "perustaman": 1, "johtaja": 2, "holzmann": 5, "aeha582": 1, "piano-oppilaita": 2, "fransicossa": 1, "puolivuosisataa": 1, "uusklassismi": 4, "odotettiin": 5, "pysyy": 1, "laajaa": 2, "teoksista": 9, "franz": 3, "k\u00e4dess\u00e4": 2, "ruotsalainen": 1, "mainittua": 1, "heikinheimoa": 1, "taiteilijatoverit": 1, "heini\u00f6n": 1, "sovitukset": 1, "hiljaiselossa": 1, "el\u00e4m\u00e4nkaaren": 2, "osallistuvalle": 1, "iso": 1, "suurista": 1, "siis": 5, "sir": 3, "t\u00f6it\u00e4\u00e4n": 1, "humaanina": 1, "suhteitaan": 1, "1961": 2, "lajeista": 1, "kotimaan": 1, "1977b": 3, "taakse": 3, "sukunsa": 3, "pysyttelee": 2, "alleviivaukset": 5, "50vuotisjuhla": 1, "\u201clos": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 4, "analyysi\u00e4187": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "saksalaista": 1, "tukija": 1, "my\u00f6s": 132, "12121965": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "madridilainen": 1, "h-mollissa": 1, "paikkaa": 1, "tarjottiin": 1, "mieleen": 2, "karakt\u00e4\u00e4rimuunnelmia124": 1, "laulaja": 1, "reseptiohistoriastakin": 1, "tapauksessa": 5, "kertomusta": 1, "sanojensa": 1, "hakuajan": 1, "opetusohjelmaan": 1, "muestra": 1, "luki": 1, "aleluya": 1, "liitteess\u00e4": 2, "edustama": 1, "vaikutteensa": 1, "oman": 28, "l\u00e4pimurtoteoksena": 1, "77-vuotias": 1, "kuvaillut": 1, "instrumentti": 1, "festivaalissa": 2, "taitonsa": 1, "aleksandr": 2, "puolestaan": 4, "musiikinhistoriaan": 2, "1875\u20131937": 1, "1981": 19, "16111977": 1, "pist\u00e4v\u00e4t": 1, "alcazar": 1, "entist\u00e4kin": 1, "yksinlauluna": 1, "my\u00f6h\u00e4isromanttista": 2, "pienoisresitaalissaan": 1, "piezas": 1, "igor": 6, "s\u00e4velt\u00e4m\u00e4": 1, "asemaan": 1, "yhteydenpito": 1, "tunnetusta": 1, "suunnitelmissa": 2, "musiikkitieteilij\u00e4n\u00e4": 2, "2751979": 1, "sinfoniettan": 2, "carmeli": 1, "2141975": 3, "millaisen": 9, "sointujen": 2, "representoidaan": 1, "aikamme": 2, "nousussa": 1, "tanssina": 1, "pianot\u00e4deiksi54": 1, "ruotsi48": 1, "ik\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "atonaalisuus": 1, "muusikkoudessa": 1, "tawaststjerna": 5, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "kadenssissa": 2, "121\u2013122": 1, "maalaili": 1, "kolmisointuja": 1, "kappaletta": 1, "kollegoiden": 1, "orkesterille": 4, "sinua\u201961": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirja": 1, "historian": 7, "kattavuutta": 1, "muusikkona": 1, "ihmisten": 2, "t\u00e4rkeint\u00e4": 5, "aineistoa244": 1, "harjoittelemassa": 1, "esitettyihin": 1, "andersenille": 1, "1905\u20131989": 7, "artes": 3, "ulkopuolella487": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "kes\u00e4kuussa": 3, "vastaanoton": 15, "198\u2013391976": 2, "jonne": 8, "arkisten": 1, "musiikkiopintoja": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00f6todistuksen": 1, "tutkimusprosessin": 1, "1632015": 1, "hymyili": 1, "laulavalinjaisissa": 1, "asia": 3, "jotta": 1, "elster": 4, "setenta": 1, "1974\u201375": 1, "tanskalaisessa": 1, "lahjakas": 2, "eik\u00e4": 27, "tittelin": 1, "mielenkiinnonkohteenaan": 1, "runoilija": 2, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 1, "yleisesti": 1, "uutisten": 2, "tee": 1, "ensimm\u00e4inen": 19, "palattuaan": 3, "hahmoja": 1, "sisaresta": 1, "taiteilijaryhm\u00e4\u00e4n": 1, "musik": 10, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "kotimaahan": 2, "loppua": 2, "variationen": 3, "kuulokuvan": 1, "omalle": 1, "keinojen": 1, "schoolista57": 1, "norjalaisessa": 1, "sata": 1, "sarjan": 1, "muinaisista": 1, "prokofjev-huomautuskin": 1, "naistenlehtijournalismin": 1, "yhteisen\u00e4": 2, "lopetti": 4, "paksu": 1, "vaiennut": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 3, "olosuhteista": 1, "soitettu": 2, "jostain": 1, "todeta": 2, "arvioi": 4, "tullaan": 1, "yksityiskohtien": 1, "saadut": 1, "ya": 6, "k\u00e4yt\u00f6s": 1, "participantes": 1, "sa\u0308vellysoppilaakseen": 1, "841975": 2, "1974": 42, "not": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6\u00e4": 1, "per\u00e4isin": 1, "er\u00e4it\u00e4": 1, "historialle164": 1, "venymisen": 1, "l\u00f6ytyi": 1, "partner": 2, "olleensa": 1, "kuninkaan": 2, "lahjakkuuden": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 2, "tuloa": 1, "kuin": 76, "tulkitsijana275": 1, "2001": 7, "alejandrina": 1, "pysyv\u00e4": 1, "junalla": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neen": 1, "teht\u00e4v\u00e4ni": 1, "iloa291": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 1, "turun": 1, "p\u00e4in331": 1, "vaativaan": 1, "femenina": 1, "pais": 2, "laajempaa": 2, "taltiointia": 1, "webernin": 1, "naisen": 4, "actuaci\u00f3n": 2, "opin": 1, "jokaisesta": 2, "ilmastollinen": 1, "taiteilijat": 1, "katolisen": 1, "tarkoitit": 2, "sairastumiseen": 1, "t\u00f6rm\u00e4l\u00e4lt\u00e4": 1, "three": 1, "l\u00f6ytymiseen": 1, "suomea": 2, "heikent\u00e4m\u00e4": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 1, "kantaesitykseen": 1, "k\u00e4siohjelmaan": 2, "oxford": 6, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4st\u00e4": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "1981284": 1, "musisointiin": 1, "1960-lukujen": 1, "juuret": 1, "mahdollisimman": 2, "susikoiranpennun242": 1, "maisemissa": 1, "piano534": 1, "escuela": 1, "allekirjoituksena": 1, "neoklassismi": 1, "orkesterinjohtamisesta": 1, "tuntea": 3, "own": 1, "allekirjoitus": 1, "poika": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4en": 1, "oktaavit": 1, "ambitukseltaan": 1, "muutoksessa": 1, "hannikaiseksi": 1, "17-vuotias": 1, "hannikainen": 565, "partiselli": 1, "radio-ohjelmaan": 1, "opetukseen188": 1, "ajattelua": 1, "tulemasta": 1, "kekkosen": 1, "toukokuussa": 5, "vanhaan": 1, "10\u201313": 1, "tunturikadulla87": 1, "hear": 1, "puhutteli": 1, "haapiainen": 2, "allegro": 9, "nelj\u00e4nness\u00e4": 3, "kartoilla": 1, "avaavat": 3, "tulkittavissa": 1, "kuuluneiden": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti379": 1, "muerte": 1, "johtunut": 2, "1967\u20131968": 3, "kajanus": 1, "vuosiksi": 1, "nuottijulkaisut": 1, "kantaesityksest\u00e4": 5, "kunnianhimoinen": 1, "haastatteluiden": 4, "jos\u00e9n": 1, "selvitet\u00e4\u00e4n": 1, "musiikkikriitikoista": 1, "1929": 2, "suunnittelu": 1, "kaltaisen": 2, "l\u00e4heisyyden": 1, "771984": 1, "positiivisena": 1, "heinonen": 2, "huomionarvioisia": 1, "sukupolvien": 1, "subject": 1, "reseptiokeskeisen": 1, "trion": 3, "1950": 2, "helmaan": 1, "kuultu": 3, "2181976": 2, "bachin": 2, "teoreettinen": 2, "vaativalla": 1, "steinway-flyygeli52": 1, "molto": 3, "elinaikana": 2, "helsingiss\u00e4364": 1, "saapumisen": 1, "atl\u00e1ntida-kantaatista": 1, "muodostivat": 1, "huomiota": 9, "sittemmin": 8, "kiireellisimpi\u00e4": 1, "kysymys": 2, "suhtautua": 1, "vaatima": 1, "s\u00e4velletyn": 4, "haastava": 1, "salvador": 2, "huomioi": 1, "artikkeleissa": 1, "liitteet": 1, "esitt\u00e4minen": 3, "kannustamana": 1, "juhlien": 1, "itsekin": 4, "juuri": 23, "tapaamisen": 1, "kilpailuvoiton": 1, "sibelius-kilpailusta440": 1, "tyystin": 1, "menee": 1, "klaus": 1, "avajaiskonsertissa": 3, "anonyymi": 35, "violeta": 1, "vaikkapa": 1, "kes\u00e4ksi": 1, "katkelmien": 1, "kuuluisimpaan": 1, "atonaalisuutta": 3, "kattaa": 2, "tietoja6": 1, "2781976": 1, "musiikkipalkinnolla171": 1, "kuvalehdelle": 1, "selitys": 1, "parempi": 1, "oboe-soolo": 1, "soittanut": 3, "luis": 2, "kertominen": 1, "mun": 4, "ka\u0308sikirjoituksina": 1, "nuotinpiirt\u00e4misty\u00f6": 1, "kilpailuun": 1, "surren": 1, "kaltaisia": 1, "vaikutuksen79": 1, "tuohtuneena": 1, "1921\u20132010": 1, "1972\u20131989": 1, "kannustavasti": 1, "composer": 1, "t\u00e4dilleen": 1, "aeha563": 1, "s\u00e4vellysopintoihin": 1, "tutkijaa": 1, "pahoitti": 1, "kasvatustieteiden": 1, "dorado": 1, "paradoksaaliselta": 1, "kypsym\u00e4\u00e4n286": 1, "norjalaisen": 1, "aikakausilehti": 1, "viittaamista": 1, "wuori": 3, "kontrasti": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 1, "analysoi": 1, "musiikkiin29": 1, "saa": 9, "sanavalinnat": 1, "virtuoosi": 1, "siit\u00e4": 34, "kev\u00e4tn\u00e4ytteiss\u00e4": 1, "rytmisen": 1, "konserttitoimiston": 2, "toimii": 5, "parodioivassa": 1, "tulen": 2, "teoksesta": 16, "war": 1, "osa": 20, "tekem\u00e4": 6, "1966498": 1, "mari\u00e0ngeles": 2, "konserttimarkkinoilla": 1, "anerfaaliset": 2, "ilot": 2, "s\u00e4vellyksenopettaja": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neeksi": 1, "esitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "esite": 2, "puhtaaksikirjoittamisen": 1, "liira": 1, "suunnitelmansa": 1, "avautumaan": 1, "2014": 2, "orkesterink\u00e4yt\u00f6n": 1, "v\u00e4hitellen": 1, "h\u00e4mmennys": 1, "pianotekstuurin": 1, "radio": 3, "juhlallisesti": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisesti": 1, "toimittaja": 5, "siell\u00e4": 7, "variaatioteos": 2, "t\u00e4htin\u00e4": 1, "sukuseura": 1, "ahvenanmaalla": 1, "cosmos": 4, "1938106": 1, "piano-osuudessa": 1, "\u201csangen": 1, "eva": 9, "onnistunutta": 1, "poiketen": 1, "politisoitunutta": 1, "kest\u00e4v\u00e4t": 1, "sanoen": 1, "quasi": 1, "lainalaisuuksiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteittensa": 1, "s\u00e4vellystunneille": 1, "empaattisen": 1, "konserteissa": 2, "salmialan": 1, "jousiorkesterille168": 1, "viulukonsertossaan": 1, "tahtoi": 1, "sivum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "ensi": 2, "vietetyn": 2, "2181972": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "hysv\u00e6r": 2, "pastorales": 2, "international": 4, "laulu584": 1, "teittinen-set\u00e4l\u00e4n": 1, "inc": 1, "j\u00e4lkikasvua": 1, "kustannustarjouksia": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1, "objektiivisessa": 1, "unm": 6, "opiskeli": 5, "manchester": 2, "menestyksen": 1, "vladimir": 1, "p\u00e4\u00e4si": 3, "h\u00e4net": 6, "huipennukseen305": 1, "l\u00e4hettil\u00e4s": 1, "palkittiin": 2, "disc\u00edpulo": 3, "el\u00e4nytt\u00e4": 1, "omakohtainen": 1, "ihminen": 1, "ammattikorkeakoulun": 1, "variaatioteoksista221": 1, "tranquilo": 1, "julkisuuskuvaa483": 1, "fant\u00e1stica532": 1, "haaveet": 1, "kapellimestarintaidot": 1, "avoimempi": 1, "moderneja": 1, "francoon": 1, "teoksen181": 1, "arazo": 4, "rakentuva": 1, "paremmin": 3, "castr\u00e9n": 2, "tuossa": 1, "s\u00e4velmateriaaliltaan": 1, "ilmari-isosed\u00e4n": 1, "1756": 1, "kirjoittamisesta": 1, "suhteista": 1, "guti\u00e9rrez": 1, "capricornio341": 1, "taustoista": 1, "saattoi": 7, "chopinin": 4, "suosionosoitukset346": 1, "1984a": 3, "yleisradion": 7, "musiikkiryhm\u00e4ss\u00e4448": 1, "kauaskantoiset": 1, "erottaa": 1, "rohkeus": 1, "radiosta": 1, "kyllin": 1, "kulttuurin": 3, "vasta": 14, "licas": 2, "hidas": 2, "antoi": 4, "tarjoavan": 1, "versio474": 1, "joidenkin": 2, "dedicao": 1, "l\u00f6ysi": 6, "viento": 2, "1849101": 1, "federaci\u00f3n": 3, "lewikselle": 1, "p\u00e4\u00e4konsulinvirastoon": 1, "unamuno": 2, "tyylillisesti": 1, "parissa": 3, "pidet\u00e4\u00e4n": 2, "ehdotus": 1, "ast-60242-0540": 1, "tiedon": 1, "loppupuolella": 1, "tonaalisuuteen": 1, "89\u201391": 1, "s\u00e4velmateriaali": 1, "orkesteriosuuden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n": 1, "arte": 1, "lupasivat": 1, "tauon": 1, "tunnusti": 1, "kutsumaan": 1, "esitetyn": 1, "alkeista": 1, "minulle": 4, "1931": 1, "johtajalle": 2, "sinua": 1, "hankkeeseen": 1, "kuvataan": 2, "veijo": 2, "kuuluneet": 1, "partituurina": 1, "nauhalta": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 2, "kari": 4, "alkuper\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 6, "paheksuvasti": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset136": 1, "kokonuotein": 1, "yliopisto-opintoja": 1, "pienet": 2, "elokuun": 1, "arenas": 2, "samoilla": 1, "pianistilta": 1, "nuotit": 1, "tutkimuksia": 1, "p\u00e4tev\u00e4st\u00e4": 1, "musiikkikustantamo": 1, "kuuntelemaan": 1, "radiohaastattelussaan": 1, "perulaisia": 1, "noudattaa": 1, "18991963": 1, "sanomansa": 1, "aiempien": 4, "peruana": 1, "oulu": 1, "vaikutteisiin": 1, "kirjallisen": 1, "atonaalisessa": 1, "heijastaa": 1, "lupaavana": 1, "paljastavat": 1, "solar": 3, "ranta-meyerin": 1, "musiikillisten": 1, "edustajan": 2, "kovinkaan": 2, "s\u00e4vellysopetuksen": 1, "n\u00e4inkin": 2, "voit": 1, "edustanut": 1, "vedetty": 1, "joku": 1, "ty\u00f6llisti": 5, "1920\u20132009": 1, "moderna": 4, "tagus": 1, "ilmaisuvoimaisiksi": 2, "materiaalille": 1, "huilua": 2, "ballade": 1, "spain": 2, "tuoreena": 1, "vakavaan": 1, "tasolla": 4, "tekij\u00e4\u00e4": 2, "hannikaista": 45, "lorca": 1, "31\u201334": 1, "l\u00e4htien": 2, "maineikkaaseen": 1, "siteeraamalla": 1, "edustavan": 1, "kes\u00e4n\u00e4": 1, "actas": 1, "hallitsi": 1, "viittaa": 2, "traditiota": 1, "tulivat": 2, "avaimen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 9, "puolesta": 3, "teittinen-set\u00e4l\u00e4\u00e4": 1, "pyrkiess\u00e4ni": 1, "sijassa": 1, "pinnan": 1, "vieraita": 1, "devociones": 1, "zafra": 4, "sekunnit": 1, "ilmastossa": 1, "villakoira": 1, "ty\u00f6teht\u00e4viin": 1, "vallatonta": 1, "siin\u00e4": 19, "her\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 4, "s\u00e4velmaailmassa": 1, "johtamana": 1, "very": 1, "ylpeydenaihe": 1, "18921979": 1, "soolopianoteosten": 1, "n\u00f6yrimm\u00e4lt\u00e4": 1, "asiasta": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 1, "paljastava": 1, "nauttia": 1, "suorastaan": 4, "sivuutetaan": 1, "1973": 52, "haastattelin": 1, "opettajista": 2, "rtve": 4, "kristallin": 1, "instituutioiden": 1, "17101972": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "asettamalla": 1, "pianosonatiinia": 1, "tiedostamista": 1, "lis\u00e4n\u00e4ytt\u00f6j\u00e4": 1, "sointi": 1, "2371974": 1, "kaanoniin": 2, "teht\u00e4v\u00e4nasetteluilla": 1, "kiist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "k\u00e4sin420": 1, "eero": 2, "introitus-osan": 1, "vertaa": 1, "tehosteita": 1, "vanhempi": 1, "3011981": 1, "aavarannassa": 2, "aksentoiduissa": 1, "kihlattunsa": 1, "29101971": 1, "painos": 1, "vaikeasta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "tekee": 3, "tutkimusaineistoni": 1, "yrit\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "lupaavasta": 1, "varauksettomimmat": 1, "miellet\u00e4\u00e4n": 1, "otti": 3, "tutkimusmenetelm\u00e4t": 2, "pedrote": 2, "4\u20136": 1, "832016": 1, "gill": 2, "fagotille": 1, "1980-luvun": 6, "asioiden": 2, "murtosointukuvioita": 1, "musiikkinne": 1, "johdosta": 1, "ensitahdit": 1, "anton": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 1, "huokuvat": 1, "l\u00e4mm\u00f6ss\u00e4": 1, "unelmani": 1, "omaa": 5, "kapteenin": 1, "perulaisen": 2, "harpisti": 2, "annelise": 6, "toikin": 1, "onnistuneesti": 1, "orgaanisuuden": 1, "oppilaasta": 1, "antero": 4, "rapsodia": 2, "du": 1, "1932015": 1, "madridissa": 16}