{"tulevaisuuden": 10, "kieleksi": 3, "mukavien": 1, "juva": 6, "keskustelun4h": 1, "lause": 1, "mahdollistettava": 1, "great": 1, "kommentteja": 31, "sanakirjasta": 4, "kehityslinjoja": 2, "n12md1": 1, "yht\u00e4": 16, "metakognitiivisten": 3, "kognitiivisilla": 1, "kieleen": 2, "korkeakoulujen": 6, "kirjoitettu": 4, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 3, "mobiiliavusteisessa": 1, "1996": 14, "keskustelupalstat": 1, "merkityksi\u00e4": 3, "toimintatavoista": 2, "varsinaisesti": 2, "kemiallisena": 1, "kielioppeja": 1, "jaetaan": 1, "asiantuntijoiden": 1, "syntyneet": 2, "kulttuurikontekstin": 1, "monitavoitteiseen": 1, "hypoteesien": 1, "helppo": 10, "opetus\u2013opiskeluprosessia": 1, "tavoitteidensa": 3, "kollegoiden": 1, "lubenter": 2, "distant": 1, "yhteis\u00f6llisi\u00e4": 4, "v\u00e4lisen\u00e4": 4, "ulkomailla": 2, "based": 6, "disadvantages": 2, "osoittaa": 27, "aikoo": 1, "kieltenopiskelijoiden": 1, "httpsjyxjyufidspacebitstreamhandle123456789189009789513933401pdf": 1, "kielikeskusopiskelijoiden": 1, "mediator": 2, "nen": 3, "tirri": 16, "toimintatapaan": 1, "pel\u00e4nny": 2, "maam2tk": 1, "ni": 18, "kuluessan6pl": 1, "kommentoimaan": 4, "postin": 2, "kytke\u00e4": 1, "germany": 1, "pysrtyy": 1, "kirjoitustilassa": 1, "template": 1, "muista": 8, "pyrittiin": 1, "oppilaitos": 2, "multikulturelle": 1, "oppiaineissa": 1, "k\u00e4ynnistyi": 2, "korvata": 2, "hiljaiset": 1, "yl\u00e4koulussa": 1, "kielitieteen": 2, "kurssimonistetta": 1, "tehostavaan": 1, "peurasaari": 1, "j\u00e4i": 7, "kriittisi\u00e4": 1, "f\u00f6rst": 4, "enabling": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4viin": 1, "pilkkomisena": 1, "tuottamaan": 1, "vvaattovaara": 2, "sali": 1, "j\u00e4ljitell\u00e4": 1, "tavat": 1, "tutkittava": 1, "ii": 3, "tausta": 2, "konstruktivistiseen": 5, "treffa": 1, "vidriga": 2, "yms": 2, "akatemian": 1, "havainnollistettu": 1, "opiskeluprosessista": 1, "kritikoitu": 1, "chatta": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 4, "tukij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kielikeskuksissa": 7, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyys": 1, "syyt\u00e4": 3, "1990-luku": 2, "dimension": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4ntein\u00e4": 3, "keskusteluviestej\u00e4": 1, "pystyv\u00e4t": 2, "vahvistettavuus": 2, "hy\u00f6dynsin": 4, "opetus": 246, "englewood": 1, "1852009": 1, "reflektoiva": 4, "kapistus": 2, "muiden": 22, "21\u201323": 2, "kincheloe": 3, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4st\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6in\u00e4": 1, "internalization": 1, "verkkosivujen": 1, "1808": 2, "tar": 4, "teoriapohjan": 1, "lukkeen7h": 2, "t\u00e4ytyy": 10, "httpwwwhelsinkifi~tellaconcepthtml": 1, "behavioristisisen": 1, "menetell\u00e4": 1, "mobiili": 2, "oppiasioista": 1, "palautelomakkeena": 1, "yhteis\u00f6llist\u00e4": 9, "rakentavia": 1, "confluence": 1, "kandia": 3, "yhteishenki": 4, "tarvittavat": 4, "konstruktivistisena": 1, "pystyin": 6, "motivaationsa": 1, "din": 1, "osat": 1, "tyyppisen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 4, "korv": 2, "keskustelualueella": 7, "opiskeluk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 4, "chattiam3pl": 1, "kohdalta": 1, "kuuluville": 3, "tavoitteenasettelussa": 1, "perussuomalaiset": 2, "tarjonta": 1, "jokin": 4, "rakentamisena": 1, "tietojen": 3, "perustalta": 11, "etnografiseen": 1, "auttoin4h": 1, "ajatuksiaan": 1, "autenttinen": 15, "was": 4, "muodot": 7, "kohdallam5pk": 1, "kommentin": 1, "dialogeja": 1, "peer": 1, "koska": 73, "kohtiin": 1, "paperiversiot": 2, "huolellisesta": 1, "toimintamalleja": 1, "hy\u00f6dynnettiin": 1, "tietoiseksi": 3, "sanastovaraston": 1, "piirteit\u00e4": 25, "keskustelukumppanin": 1, "illuusiota": 2, "kielenopiskelun": 3, "viestint\u00e4tilanteiden": 1, "n\u00e4enn\u00e4ist\u00e4": 1, "paitsi": 25, "toinen": 9, "verkoston3h": 1, "esitysmuotoa": 1, "munity": 1, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuuksia": 2, "tarjoaman": 1, "muuttuja": 1, "yhteyksiss\u00e4": 4, "perustamassa": 1, "oiti": 1, "j\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "tasolle": 2, "strong": 2, "tekstinmuokkausohjelmistot": 1, "theoretical": 3, "hyl\u00e9n": 2, "virtuaalisuuteen": 2, "olevan": 15, "737\u2013750": 1, "7410": 1, "opettajalta": 14, "opetusk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "priorisointimenetelm\u00e4ll\u00e4": 1, "laiska": 1, "luokittelun": 5, "vaikutukset": 1, "toimivuutta": 4, "jakoa": 1, "numerokoodia": 1, "kyselylomakkeessa": 2, "tyyli": 2, "joustavuutta": 1, "simulaatioita": 1, "mp3": 1, "lapponiensis": 1, "etsien": 1, "etusivu": 2, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteet": 9, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4n": 1, "164\u2013165": 1, "lukutaitoa": 1, "10112008": 1, "uppslagsordet": 2, "keskin\u00e4isen": 1, "under": 1, "punakyn\u00e4ll\u00e4": 1, "haastateltavasta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 2, "siihen": 73, "oppimisalustoja": 4, "n4op": 14, "kielikoulutuspolitiikka": 1, "tacit": 2, "vuorovaikutusta": 10, "onnistuneena": 2, "sanoom5h": 1, "viestiminen": 1, "materiaalia": 19, "hy\u00f6dynnett\u00e4ess\u00e4": 1, "vil": 2, "viestint\u00e4opinnot": 2, "ideoita": 1, "multimediaoppimisesta": 1, "identifying": 1, "kirjoittaminen": 5, "haastatteluaineiston": 1, "sosiokonstruktivistisen": 2, "l\u00e4xor": 1, "kokonaisuuden": 1, "mainita": 3, "aktivoituminen": 2, "deskriptiiviseen": 1, "jonassen": 14, "e-research": 1, "wagner": 4, "kieliopista": 9, "109\u2013120": 1, "131\u2013132": 1, "hauskemmalla": 2, "toom": 3, "opiskelumenetelm\u00e4": 1, "hidas": 4, "oppimisalustavieraan": 1, "ilmoittaneet": 1, "alue": 1, "verkosto-organisaatio": 1, "viestimien": 5, "senior": 1, "aktiivisuutta": 1, "joita": 42, "tuttuja": 1, "opettajaksi": 1, "paikkoihin": 1, "sulavasti": 1, "oihinkin": 1, "som": 22, "hei": 3, "lemmetyinen": 4, "n1tk": 4, "l\u00e4hestymistapana": 3, "practice": 13, "n\u00e4hd\u00e4": 25, "vaihtoehtoisen": 1, "vastaanottaminen": 1, "45(1": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "activities": 1, "j\u00e4m\u00e4ht\u00e4\u00e4": 2, "httpwwwmi": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aktiivisuusraportit": 1, "lyssna": 8, "luokitukseen": 1, "riippumattomuuteen": 1, "opiskelijayhteis\u00f6": 3, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 4, "kokeesta": 1, "yht\u00e4aikaa": 2, "siin": 6, "siksi": 7, "eun": 1, "autenttisesta": 1, "aikuisopiskelijat": 1, "online": 21, "mm": 4, "opetuskokemuksen": 1, "136\u2013175": 1, "httpwwwscopuscomscopusopenurllinkurlctx_verz39882004ctx_encinfoofiencutf8svc_val_fmtinfoofifmtkevmtxsch_svcsvcabstractyesrft_idinfoeid2-s20-0442271915rfr_datpartnerid45": 1, "mahdollisuus": 15, "dynamiikkaa": 1, "johon": 15, "aktiivisia": 5, "suunniteltu": 3, "useissa": 1, "soveltuu": 2, "rajatun": 1, "menettelytapoihin": 1, "jokinen": 1, "kysymys": 1, "antamat": 1, "laajemmalla": 2, "sielt": 9, "didaktiset": 1, "kirjotti": 2, "\u00b4mit\u00e4": 1, "tilannejoustavalle": 2, "kallioniemi": 1, "valtakunnallista": 1, "keskeisen\u00e4": 9, "saraj\u00e4rven": 2, "juhlaa": 1, "12102009": 1, "ond": 1, "kiinte\u00e4sti": 2, "kurhilan": 1, "kanssaan": 2, "siten": 23, "teht\u00e4v\u00e4pohjaiseen": 5, "tutkimusty\u00f6ss\u00e4": 1, "task-based": 5, "illuusiosta": 1, "kysyt\u00e4\u00e4n": 1, "haasteen": 1, "verkkoty\u00f6skentelyss\u00e4": 1, "behaviorismiin": 1, "strategiat": 1, "t\u00e4h\u00e4n": 11, "mobiililaitteen": 1, "rakenteena": 1, "artifacts": 1, "keskustelualueet": 3, "finoccihiaro": 2, "tukeva": 1, "nurmi": 1, "opiskeltava": 1, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4ynnin": 1, "ohjeina": 1, "kollektiivisella": 3, "opettajaltakanssaopiskelijoilta": 1, "haasteellistatein": 2, "synteesi": 1, "v\u00e4litteisen": 3, "hypermedia": 1, "vihkoo": 2, "lukijasta": 1, "1\u201331": 1, "7420": 1, "k\u00e4sitellyiksi": 1, "ses": 3, "itselleni": 5, "s117\u2013138": 1, "toimenpiteet": 1, "ihmisen": 11, "takii": 2, "pari": 20, "aktiivista": 8, "liittyv\u00e4n": 6, "teessa": 1, "j\u00e4tt\u00e4neiden": 1, "tavoitteiseksi": 1, "problem-solv": 1, "helinkeskustelu": 1, "prosessit": 2, "painottaminen": 1, "tutkija": 6, "etenem\u00e4\u00e4n": 2, "omille": 1, "huhta": 1, "emootioista": 1, "hyperlinkkien": 3, "tapahtuvaa": 7, "merkitt\u00e4v\u00e4stim2op": 2, "yhdess\u00e4": 52, "vastauksista": 6, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 1, "selattavuuteen": 4, "minuun": 1, "mielekk\u00e4ist\u00e4": 1, "pragmaattiset": 1, "kukin": 3, "chatteja": 2, "luonteva": 1, "toivoivat": 6, "18\u201320": 1, "toiminnallaan": 2, "opiskeluprosessia": 1, "project": 3, "lauseiksi": 1, "tellan": 24, "linkitett\u00e4vyys": 9, "constuctivist": 1, "osallistuneista": 1, "ruokaympyr\u00e4": 4, "palautekysely": 11, "kielenk\u00e4ytt\u00f6alueeseen": 1, "oikeudet": 1, "ruotsiksi": 40, "ty\u00f6nkuvaani": 2, "j\u00e4senille": 1, "muutettavuutta": 1, "parannetaan": 1, "v\u00e4litteiseen": 1, "tuntevat": 1, "exploring": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "artefaktuaalisiin": 1, "mielekk\u00e4iksi": 2, "tietoverkkojen": 2, "ab": 2, "distansjuttuja": 1, "tosin": 8, "pohjalta": 30, "priorisointij\u00e4rjestyksen": 1, "coleen": 1, "m6mc1": 2, "12007": 1, "aineenopettajankoulutuksen": 2, "clt": 3, "sivulatausten": 5, "oikeudenmukaisesti": 4, "inl\u00e4gget": 1, "meill\u00e4": 15, "vaihtoehtojen": 1, "juvenes": 1, "sosiokulttuurisen": 9, "runko": 2, "supported": 7, "loput": 1, "approach": 13, "oikeakielisyyteen": 1, "wood": 2, "com": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 1, "toimivaksi": 4, "voimistuminen": 1, "efter": 1, "sopimisen": 1, "kuunneltavuuden": 1, "kannanottoa": 1, "yhdistelev\u00e4": 1, "ajankohta": 1, "etnografisen": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6t": 5, "marra": 2, "yksityiskohtaisesti": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "sit\u00e4kin": 1, "mieleeni": 4, "ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4": 1, "v\u00e4lilleen": 1, "m\u00e5ngkulturalism": 1, "kokonaisuuksiksi": 1, "francis": 1, "oppimisk\u00e4sityksens\u00e4": 1, "arvioivaksi": 2, "valitsemastaan": 3, "toiminta": 40, "yleens\u00e4": 11, "questions": 2, "asettamiensa": 2, "kiinnostuneiden": 2, "v\u00e4h\u00e4": 27, "strategioiden": 1, "aloitin": 2, "p\u00e4invastainen": 2, "pohjan": 5, "main": 2, "haitannut": 2, "liikkuivat": 1, "opiskelijoille": 33, "tahtopuolelle": 1, "niinku": 151, "haasteelliseksi": 2, "snacka": 1, "think": 1, "spr\u00e5knetin": 2, "tavoitteisessa": 1, "joilta": 2, "course": 4, "chattikeskustelut": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisi\u00e4kin": 1, "irtautua": 2, "14410": 1, "luokkahuoneessa": 15, "vuorovaikutusmahdollisuuksia": 2, "kielisest\u00e4": 1, "kirjamaan": 2, "virtuaaliymp\u00e4sist\u00f6ss\u00e4": 1, "monipuolistaneet": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 3, "nostaa": 3, "ratkaisut": 6, "muun": 14, "katsausta": 1, "maanantai": 2, "m4op": 9, "199\u2013202": 2, "matikainen": 1, "kel\u00e4": 1, "ating": 1, "beetham": 19, "kotiteht\u00e4v\u00e4t": 4, "tieteenaloittain": 1, "esimerkiksi": 281, "sanoi": 2, "kulttuureissa": 2, "kattavampi": 1, "tutkimansa": 3, "didaktiseen": 2, "rakenteesta": 2, "nonverbaalinen": 1, "mielikuvan": 1, "httpmoodlecom": 1, "lopetuskaaviot": 1, "suurinpiirtein": 2, "yksil\u00f6in\u00e4": 1, "scaffoldingin": 3, "t\u00e4mm\u00f6nen": 10, "tavoitteisesta": 1, "viestii": 3, "affordansseihin": 3, "hy\u00f6ty": 2, "jutun": 2, "humanistis-kokemuksellista": 1, "ominaisuus": 10, "fyysist\u00e4": 2, "tavoitekyselyyn": 6, "samanaikaista": 1, "simulaatiosta": 1, "teachers\u00b4": 1, "erityisalansa": 1, "ruschoff": 1, "ristikon": 1, "tuomia": 9, "perusmuodot": 1, "kielitaitotasonsa": 1, "wenger": 1, "tieteenalakohtaiset": 1, "kan": 11, "oppimisalus": 1, "palauttamaan": 2, "brundrett": 1, "analysoidaan": 1, "nimee": 3, "mellan": 1, "ep\u00e4realistisia": 1, "olevia": 11, "teid\u00e4n": 2, "kontrolloimaan": 1, "huumorilla": 1, "kieli-oppiasioista": 1, "httpethesishelsinkifijulkaisutkaysovelvkharjannemuteitaapdf": 1, "1978": 6, "aloittais": 2, "kolmioon": 1, "icc": 1, "tukeminen": 7, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 3, "lausahdukset": 1, "kieliopintoni": 1, "kielellisest\u00e4": 2, "resurssit": 1, "t\u00e4llaisen": 1, "communication": 13, "akateemisen": 2, "kohdentui": 4, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 3, "kokonaisuudeksi": 2, "psykologiasta": 1, "verkkomateriaaleja": 4, "j\u00e4sentely": 2, "ammattitaitoisen": 1, "keskustellaan": 3, "johtuen": 8, "riktigt": 1, "juhani": 1, "empiristiseen": 1, "tehokas": 4, "ryhm\u00e4keskustelu": 3, "pohjautuivat": 1, "tulostettavissa": 1, "tror": 5, "kehitt\u00e4miseksi": 3, "pohjautuvasta": 1, "ainakaan": 2, "nelivaiheisen": 1, "osoitettu": 1, "tutkimuksessa": 58, "makrotason": 1, "auttavat": 5, "studenter": 1, "kanssahuolestuminen": 2, "arvioinnissa(hella-projekti": 1, "bloomsbury": 2, "testaaminen": 1, "keskin\u00e4iselle": 1, "link": 1, "552008": 1, "olevista": 7, "palauttaa": 19, "temporal": 1, "tekemiseen": 5, "ruotsiam5pl": 1, "ulla-kristiina": 1, "tarkastelun": 1, "asiantuntija": 2, "nimenomaa": 3, "joistakin": 1, "suunnitelman": 1, "pohjautuva": 3, "47\u201359": 1, "entist\u00e4": 2, "sittenk\u00e4\u00e4n": 1, "keisanen": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteet": 2, "opiskelupaikka": 1, "258\u2013272": 1, "kohti": 21, "objektivismip\u00e4\u00e4": 1, "keskustelualueelle": 2, "chatti2": 1, "sanastoan7tk": 1, "instrumental": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 5, "mahdollisuuden": 9, "translocally": 1, "luonnehtivia": 1, "ohjeistaa": 1, "tossa": 4, "aspekteja": 4, "situationaalisessa": 1, "kannustettiin": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "tiettyj\u00e4": 7, "toimimattomuus": 1, "tottumusta": 2, "vid": 1, "laajeta": 1, "fremdensprachen": 1, "lukemalla": 6, "korkeakoulutasolla": 1, "jos": 68, "monimuotoiset": 1, "tarkoitettu": 1, "varmuudella": 1, "ilmausten": 2, "lautteen": 1, "kokenut": 6, "simons": 2, "palautekyselyss\u00e4": 6, "mill\u00e4": 10, "johtop\u00e4\u00e4telmien": 1, "322\u2013331": 1, "monitasomalli": 1, "huomaavat": 1, "tietyst\u00e4": 1, "109\u2013124": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00f6n": 7, "mielekkyys": 2, "akselilla": 1, "oodi-j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "yst\u00e4viins\u00e4": 1, "tavoitteissa": 4, "31\u201345": 1, "optimising": 1, "hy\u00f6dyt": 1, "monimuoto-opetukseksi": 1, "suoritettava": 1, "group": 5, "yhteismitallisiksi": 1, "mietit\u00e4\u00e4n": 1, "uskonut": 1, "nousevien": 1, "kyn\u00e4": 3, "toivotusta": 1, "koostuu": 7, "watchability": 1, "ruotsissa": 14, "hyv\u00e4ksik\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 2, "kommentti": 1, "reseptin": 2, "fpa": 1, "kotiteht\u00e4v\u00e4n": 1, "ruotsiksin7tk": 1, "tekstiviestit": 1, "aftonbladet": 1, "muokannut": 1, "aktiivisuudella": 1, "itsen\u00e4inen": 4, "vahvistettiin": 1, "httpfilesericedgovfulltextej938563pdf": 1, "osallistujia": 3, "hops": 2, "pyysin": 1, "mukava": 8, "esitt\u00e4isi": 1, "sharpe": 22, "yhdist\u00e4misen": 1, "mukaan": 111, "harjotus": 2, "viittauksen": 3, "tulkitsen": 23, "opettajille": 4, "future": 3, "kirjallista": 6, "konsulttina": 1, "21\u201336": 1, "muassa": 9, "mahdollisuutta": 1, "kielellisesti": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 28, "viestint\u00e4tapoja": 1, "elementiksi": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "ruokaympyr\u00e4mallin": 1, "laitetta": 1, "repliikeiss\u00e4\u00e4n": 1, "sopeutuvuuden": 3, "tavoitteenaan": 1, "hiltzin": 1, "moore": 2, "tutkimusmenetelm\u00e4ksi": 1, "sovelluksiin": 1, "opiskellun": 1, "sitoutumisesta": 1, "l\u00e4hemmin": 1, "tehottomaksi": 1, "persoonallisiin": 1, "muotoa": 4, "kohdentaa": 1, "thinking": 2, "muotoihin": 2, "hengiss\u00e4n4tk": 1, "osaamistam2op": 1, "pakottivat": 2, "tieteenfilosofiset": 1, "moodle-kurssialueen": 1, "korostivat": 4, "flykting": 1, "yleisimmin": 1, "ker\u00e4t\u00e4\u00e4n": 1, "yh": 1, "moodlesta": 9, "k\u00e4ytt\u00f6taitona": 1, "ymm\u00e4rrys": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 5, "mahwah": 2, "viestinn\u00e4llisiin": 1, "oikeasti": 1, "oppimisalustaan": 2, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4": 1, "sanoin": 1, "ominaisuuksissa": 5, "tukevien": 2, "uskomuksiin": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 4, "osoitus": 6, "ulottuvuuksia": 7, "tv-ohjelmien": 4, "magna": 1, "opiskeltaessa": 1, "httpsnoteshelsinkifihalvihallintokonsistpknsf821ea8991f743f71c2256da3002affaf2d29d19533e83388c2257551002e93d4filehelsingin20yliopiston20strategia20v062pdf": 1, "sis\u00e4ll\u00f6njako": 1, "implementing": 2, "p\u00e4\u00e4see": 5, "global": 1, "perusasioiden": 2, "karjalainen": 5, "n11": 4, "kognitiiviseen": 2, "tiukasti": 1, "tulevaisuudessa": 2, "autenttisuudella": 1, "muitten": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 2, "perehdyin": 1, "rp": 2, "drilliharjoituksiin": 1, "chatteihin": 1, "tulevan": 2, "kollektiivinen": 2, "kulttuurientuntemus": 1, "opiskeluprosessi": 4, "annat": 2, "drilliharjoitusten": 2, "suurempaa": 3, "kirjoitettiin": 3, "korostettiin": 1, "linkitt\u00e4miseen": 1, "alustava": 1, "muovautuu": 1, "osallistuvat": 4, "metaphysics": 1, "siirt\u00e4\u00e4": 6, "samanaikaiset": 2, "hyv\u00e4\u00e4": 3, "perinteit\u00e4": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 2, "community": 2, "31\u201333": 4, "koru-hanke": 1, "kuvioituvat": 1, "perustelemaan": 1, "2002": 51, "europ\u00e4ischen": 1, "kvalitatiivista": 3, "kohdentuivat": 1, "soveltavan": 10, "pohjautuuko": 2, "vaikeak\u00e4ytt\u00f6ist\u00e4": 1, "risks": 1, "tutkiel": 1, "autenttisten": 2, "r\u00e4s\u00e4nen": 5, "korostamalla": 1, "painottuvat": 2, "tekemi": 1, "osuus": 1, "tienny": 8, "chat-huoneissa": 2, "kulta-aikaa": 1, "n\u00e4ytt\u00f6tutkinnoissa": 1, "kokenutett\u00e4": 2, "oppimista": 18, "sijoittuvat": 2, "itsest\u00e4\u00e4n": 4, "eih\u00e4n": 2, "kans": 7, "t\u00e4ydellisi\u00e4": 2, "tauko": 1, "muodostavat": 4, "roolia": 2, "haluu": 2, "ideaksi": 1, "3\u20134": 2, "1508": 2, "osaa": 15, "t\u00e4mm\u00f6sii": 1, "tutkimushaastattelua": 1, "osallistumiseen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 3, "etteik\u00f6": 2, "asiayhteytt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 2, "tulkintojen": 3, "arvioita": 1, "tutkintovaatimuksia": 1, "yksityiseen": 1, "tietoisuutena": 1, "autenttisilla": 2, "toteamalla": 1, "toteuttavat": 2, "muistilla": 1, "ett": 16, "kaikki": 94, "tarjoamaa": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6": 12, "ohjelman": 1, "lahdes": 1, "tyylej\u00e4": 2, "hypertekstin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 22, "toimintoa": 1, "problemen": 2, "laajentaneet": 1, "assessment": 1, "audiolingvalismi": 1, "sairaan": 2, "higher": 6, "lavoselle": 1, "kielididaktiikan": 12, "monipuolisista": 1, "kieltenopettajan": 2, "virtuaalimaailmoista": 1, "httpwwwtandfonlinecomdoipdf10108009588221003666222": 1, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "paridialogeja": 1, "kritiikki\u00e4": 4, "kohderyhm\u00e4": 1, "kommunikoida": 1, "tarkastelua": 5, "motivoivaan8pk": 1, "viestij\u00e4n": 1, "verkko-opiskelun": 1, "varaamaan": 1, "oikeanlainen": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "syvemp\u00e4\u00e4n": 1, "enemm\u00e4nn8op": 2, "kielellinen": 4, "ainedidaktiikan": 4, "kutistunut": 4, "kent": 2, "made": 2, "s18-19": 1, "pian": 1, "educa": 1, "taitotasosta": 1, "abstraktisuus": 1, "kaverini": 2, "k\u00e4ynytkin": 2, "palasin": 2, "numeerisesti": 1, "erilaisten": 10, "koehetkill\u00e4": 2, "kirjapaino": 1, "tieteellisi\u00e4": 1, "77\u201379": 1, "ha": 4, "kirjoittamaan": 4, "ter\u00e4sti": 2, "contextualised": 2, "asettamissaan": 1, "osoittautui": 2, "rhizomatic": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4": 1, "muuntavaan": 1, "tavoitteenani": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 1, "etsim\u00e4ns\u00e4": 1, "yhdistetyt": 1, "pienryhmiss\u00e4": 2, "opetustoimintaan": 1, "oppilaitoksessa": 3, "sources": 1, "kehitt\u00e4misohjelma": 2, "simulointiohjelmistot": 1, "l\u00e4htien": 2, "yliopistotasolla": 1, "linken": 3, "lomakehaastattelussa": 1, "osioon": 1, "affordansseina": 1, "tuotoksii": 1, "mukaisten": 1, "monissa": 1, "n10h(1": 1, "halukkuus": 1, "kuvaamalla": 1, "palautusten": 2, "ajoituksen": 1, "k\u00e4ytetty": 12, "linkability": 1, "rubriken": 1, "sanakirjoista": 1, "didaktista": 8, "instructional": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pystyt\u00e4\u00e4n": 4, "spaces": 1, "tekstinmuokkausohjelmalla": 1, "l\u00f6ytyy": 6, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 5, "luulin": 2, "sosiaaliseen": 3, "yliopistodidaktiikka": 1, "ohjattu": 3, "hur": 3, "kulttuurinsa": 1, "helpompina": 1, "vahvasti": 17, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4m4h": 1, "ekonomi": 1, "conference": 3, "yrj\u00f6nsuuri": 5, "valikoin": 1, "48\u201349": 1, "osallistuvuus": 2, "tietokoneella": 1, "opettelun": 1, "mallit": 6, "opetusteknologiaan": 1, "tarkastelemme": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ksi": 1, "toimenpideohjelma": 1, "etenemisen": 2, "flera": 4, "mukanaolo": 2, "linkit": 7, "mukauttamaan": 3, "tunnetuimpia": 2, "sujui": 2, "24\u201347": 1, "aiheistam5h": 1, "kehitetty": 1, "stolt": 1, "tarkoitusta": 3, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4yst\u00e4v\u00e4llisemmiksi": 1, "metakognitiivisesti": 1, "lukion": 1, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 5, "kattelin": 2, "kompetenssiin": 1, "kehtaa": 2, "yhteis\u00f6tason": 2, "82\u2013116": 1, "teoriaa": 7, "plussaam5pl": 1, "ominaisuksiin": 1, "termill\u00e4": 2, "kohtuullisesti": 1, "pit\u00e4ytynyt": 1, "monipuolinen": 7, "lis\u00e4tietoja": 1, "toivoisin": 8, "ajatuksensa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ny": 1, "sociocultural": 5, "yrityksiss\u00e4": 1, "collective": 1, "jostain": 2, "about": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4aineet": 1, "tarjoavat": 5, "eriaikaisesti": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4n": 1, "ruotsikielisiksi": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteeseen": 1, "suunnitellaan": 4, "arvosanat": 1, "ulkopuolella": 13, "suoranta": 19, "tutkimuskonteksti": 3, "ilmoittautuneet": 1, "opiskelum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "luojia": 2, "fixat": 2, "thereby": 2, "vastuuta": 8, "universiteit": 1, "kukkonen": 1, "t\u00e4rkein": 4, "eksploratiivisiin": 1, "adapt": 2, "metakognitiiviset": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteest\u00e4": 2, "ideanam\u00e4": 2, "2512016": 1, "yliopistollinen": 1, "h\u00e4irit\u00e4": 1, "etsit\u00e4\u00e4n": 1, "simulaatioiden": 1, "pieneen": 2, "hoitavilla": 1, "l\u00e4hetti": 1, "e-learning": 4, "liittyv\u00e4n\u00e4": 1, "limited": 1, "tutkijan": 6, "luokkahuoneessakin": 3, "motivaatio": 1, "pohjala": 1, "harjoituksia": 11, "p\u00e4\u00e4s": 2, "valmiina": 1, "kunkin": 8, "teoriak\u00e4sitteet": 4, "nettisanakirjat": 2, "fyysisess\u00e4": 9, "mielipiteit\u00e4\u00e4n": 4, "pitemp\u00e4\u00e4n": 2, "opiskelijalla": 7, "studierna": 3, "oleviin": 1, "xtreme": 2, "darkoy": 1, "ahdisti": 2, "chattailiu": 1, "ekologisen": 2, "intereserade": 2, "kirjoittamisen": 5, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteiden": 4, "yhteenvedon": 1, "kommentista": 2, "muistaminen": 5, "pohtia": 3, "tutkimuskysymysteni": 1, "hyv\u00e4t": 4, "opintojaksolle": 9, "sitter": 2, "keskusteluviesteihin": 3, "allan": 16, "york": 11, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "vuorovaikutteinen": 6, "olevien": 7, "kehitykseen": 1, "alkuvaiheessa": 2, "erlbaum": 9, "materiaalin": 11, "k\u00e4ytett\u00e4vyyteen": 12, "sis\u00e4lt\u00f6alueilla": 1, "konstruktiivisuus": 1, "seikkaper\u00e4isen": 1, "aktiivisuusraportin": 1, "deskriptiivinen": 1, "ontologinen": 1, "s173\u2013174": 1, "tace": 1, "kurssitavoitteiden": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "s\u00e4hk\u00f6inen": 1, "ohjaajaan": 1, "k\u00e4ytettyn3op": 1, "mietin": 3, "heidegger": 1, "vahtivuoren": 1, "aktiivisuuteen": 5, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 1, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "mielekk\u00e4\u00e4sti": 1, "kalle": 5, "j\u00e4lkens\u00e4": 1, "kielioppikirja": 3, "tietyt": 1, "tarjota": 5, "handlar": 1, "suullisen": 13, "ero": 2, "hurme": 3, "viestinn\u00e4lliset": 5, "monimediaiset": 1, "tellalle": 1, "jostakin": 3, "k\u00e4sittele": 2, "l\u00e4hestymistapa": 8, "tarjotaan": 2, "tema": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle102243675harjanne322-331pdfsequence2": 1, "tutkimiseen": 2, "verkko-oppimateriaaleihin": 2, "ilmastonmuutoksesta": 2, "tekstist\u00e4": 1, "hakukone": 1, "ep\u00e4tarkkuuksista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4ksemme": 1, "ilmoittautuivat": 2, "seuraavaalla": 1, "mediaa": 1, "tavoitteisiin": 10, "koskeeko": 2, "kontekstilla": 1, "vastaanottaja": 1, "tarkoitan": 1, "kring": 1, "59\u201360": 1, "kompleksiseen": 1, "httpurnfiurnnbnuta-3-942": 1, "mahdollistivat": 2, "1816": 3, "spr\u00e5kn\u00e4t-sivusto": 1, "luvun": 1, "s80": 1, "nii": 17, "chattiin": 5, "p\u00e4iv\u00e4kirjaa": 2, "murphyjudy": 1, "tutkimusseuran": 1, "linkitys": 2, "julkaisivat": 1, "tota": 6, "toivat": 25, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 30, "siirrett\u00e4viss\u00e4": 1, "alustaa": 2, "reagoinopeasti": 1, "tiivist\u00e4misen\u00e4": 1, "peruspilareita": 1, "geneerisia": 1, "harkinnanvarainen": 1, "periaatteiden": 5, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "skrivningarna": 2, "reflective": 2, "tuetaan": 1, "olemuksellaan": 5, "kolme": 7, "jokap\u00e4iv\u00e4isi\u00e4": 4, "vaihtelivat": 4, "intentiosta": 1, "kaltaisiin": 2, "lated": 1, "mukavat": 2, "t\u00e4llaisista": 1, "tulevaan": 2, "osaksi": 1, "viestej\u00e4": 7, "chat": 20, "42\u201345": 2, "aloittamiseen": 1, "httpwwwondvlaanderenbehogeronderwijsbolognalinksnational-reports-2007national_report_finland2007pdf": 1, "alts\u00e5": 1, "ollu": 12, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "lisen\u00e4": 1, "turning": 1, "research": 37, "helpotti": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4suuntautuneisuus": 1, "ohella": 3, "ittelle": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4miseksi": 1, "1\u201315": 1, "purposive": 1, "lomaketta": 1, "artikkeleita": 9, "tiedostojen": 3, "v\u00e4is\u00e4nen": 2, "mahdollistaa": 16, "hoitamaan": 2, "koki": 8, "takana": 1, "toimintatutkimukselle": 1, "kompisen": 1, "\u00e4n": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6n": 5, "networks": 6, "verkkosovelluksen": 1, "tutkimusintressini": 1, "pysyv\u00e4t": 1, "k\u00e4sitejatkumo": 3, "kuinka": 13, "kirjaamien": 1, "oksessa": 1, "29\u201330": 1, "eriaikaisessa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 6, "autenttisiin": 6, "ehk\u00f6\u00e4": 1, "tuin": 2, "jatkumoa": 1, "monimediaisemmaksi": 1, "aineistom\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "sama": 4, "komponenttia": 1, "1980-luvulta": 1, "tekstink\u00e4sittelyohjelmistot": 1, "ainedidaktisen": 1, "autonomisten": 2, "vision": 1, "nykyaikaiseen": 2, "uudestaann4h": 1, "virtuaalikielikeskushanke": 1, "verkkomateriaalin": 5, "s\u00e4hk\u00f6isess\u00e4": 1, "saada": 33, "l\u00e4hties": 1, "koskimaa": 1, "finl\u00e4ndarnas": 1, "geneerisi\u00e4": 1, "n2mc1": 10, "daviesin": 1, "httplltmsueduissuesfebruary2013jalkanenvaaralapdf": 1, "yhteistoiminnalliseen": 2, "jonkin": 16, "kiitokseni": 2, "chateissa": 2, "palloff": 1, "oppimistilanteeseen": 1, "vapaampaa": 1, "altistua": 1, "ehdottamalla": 1, "httpwwwredcrossfiapuajatukeamaahanmuuttajientukitietoakannanottovastauksiasv_seindexsidan": 1, "rajata": 1, "sanastollisia": 1, "tarjoumiksi": 1, "yliopistoyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "perusteltua": 1, "etiikka": 1, "osallistujille": 1, "l\u00e4hestymistavan": 13, "avoimena": 1, "stat": 2, "tekstimuotoinen": 1, "opetussuunnitelma": 11, "turku": 5, "odotustensa": 1, "toisiaan": 17, "kuvion": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 3, "haittojen": 1, "2004b": 4, "kehittyy": 3, "harkinnanvaraiseen": 1, "anspr\u00e5k": 1, "kattoo": 12, "viestint\u00e4tekniikka": 17, "m\u00f6jlig": 1, "opiskelutapojen": 1, "televisiota": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mill\u00e4": 1, "liite": 84, "perinteisten": 1, "with": 14, "tekniikan": 32, "vasten": 6, "esimerkkein\u00e4": 1, "tunteesta": 2, "lapsilleni": 1, "jakoi": 4, "teknisesti": 6, "tulkitaan": 1, "tuntuinen": 1, "v\u00e4lineeksi": 1, "kannettavat": 1, "painottuu": 1, "vuosikirja": 1, "yliopiston": 45, "palautettakin": 1, "vaikuttavien": 1, "ottamatta": 3, "sivuista": 1, "kirjeenvaihdon": 1, "staattisiksi": 1, "katsomaan": 2, "kokemana": 5, "sellaisia": 7, "elokuvan": 2, "evidence-in": 1, "k\u00e4sitteeseen": 3, "yhteistoiminnalliseksi": 1, "relevanttia": 2, "osoittaneet": 2, "kurssimateriaalia": 2, "luokitellut": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 1, "jalkanen": 16, "taitojeni": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 50, "vuoksi": 13, "1970": 1, "certain": 2, "kuvaa": 5, "laaja": 20, "autenttista": 6, "puhumiseen": 6, "valmistautuminen": 1, "kerta": 2, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4mme": 1, "etnografisessa": 2, "digitaalisessa": 1, "yksil\u00f6ll\u00e4": 2, "suurelle": 2, "httpwwwpohjola-nordenfifilebank224ruotsin_taito-selvitys_yliopisto_2009pdf": 1, "behaviorismin": 16, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 5, "m-r": 6, "haluaisin": 5, "koostuvat": 2, "tommosta": 1, "monimuoto-opetusta": 3, "kommentar": 1, "tarkoituksena": 3, "clays": 1, "edellytykset": 4, "n\u00e4\u00e4": 11, "suuntainen": 1, "mielt\u00e4": 13, "tarkka": 1, "maa": 2, "j\u00e4sentelyss\u00e4": 1, "tietokoneavusteista": 2, "saamaan": 2, "liikkumavaraa": 1, "ep\u00e4onnistumisten": 2, "ajankohtaiseen": 1, "loppujen": 9, "eastin": 1, "asiantuntijuuksien": 1, "menetelmien": 4, "best": 5, "polttopisteess\u00e4": 1, "verkkomateriaaleihin": 3, "aikaisemmat": 5, "kriteerit": 1, "toimiessa": 1, "johtuukohan": 2, "definition": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 3, "om": 24, "joustavat": 2, "231\u2013247": 1, "valjastaa": 1, "53\u201354": 1, "lincolnin": 1, "173\u2013174": 1, "liittyvist\u00e4": 8, "ku": 58, "httprelsagepubcomcontent3415": 1, "kulttuurikontekstit": 1, "luovemmin": 1, "ty\u00f6teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "nykyisi\u00e4": 1, "poimin": 1, "keskustelevainen": 1, "palautekyselyn": 4, "vahvuutensa": 2, "through": 7, "lehtonen": 4, "vygotskyn": 3, "118\u2013119": 1, "yhteistoiminnallisuus": 1, "saadusta": 1, "sijaisuudet": 1, "verbalisoitavissa": 1, "tiettyyn": 1, "mittarina": 2, "kuuluivat": 1, "sajavaara": 9, "puitteet": 1, "opiskelutilanteeseen": 1, "mukaisesti": 30, "multiliteracy": 1, "fraser": 3, "suoria": 2, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmistot": 3, "keskitt\u00e4\u00e4": 1, "sulle": 4, "tyytyv\u00e4isyyteen": 2, "reittej\u00e4": 1, "kielioppiasioita": 2, "suuntaisesti": 2, "ketamo": 1, "kaleidoscope": 1, "sanomats": 2, "vastaavasti": 3, "aiheen": 2, "esp": 1, "googlesta": 2, "nbe": 1, "ty\u00f6stet\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 1, "kasvatusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "\u00e4rsyke-reaktioketjujen": 1, "im": 2, "ohjaukseen": 1, "arvioivaan": 4, "tampereella": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6iss\u00e4": 1, "opukopetin": 3, "silm\u00e4ilev\u00e4ns\u00e4": 1, "hommian4": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 2, "tutkijasta": 1, "23\u201328": 1, "seuraavien": 2, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 12, "diskussionsforum": 1, "seven-by-seven": 1, "studerandem5m": 1, "teknist\u00e4": 3, "p\u00e5": 36, "testailin": 1, "palauteky": 1, "hallitsemalla": 1, "opiskelulle": 8, "s167": 1, "132005": 1, "useasta": 3, "n\u00e4kemykset": 5, "tieteelliseen": 1, "e-lomakkeen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 2, "vallitsevan": 1, "kest\u00e4nyt": 2, "niiss\u00e4": 9, "sis\u00e4ll\u00f6iss\u00e4": 1, "kategorioita": 1, "kattaa": 4, "sallittua": 1, "eurooppalaisen": 10, "ja": 3136, "kyll": 3, "richardsin": 4, "potilaspankki": 2, "integrated": 2, "havaintojeni": 1, "rajautunut": 1, "formaaleja": 1, "l\u00e4mpim\u00e4t": 1, "sis\u00e4l": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4": 1, "t\u00e4nkte": 2, "toiminnalle": 3, "expertise-sharing": 2, "kuvata": 6, "ways": 5, "tarvittava": 1, "preissle": 11, "tuottanut": 2, "jersey": 5, "subjektiivisia": 1, "monilukutaitoa": 2, "nykyajan": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "functional-notional": 1, "konservatiivinen": 2, "hankalanoloinen": 2, "hengiss\u00e4": 1, "palautunut": 2, "opetteluun": 1, "sis\u00e4ltyy": 23, "yin": 8, "dokumentoituneet": 1, "behavioristisille": 1, "aktiivinen": 50, "nyt": 41, "samojen": 2, "ei": 258, "kolmella": 1, "oppimisaihiot": 1, "ainakai": 1, "rooliin": 2, "tekniikoita": 2, "taidoiltaan": 1, "teknisiin": 2, "prosesseja": 1, "134\u2013137": 1, "kunnioittava": 1, "seuraukset": 1, "piirteit\u00e4\u00e4n": 2, "teht\u00e4v\u00e4nkuvauksissa": 1, "ruohotie-lyhty": 2, "ulkopuolinen": 2, "ajattelusta": 1, "life": 1, "kehitt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "yrit\u00e4n": 2, "kieli\u00e4": 2, "\u00e4\u00e4nenpainoa": 1, "when": 2, "jaatinen": 2, "kellonaikaan": 1, "tarkastelleilta": 1, "peppi": 2, "sant": 2, "heitt\u00e4yty\u00e4": 1, "secondary": 1, "vapautuneita": 1, "113\u2013132": 1, "esittelemi\u00e4ni": 1, "ammattiin": 1, "useampi": 3, "palautuskansio": 1, "va": 1, "oppimiusalustalle": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "1\u20134": 2, "arkeen": 1, "tietokonev\u00e4litteiseen": 3, "165\u2013166": 1, "ty\u00f6tapojen": 7, "oppimisalustalle": 14, "vapautuneesti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6taito": 3, "vuorovaikutteisuus": 3, "kiitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kokemuksena": 2, "e-lomakkeella": 2, "v\u00e4lineellisess\u00e4": 1, "laki": 1, "tietty\u00e4": 3, "konkreettisen": 1, "approbatur": 4, "tarkoittavat": 1, "medium": 1, "learner": 2, "suureen": 1, "lukeutuvista": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 85, "general": 2, "suomalaisessa": 1, "minun": 1, "suunnassa": 22, "kokemuksia": 21, "haki": 4, "technologically": 1, "acceptability": 1, "opiskellessaan": 7, "opiskelukokemuksen": 1, "s146": 1, "mediamaisemat": 1, "hyv\u00e4ksin5pk": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteen": 1, "kehitettiin": 1, "n12tk": 5, "maailmoihin": 1, "kielellisiin": 2, "tarkastelulle": 1, "tapahtuvaksi": 1, "vaikuttaneet": 1, "nauhoitettiin": 3, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 4, "paradigm": 1, "cmc": 2, "tapaansa": 1, "olemukseen": 3, "2000-luvun": 3, "keh\u00e4": 1, "tekemisen": 1, "yksi\u00e4\u00e4niseen": 1, "vihervaara": 1, "heist\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "ylioppilaskokeen": 2, "koskevia": 1, "ingen": 1, "tied\u00e4n": 3, "emootio": 1, "potentiaalinen": 1, "tavoitettavissa": 3, "lukuisia": 5, "optimaalisesti": 1, "keskusteluissa": 10, "metodologisia": 2, "n\u00e4kyville": 1, "intentioistaan": 1, "suhtautumista": 4, "5(1": 1, "konstruktivistisempaa": 2, "avulla": 63, "muissa": 2, "luontevia": 1, "221\u2013223": 1, "liymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "lukemiani": 1, "ongelmanratkaisua": 4, "perustuvassa": 1, "oishan": 2, "v\u00e4lineen\u00e4": 3, "t\u00e4rkeet\u00e4": 4, "fontin": 1, "sanakirjojen": 1, "kohdelluksi": 1, "coctailparty": 1, "pohjautuvaan": 1, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 5, "4242003": 1, "mign5op": 1, "n\u00e4kyvi\u00e4": 1, "ajallisuuteen": 1, "kertomaan": 2, "kirjotan": 5, "sinne": 31, "py\u00f6ri": 3, "runsaasti": 10, "valossa": 2, "informationen": 1, "tottakai": 5, "208\u2013211": 1, "osaat": 3, "sciences": 5, "saavuttamiseksi": 7, "aineistoa": 16, "mielekk\u00e4\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "hauskanpito": 3, "menetelm\u00e4t": 14, "kategorioissa": 1, "itseohjautuva": 2, "vastasivat": 4, "kollegiaalinen": 1, "mukaisia": 16, "metodologiaa": 1, "p\u00e4\u00e4aineena": 1, "ihmisin\u00e4": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 2, "behavioristisuuteen": 1, "sa": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 5, "nordstedts": 1, "harjanteelle": 1, "keskustelua": 18, "kehitt\u00e4misty\u00f6t\u00e4": 1, "palautti": 2, "puhuessa": 6, "theories": 1, "op": 20, "kehittyv\u00e4": 1, "tasapaino": 3, "van": 3, "02022010": 1, "oppimisalustoihin": 1, "tietoon": 6, "koti": 1, "suuntaavat": 2, "nelj\u00e4ll\u00e4": 1, "kielistudiossa": 1, "espoon": 1, "suoran": 2, "g\u00f6r": 2, "julkaisematon": 1, "lopputuotoksen": 1, "mahdollistetaan": 1, "diskussionsforumet": 1, "reflektointitaitoa": 1, "vahvistuminen": 1, "harjoittelussa": 4, "l\u00e4hestymistapoihin": 3, "l\u00e4pim3h": 1, "path": 1, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 2, "luvasta": 1, "intentio": 3, "aligned": 2, "mahdollistuvaan": 2, "suomalaisuudesta": 2, "moodl": 2, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "informaatiosta": 1, "sanakirjaan": 2, "opetustapahtuma": 2, "k\u00e4sityst\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaani": 1, "symbolij\u00e4rjestelmien": 1, "joutuvat": 1, "kolmeen": 1, "kaikille": 9, "anvisningenn12md": 1, "129\u2013130": 1, "hauskoja": 2, "tommoseen": 2, "hakemaan": 2, "affektiivista": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4t": 1, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 2, "ty\u00f6tilanteisiin": 5, "tehny": 2, "kautta": 67, "sekavan": 2, "py\u00f6ri\u00e4": 2, "inquiry": 3, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6": 2, "merkityksellisiin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 5, "verkkokurssi": 5, "tyhjent\u00e4v\u00e4sti": 2, "monipuolistaa": 1, "hirve\u00e4sti": 4, "sopivaksi": 1, "l\u00f6fstr\u00f6min": 1, "kuvailee": 1, "sittenm4": 1, "lukemista": 2, "himassa": 2, "second": 9, "asiantuntijatietoon": 1, "sosiokonstruktivistiseen": 3, "verkko-opettajaksi": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 7, "kommentera": 1, "kokonaisuutena": 1, "pskustannus": 1, "huumorin": 2, "uskottavuuden": 1, "nu": 17, "analysoida": 5, "datorerna": 2, "osuutensa": 1, "mazzarella": 4, "j\u00e4mingin": 1, "yhteismitallisuutta": 2, "sivuaa": 1, "pahastin1pk": 1, "ennustettavissa": 3, "52\u201353": 1, "n1mc1": 4, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 2, "vahvistuu": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "remes": 2, "p\u00e4\u00e4h\u00e4ni": 2, "communicative": 6, "inneh\u00e5ller": 1, "peers": 2, "kokonaisvaltaisesti": 4, "wager": 2, "shared": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineisiin": 1, "tienn\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "kirjottaa": 6, "heikompiakin": 2, "muutettavuus": 11, "oikeudenmukaisuuden": 1, "osallistuneiden": 1, "epistemologinen": 1, "kehitys": 3, "tekstitaitojen": 2, "tuttu": 7, "palapelimallissa": 1, "teorisoinnissa": 1, "media-affordanssit": 1, "t\u00e4ysin": 20, "valtakunnallisissa": 1, "kontekstiinsa": 1, "kokivat": 11, "haastattelujen": 4, "change": 1, "niinn3h": 1, "etu": 5, "sanotaann3h": 1, "anspr\u00e5kn2m": 1, "tutkimuksessani": 6, "collaboration": 1, "opetus\u2013opiskeluoppimisprosessia": 1, "situatio": 1, "teh\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4liseen": 5, "useamman": 3, "erinomaisena": 1, "nauhoitukset": 3, "oppimisprosessiinsa": 1, "ilmi\u00f6st\u00e4": 4, "aihepiirit": 1, "arvelin": 1, "lis\u00e4nnyt": 2, "riisuttu": 2, "k\u00e4ynyt": 6, "lainauksessa": 14, "real": 1, "kunnon": 4, "viel\u00e4": 12, "seuraava": 6, "opiskelupolkuja": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "palapelitekniikassa": 1, "luomat": 1, "varsinaista": 1, "tutustuin": 1, "parhaasta": 1, "utmaningar": 1, "toimintataitoihin": 1, "osana": 7, "tutkijoiden": 2, "60\u201377": 1, "tietenk\u00e4\u00e4n": 3, "fabianinkatu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 69, "hengess\u00e4n3pk": 2, "painottamisena": 1, "ruokaympyr\u00e4\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelytaitoihin": 1, "httpwwwhelsinkifi~tellaole1html": 1, "leda": 1, "2011": 24, "practices": 7, "zone": 1, "asema": 2, "piirtein": 2, "sanastot": 3, "konstruktivistisuus": 1, "hauge": 2, "joskin": 2, "sosiaalisista": 1, "aloilla": 1, "opintoihinsa": 1, "poissaolon": 1, "sellaiseen": 1, "sivulatauksista": 3, "mikrofoni": 1, "opetuskokeilu": 1, "47\u201393": 1, "halutessaan": 4, "opiskelee": 9, "kontekstisidonnaisena": 1, "ethnographic": 3, "15\u201339": 1, "tutkimukseeni": 2, "tutkia": 5, "n6md2": 2, "kokemuksellinen": 1, "kytkett\u00e4v\u00e4": 1, "autenttisia": 9, "19\u201330": 1, "virtuaalisissa": 2, "mukautettavien": 6, "took": 2, "palautettu": 2, "pragmaattinen": 1, "pelaa": 4, "pedagogiikan": 2, "radiostationer": 1, "\u00e5kerlund": 9, "matkalla": 2, "tekniikat": 2, "verkkomateriaalilla": 1, "pysyin": 1, "subject-didactic": 1, "yhteiskunnallisia": 1, "nopeutuvaan": 1, "ofta": 1, "tied\u00e4\u2026": 1, "ellis": 2, "kontekstina": 1, "t\u00e4st\u00e4n7op": 1, "merkityksiss\u00e4": 1, "ohjattavissa": 1, "mukailtuna": 2, "j\u00e4rjestin": 3, "sariola": 1, "ryhmiss\u00e4": 9, "erityispiirteiden": 1, "jw": 1, "tuettu": 1, "arvioiva": 2, "cook": 3, "monipuolisesti": 19, "perustuvan": 2, "ontologisiin": 1, "riitt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "nastoa": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "materiaalina": 3, "post-moderni": 1, "hakivatkin": 1, "signaali": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4": 2, "neuvoteltaessa": 1, "4812003": 1, "voimavaransa": 2, "1292007": 5, "ratkaisevana": 1, "kontaktiin": 1, "n8pk": 3, "selkee": 4, "lovar": 2, "aikasemmin": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessista": 3, "verkkoopetusta": 1, "blunden": 2, "nauruan2h": 1, "httpsoadoriafibitstreamhandle1002445100nakokulmia15052009pdfsequence1": 1, "dialogism": 1, "laisia": 1, "kasvokkaistapaamisten": 1, "soveltamisen": 1, "apua": 2, "uskottavuuteen": 1, "18\u201334": 4, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "porukkaa": 4, "mihink\u00e4\u00e4n": 3, "1012004": 1, "ympyr\u00e4n": 1, "lainaus": 2, "antamasta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 7, "t\u00e4rkeit\u00e4": 10, "yksil\u00f6palautuksen": 1, "korkeakouluopettajan": 3, "yksityiselt\u00e4": 1, "kerrottu": 2, "poimitaan": 1, "chattaily": 2, "sosiokulttuuriseen": 8, "2010-luvulla": 1, "missf\u00f6rstand": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "tunnin": 5, "puheen": 4, "etteiv\u00e4t": 5, "intuitiota": 1, "tutkinto": 1, "tunteva": 1, "tosiaikaisissa": 1, "s213": 1, "veljelleni": 1, "s\u00e4\u00e4telem\u00e4\u00e4n": 2, "sivun": 1, "verkostoitua": 1, "ilmi\u00f6n": 4, "graafisena": 1, "nettisanakirjaa": 1, "holistisesti": 1, "perspective": 3, "tavoitteisen": 2, "humanistis-kokemuksellisessa": 1, "yksityisyytens\u00e4": 1, "analyysiprosessin": 3, "fredag": 1, "kannaltan10pk": 1, "communica": 1, "yhteiskunnallisest": 3, "lopputuloksen": 1, "opiskelutekniikassa": 1, "multiprint": 1, "aktiivisesti": 14, "kakusta": 2, "normaalikoulun": 1, "takaa": 2, "ajank\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "keskustelussa": 13, "kumulatiivisuus": 1, "oikeutetusti": 1, "tunnetuin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 7, "yhteenvetona": 2, "l\u00e4sn\u00e4olollaan": 1, "nordic": 1, "giset": 1, "tietynlaisesta": 1, "lapsille": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "muut": 22, "luovimaan": 1, "puhumisessa": 1, "tietoisesta": 1, "ulottuvuudella": 1, "praktiset": 1, "sis\u00e4\u00e4n": 3, "l\u00e4hell\u00e4": 2, "kommenttiaan": 1, "vieraalle": 2, "kategoriaan": 1, "cameron": 1, "yliopistoitumisen": 1, "kurssin": 68, "oikeesti": 3, "havainto": 1, "j\u00e4t\u00e4n": 1, "this": 8, "chatattiin": 1, "15\u201316": 2, "tutkimusaineiston": 2, "staattisesta": 1, "information": 8, "tunnusmerkeiksi": 1, "tekemisiss\u00e4": 4, "tuttuus": 1, "71\u201374": 1, "arvioinnissa": 3, "mahdollisia": 1, "opettajuuteen": 1, "francisco": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tyss\u00e4": 2, "erinomaista": 1, "ahaa": 2, "luettavuus": 11, "opiskelup\u00e4iv\u00e4": 1, "miehi\u00e4": 1, "kieltenoppiminen": 1, "thorne": 6, "kasvokkaisopetuksessa": 12, "yhteensopivaa": 1, "kevent\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4iritsem\u00e4tt\u00e4": 1, "technology-rich": 1, "sessa": 3, "valmiudet": 2, "that": 10, "interesant": 2, "omien": 10, "91\u2013106": 1, "origin": 1, "tiedd\u00e4": 2, "substanssi": 1, "odotti": 1, "chattaamaan": 2, "erimielisyydest\u00e4": 1, "didaktiikasta": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydeksi": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "flyttade": 1, "aivan": 4, "historiallista": 1, "kello": 2, "kattavuuteen": 1, "tietysti": 17, "uskottavuudesta": 1, "koulutusta": 3, "and": 123, "n\u00e4kemykseen": 4, "ihmettely\u00e4": 1, "osannut": 1, "externalization": 1, "keskiviikkoisin": 1, "monesta": 1, "tauosta": 2, "ep\u00e4tarkkuuksiin": 1, "ansaitsevat": 1, "kops": 8, "objekstivismin": 1, "huoneissa": 1, "yhteytt\u00e4": 3, "aineistoja": 1, "tavallisesti": 2, "monimutkainen": 2, "ulos": 4, "t\u00e4hdent\u00e4v\u00e4t": 1, "skrev": 1, "organisatorisesta": 1, "teemat": 4, "toto": 1, "liittyvien": 11, "n\u00e4it\u00e4": 25, "ajassa": 5, "emme": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisyys": 1, "innovativ": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 80, "kykyihin": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 1, "opetusopiskelu\u2013oppimisprosessiin": 1, "arvojaan": 1, "kurssiajat": 2, "verkkotukihenkil\u00f6t": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 4, "ovat": 167, "1312008": 1, "tutkimustulosten": 5, "sanomalehti": 3, "palautekyselyiss\u00e4": 1, "rauste-von": 6, "jopa": 19, "oppimisalustaon": 1, "riippuu": 3, "kognitiivis-konstruktivistinen": 2, "tarkoituksenmukaisena": 1, "designing": 9, "haasteet": 5, "kappaletta": 2, "37\u201339": 1, "malinen": 1, "kurssilaisten": 2, "ty\u00f6aikaa": 1, "kieliss\u00e4": 1, "koneella": 9, "meist\u00e4": 1, "vahvana": 1, "materiaaleina": 1, "kirjoitin": 10, "metamalli": 1, "httpdougiamascomwriting": 1, "skolutveckling": 1, "kohde": 3, "haettu": 2, "kohteista": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteest\u00e4": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjat": 2, "korostaa": 11, "verkko-oppimisalusta": 1, "hirsj\u00e4rven": 2, "tukivat": 6, "pienempiin": 1, "tiede": 1, "tarjoumiin": 1, "oliver": 3, "perustuvat": 7, "kotona": 12, "tuntenut": 3, "t\u00e4llaiset": 4, "observoijan": 1, "opetusmonisteesta": 1, "t\u00f6it\u00e4": 7, "fungerar": 4, "sellaista": 2, "ep\u00e4suoraa": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 1, "uudistuvat": 1, "t\u00e4n": 5, "kytketty": 1, "mobiiliavusteisesta": 1, "valintoja": 2, "pedagogisesti": 1, "kertoa": 2, "asenne": 11, "elementtin\u00e4": 2, "8\u20139": 1, "l\u00e4hestymistapojen": 6, "jakaantuivat": 3, "alkuper\u00e4isen": 1, "mukailemana": 1, "nguyen": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnostaa": 3, "opiskelijatn1pk": 1, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "tekij\u00f6iden": 2, "n10pl": 2, "helsingfors": 5, "85\u2013150": 1, "symposium": 1, "edita": 2, "seurannan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "projektiopiskelu": 1, "oppiainekohtaisesti": 1, "europeiska": 1, "arjessa": 2, "kehittyess\u00e4": 1, "kritiskt": 2, "71\u201375": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottoa": 2, "korosti": 1, "1512": 3, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "toteutui": 5, "juttelivat": 1, "tukee": 37, "artfaktuaalisuuteen": 1, "analysis": 4, "perheelle": 1, "tiederajat": 2, "50\u201351": 1, "toimintansa": 3, "laurillard": 5, "be": 2, "perusteleminen": 2, "taustafilosofian": 1, "keskeisimpi\u00e4": 1, "taso": 10, "samanaikaisesti": 13, "n7op": 4, "laajasti": 6, "taidoista": 3, "kuvaamien": 1, "beslutfattarna": 2, "opetusmallista": 1, "links": 1, "g\u00f6ra": 3, "edett\u00e4ess\u00e4": 1, "haitoista": 3, "situationaaliseen": 1, "ohjasin": 1, "ollut": 57, "sarakkeessa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "loima": 1, "mediatatoa": 1, "et\u00e4opetuksen": 1, "ilmi\u00f6": 4, "tasoa": 1, "valtioneuvoston": 2, "md2": 6, "vaiheessam4h": 1, "naureskeluu": 2, "sanastoharjoituksiam6tk": 1, "omin": 2, "hiljaisia": 2, "tukeutuen": 4, "toistoa": 1, "kesken": 7, "panostaa": 4, "ty\u00f6t": 1, "nuolet": 1, "toisesta": 2, "avoimia": 2, "keenp\u00e4in": 1, "multimediamateriaalit": 1, "rauniomaa": 1, "kysymyksen\u00e4": 1, "lauseilla": 1, "unigrafia": 1, "ripley": 1, "monista": 1, "koontia": 1, "1982": 4, "el\u00e4m\u00e4ni": 1, "passiivinen": 2, "yksiselitteist\u00e4": 1, "pohdittiin": 1, "kokemus": 11, "viestint\u00e4tilanne": 1, "tuttua": 5, "ammatista": 1, "kielenopiskelijan": 2, "tehokkaalta": 1, "m\u00e5": 1, "listenability": 1, "beneficial": 2, "423\u2013451": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 6, "kognitiivisten": 2, "haittoja": 14, "l\u00e4himp\u00e4n\u00e4": 1, "toivoi": 1, "viestinn\u00e4llisist\u00e4": 3, "kuvaamina": 1, "saavutettu": 1, "holtgraves": 4, "ittelt\u00e4\u00e4n": 2, "sainio": 4, "keskeiseksi": 1, "english": 5, "kielikorvaa": 2, "kokemusta": 2, "sivulatausta": 1, "thornen": 1, "gjort": 1, "delta": 2, "evaluation": 2, "perinteisen": 5, "voimakas": 1, "puhetta": 3, "1995": 14, "teoreettista": 2, "syv\u00e4\u00e4": 1, "tilanne": 5, "tunnistaessaan": 1, "kohdentuu": 6, "synteesiaffordanssit": 2, "opinnoissa": 1, "opetussuunnitelman": 5, "perustason": 1, "viittaavat": 1, "osoittaakseen": 1, "kokemuksellisen": 5, "kommenttinsa": 1, "positiivinen": 11, "tutkimus": 37, "asiakaspalvelutilanteessa": 1, "palata": 5, "enhancing": 2, "oli": 541, "sidoksissa": 1, "basic": 1, "lukemassa": 6, "luontevaa": 1, "arvomaailmaan": 1, "uskaltaa": 8, "reflektoinniksi": 1, "lis\u00e4t\u00e4": 5, "haussa": 1, "staattiset": 2, "kyselylomakkeiden": 3, "ideoiden": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 18, "osoituksena": 5, "oikeinkirjoitukseen": 2, "etenemiseen": 1, "tietokirjailija": 1, "sulautuva": 1, "functionality": 1, "varattu": 1, "s3\u20134": 1, "joutui": 4, "huolellista": 2, "luotua": 2, "opetustilanteissa": 5, "maanantaisin": 1, "tietoyhteiskunnan": 1, "keskustelin": 2, "semmosta": 9, "alueeseen": 3, "linka": 2, "voimme": 3, "kieless\u00e4": 4, "n3md2": 3, "www-sivustoja": 1, "kielikeskusopetuksen": 3, "luokittelurunkoa": 1, "kytkeytyvi\u00e4": 1, "kohdennettavuus": 1, "suomenkielisest\u00e4": 1, "jyrh\u00e4m\u00e4": 5, "kieliasetukset": 2, "omaksumiseen": 1, "tutkittua": 1, "viestint\u00e4tilanteet": 1, "kasvokkaisopetukseen": 2, "tarkoitukseen": 3, "lopuksi": 18, "informaation": 3, "joukosta": 2, "nuoret": 1, "sitten": 35, "tasa-arvoisessa": 1, "vaikeustason": 1, "roligt": 1, "sista": 1, "dialogic": 1, "saraj\u00e4rvi": 6, "226\u2013228": 4, "kysym\u00e4ll\u00e4": 2, "2003a": 7, "puhutaan": 8, "kanavalta": 2, "internetist\u00e4": 5, "selke\u00e4mmin": 1, "arvioivaa": 1, "tuettiin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "vain": 31, "roolissa": 6, "ohjaajan": 4, "oppituntien": 2, "yliopistoopinnot": 1, "kurssillan3h": 2, "n\u00e4r": 10, "ratkaisuja": 11, "perusteina": 1, "v\u00e4henev\u00e4ss\u00e4": 1, "intentiona": 2, "1709": 2, "viikon": 5, "borg": 2, "tavoitteinen": 3, "opiskelijoitaan": 2, "5\u201330": 1, "lehti\u00e4": 7, "puitteissa": 6, "j\u00e4rjestysh\u00e4iri\u00f6it\u00e4": 1, "tarkkaa": 2, "tasks": 1, "l\u00e4nge": 1, "teen": 6, "search": 2, "harjoitteluprosessin": 1, "opetuk": 2, "keskusteluryhmi\u00e4": 2, "centres": 1, "tid": 10, "luotti": 2, "oppimisensa": 1, "potilaiden": 1, "onnekseni": 2, "m\u00e5nads": 1, "opetusmenetelm\u00e4t": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 2, "empowering": 1, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "199\u2013220": 1, "neurologisena": 1, "tammelin": 4, "ajattelun": 7, "n\u00e4ihin": 6, "kirjoittamisjuttuja": 1, "melko": 4, "luokittelee": 2, "toteutuksen": 10, "muuttumiselle": 2, "perustaisi": 1, "1856": 1, "taitoihin": 10, "1506": 10, "testing": 1, "20\u201330": 1, "ajaksim2tk": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "dialogin": 1, "saatiin": 6, "rakentaen": 1, "muutoksen": 1, "aktiivisuusraportti": 5, "tosiel\u00e4m\u00e4n": 1, "tuntuu": 10, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentelyll\u00e4": 1, "mahdollista": 25, "merkityksellisyys": 1, "tutkittavat": 1, "kirjoittamiseen": 2, "laajennettuna": 2, "suurta": 2, "hirmu": 2, "hittoo": 2, "osallistuvaan": 1, "oppimisn\u00e4kemykset": 3, "humanistista": 1, "eriaikaisuus": 6, "tutkielma": 1, "tietoisesti": 3, "edelt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "laitettu": 5, "tarkastella": 11, "yll\u00e4pito": 1, "nelivaiheinen": 1, "useimmiten": 9, "kasvokkaisopetustilanteet": 1, "vuodessa": 1, "tyk\u00e4nny": 1, "lasketaanko": 2, "suorittamiseen": 1, "keskeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "oi": 2, "ulkoasua": 1, "avainasemassa": 1, "opetuskokeilujen": 2, "esitutkimuksina": 1, "etuna": 19, "jokaisen": 7, "johdatus": 2, "k\u00e4rsii": 1, "chenowethin": 4, "aluetta": 1, "kaltaiseen": 1, "rajannut": 2, "seuraavista": 1, "asetti": 1, "represented": 4, "nej": 4, "edellytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "sijaisena": 1, "viestit\u00e4\u00e4n": 1, "motivaatiota": 4, "kes\u00e4kuun": 2, "sovittava": 1, "must": 6, "moodlessa": 80, "maailmalla": 1, "nelson": 1, "suuntausta": 3, "sivut": 2, "lentokent\u00e4ll\u00e4": 1, "reflektoinnin": 5, "tekstej\u00e4": 8, "negatiivinen": 1, "polku": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 1, "kehityssuuntana": 3, "heti": 18, "voivan": 1, "mediataitoa": 3, "julkisyhteis\u00f6jen": 1, "ruotsia": 29, "tilaa": 5, "toivotun": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4ni": 2, "pitkin": 2, "p\u00e4ivi": 1, "opittiin": 3, "kulloinkin": 1, "tuottaa": 5, "experience": 3, "h\u00e4rm\u00e4l\u00e4": 2, "harjoittamaan": 1, "stakeen": 1, "totuttu": 3, "v\u00e4lja": 1, "poimimalla": 1, "vastaukset": 7, "owen": 3, "esitin": 1, "eka": 2, "41\u201351": 1, "kiikutetaan": 2, "23(2": 1, "kanssa": 137, "kaunokirjallisuus": 1, "mc": 2, "kolumnen": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isten": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4riin": 1, "landet": 1, "aiheet": 6, "aika": 55, "reflektion": 3, "ty\u00f6kalut": 6, "hulkko": 3, "osion": 1, "j\u00e4senet": 3, "m\u00e4kinen": 4, "olemus": 1, "korkeakoulutuksen": 1, "luokkahuoneeseen": 1, "tammi": 2, "invandraren10md2": 1, "building": 2, "lauseyksik\u00f6iden": 1, "harjoittelua": 6, "muuttuin4pk": 1, "seuraavaksi": 8, "v\u00e4litt\u00e4misess\u00e4": 1, "polity": 1, "yksin": 10, "experienced": 2, "yliopisto-opiskelijoiden": 4, "n5h": 15, "usean": 2, "ruotsinkieleisten": 2, "huomioida": 1, "ruotsinkieleen": 2, "sursser": 1, "perustan": 3, "kysymykset": 5, "medialukutaitoa": 1, "nimen": 2, "ihmis": 2, "cscl": 5, "mekaanisina": 1, "monipuolistanut": 2, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n": 2, "keskustelujam4op": 1, "303-318": 1, "ty\u00f6skentely": 4, "tieteenalal\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1, "k\u00e4nns": 2, "toteutukset": 1, "kasvokkaiskohtaamisessa": 1, "stressi": 1, "httpeduskunta": 1, "permission-ability": 1, "alkaa": 1, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 1, "weboodij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "monipuolisina": 1, "tunern5op": 1, "toimimattoman": 1, "viestinn\u00e4llisiss\u00e4": 5, "luokkahuone": 1, "lavosta": 1, "pyykk\u00f6": 3, "toimijat": 2, "muistinvirkist\u00e4miseksi": 2, "tuottamansa": 1, "lyhyesti": 1, "itseohjautuvuudesta": 3, "virtuaalisuuden": 2, "konstruktiivisesti": 1, "ulkoasuun": 2, "ilmapiirin10pk": 1, "aktiivisen": 3, "\u00e4skeisen": 2, "viidakossa": 2, "kannustettiinn1h": 2, "oppijat": 2, "organisaatiossa": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4lkirjoissa": 1, "airut": 1, "1818": 1, "edulliseen": 2, "kehitt\u00e4mi\u00e4ns\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tapa": 1, "uskalla": 2, "oleviat": 1, "kasvatustieteen": 6, "ty\u00f6stetty": 1, "onnistu": 4, "tasot": 2, "maantieteellisen": 1, "kiinnostuksen": 1, "kognitiivis-konstruktivistisuus": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 3, "kriteerin\u00e4": 1, "useaan": 3, "skriv": 1, "muistissa": 2, "suorittaa": 4, "2003": 130, "tiedetaustaksi": 1, "kerro": 1, "haastatellessa": 1, "tukeutuivat": 4, "verkkovideot": 1, "ware": 1, "tuotoksiaan": 1, "opiskelutavoista": 2, "maisemat": 1, "httpwwwhelsinkifi~tellastrongsignalspdf": 1, "tehneet": 1, "172\u2013173": 2, "eri": 110, "tykk\u00e4\u00e4ks": 1, "mieluummin": 1, "suoraa": 1, "riippumattomuuden": 1, "opetustaan": 6, "otton": 1, "kaleidoskooppi-sivustolle": 1, "oikeeseenkin": 2, "ennest\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4yn": 6, "vapauttamaan": 2, "hanke": 1, "aikaisempaan": 1, "tarkoituksenmukaisella": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 2, "v\u00e4littyy": 1, "kielioppiharjoituksiin": 1, "honka": 1, "graham": 7, "kiitt\u00e4\u00e4": 1, "hyv\u00e4n6pk": 1, "aikaisemman": 1, "kollektiivisessa": 1, "vallitsevia": 1, "alaan": 4, "v\u00e4list\u00e4": 6, "kehitin": 1, "luokittelemat": 1, "millennium": 1, "kirjoittamana": 1, "verkkokeskustelun": 2, "inc": 2, "keskeisess\u00e4": 1, "negatiiviset": 2, "muuttuvia": 2, "ettii": 4, "verkko-oppimateriaaleja": 2, "teknisii": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4t": 1, "hakemistot": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4": 3, "ajatuksiin": 1, "ilmaisevat": 1, "lantolf": 2, "emotionaaliseen": 2, "ahteenm\u00e4ki-pelkonen": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "meet": 3, "kotiryhmiss\u00e4": 1, "till": 7, "yst\u00e4villeni": 1, "musiikkia": 4, "moodle-oppimisalustaa": 5, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 2, "recordings": 2, "kaivola": 4, "kulttuuristen": 1, "analysoitua": 2, "kaksivuotiskausittain": 1, "blogien": 2, "soveltuvuudesta": 2, "sosiaalisesta": 1, "1505": 2, "tapauksen": 3, "eriytt\u00e4misen": 2, "s12\u201327": 1, "ensin": 2, "toimivuudesta": 2, "council": 2, "luettavaa": 1, "aktiviteetin": 1, "sahlbergin": 1, "ty\u00f6vaiheiden": 1, "tekij\u00e4n\u00e4": 2, "uusi": 6, "eriaikaisuuteen": 2, "kannustusta": 2, "taulukko": 35, "talade": 1, "sopivimmiksi": 1, "kauheen": 2, "v-m": 1, "kuvailevaa": 1, "suosiota": 1, "radioohjelmat": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksessa": 2, "mikrofonit": 1, "ty\u00f6muotona": 1, "ainedidaktiikka": 1, "kokeen": 3, "kirjallisia": 4, "hy\u00f6dykk\u00e4\u00e4sti": 1, "onni": 2, "humanities": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miins\u00e4": 1, "parhaiten": 6, "yhten\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "musiikkitarjonta": 2, "httpsjyxjyufidspacebitstreamhandle12345678942865opetussuunnitelmat-uudistuvat-tekstien-lukijasta-ja-kirjoittajasta-monilukutaituriksipdfsequence1": 1, "paniikinomainen": 2, "aikataulunsa": 3, "m7h": 16, "school": 2, "teoriaopintoihin": 1, "content": 7, "oikeakielisyys": 1, "moodle-opetustuokioiden": 1, "nykyk\u00e4sityksen": 1, "tavallaan": 7, "hampelin": 1, "ohjaa": 9, "luottavat": 1, "syit\u00e4": 2, "sellaisenaan": 7, "yhteis\u00f6j\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6steht\u00e4vist\u00e4": 1, "h\u00e4r": 17, "hy\u00f6dyllisin\u00e4": 1, "l\u00e4hti": 2, "k\u00e4sill\u00e4": 2, "behavioural": 1, "toteutus": 4, "soveltavam": 1, "kykenee": 1, "opi": 4, "ratkaiseva": 1, "409\u2013419": 1, "vad": 6, "ep\u00e4viestinn\u00e4llisi\u00e4": 1, "girls": 1, "tapahtumaketju": 1, "affordanssin": 6, "n\u00e4mna": 3, "aihevalintoja": 2, "parhaimmillaan": 6, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4ittiv\u00e4t": 1, "hankaluutena": 1, "maailma": 1, "nojaa": 2, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 4, "n\u00e4e": 1, "eriytt\u00e4\u00e4": 1, "lisse": 5, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 3, "fokuksena": 1, "kulunut": 1, "35\u201378": 1, "vakavaa": 2, "yhteis\u00f6llisen\u00e4": 1, "viitekehyksen": 15, "seura": 2, "tutkimusstrategisena": 1, "suitability": 2, "riippuvaista": 1, "pluggar": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "hain": 5, "palautelomakkeessa": 1, "kuvaukseen": 1, "routledgefarmer": 1, "teoreettiseen": 1, "maijala": 6, "vaihtaen": 2, "g\u00e5": 2, "pit\u00e4isi": 8, "sopessa": 2, "yksil\u00f6it\u00e4": 1, "syv\u00e4llinen": 2, "malleja": 18, "merkitty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "ehk\u00e4p\u00e4": 2, "muistan": 4, "luomaan": 2, "hankki": 1, "kulkeneet": 1, "mutta\u2026": 1, "esitelmi\u00e4": 2, "finland": 5, "isommissa": 2, "velvollisuus": 1, "muuttamaan": 2, "esiintyvyyden": 1, "ryhm\u00e4prosessin": 1, "katsottavuuteen": 3, "ulkoasusta": 1, "parempiakin": 2, "fyysisesti": 4, "viestint\u00e4strategioiden": 1, "jatkumoon": 1, "avartuu": 1, "rakentamisen": 3, "yritit": 2, "journal": 11, "prosessina": 1, "tunnille": 3, "kvantitatiivisen": 1, "didaktiikka": 5, "suotuisaa": 2, "luvut": 19, "minuutin": 2, "ohjauksessa": 3, "virheiden": 4, "kokemuksiin": 2, "muuttujia": 1, "osaamisessa": 2, "translatorin": 1, "antaa": 24, "integrating": 2, "19\u201320": 1, "tutoring": 1, "dh": 4, "ep\u00e4varmuuden": 1, "333\u2013334": 1, "ohjattiin": 1, "153\u2013752010": 1, "rooleja": 5, "yhdistelin": 1, "parhaitenn12tk": 1, "binkley": 2, "arvosanaa": 4, "kommenteissaan": 1, "artikkeleitan5h": 1, "suoritetun": 1, "varsinkin": 10, "kulmien": 2, "arbeta": 1, "tiet\u00e4v\u00e4t": 1, "\u00e4\u00e4nen": 6, "works": 1, "102\u2013124": 1, "vapaavalintaisen": 1, "223224": 1, "procedure": 1, "glasgow": 1, "strongly": 4, "atjonen": 6, "laajentunut": 1, "erilaisissa": 4, "vaikuttamismahdollisuuden": 1, "kasvokkaistapaamisilla": 1, "luominen": 1, "1702": 2, "kuvatusta": 1, "kertomansa": 4, "mainittu": 1, "sivulle": 2, "kyselylomake": 1, "videolta": 2, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "istua": 3, "raportoitavaa": 1, "coctail-party": 1, "ohjeissa": 1, "eteniv\u00e4t": 1, "ke": 1, "opiskelijana": 2, "pystyttiin": 2, "ekirjat": 1, "suhteessa": 7, "qualitative": 7, "context": 1, "ms": 3, "diskussionforum": 1, "tutkijoilta": 1, "kielenoppiminen": 1, "kursseja": 2, "yhteiskunnan": 2, "tutkiva": 4, "toiminnassaan": 1, "taitoja": 9, "tukemaan": 2, "opiskelijan": 168, "papereita": 2, "ymm\u00e4rr\u00e4n": 7, "kykyns\u00e4": 1, "analyyttist\u00e4": 1, "viestinn\u00e4llisyys": 2, "80\u201386": 1, "tiedekunnan": 18, "heerlen": 1, "ajankohdan": 1, "palautelomakkeet": 2, "asti": 1, "27\u201334": 1, "opintosuunnitelmilla": 1, "tarkoittavan": 1, "oppimisalustalla": 48, "hbll\u00e4\u00e4": 2, "esimerkki\u00e4": 1, "httpwwwhelsinkifivaltiotieteellinenjulkaisutsulautuva_opetuspdf": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4t": 2, "nettisanakirja": 2, "artefactuality": 1, "kertoivat": 2, "opiskelutapoja": 3, "kirjoittamaansa": 1, "viesteihin": 1, "kerrattaisiin": 4, "opiskelijoilla": 19, "tilastollinen": 1, "puoliskoa": 2, "knowledge": 5, "viimeisess\u00e4": 2, "nettiradiosta": 2, "luotettavuus": 5, "haasteiden": 1, "det": 51, "s\u00e4ga": 3, "huomion": 2, "v\u00e4liin": 2, "chenoweth": 6, "vastaa": 2, "useat": 1, "luokittelua": 1, "my\u00f6h\u00e4styminen": 1, "pr\u00f6va": 2, "levonen": 4, "ik\u00e4\u00e4": 1, "nauhoitusten": 1, "ohessa": 3, "relevantteja": 2, "mahdollisuutena": 1, "yleisimm\u00e4t": 1, "terveisens\u00e4": 1, "aksiologiaa": 1, "toteutuksessa": 4, "felix": 20, "sosiokonstruktivistisuutta": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "opiskelutaidot": 1, "viestint\u00e4n\u00e4": 1, "henkil\u00f6tietoja": 1, "methods": 7, "analysed": 2, "kolmanteen": 2, "suorittamaan": 1, "jag": 91, "gummerus": 2, "katsaus": 2, "yksik\u00f6ihin": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteiden": 5, "r\u00f6da": 1, "asumiseen": 2, "tutkimusprosessissa": 1, "referenssit": 1, "jakamalla": 9, "ty\u00f6tapoja": 8, "monipuolisemmin": 1, "kieliopin": 9, "materiaalisuus": 2, "verkkomateriaaliin": 2, "tuottama": 2, "86\u201387": 3, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 2, "sanoman": 1, "luonnollisesti": 1, "toim": 51, "monimediaisuudella": 1, "jokainen": 5, "role": 1, "kielikoulutus": 2, "mit\u00e4s": 2, "muodostettu": 2, "epistemologisen": 1, "asenteella": 1, "ammatilliselta": 1, "affordance": 2, "artikkeleiden": 1, "s31": 1, "yleisen\u00e4": 1, "yliopisto-opintojen": 3, "koodauksen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 6, "osallistumaan": 2, "lis\u00e4yksen\u00e4": 2, "ammatin": 1, "accuracy": 1, "avainkysymys": 1, "esimerkeist\u00e4": 3, "aspekti": 1, "m8": 8, "omista": 4, "ruokamoverkko-opetuksen": 1, "opiskelijoilta": 7, "resursseina": 1, "huomauttaa": 2, "kontekstuaalisuutta": 1, "esteett\u00f6myys": 6, "pedagogiseen": 8, "arvostettiin": 1, "opetellaan": 2, "s\u00e4ilytin": 1, "kielell\u00e4": 13, "facebookin": 2, "luokitella": 4, "opiskelijalta": 11, "kentti\u00e4": 1, "verkstoissa": 1, "hallinnoijana": 1, "kirjeopetusmallista": 1, "moodleenn2h": 2, "taustaa": 5, "samanaikaisuuteen": 2, "kommunikointi": 2, "j\u00e4nnitt\u00e4\u00e4": 1, "toistetaan": 1, "toimiakseen": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 7, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 3, "joo\u2026": 1, "toimineet": 2, "suomalaisen": 2, "yleisen": 1, "toimimme": 1, "httptievieoulufijulkaisuttuhat_ja_yksi_tarinaa-tievie_verkoston_seitseman_vuotta_2007_peurasaari_m_toimpdf": 1, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 4, "ehdoilla": 1, "taidettiin": 3, "s\u00e4hk\u00f6postiviestiss\u00e4": 1, "koskettavat": 1, "mahdollistamia": 1, "1092010": 1, "ulkon\u00e4k\u00f6": 1, "toteuttamista": 1, "tarvitse": 3, "osallistuivat": 3, "sitoutumisena": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nne": 35, "tapausm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "osaks": 1, "n\u00e4in": 20, "vaipunut": 1, "speakability": 1, "tehokkuus": 3, "model": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 8, "ostin": 2, "kokemuksiaan": 10, "k\u00e4ytett\u00e4ess\u00e4": 1, "yliopistolla": 2, "25\u201352": 1, "kehittym\u00e4tt\u00e4": 1, "n\u00e4\u00e4n": 2, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "vertaispalaute": 1, "mina": 2, "todellisiin": 4, "suuntaukseen": 1, "aikataulujen": 1, "oppivat": 2, "arenan": 2, "palautetta": 13, "litteroitavaksi": 1, "eurooppalaiseen": 1, "5102008": 1, "muistakin": 2, "otettu": 3, "muistiinpanoja": 2, "sovittiin": 1, "haastattelutilanne": 2, "optimaan": 1, "grahamin": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "verkko-oppimateriaa": 1, "opiskelu-komponentti": 1, "argumentti": 1, "perusk\u00e4sitteisiin": 1, "tukimateriaalit": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 1, "v\u00e4line": 1, "hierarkkisessa": 1, "lincoln": 1, "verkkokeskustelua": 3, "vygotsky": 3, "rodgers": 28, "vertailtavuutta": 1, "tutkinnonuudistuksessa": 1, "kirjallisesti": 1, "yhdistyy": 1, "tukenaan": 1, "kommentoitavissa": 1, "eriaikaisia": 1, "birmingham": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 4, "ranskan": 1, "opinnoista": 1, "aikuisopetuksen": 1, "lukemisen": 1, "concept": 3, "kirjallinen": 2, "kandidaatintutkinnon": 1, "t\u00e4llainen": 2, "monipuolista": 4, "kuormitusta": 1, "lectura": 3, "lyhyemm\u00e4ss\u00e4kin": 2, "opetustieteen\u00e4": 1, "ohjaamana": 1, "metakognition": 1, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4": 1, "behavioristiset": 1, "mahdollistavia": 1, "palautteena": 1, "suuntaukseksen": 1, "menn\u00e4\u00e4nm5h": 1, "tutkimukset": 2, "asynchronous": 5, "rauhassa": 2, "lecompte": 11, "toteutumisen": 3, "englanti": 1, "rajaudu": 1, "toimintataidot": 1, "annettuja": 3, "tallentuneita": 1, "users": 1, "yhteisesti": 1, "teema": 2, "voisi": 4, "taalakselle": 1, "13(3": 1, "lomalle": 2, "kirjalliseen": 1, "ty\u00f6skentelymetodien": 1, "yliopistotutkintoihin": 1, "opiskelleet": 1, "arvioinnin": 14, "oppilaan": 6, "20102008": 1, "suomalaisissa": 2, "roolin": 2, "vakiomuotoisia": 1, "moraaliset": 1, "tuloksen": 2, "tuloksia": 10, "saattavat": 2, "fstn": 2, "tutkimusasetelman": 2, "odotetaan": 5, "kommentoinnu": 2, "virtuaaliseen": 3, "parhaan": 1, "ton": 3, "semihelppoja": 1, "cultures-of-use": 1, "sanasto": 8, "didaktiikkaan": 4, "huomioon": 39, "kanske": 4, "httpwwwhelsinkifi~tellatellaharjannedv04pdf": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n": 1, "kielellisi\u00e4": 2, "kyl\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 4, "taustalla": 33, "kyseenalaistetaan": 2, "misstag": 2, "9\u201310": 1, "toisenlainen": 1, "opetuskokemuksiin": 1, "naturligtvis": 1, "de": 12, "kun": 143, "henkil\u00f6kohtanen": 1, "itsest\u00e4": 1, "forskningar": 2, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4it\u00e4": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjassa": 3, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "harjoittelun": 8, "prioriteettien": 1, "konstruktivismip\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "mink\u00e4laisella": 1, "rennolta": 2, "tarkalle": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4": 1, "muodolliseen": 1, "nimenomaan": 6, "tutkimushankkeen": 1, "sanaa": 3, "julkaisusarja": 2, "osoittamisesta": 1, "137\u2013148": 1, "soveltaen": 2, "sanavarasto": 2, "tavoitteellista": 1, "yhdist\u00e4\u00e4": 6, "havaitsemme": 1, "opetusteknologiseen": 1, "opettajatyyppej\u00e4": 1, "kauppakorkeakoulussa": 1, "osoittautuneisiin": 1, "mahdolliseksi": 2, "ominaisuutena": 1, "vaihtanut": 2, "osaamista": 5, "tutkittavasta": 3, "katsottavuuden": 2, "spr\u00e5kn\u00e4t-sivustolle": 1, "sill\u00e4": 37, "metodista": 1, "sosiokultuuriseen": 1, "tarjosi": 2, "viestint\u00e4opinnoissa": 1, "heterogeenisen": 1, "finkelstein": 5, "yhteis\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "itseohjautuvasti": 1, "mycke": 2, "yhteisideointi": 1, "toteuttamisesta": 1, "22\u201324": 1, "yleist\u00e4misen": 1, "koetaan": 2, "oppilaiden": 2, "vastav\u00e4itt\u00e4j\u00e4": 1, "environments": 12, "oma": 11, "kehitty\u00e4": 3, "kielenopettajilla": 1, "haltuunottoa": 2, "ryhm\u00e4lleen": 1, "kannattais": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 15, "mahdollisimman": 25, "ty\u00f6paikalla": 1, "avaus": 1, "parantaa": 2, "webbdiskussioner\u2026": 1, "159\u2013162": 3, "sosiokonstruktivistista": 2, "s20": 1, "yliopistopaino": 21, "kiksi": 1, "deskriptorit": 2, "hands": 1, "tulkintaa": 4, "15\u201320": 2, "nettisivujen": 2, "opetustapahtuman": 1, "todellisten": 1, "kirjottamisessakin": 2, "tutkimuksessaan": 1, "suurelta": 2, "tilanteissa": 20, "17\u201319": 1, "jokseenkin": 9, "vapaailtoina": 2, "seurasi": 2, "goldman": 5, "2008": 88, "ajattelutapoja": 2, "tutkimuskysymyksen": 3, "1980-luku": 1, "bax": 13, "kvalitatiivisten": 1, "tunnereaktioitaan": 2, "kieltenopetus": 4, "ruotsinkielisten": 5, "haastattelussa": 6, "tuntuisesta": 1, "ammatissa": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 1, "toteutuk": 1, "v\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4": 3, "textningar": 1, "tutkimusseminaarin": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "olosuhteet": 4, "yleisiin": 1, "kirjaimin": 2, "kielikompetenssin": 2, "painoarvoa": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6": 2, "akateemisissa": 1, "mall": 1, "opetukseensa": 1, "arvioida": 7, "tutkimusasetelmani": 2, "todeta": 1, "sit": 59, "kytkeytyneit\u00e4": 1, "harasim": 3, "einekset": 1, "ulottuvuuksina": 1, "sv\u00e4rd": 1, "development": 4, "89\u2013100": 1, "filosofian": 1, "valfritt": 1, "semmosessa": 2, "kannanottoja": 2, "audiotallenteina": 2, "kulttuuriseen": 1, "alustoja": 2, "sen": 161, "1985": 3, "tbl": 1, "eksploratiivinen": 1, "kieltenopetukseen": 19, "andersson": 1, "possible": 2, "m5md2": 2, "muotojen": 2, "understanding": 2, "l\u00e4p\u00e4ist\u00e4": 1, "rooli": 20, "277-286": 1, "aaceassociation": 1, "monta": 7, "v\u00e4lisen": 4, "simulaatiot": 2, "rooleihin": 1, "kulttuurisena": 1, "osallistumis": 1, "verkottaja": 2, "luettu": 62, "antama": 2, "kohonen": 3, "h\u00e4mmensiv\u00e4t": 1, "blending": 1, "puolet": 5, "ven\u00e4l\u00e4inen": 4, "ty\u00f6skentelyst\u00e4": 1, "luoda": 4, "pit\u00e4\u00e4": 42, "helppoa": 1, "virheit\u00e4": 4, "liittyyk\u00f6": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4n": 11, "huolissamme": 2, "tarjoumat": 2, "sovelluksen": 8, "tulevasta": 1, "pollardia": 2, "wsoypro": 1, "oppimisessa": 2, "kulttuuripiiri\u00e4": 1, "tuonut": 2, "vrt": 4, "sopiva": 2, "viestimen": 1, "tehokkaampien": 1, "useiden": 3, "tasavertainen": 1, "erityiselle": 1, "spelade": 1, "roles": 1, "holistista": 1, "laadukkaasti": 2, "aiheena": 1, "interaktiomuotoja": 1, "true": 1, "sitouttivat": 1, "ominaista": 2, "haasteellista\u2026": 1, "yhteydet": 1, "uskoen": 2, "1722": 1, "laboratory": 1, "valitsemat": 1, "luentoja": 1, "22\u201345-vuotiaita": 1, "n\u00e4kyny": 2, "kirjoittaa": 11, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "viev\u00e4\u00e4": 1, "muodostuu": 1, "alussa": 15, "kuvatut": 1, "vaaditaan": 5, "n\u00e4hneet": 2, "mielekk\u00e4\u00e4n": 9, "sitaatteja": 1, "tavan": 5, "verkko-opetuksen": 28, "m\u00e4kel\u00e4": 6, "kielenopiskelijalle": 1, "toiminnot": 7, "aikaa": 26, "kielididaktisia": 2, "muistaakseni": 2, "yhdistett\u00e4vyytt\u00e4": 2, "mukavia": 2, "globaali": 1, "pelosta": 2, "kieltenopiskelun": 2, "opetettavuutta": 2, "arviointivaihe": 1, "ruotsinkielisen": 4, "tulostamista": 1, "korrespondenssiteoriaan": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "opettanut": 1, "l\u00e4sn\u00e4olon": 2, "taylor": 1, "jatkua": 1, "hittar": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 2, "sulautuvassa": 2, "n7h": 7, "toiminnallinen": 6, "pyrkinyt": 2, "tarpeettomana": 1, "jakoivat": 5, "15310\u201317310": 1, "nettii": 2, "sanallisesti": 2, "korkein": 1, "monella": 12, "suunnitteluv\u00e4lineeksi": 1, "huomio": 3, "kavereiltaan": 1, "tekeek\u00e4\u00e4n": 2, "opetettavan": 2, "v\u00e4lineiden": 6, "kiinnostunut": 1, "kaartille": 1, "k\u00e4ytt\u00e4en": 15, "toiveena": 3, "erilaisista": 4, "etsimis": 1, "k\u00e4sitykset": 3, "vanhoja": 6, "totalbild": 1, "kansainv\u00e4lisestikin": 1, "tiedonhankintatapoja": 1, "av": 13, "saamista": 1, "audio": 2, "varmuutta": 4, "ammatilliset": 1, "kiinte\u00e4": 1, "lindblom-yl\u00e4nne": 16, "prosesseilla": 1, "virikkeit\u00e4": 2, "erilaisia": 21, "oppimisymp\u00e4rist\u00e4\u00f6": 2, "yhteisty\u00f6n": 3, "ongelmal\u00e4ht\u00f6isiin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyv\u00e4t": 2, "piti": 6, "viimeiset": 1, "formaalin": 3, "toimintatutkimuksen": 5, "simulointiohjelmia": 1, "ajatuksissa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "yliopisto-opettajat": 1, "vahvistaa": 3, "t\u00e4nka": 2, "itsell\u00e4ni": 2, "ohjautuu": 1, "punnitsemaan": 1, "virtuaalisesti": 13, "tekem\u00e4t": 2, "sosiokulttuurisuutta": 3, "k\u00e4sikirjoitus": 1, "vakiintuneita": 1, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "tuovansa": 3, "l\u00e4pin\u00e4kyvyyden": 1, "tietokoneet": 1, "tekstitaitoihin": 1, "opettajan": 199, "p\u00e4ivittyv\u00e4t": 1, "tutkimuskysymys": 4, "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4": 1, "toiminnalleen": 1, "havainnoinnin": 1, "motivaatiotaan": 1, "authentic": 2, "sanotaan": 8, "tuomen": 2, "44\u201345": 2, "kurssinn7h": 2, "tehokkaammin": 2, "keskustelemalla": 1, "vastoin": 1, "didaktisiin": 2, "suhteet": 2, "rakentuu": 4, "taitoni": 1, "kauan": 2, "haasteesta": 1, "ennemmin": 3, "tehostaa": 2, "eille": 1, "viestim\u00e4\u00e4n": 3, "viestitt\u00e4\u00e4": 1, "pedagogisessa": 2, "luokittelurungot": 1, "tutkittaessa": 1, "uuden": 4, "hannafin": 2, "analyysiss\u00e4": 1, "kulttuurinen": 1, "1990": 1, "esteet\u00f6nt\u00e4": 1, "teemahaastattelua": 1, "kohtia": 2, "rakentamaa": 1, "vaikea": 4, "puuttuvia": 1, "vallankumoukseen": 2, "19\u201337": 2, "keskustelukumppaneilla": 1, "yksinkertainen": 2, "oteta": 1, "jatkuvaa": 1, "esiintyy": 2, "tulevista": 1, "tutkintoaan": 1, "hymi\u00f6ll\u00e4": 1, "137\u2013144": 1, "suunnitteluprosessin": 1, "kytken": 1, "hetke\u00e4k\u00e4\u00e4n": 2, "k\u00e4ytt\u00f6tavan": 1, "18\u201335": 1, "oulun": 2, "resizeability": 1, "esittiv\u00e4t": 7, "kyseiselle": 1, "anser": 1, "seuraussuhde": 1, "scaffolding": 8, "oikea-aikainen": 1, "costello": 3, "customisable": 2, "sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4t": 2, "laitoksen": 3, "kulttuuriaine": 1, "pohjana": 1, "recordability": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4n": 1, "havaitsemisteoriaan": 1, "filosofiasta": 1, "viestint\u00e4strateginen": 1, "saadakseen": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6kuvaukset": 2, "testattu": 1, "ecology": 1, "onnistuttiin": 1, "saattamaan": 1, "sanaston": 7, "kielitaidossaan": 1, "uudistuva": 1, "on": 805, "httpwwwhelsinkifi~tellamontrealhtml": 1, "jonnekin": 3, "selkeet\u00e4": 3, "perusperiaatteisiin": 1, "kehikkoina": 1, "computing": 2, "oppiainesis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "edut": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4v\u00e4t": 1, "raportointiin": 1, "edisti": 2, "haluamme": 1, "olenko": 2, "esille": 60, "prentice": 1, "audiolingvaaliseen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhm\u00e4t": 1, "saavansa": 1, "kulttuurien": 1, "selaimeen": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4ss\u00e4": 1, "itsen\u00e4isen": 3, "her": 2, "viestint\u00e4taitojen": 1, "24\u201331": 1, "scientific": 2, "muulla": 1, "opintokokonaisuus": 2, "kriteerien": 1, "mobiililaitteet": 1, "nuorten": 1, "self-directedness": 1, "asuminen": 1, "age": 5, "kielenopiskeluun": 2, "jaa": 1, "1815": 3, "kouludidaktiikkaan": 1, "accessibility": 1, "opettajankoulutuslaitos": 10, "tehtiinn": 1, "aspekteista": 5, "tukemaksi": 1, "printata": 1, "mahdollisti": 12, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 1, "sanoo": 14, "istumaan": 3, "kaiken": 7, "yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "palvellut": 3, "nopeasti": 5, "suunnitteleman": 1, "suunittelua": 1, "tutkimuskysymysten": 4, "olevissa": 11, "websida": 2, "ote": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 7, "pysty": 23, "koulutuksen": 10, "miss": 2, "teksteihin": 7, "tapausm\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "1970-luku": 1, "t\u00e4ytyi": 2, "kuviot": 1, "kommentoitiin": 2, "kursseilla": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 1, "informaatiotaito": 1, "kommenttien": 1, "itse\u00e4ni": 2, "tunnu": 2, "negatiivisia": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "uotsin": 1, "ei-onnistuneesta": 1, "toistettavuuteen": 7, "2016": 2, "kaikkine": 1, "application": 1, "drawability": 1, "l\u00e4ra": 2, "loppuunsaattamiseksi": 1, "eximiaan": 1, "k\u00e4ytitk\u00f6": 1, "143\u2013149": 1, "tutkintojen": 2, "navigaatio": 2, "ihmist\u00e4": 2, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4\u00e4n": 1, "arjen": 3, "tarkistusprosessiin": 1, "kontekstuaalisuudella": 1, "\u00e4\u00e4nen\u00e4": 1, "palautekyselyist\u00e4": 1, "sopivana": 1, "toimivat": 14, "kaksikielinenmaa": 1, "552010": 1, "kielioppivinkit": 1, "sahlberg": 11, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 10, "edenneet": 1, "katkesi": 1, "svy": 1, "sanastoja": 4, "toi": 25, "monisteen": 1, "toimisivat": 1, "lopulta": 7, "avaruudelliseen": 1, "sosiaalisen": 11, "menetelmi\u00e4": 7, "semiotics": 1, "l\u00e4rare": 1, "suurimpana": 1, "tavoitteensa": 3, "jatkumolla": 17, "tutki": 1, "kanavat": 2, "volitional": 1, "tunteeseen": 2, "p\u00e4\u00e4aine": 1, "suostumuksella": 1, "annala": 1, "n4h": 13, "vaatimuksia": 1, "kriittinen": 4, "toistuva": 1, "omistan": 1, "boys": 1, "mittaisella": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "toimintaan": 32, "lauseen": 3, "special": 1, "luokka": 1, "aktivoida": 5, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "tukevaa": 1, "millainen": 1, "korkeakoulutusalue": 1, "yll\u00e4tyksi\u00e4": 1, "ruotsinkielisell\u00e4": 4, "g\u00e4strummet": 1, "text": 1, "yksi\u00e4\u00e4nisess\u00e4": 1, "ryhm\u00e4": 8, "yliopistoopettajan": 1, "sidottu": 1, "divergentti\u00e4": 1, "teht\u00e4vin\u00e4": 1, "keskeytt\u00e4nyt": 1, "kiinnitt\u00e4minen": 1, "haastatteluaineistoa": 1, "kyett\u00e4v\u00e4": 1, "keinoja": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 8, "jokaisella": 3, "t\u00e4llaisesta": 1, "snabb": 2, "muutenki": 2, "mediakasvatuksen": 1, "viestinn\u00e4llisi\u00e4": 1, "monilla": 3, "olemme": 1, "semihelp": 1, "etsim\u00e4ns\u00e4n10pk": 1, "tavoitteet": 19, "haetaan": 4, "tekstink\u00e4sittelyohjelmat": 1, "johtuvat": 1, "tunnetiloista": 1, "den": 23, "april_june": 1, "kriittisen": 1, "pedagoginen": 16, "substanssiosaamista": 1, "t\u00e4llasessa": 2, "k\u00e4ynnisty": 1, "monimuotoista": 1, "ep\u00e4ile": 2, "virtuaaliyliopistoa": 1, "seuraamaan": 2, "chatiss\u00e4": 10, "osalta": 13, "sopinu": 2, "soveltuvuus": 1, "idag": 1, "omiin": 4, "kaikille\u2026n3pk": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "raportit": 2, "opetushallitus": 1, "totetuvan": 1, "10122010": 1, "hakusessa": 2, "tutkijalta": 2, "l\u00e4rande": 1, "asioissa": 2, "luontevampaa": 1, "toisten": 27, "ca\u00f1adon": 1, "mik\u00e4h\u00e4n": 2, "dig": 1, "cultures": 1, "l\u00e5ter": 1, "sekin": 2, "kotisivut": 1, "s\u00e4lj\u00f6": 9, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "valmiita": 6, "soli": 1, "takia": 11, "olin": 13, "kirjoittajien": 1, "vapaaehtoisesti": 1, "saataviin": 1, "tollalailla": 2, "mallivastaukset": 1, "staattisiin": 2, "perinteisi\u00e4": 4, "suunniteltuun": 1, "antaman": 5, "aikuiskoulutuksen": 1, "jonka": 26, "tutkimuskontekstiin": 1, "opintolinjan": 2, "opiskelijaopiskelija": 1, "laittavan": 1, "kielididaktinen": 8, "2000-luku": 1, "yhteis\u00f6llinen": 15, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 3, "puhekielen\u00e4": 2, "esitarkastajat": 1, "keskusteltua": 2, "taidot": 17, "saavutettavuuden": 1, "reality": 2, "toimijoita": 1, "prioriteetilla": 1, "suuntauksia": 2, "organisointi": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 2, "sig": 8, "haastatteluun": 5, "nold": 1, "l\u00e4henee": 2, "niit\u00e4": 88, "liitett\u00e4vyytt\u00e4": 2, "havaintoja": 1, "tavoitteena": 38, "jalkapalloam8op": 1, "st\u00f6rre": 1, "chatit": 10, "142\u2013149": 1, "bilda": 1, "2003\u20132005": 1, "uudestaan": 4, "elokuvia": 4, "ajanmukaisia": 1, "talous": 1, "p\u00e4\u00e4periaatteita": 1, "arvata": 1, "osalle": 1, "vastausten": 2, "l\u00e4pik\u00e4ynti": 2, "jutustelun": 1, "tekij\u00e4": 1, "t\u00e4llaista": 1, "282\u2013283": 1, "v\u00e4heksy\u00e4": 2, "tukijana": 1, "mobiililaite": 1, "eds": 26, "tuetussa": 1, "johtuuko": 2, "erinomaisesti": 2, "lohkoon": 1, "n1op": 9, "julkaisuja": 17, "tutkimusmenetelmien": 2, "nojaavan": 1, "ryhm\u00e4tilanteenm4h": 1, "v\u00e4linett\u00e4": 1, "teamwork": 3, "f\u00f6rl\u00e5t": 5, "kokemusten": 7, "smart": 1, "ilmaistaan": 1, "tapaustutkimukset": 3, "murphy-judy": 3, "31\u201332": 2, "laajentamiseen": 1, "opiskelukokonaisuuksien": 1, "16310": 1, "vuorovaikutustasolla": 2, "mahdolliset": 2, "verkko-oppimateriaalit": 3, "tilanteen": 2, "palauttanut": 4, "vaarala": 5, "valmiista": 1, "opetetaan": 5, "l\u00e4raren": 1, "m5": 13, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteet": 12, "joka": 107, "annikki": 1, "distributed": 1, "tarkastelemaan": 1, "luonnollisena": 1, "osien": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 1, "hankaluus": 3, "vieraili": 2, "mink\u00e4": 15, "yleisesti": 6, "suomalaisittain": 2, "moodle-oppimisalusta": 1, "ulkoistettavuuteen": 1, "lapset": 2, "tutkimuskohde": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4n": 9, "assosiatiivista": 1, "pedagogiset": 7, "jatkamista": 2, "tasoittain": 1, "toteutuneen": 1, "opiskelijaryhm\u00e4\u00e4": 1, "kulku": 2, "esitettyn\u00e4": 2, "chatist\u00e4": 2, "h\u00e4nder": 1, "suomeks": 1, "enemm\u00e4n": 45, "kielikoulutuspoliittiseen": 1, "kunhan": 2, "aikakauslehdet": 1, "yhdell\u00e4": 4, "s14": 2, "syklim\u00e4isesti": 1, "aloitan": 1, "smeds": 3, "laatii": 1, "laajuudet": 1, "kuudelta": 2, "keskikohtaan": 1, "oppijakeskeisemp\u00e4\u00e4": 1, "rakentamisesta": 1, "sun": 2, "s\u00e4hl\u00e4t\u00e4": 2, "persoonana": 1, "opettajajohtoinen": 3, "tunnelmaa": 1, "eteneen": 2, "vaattovaara": 4, "katto": 2, "moments-metamalli": 1, "parhaimpia": 1, "opintojaksoon": 3, "sek": 1, "visualisoima": 1, "valjastettava": 1, "lite": 7, "valitsemallaan": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "kvalitatiivisessa": 3, "68\u201369": 1, "alkamista": 1, "ganska": 6, "ymm\u00e4rryksen": 3, "chattikeskusteluissa": 1, "verkkosanakirjoja": 1, "hy\u00f6dylliseksi": 2, "arvo-oppia": 1, "toimeentulo": 1, "alansa": 2, "2\u20133": 2, "kielenopetuksessa": 1, "joillekin": 2, "32(1": 1, "kielididaktista": 5, "och": 73, "chatiin": 1, "hakivat": 1, "kielididaktisesta": 2, "toteutin": 2, "motivoija": 2, "kansainv\u00e4listymistavoitteet": 1, "\u2026ett\u00e4": 1, "keskeytyksi\u00e4": 1, "j\u00e4tte": 2, "webbtidningar": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nneiss\u00e4": 1, "videop\u00e4tki\u00e4": 1, "kaikkia": 5, "sujuvammin": 6, "heikosta": 1, "maisteritutkintoni": 2, "httpwwwhelsinkifi~tellaharjannetella299pdf": 1, "painotuksista": 1, "sektoreista": 1, "aineistoihin": 1, "liiankin": 2, "hallinoida": 1, "researcher": 2, "suunnittelunvapaus": 1, "esteett\u00f6myyteen": 7, "moments-metamallia": 1, "tekeminen": 5, "tapoineen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyyden": 9, "saavutettavuus": 6, "sulautuksessa": 1, "jota": 14, "hakee": 6, "toisille": 2, "nopeastin4h": 1, "laursenin": 2, "kannanoton": 1, "ty\u00f6tavoista": 1, "opetusj\u00e4rjestelyj\u00e4": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4": 1, "toiminnosta": 1, "t\u00f6iden": 4, "vahvemmin": 3, "hyv\u00e4st\u00e4": 1, "kanssaopiskelijat": 1, "kehitt\u00e4misyksikk\u00f6": 1, "oppijakeskeinen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "aitoja": 1, "p\u00e4\u00e4tteit\u00e4": 2, "120\u2013121": 1, "kuvaus": 2, "httpwwwhelsinkifiktljulkaisutktp2003osa3pdf": 1, "verrattavissa": 2, "helsinki": 54, "oikeassa": 2, "kielioppirakenteiden": 1, "tiedekuntien": 1, "validiteetin": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "kielididaktiikkaa": 1, "tyyppist\u00e4": 1, "malleihin": 1, "kirjoitelmissa": 2, "luottaa": 1, "pyrkimyksen\u00e4": 1, "kanavana": 1, "boston": 1, "sopivalla": 4, "puhuttaessa": 1, "itselle": 9, "kieliopintoja": 2, "parina": 2, "antavat": 5, "kurssilaiset": 2, "testasin": 1, "ilmauk": 1, "nuoren": 1, "chattaamisessa": 1, "samanlaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "tapahtui": 7, "kaikkiin": 4, "yhteisi\u00e4": 2, "opetusj\u00e4rjestelyt": 1, "saamiseksi": 1, "harjoittelutapoja": 1, "omaavana": 2, "kuviota": 1, "itsen\u00e4isesti": 15, "ongelmanratkaisukeinot": 1, "east": 2, "yhteenveto": 9, "konstruktivismiin": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloon": 1, "kr\u00e4vande": 3, "harjoituksen": 2, "tarkastelemalla": 4, "tarkastettavaksi": 1, "yleinen": 2, "we": 1, "korkeakouluissa": 4, "tallennettuja": 1, "muoto": 9, "nutiden": 1, "polkuja": 4, "competence": 3, "sis\u00e4lt\u00f6jen": 4, "vertasin": 4, "suorittamisen": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00f6nm6tk": 1, "p\u00f6ys\u00e4": 4, "voices": 2, "blogipostauksen": 1, "ilmi": 28, "empowerment": 1, "n6pk": 4, "ulottuvuus": 7, "dufva": 1, "tioners": 1, "tutkimuksestani": 1, "perustana": 6, "toisestakin": 1, "toimintaani": 4, "opiskelua": 87, "data": 9, "autenttisina": 1, "merkityksellisen\u00e4": 1, "kuormitus": 2, "perusteiksi": 1, "ryhm\u00e4t\u00f6iss\u00e4": 2, "kaikissa": 2, "interest": 1, "kommunikoidessaan": 1, "tarjoamat": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimi": 1, "suunnittelin": 1, "opetussuunnitelmasta": 3, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "alternativen": 1, "yleist\u00e4\u00e4": 1, "exploratory": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 2, "puhuminen": 4, "kielikeskusopettajan": 1, "n4md1": 1, "viittaamaan": 1, "arkeeni": 1, "professional": 2, "l\u00e5ngsam": 3, "tapaus": 1, "sis\u00e4istett\u00e4vyys": 1, "viikin": 1, "blokkeja": 2, "rento": 2, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "kohtalaisesti": 1, "kielenopettajana": 1, "k\u00e4sittelij\u00f6in\u00e4": 2, "keskustelunaihe": 1, "non-verbaaliseen": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 1, "l\u00e4ste": 4, "k\u00e4sitteellisen": 1, "samanlainen": 1, "kieltenoppimisessa": 1, "opettajahan": 2, "itse\u00e4kin": 2, "virtuaaliluokka": 2, "tekniikkana": 1, "saavuttanut": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessistaan": 1, "vaikutuksesta": 3, "tekij\u00f6ist\u00e4": 2, "kotiteht\u00e4v\u00e4n10op": 1, "ep\u00e4viestinn\u00e4lliseen": 1, "kommentissa": 1, "spontaani": 4, "k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelmien": 2, "vapaus": 5, "tarkoita": 5, "lauantaina": 1, "tehokkain": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 2, "itseohjautuvuusn\u00e4kemyst\u00e4": 1, "dublin": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rien": 2, "hauska": 3, "kielioppisivujen": 1, "eller": 8, "kielitieto": 1, "saaminen": 1, "p\u00e4\u00e4ttelyll\u00e4": 1, "malinowski": 1, "kuuntelemaansa": 2, "internet-yhteytt\u00e4n6pl": 1, "opiskella": 11, "yksil\u00f6llisell\u00e4": 1, "harjanne": 95, "muotoja": 4, "1994b": 9, "moodleen": 27, "mutta": 163, "toimijuus": 1, "teemahaastattelujaan": 1, "tunteen": 2, "kootusti": 1, "plc": 1, "technologies": 7, "negativ": 2, "t\u00e4rkeiksi": 1, "httpswwwdoriafibitstreamhandle1002492183kielikeskus_tutkii_valmis_09-2013pdfsequence2": 1, "kulttuurikonteksti": 6, "opiskellaan": 9, "lier": 3, "davies": 1, "n8tk": 2, "yleisemmin": 2, "tekniikkaa": 8, "linjassa": 1, "tulokset": 4, "heijastua": 3, "ulkopuolelle": 17, "senkin": 5, "esitetyss\u00e4": 1, "j\u00e4minki": 4, "podcasts": 1, "samoja": 5, "mik\u00e4\u00e4n": 1, "periaate": 1, "n3md1": 1, "tutkin": 1, "yksil\u00f6llisi\u00e4": 1, "cum": 3, "kompleksisesti": 1, "yhteiskunnallinen": 1, "l\u00f6ysin": 5, "keywords": 2, "sillai": 14, "saavuttamiseen": 1, "144\u2013145": 1, "tuotetusta": 1, "huomioiminen": 2, "symbioottiseksi": 1, "ainutlaatuisten": 1, "puolisolleni": 1, "hankkii": 2, "kokonaisuutta": 1, "idles": 1, "keskusteluista": 5, "mukanaan": 3, "t\u00e4\u00e4": 24, "migrant": 1, "finnish": 5, "232\u2013233": 4, "olemalla": 4, "st\u00e4llet": 3, "motivoijana": 3, "\u00e4\u00e4nn\u00e4hdyksi\u00e4": 1, "tuoma": 1, "vuorovaikutustaidot": 2, "tyytyv\u00e4isyytt\u00e4": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjaan": 2, "l\u00e4hestymistapaa": 5, "1813": 1, "asettaminen": 1, "heikkil\u00e4": 2, "metakognitio": 1, "paperille": 1, "n\u00e4kemysten": 2, "kehottaakin": 1, "toimin": 2, "kirjankin": 2, "instruction": 2, "joskus": 14, "ominaisilla": 1, "n10h": 9, "nykyaikaisten": 1, "1082009": 2, "joista": 8, "suuri": 12, "tutkimuksia-julkaisusarjassa": 1, "termi\u00e4": 9, "keskustelutaitojen": 2, "varten": 16, "k\u00e4ytettykin": 1, "nousi": 6, "pedagogiikka": 1, "p\u00e4iv\u00e4t\u00f6iss\u00e4n8pk": 1, "yleistavoitteena": 3, "k\u00e4\u00e4nt": 1, "numerolla": 1, "lukemisessa": 1, "sis\u00e4ltyiv\u00e4t": 1, "itsen\u00e4ist\u00e4": 5, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6n": 18, "tieteenalal\u00e4ht\u00f6isten": 1, "tason": 5, "ruotsinkielisist\u00e4": 1, "pienin\u00e4": 1, "asiantuntijoita": 2, "7\u201318": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4miseen": 2, "sivuistan10op": 1, "sys\u00e4yksen\u00e4": 1, "olevat": 17, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 1, "tulkintavaiheena": 1, "mullen6h": 1, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 2, "oppia": 14, "osallistujat": 4, "funkar": 2, "multiple": 1, "tuntia": 3, "toiminnon": 1, "alueita": 1, "lit": 1, "102\u2013103": 2, "tottunu": 2, "49\u201369": 1, "erehdyksi\u00e4": 2, "opiskelijoilleen": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 5, "samassa": 4, "pyrkiv\u00e4t": 2, "tietoisiksi": 1, "lis\u00e4\u00e4": 10, "\u00e4\u00e4nitteiss\u00e4": 1, "aikaisempia": 5, "gl\u00f6mde": 3, "et\u00e4tunnit": 3, "kysytty": 1, "observointi": 1, "pedagogisille": 2, "nimitys": 1, "konstruoijana": 2, "internet-yhteytt\u00e4": 1, "koskivat": 5, "httpwwwhelsinkifivaltiotieteellinenopiskeluopiskelijaksiesittelyindexhtml": 1, "efficiency": 1, "18112008": 2, "k\u00e4sitteiden": 2, "pieni": 6, "mayes": 2, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "johdanto": 2, "katsonut": 2, "odotusten": 2, "k\u00e4dess\u00e4": 2, "world": 2, "2007": 74, "bland": 2, "kokemuksellista": 1, "halusin": 2, "p\u00e4\u00e4ss\u00e4": 2, "helposti": 7, "vanhemmalle": 2, "mutt": 4, "rakenteiden": 2, "riitt\u00e4v\u00e4": 2, "kyselylomakkeella": 1, "pakollisia": 2, "kirjoitustaan": 1, "mc2": 3, "kaksisuuntaista": 2, "vaihtoehto": 1, "matkassa": 1, "opettajia": 3, "osallistavat": 2, "applied": 5, "tekemist\u00e4": 1, "joustavia": 2, "kielilain": 1, "sivuja": 4, "viestint\u00e4komponenttiin": 2, "nykyaikainen": 2, "l\u00e4ht\u00f6kohtina": 1, "kotimaisista": 1, "matskuja": 2, "painottamista": 1, "lave": 1, "vaihteli": 1, "kahdessa": 1, "tarjoillaan": 1, "autonomy": 1, "vaihe": 1, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "my\u00f6t\u00e4el\u00e4v\u00e4": 1, "harjoitus": 1, "suoritusahdistusta": 2, "emansipatorisia": 1, "viestimisen": 1, "tuomelle": 1, "mukaista": 8, "pohjaa": 2, "working": 5, "sulautuvan": 6, "aktiivisesta": 2, "ensi": 2, "wikibloggar": 1, "viestint\u00e4opintoja": 2, "stora": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4n": 1, "jakavan": 1, "keskeisin\u00e4": 1, "unohdetuksi": 2, "palautettam3pk": 1, "kuvauksen": 2, "arvojen": 1, "103\u2013105": 1, "paedagogica": 5, "oliko": 3, "some": 1, "tm": 4, "p\u00e4\u00e4omaansa": 1, "mielikuva": 2, "vastaavaa": 1, "f\u00f6ljat": 1, "edun": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 1, "kontektuaalisen": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuskeskuksen": 1, "goldwin-jonesin": 1, "motivoituneet": 2, "aineiston": 57, "kertovat": 3, "haluaa": 3, "mittari": 1, "kaikilta": 2, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 2, "opiskeluprosessiin": 1, "kiinnostus": 1, "sopeutuvuuteen": 4, "seitsem\u00e4st\u00e4": 1, "kasvaneen": 2, "prosessia": 1, "minulla": 2, "v\u00e4litti": 1, "m8md1": 5, "kaupunki": 1, "kielenoppimisesta": 2, "heijastuu": 4, "autonomiaa": 1, "universitet": 3, "johtua": 6, "httpwwwhelsinkifi~tellamep7pdf": 1, "tarkoituskin": 2, "bra": 12, "nagot": 1, "n\u00e4kemyksest\u00e4\u00e4n": 1, "kunnianhimoinen": 1, "lar\u00e4": 1, "e-lehti\u00e4": 3, "248\u2013258": 1, "especially": 2, "skog-s\u00f6dersved": 1, "ennakkosuunnittelua": 1, "alkuper\u00e4isess\u00e4": 3, "varsinkaan": 2, "piiriss\u00e4": 2, "poikkeavalle": 2, "kansainv\u00e4lisen": 2, "toimivia": 1, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 6, "kaltaista": 2, "classroom": 2, "shean": 1, "ruotsiksin10pl": 1, "kauheesti": 2, "soveltamalla": 1, "yhteiskuntaan": 1, "erillisi\u00e4": 4, "naisia": 1, "mediataito": 2, "hiljaisuudella": 1, "n7md2": 1, "locally": 1, "jalkapalloa": 3, "rajallinen": 1, "haastatellut": 1, "oivalsivat": 1, "n\u00e4k\u00f6vinkkelist\u00e4": 2, "riitt\u00e4nyt": 2, "j\u00e4rjestys": 2, "kulkevat": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 3, "ruotsalaisten": 1, "opiskeltavien": 2, "ulkoisista": 1, "hymi\u00f6iden": 1, "monimuotoisesti": 2, "opintojen": 14, "mielekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 3, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 2, "kuvaileva": 1, "onnistuneella": 1, "suuntaa": 6, "electronic": 3, "puhetilanteissan8tk": 1, "l\u00e4hestymistapoina": 1, "1967": 2, "julmetusti": 2, "kirjoitettua": 1, "mukavan": 1, "vuorovaikutussuhde": 2, "v\u00e4lineellinen": 1, "tekstin": 6, "tottuvat": 1, "yhteisymm\u00e4rrys": 1, "prosessoitavaan": 1, "vuorovaikutustilanteessa": 2, "lis\u00e4teht\u00e4vi\u00e4ja": 2, "design": 15, "vastaaminen": 1, "tavalla": 43, "tulkintoja": 9, "viesti\u00e4": 7, "languaging": 1, "osan": 9, "knutsson": 2, "tutkimuksesta": 6, "vastaanottamisen": 1, "sopivin": 1, "wiki": 2, "kirjoittajasta": 1, "k\u00e4ytetyt": 2, "muutettavuuden": 1, "tapahtuneisiin": 1, "interdependence": 1, "kyseiseen": 1, "oppimisprosessi": 2, "tosiaikaisesti": 3, "hahmon": 1, "kieltenopettajien": 2, "3\u201315": 1, "opiskelutilanteen": 2, "k\u00e4ytin": 25, "tietol\u00e4hteit\u00e4": 1, "jaksossa": 2, "sovelluksin": 1, "m2": 8, "webbteve": 1, "kielilaki": 1, "n8md2": 2, "harvard": 1, "pahasti": 1, "oss": 1, "laaja-alaisesti": 1, "219-241": 1, "ammatillisen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6merkityst\u00e4": 1, "suunnittelulla": 1, "tiettyihin": 1, "tutkimukseen": 19, "lapselle": 4, "hirveet\u00e4": 2, "omalle": 6, "koulutuspolkujen": 1, "ulkoista": 1, "voivat": 39, "kielenk\u00e4y": 1, "ilmoittautumisajan": 2, "seuraavasti": 5, "mulle": 9, "samankaltaisuutta": 1, "sovelsi": 1, "korottamista": 1, "1990-luvulta": 2, "glossary": 1, "aleksandria": 4, "tiet\u00e4\u00e4n1h": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013819283turningtpdfsequence1": 1, "relc": 1, "syv\u00e4llisemmin": 2, "konstruktivistista": 2, "tarkkuutta": 1, "opetuksessaan": 5, "httpwwwscopuscominwardrecordurlpartneridhzoxme3b": 1, "miksi": 6, "m3md2": 3, "kielitaitotasoa": 1, "laajennuksen": 1, "haaste": 8, "59\u201387": 1, "sek\u00e4": 183, "haasteina": 1, "jaottelee": 3, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 1, "m\u00e4\u00e4rittelylle": 1, "k\u00e4lla": 1, "teoksessa": 51, "tavallisesta": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6isen": 1, "hyytinen": 2, "oppimisk\u00e4sitys": 3, "samankaltaisuuksien": 1, "lukujen": 1, "pys\u00e4hty\u00e4": 1, "s36": 1, "verkon": 17, "kanavaa": 1, "muualla": 3, "opettajajohtoisia": 4, "kokoavan": 1, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4": 3, "pystynyt": 3, "kerran": 12, "keskustelualue": 1, "ruotsinkielisill\u00e4": 3, "afinla-e": 1, "kieliasun": 1, "kirjalliset": 4, "kielioppijuttui": 2, "yhdistyv\u00e4t": 4, "opetuskokeilun": 2, "seppo": 2, "p\u00e4ivien": 1, "tietotekniikkaa": 1, "ilmet\u00e4": 1, "organisoinnilla": 1, "perinteisess\u00e4": 2, "annetaan": 1, "ty\u00f6nohjauskurssilla": 2, "keskusteluty\u00f6kalujen": 1, "hurmeen": 1, "tekojen": 1, "auttaisi": 1, "391\u2013429": 1, "themselves": 2, "opettajaa": 20, "opetushenkil\u00f6kunnalle": 1, "v\u00e4hemm\u00e4lle": 1, "affordances": 9, "p\u00e4\u00e4asiassa": 9, "laittamaan": 1, "l\u00e4pi": 18, "s\u00e4nder": 2, "rohkeasti": 1, "lajiteltavuus": 1, "engagemang": 1, "sitoo": 1, "gathered": 2, "samansuuntainen": 3, "suorituskyky": 2, "verkkojuttelupalvelut": 1, "perusoletuksia": 2, "luokittelemalla": 1, "ylefiaudio827794": 1, "pitk\u00e4st\u00e4": 2, "blackboardiin": 1, "simppeli": 2, "tietokone": 1, "brain": 2, "kohtaavat": 3, "tallenteiden": 1, "t\u00e4nkande": 2, "mielipiteit\u00e4": 2, "samaan": 6, "painottuvia": 1, "oppimisk\u00e4sityksest\u00e4": 1, "voisivat": 1, "verkkopohjaisissa": 1, "n\u00e4yt\u00e4t": 3, "opis": 1, "harkinnanvaraisesti": 3, "erilaisiin": 1, "huoltovarmuussanastoa\u2026": 1, "kasvokkaistapaamiset": 1, "sielt\u00e4m6h": 2, "moments-tutkimuskonsortio": 1, "liiasta": 1, "me": 17, "tulostamaan": 1, "suurestim3op": 1, "ty\u00f6skentelyperiaatteisiin": 1, "yhteissuunnitteluna": 1, "operationaalistuu": 1, "kielenoppijan": 2, "tiivistelmist\u00e4": 1, "viktigt": 3, "digitaalinen": 1, "ruotsalaisen": 2, "hemma": 3, "k\u00e4tev\u00e4sti": 1, "pr\u00f6var": 2, "39\u201353": 1, "harjoitukset": 2, "hild\u00e9nin": 1, "kielenopiskelijalla": 1, "toa": 1, "sivuilla": 21, "vaikeuden": 1, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4ksi": 1, "multimedia": 3, "viestit": 5, "opetuksellem5tk": 1, "teman": 2, "laajentaa": 4, "guage": 3, "jnem3tk": 1, "maukkaan": 2, "valtiotieteen": 2, "toistuvia": 2, "erityishuomiota": 1, "virtuaalikeskus-hankkeesta": 1, "opiskelustrategiat": 2, "omatoimisesti": 1, "mukaisesta": 1, "n\u00e4hden": 2, "uusia": 20, "voimavaranaan": 1, "hallitsevat": 2, "down": 1, "ruotsinkielen": 3, "ocks\u00e5": 23, "heterogeenisemm\u00e4t": 1, "opettajana": 19, "ajank\u00e4ytt\u00f6": 1, "\u00e4ven": 3, "sis\u00e4ll\u00f6n": 38, "m5pk": 12, "osallistuvalla": 1, "pohjautuvassa": 1, "elsinkifimodforumdiscussphpd181": 1, "voimavarat": 2, "l\u00e4heisilt\u00e4\u00e4n": 1, "yliopistoruotsin": 1, "puhuja": 2, "57\u2013122": 1, "behaviorististen": 2, "semmoseen": 2, "oppimisalustoissa": 1, "didaktisesta": 2, "alavi": 3, "arvioimalla": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "kohtaan1h": 1, "tarvittavien": 3, "kaivattua": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyytt\u00e4": 7, "kouluissa": 1, "tarkasteli": 2, "painotuksiin": 2, "sit\u00f6": 3, "exempel": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 2, "kielenopiskelijoilla": 1, "vuorovaikutuksesta": 1, "laatija": 1, "ainedidaktiikat": 1, "goldwin-smith": 1, "opiskeluaineistosta": 2, "n3pk": 17, "m2n": 1, "kirschner": 1, "kegan": 1, "helppok\u00e4ytt\u00f6inen": 2, "kommun": 4, "raportoinut": 1, "oppija": 2, "1987": 2, "3133": 1, "l\u00e4kare": 1, "ekologisten": 2, "1501": 4, "mielekk\u00e4isiin": 1, "tavoitteisuutta": 3, "pidettiin": 8, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 14, "historia": 1, "stimuloi": 1, "haluun": 2, "apples": 1, "yhteis\u00f6llisyys": 11, "monikansallisissa": 1, "hallintaa": 3, "vuorovaikutuksella": 3, "edellytt\u00e4\u00e4": 11, "kognitiivisen": 1, "palauttamiset": 2, "harjoittelivat": 1, "nimien": 1, "p\u00e5st\u00e5endena": 1, "kulttuurienv\u00e4lisiin": 1, "asiantuntijatieto": 1, "tulisikin": 3, "erityistoiveita": 1, "vuorovaikutteisten": 1, "l\u00f6yt\u00e4minen": 5, "puoliskolla": 2, "n\u00e4k\u00f6\u00f6": 3, "perusasioita": 4, "linkityksi\u00e4": 1, "sis\u00e4istett\u00e4vyytt\u00e4": 1, "saken": 1, "esimer": 1, "kognitiivisista": 2, "virta": 2, "purposes": 1, "muttei": 1, "pid\u00e4t": 2, "ohjelmisto": 4, "opiskelutovereiltaan": 2, "n\u00e4rradiostationer": 2, "alko": 2, "viestint\u00e4\u00e4": 5, "tosiaikaisen": 1, "koskien": 5, "korostuvat": 1, "viel\u00e4kin": 1, "shaping": 1, "voi": 220, "drilliharjoituksia": 6, "verkkomateriaali": 2, "t\u00e4sment\u00e4nyt": 1, "tunnekuormitus": 1, "tarnanen": 1, "radiotorgetnet": 2, "laajastikin": 2, "kysely": 2, "viewability": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteeseen": 2, "her\u00e4nnyt": 2, "duffy": 6, "loppuel\u00e4m\u00e4ni": 2, "ny": 2, "moni\u00e4\u00e4nisess\u00e4": 1, "rohkaisi": 1, "teknisist\u00e4": 1, "2006": 133, "arvioinnista": 1, "k\u00e4vij\u00e4tilastot": 1, "uusikyl\u00e4": 9, "fiilin": 2, "common": 2, "repo-kaarento": 2, "merkityksess\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notosta": 2, "tutkimustiedon": 1, "esitelm\u00e4ns\u00e4": 1, "monenlaisista": 1, "itseohjautuvuus": 7, "kohdallaan": 1, "ty\u00f6kalu": 3, "valitsemalla": 3, "poluista": 1, "koskevat": 3, "joissain": 2, "rohkassu": 2, "ruotsinopettajista": 1, "poimimaan": 2, "opiskeluteko": 1, "uskottavuus": 2, "taitotasoasteikon": 2, "kompensaatiostrategiana": 1, "professors": 1, "merkitt\u00e4vin": 1, "nilsson": 1, "ensiksi": 1, "verkkokeskusteluihin": 1, "case": 13, "kurssille": 1, "tynj\u00e4l\u00e4": 6, "chatti": 35, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteen": 2, "maailmassa": 1, "sivustolle": 1, "eerolle": 2, "virheisiin": 2, "kokemukset": 12, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 3, "arvomaailmansa": 1, "nauhoitetaan": 1, "perus": 1, "kysyy": 3, "menetelmiin": 2, "kansanel\u00e4kelaitos": 1, "kirjoitettavuuteen": 3, "perustaksi": 1, "porukan": 2, "107\u2013124": 1, "tietonsa": 2, "epistemologiaa": 1, "kuvia": 2, "ahkerasti": 2, "asettamansa": 1, "jakaa": 17, "mobiiliteknologian": 2, "kokemuksensa": 5, "arbete": 3, "kasvokkaiskeskustelut": 1, "lueskella": 2, "hiljaisuuden": 1, "ollen": 1, "syklisyydell\u00e4": 1, "suotuisana": 1, "suunnittelu": 20, "kanerva": 2, "tulisi": 10, "luontaisesti": 1, "tue": 1, "kollegaltani": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6n": 25, "muilla": 3, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "keskeiset": 8, "tavoitekyselyss\u00e4": 5, "lukevansa": 2, "pystyn": 2, "j\u00e4senteleminen": 1, "hirvitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "kuvan": 2, "kielelliset": 1, "liikkuvuuden": 1, "positiivisella": 2, "m6md1": 1, "man": 24, "tavoitteeseen": 1, "tabletit": 1, "ylees\u00e4": 2, "l\u00e4hestymistavassa": 4, "saadakseni": 1, "selvit\u00e4kseen": 4, "synchronous": 1, "hallinnoi": 1, "sitten\u2026": 1, "laitettavia": 2, "sarakkeissa": 1, "sr": 4, "jotakin": 3, "mit\u00e4": 97, "sec": 1, "kirjallisuudessa": 1, "yksil\u00f6llisest\u00e4": 1, "koulu": 1, "seuraavaissa": 1, "kehittym\u00e4\u00e4n": 2, "niinkui": 2, "motivationaalisesti": 1, "tulostuisi": 1, "pakotin": 2, "haitaksi": 1, "l\u00f6yty": 2, "kokeilla": 3, "suorittamani": 1, "salo": 3, "ekoilla": 2, "et\u00e4lukion": 2, "min": 11, "odotuksia": 1, "tapoihin": 1, "kahviloihin": 2, "annettu": 1, "googlettamalla": 1, "husu": 2, "jakamista": 2, "toiminnassa": 8, "\u00e4r": 60, "kirjoitellut": 2, "strategies": 2, "julkisoikeus": 1, "ohjelmien": 1, "vaikeus": 2, "eiv\u00e4t": 43, "77\u221287": 1, "tiedoilla": 2, "muuttivat": 1, "olevalla": 1, "joten": 4, "wsoy": 8, "tarve": 4, "lukuun": 3, "keskustelimme": 4, "tosiaan": 3, "alaansa": 2, "heitt\u00e4\u00e4n": 2, "todellisesta": 1, "joissa": 55, "specialister": 1, "kom": 1, "jatai": 2, "miettii": 2, "tilaam1pk": 1, "kieliongelmiinsa": 1, "opiskelijaa": 35, "tutkimuskeskus": 1, "vaikee": 4, "331\u2013334": 2, "laatimasta": 1, "h\u00e4n": 40, "esseit\u00e4yliopisto-opetuksesta": 1, "netin": 6, "asemien": 2, "kantoivat": 1, "amanuenssi": 1, "v\u00e4lille": 1, "21-4": 1, "kielioppia": 5, "opetusk\u00e4yt\u00f6n": 6, "muotoilla": 2, "etsiess\u00e4": 1, "22310": 1, "ar": 1, "kielenoppimisen": 1, "diskussion": 5, "pystys": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 9, "21\u201333": 2, "kertaaminen": 2, "oppilaalle": 1, "myndighet": 1, "kunnialla": 1, "opetukseksi": 5, "muistuttamalla": 1, "l\u00e4j\u00e4n": 2, "naishenkil\u00f6": 1, "onnistuvansa": 1, "toin": 1, "nopee": 2, "tuotuna": 2, "suunnitelmaa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "verkkoperustainen": 1, "westerholm": 4, "tietylle": 1, "stadsfullm\u00e4ktige": 1, "httpwwwinformaworldcomlibproxyhelsinkifiopenurlgenrearticleiddoi10108009523980701847115": 1, "oppiaineisiin": 1, "dialogina": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 8, "ujoille": 1, "suunnitelmassaan": 1, "nederland": 1, "kokemuksen": 3, "toivomaan": 1, "lowyck": 1, "hauskaan4h": 1, "linkitett\u00e4vyyteen": 1, "opettajankoulutuksen": 2, "n4pk": 5, "v\u00e4itteen": 1, "misk\u00e4sityksen": 1, "osaamistaan": 4, "tehtiin": 7, "aiemmat": 1, "toimintakulttuuri": 2, "horjuttaa": 1, "reflektiivisen": 4, "opiskeluprosessit": 1, "p\u00e4tki": 5, "suju": 3, "u-k": 2, "finna": 2, "minna": 2, "sis\u00e4ltyi": 2, "k\u00e4ynnistetty": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4inen": 1, "hauskaan10op": 1, "huomioitava": 1, "opetusopiskelu\u2013oppimisprosessi": 1, "rd": 1, "menn\u00e4\u00e4n": 3, "istunut": 2, "suuntaus": 5, "viimeisten": 1, "osaamistavoitteista": 1, "2010": 52, "kielen\u00e4": 2, "katsomiseen": 1, "32-45": 1, "yksil\u00f6\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "emotionaaliset": 5, "saattaa": 1, "internet": 2, "sanotaanko": 5, "suuntaan": 8, "referaatteja": 2, "p\u00e4iv\u00e4": 2, "muistutus": 1, "vasempaan": 1, "81\u201382": 1, "11112010": 1, "p\u00e4\u00e4nny\u00f6kk\u00e4yksen": 2, "tutkimusperustainen": 1, "vapaa-ajalle": 1, "aineen": 5, "httpwwwhelsinkifi~tellatellaruokamo05pdf": 1, "angelin": 1, "ajankohtaisista": 1, "esitettyjen": 1, "reflektoida": 7, "credibility": 1, "opettajuutemme": 1, "korvike": 1, "st\u00e4llvis": 2, "1523": 2, "tekniikka": 6, "opinnoistaan": 2, "tied\u00e4\u2026m3h": 1, "ajasta": 6, "ulottuvuuksien": 1, "yleist\u00e4": 4, "mainitut": 2, "kaksi": 11, "innovatiivisuus": 1, "stund": 2, "hy\u00f6tyj\u00e4": 1, "aktivoidakseen": 1, "chattailla": 1, "yhteis\u00f6llisiin": 2, "n\u00e4kyviin": 1, "linkitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "renko": 1, "lukeminen": 9, "yleistett\u00e4vyys": 1, "pidemp\u00e4\u00e4n": 1, "tekstipohjaisen": 1, "toimimisen": 1, "saman": 4, "httptecfaunigechtecfapublicatdil-papers-2dil7518pdf": 1, "978-951-51-1929-2": 1, "n1md1": 1, "tammelinin": 2, "skeema": 1, "vastaami": 1, "siirsin": 1, "kielioppipainotteista": 1, "pakollisiin": 1, "tehd\u00e4": 32, "\u00f6l": 2, "didactic": 8, "aspektit": 12, "kielenopiskelussa": 1, "n9mc1": 4, "kieliopintojen": 2, "konstruktivistinen": 2, "finska": 2, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "httpwwwvalthelsinkifipiirtoheitinsulautus1htm": 1, "tukemassa": 1, "httpwwwhelsinkifi~tellastpaed4pdf": 1, "intrinsic": 1, "lewis": 16, "introducing": 1, "opiskeluprosessin": 4, "tutkimustulos": 2, "asettaa": 6, "k\u00e4ytti": 6, "kuluessa": 7, "vaivaakin": 1, "from": 10, "keskusteleva": 1, "ws": 1, "puolestaan": 30, "aikav\u00e4lill\u00e4": 4, "virtuaaliyliopiston": 1, "osallistuu": 3, "soini": 1, "virtuaaluvut": 1, "tallentunut": 1, "opetussuunnitelmaty\u00f6n": 1, "sovellus": 4, "yhteistoiminnalisia": 1, "t\u00e4st\u00e4": 9, "hejd\u00e5": 2, "rakennetta": 3, "lukemaan": 2, "kokemukseen": 2, "keskustelivat": 6, "herman": 1, "sanaj\u00e4rjestyksen": 2, "staattisista": 1, "osallistui": 5, "ihannoinin": 1, "aksiologisiin": 1, "liian": 13, "ehk\u00e4": 56, "g\u00f6taland": 2, "191213": 1, "syv\u00e4prosessointia": 1, "ominaisuuksista": 6, "kielitaidossa": 1, "toimintamalleihin": 1, "valtaosa": 1, "edellytyksen\u00e4": 3, "kielellist\u00e4": 1, "kuunnellut": 2, "anpassning": 2, "kokonaisuus": 1, "otettava": 10, "paperilla": 3, "jaryhm\u00e4n": 1, "kirjoita": 1, "n\u00e4kemykseni": 1, "kirjoitettavuus": 11, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "lagom": 1, "ekonomistat": 1, "tilanteistateht\u00e4vist\u00e4": 2, "esittelen": 1, "kytkeytyy": 1, "tuottaminen": 4, "264\u20133510": 1, "n\u00e4kemys": 3, "tiivist\u00e4misen": 1, "etsin": 3, "ilmaisuja": 2, "brotten": 1, "learners": 3, "147\u2013148": 1, "mielek\u00e4s": 3, "suomen": 16, "k\u00e4yny": 1, "painotukset": 2, "tulla": 5, "28\u201329": 2, "bombay": 4, "kirjallisessa": 1, "visions": 1, "toiveita": 5, "m\u00e4": 132, "etsitt\u00e4v\u00e4": 1, "lockhart": 2, "kirjoitusta": 2, "sulautus": 1, "taustatukea": 2, "s\u00f6lig": 2, "tiukan": 1, "sopivat": 7, "ulkoistaa": 1, "yhteis\u00f6n": 7, "h\u00e4mment\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "hillsdale": 2, "virtuaalikielikeskushankkeen": 2, "idee": 2, "arvokkaisiin": 1, "1997": 41, "\u00f6verens": 1, "n\u00e4rvarande": 2, "interventioita": 2, "vuoropuhelu": 2, "springer-verlag": 1, "olevansa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 20, "self-regulated": 2, "dokumneten": 1, "k\u00e4vi": 3, "toisenlaisia": 3, "monenlaisia": 3, "j\u00e4mf\u00f6r": 1, "244\u2013255": 1, "periaatteista": 1, "ujot": 2, "andra": 4, "n9md1": 1, "aiheuta": 1, "katsauksen": 1, "kyselylomakkeet": 3, "sovelluksilla": 1, "kielellisille": 1, "1509": 4, "ongelman": 1, "oppimiseksi": 1, "virtuaalisesta": 2, "aikaan": 18, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "huomasin": 5, "tavoilla": 2, "tueksi": 22, "ohjelmoitu": 1, "favoriter": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "vaihteluu": 2, "aikuiskoulutus": 2, "otettiin": 2, "samanlaisesta": 1, "practicing": 1, "act": 1, "opetettavien": 1, "coming": 1, "luotettavuutta": 4, "kavereilta": 3, "lindblomyl\u00e4nne": 2, "yhteisen": 7, "m1pk": 1, "ongelma": 2, "osoittaminen": 2, "aikavy\u00f6hykkeet": 1, "mukana": 25, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 16, "\u201cuusi": 1, "sulautuksen": 1, "tella": 194, "joihin": 6, "dissertation": 1, "nykyaikaisen": 1, "toimintaamme": 1, "kummassakin": 1, "puhumaan": 9, "oikeutta": 1, "korostunut": 1, "turvallista": 1, "ltd": 4, "wright": 13, "problemet": 2, "muistia": 2, "tapaamiskerralla": 2, "keskustluihin": 2, "tahtotoimintaan": 1, "emotionaalisuuteen": 2, "corner": 3, "simuloinnilla": 1, "kielistudioiden": 1, "oppimattakin": 2, "201\u2013216": 1, "netmottia": 2, "vaikeaa": 7, "yhteen": 2, "m5mc1": 12, "teimme": 5, "varmistamiseksi": 3, "hallitsevuuteen": 1, "nauramalla": 1, "organisoija": 2, "i\u2013iv": 1, "menetelm\u00e4n\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ainetta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4sittelen": 2, "rajala": 4, "doi1014705rpnet2015000290": 1, "osallistuneen": 1, "viestimme": 1, "reflektointi": 6, "tukeutuvat": 3, "yritt\u00e4en": 2, "oppikirjaa": 2, "zimmerman": 3, "chatten": 3, "filosofioita": 1, "kvalitatiivinen": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 2, "toisessa": 3, "homma": 2, "tills\u00e4tta": 2, "kauppaan-tekstit": 2, "sovelluksesta": 1, "k\u00e4sitykseen": 1, "moments-projektin": 1, "viimeisell\u00e4": 3, "147-167": 1, "labora": 1, "203\u2013204": 1, "12-minuuttisen": 2, "muokkaa": 1, "meininki": 2, "goldwin-jones": 12, "ty\u00f6stettiin": 1, "tiedonhakua": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "httpwwwhelsinkifi~tellaaikuiskasvatus97html": 1, "puhelin": 1, "onsdag": 2, "jolla": 11, "samankaltaiseen": 2, "dr": 4, "bruner": 2, "tutkinnonrakenneuudistus": 1, "89\u201395": 6, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 2, "neki": 2, "21st": 2, "teoriaan": 3, "rajojen": 1, "kilpailuun": 1, "siirtyi": 2, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4": 2, "klikkaa": 1, "siirtovaikutus": 1, "liitty\u00e4": 2, "1318": 1, "vastaamisen": 1, "tiedonrakentelua": 1, "m8h": 11, "aktiivisuudelle": 2, "merkityksen": 4, "l\u00e4hestyy": 1, "sosiaalinen": 10, "aloitus": 2, "aiempaan": 1, "opim5op": 1, "goals": 2, "vaiheisiin": 2, "aiheisiin": 4, "ty\u00f6st\u00e4\u00e4": 2, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 21, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 2, "arviointikriteerit": 1, "ihmeit\u00e4": 1, "olennaista": 2, "ottamaan": 5, "mahdollisuuksina": 1, "iltasin": 2, "yritt\u00e4nyt": 2, "puuttuvat": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 3, "piirteen": 1, "tentti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tarkoituksen": 3, "kielenoppimista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tilanteet": 1, "tehokkaan": 1, "ilmeni": 7, "esimerkkien": 9, "suhtautumiseni": 2, "laittaa": 5, "ihmistuntemuksessa": 1, "dokumenttien": 1, "skaalautuvuudella": 1, "silm\u00e4ilyyn": 1, "kohdistua": 3, "urani": 1, "oodi-j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "22009": 1, "matskut": 2, "sitoutuneiden": 1, "k\u00e4ytiin": 1, "edellisen": 1, "puutteitamme": 1, "kielilains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 4, "keinot": 1, "toimiminen": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "nimelt\u00e4": 1, "tavallista": 2, "1976": 2, "k\u00e4sityst\u00e4\u00e4n": 1, "ehdotuksen": 1, "positiivisempaa": 4, "35\u201371": 2, "n\u00f6jsamt": 2, "sanottavaam3h": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "oppimisn\u00e4kemykseen": 1, "laatu": 2, "drillimetodiikka": 1, "jaaa": 2, "interviews": 2, "j\u00e4rjestetty": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "otteeseen": 5, "vaiheita": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "tiesiv\u00e4t": 1, "1970-luvulta": 1, "toiminnoista": 1, "sovellettiin": 1, "yhteisen\u00e4": 4, "taulukkoa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tty": 2, "osoittamaan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llisesti": 5, "tukien": 2, "vii": 1, "1314": 1, "tapahtu": 2, "olijoilla": 2, "helpottaminen": 1, "vaikkei": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6alueilta": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4stim5": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4n": 1, "vertailevan": 1, "oppilaat": 2, "suosia": 1, "m3h": 16, "vapautunut": 2, "syvennet\u00e4\u00e4n": 1, "kustelu": 1, "riippuvaisempia": 1, "valita": 7, "313\u2013314": 1, "strukturointiin": 1, "23\u201327": 2, "tirrin": 1, "\u00e4\u00e4neen": 2, "noissa": 2, "jatkok\u00e4sittely\u00e4": 2, "kielioppijutut": 1, "suunnittelussa": 12, "tulkinnallisia": 1, "bara": 4, "opetusmenetelm\u00e4\u00e4n": 1, "socialvetenskap": 2, "ohjauksellisuus": 1, "intensiivikurssilla": 1, "henkist\u00e4": 1, "rakentuvaa": 1, "valmiuksia": 4, "cliffs": 1, "kielitaidostaan": 1, "tavoitteellisuuteen": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 1, "mediation": 1, "oppimani": 1, "verkkokeskusteluhuoneet": 1, "palautekyselyyn": 6, "heitt\u00e4\u00e4": 3, "m\u00e4kin": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "julkisesti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tilanteita": 1, "ville": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6isen": 3, "kuvattu": 2, "moral": 1, "opetusk\u00e4ytt\u00f6": 3, "focusability": 1, "senast": 2, "tikainen": 1, "chatin": 16, "analytics": 1, "toivon": 8, "sivuillan2op": 1, "mainitaan": 1, "tekemi\u00e4ni": 1, "s\u00e4hk\u00f6iseen": 1, "komponentti": 1, "vaikeuksia": 5, "opiskelutovereiden": 4, "hiitaampia": 2, "k\u00e4vij\u00e4tilaston": 1, "concerned": 2, "kauppakorkeakoulun": 1, "stockwell": 4, "conceptual": 1, "m6h": 3, "kern": 3, "luottivat": 1, "httpexlibris-pubs3amazonawscomabouterichtml": 1, "chattihuoneen": 1, "tyytyv\u00e4isyytens\u00e4": 1, "hyv\u00e4n\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "sokraattinen": 1, "asia": 6, "verkko-oppimateriaalina": 2, "what": 4, "opetuksessani": 2, "tunnistaa": 4, "tekisi": 2, "kuvaamaan": 3, "tarpeidensa": 2, "123\u2013124": 2, "innostavasta": 2, "koemme": 2, "kirjoittamasta": 1, "koskeva": 3, "johtop\u00e4\u00e4telm\u00e4": 1, "tarkastelen": 25, "yksitt\u00e4isell\u00e4": 1, "kaikenlainen": 2, "developing": 3, "moittia": 2, "ainedidaktinen": 2, "kuva": 1, "metodikirjallisuudessa": 1, "aihepiirien": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4kin": 2, "navigointi": 2, "lehdet": 1, "jokaiseen": 1, "psyykkisi\u00e4": 1, "avoimen": 4, "opettajalle": 18, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessissa": 6, "\u00e4kkii": 3, "j\u00e4sennyksi\u00e4": 1, "tohon": 1, "tarkistetaan": 2, "britain": 1, "\u00e4\u00e4nitallenteet": 1, "su": 1, "saavuttamiskeksi": 1, "alan": 7, "153\u2013168": 1, "ennakolta": 1, "navigoinnilla": 1, "sanastoista": 1, "sopiviin": 1, "er\u00e4\u00e4nlaiseksi": 1, "kannustavana": 1, "7\u20138": 1, "gibson": 2, "etuja": 13, "luottamuksellinen": 1, "noin": 8, "v\u00e4l": 4, "teoriatausta": 1, "haastattelijan": 1, "etujen": 2, "t\u00f6ist\u00e4": 2, "tosiasia": 1, "opettaminen": 2, "pragmaattista": 1, "opiskelijatkin": 1, "n9": 5, "g\u00e4ller": 1, "lauseyksil\u00f6iden": 1, "tasapainoisen": 1, "vahvimmin": 5, "opiskelutyylit": 1, "hove": 1, "dokumentoituminen": 1, "vaikutin": 1, "harmittaa": 4, "tallentaa": 4, "soveltuvuuden": 2, "43\u201356": 1, "otin": 2, "vkk": 3, "keskuuteen": 1, "deskriptoreissa": 1, "internetlinkkien": 2, "kolmesta": 3, "fdoa": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "tavoitteisuuttaan": 1, "k\u00e4ytt\u00f6teorian": 1, "itseohjautuvuutta": 5, "haitan": 2, "opiskelijaryhmiss\u00e4": 1, "semmosella": 2, "tarinaa": 1, "liitett\u00e4vyyteen": 1, "tarvi": 4, "kirjautumaan": 1, "suomessa": 4, "uses": 2, "ju": 3, "yksil\u00f6llinen": 5, "monimuoto-opetus": 7, "ilmoittivat": 7, "kokemukselliseen": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 2, "vantaa": 2, "p\u00e4\u00e4tavoitteena": 4, "tarjoumaa": 2, "he": 45, "litteroidun": 1, "maan": 2, "opettajankoulutuksessa": 2, "sosiaalitieteisiin": 1, "1984": 11, "language": 104, "alkoi": 2, "tulosten": 4, "interessant": 2, "student": 2, "griffin": 1, "e-lehdet": 1, "kanssak\u00e4ymisess\u00e4": 1, "sivustoa": 4, "h\u00e4ist\u00e4": 4, "kommenttia": 10, "kirjoituksen": 1, "australian": 1, "kysy\u00e4": 1, "pp85-99": 1, "1825": 2, "t\u00f6n": 1, "sanija": 1, "toimijoiden": 4, "toteudu": 1, "opiskelussa": 94, "tekem\u00e4tt\u00e4": 2, "maijalalle": 1, "totutella": 1, "ilmapiirill\u00e4": 1, "syntynyt": 2, "l\u00e4ht\u00f6taso": 1, "skriver": 2, "t\u00e4ydellisyytt\u00e4": 1, "tuomista": 1, "laaja-alaisena": 1, "opetustilanteiden": 1, "ohjeistus": 2, "luokassa": 10, "asioita": 26, "vesterinen": 1, "arvioi": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6mme": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6ll\u00e4": 1, "admin": 1, "situationen": 1, "ker\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "vocational": 1, "malli": 20, "nyky\u00e4\u00e4n": 4, "otsikoissa": 1, "ohjaaviksi": 1, "moniulotteinen": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 2, "22\u201323": 4, "vaikka": 61, "luottamuksellisessa": 1, "tottunut": 3, "opinnot": 3, "okei": 4, "kuului": 6, "lukien": 2, "ty\u00f6muotojen": 2, "br\u00f6llopssemester": 2, "affordanssi": 1, "suuntaista": 1, "77\u201378": 1, "kirjoittanut": 6, "aiheeseen": 4, "olivat": 59, "paul": 2, "pidett\u00e4v\u00e4": 1, "kriteereit\u00e4": 1, "kannustusviestej\u00e4": 1, "nostan": 1, "didaktisissa": 1, "alkuun": 2, "ottaminen": 1, "seikka": 1, "osallistuessaan": 1, "teht\u00e4v\u00e4ty\u00f6kaluista": 1, "ohjeistuksia": 1, "ty\u00f6yhteis\u00f6n": 1, "vuorovaikutustilanteet": 1, "jotenkin": 30, "kohteena": 8, "reflektoidessaan": 1, "kielididaktisesti": 1, "bologna": 3, "yhdenmukaisuutta": 3, "fyysisen": 5, "t\u00e4m\u00e4": 107, "toisaalta": 19, "kanuka": 4, "suunnittelun": 22, "viesti": 3, "opiskelukokemukseen": 1, "texten": 6, "ilmenee": 4, "178\u2013179": 3, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 8, "computer-assisted": 3, "tarjoumasta": 1, "3510": 1, "ch\u00e4tt\u00e4ily": 1, "monimuotoymp\u00e4rist\u00f6n": 1, "ix": 1, "kehitt\u00e4nyt": 2, "19410": 1, "selke\u00e4sti": 12, "m\u00e5ngsidig": 1, "kirjallisena": 2, "mielekk\u00e4iss\u00e4": 2, "pohdintaa": 5, "odottavat": 1, "muutoksia": 2, "muitakin": 1, "j\u00e4nnitell\u00e4": 2, "t\u00e4v\u00e4t": 1, "elokuvat": 1, "luonnoksia": 1, "aineistoon": 5, "sulautuvaksi": 1, "k\u00e4sitellyt": 3, "lukeakseen": 1, "t\u00e4m\u00e4nkaltainen": 5, "tunte": 1, "tittade": 1, "lastenvaatteiden": 2, "1092007saatavissa": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "kirjotin": 2, "point": 1, "nordisk": 1, "samtidigt": 3, "ven\u00e4l\u00e4isen": 1, "webradio": 1, "k\u00e4sityksiin": 4, "j\u00e4lkeen": 24, "tellaan": 1, "joiku": 2, "laatijoita": 2, "menettelytapa": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 16, "perusopetuksesta": 1, "prepositioita": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "muokkautuneet": 1, "edell\u00e4": 8, "opetusmoniste": 2, "sanastoon": 2, "voidaan": 116, "padstow": 2, "luulemiani": 2, "widely": 2, "korkeakoulututkintojen": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "jakauma": 2, "rakenteellinen": 1, "tarkoitus": 6, "katoaa": 1, "\u2026sek\u00e4": 1, "hallinnan": 1, "tulkinnan": 4, "ainaki": 9, "m8op": 8, "motivoi": 2, "sanakirjoihin": 1, "disciplinary": 1, "pelk\u00e4st\u00e4n": 2, "haasteista": 1, "kustannusosakeyhti\u00f6": 1, "kohtalaisen": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "rinnakkaisluokittelua": 1, "problems": 1, "visseiii": 1, "kontekstiin": 3, "ep\u00e4ilee": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "pystyisiv\u00e4t": 1, "opettajassa": 2, "rungon": 3, "sivuilta": 2, "trends": 1, "ty\u00f6tavat": 4, "sovellettu": 1, "2004": 139, "liittyiv\u00e4t": 4, "tavoitekyselyist\u00e4": 1, "katsoin": 8, "preskriptiivist\u00e4": 1, "browseability": 1, "konteksti": 3, "httpwwwhelsinkifi~tellaviekohtml": 1, "20102009": 2, "99103": 1, "vaiheen": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 4, "selattavuutta": 1, "teorian": 6, "akateemisten": 1, "ilmauksien": 1, "verkko-opetuksessa": 2, "tutkii": 5, "spotify": 2, "webben": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 4, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "sosiaalistumista": 1, "kontekstuaalinen": 19, "l\u00e4heisens\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6postia": 3, "erilaisuuksien": 1, "kasvokkaistapaamisen": 1, "takasivat": 2, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen": 1, "your": 1, "taitoaine": 1, "et\u00e4opiskeluna": 2, "haitat": 5, "suullistettiin": 1, "parastan4h": 1, "tied\u00e4": 14, "toteutustapa": 2, "asiantuntijuus": 10, "pre-service": 4, "psykologian": 1, "toisilta": 1, "digitala": 1, "monimuotoisesta": 2, "multimode": 1, "opetukseen": 71, "rakennettu": 1, "213\u2013215": 1, "taustakysymyksist\u00e4": 1, "sitku": 4, "ongelmanratkaisuun": 1, "hakijalta": 1, "versaalien": 2, "artefaktuaalisuus": 5, "tulkitsin": 8, "hankkeen": 1, "tein": 13, "s\u00f6ka": 3, "tankeroruotsia": 2, "menee": 14, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "jakavaan": 2, "ker\u00e4ttiin": 3, "osoittavat": 12, "aikakausi": 2, "tapahtua": 2, "chattikeskustelussa": 1, "samalla": 19, "vei": 3, "paneutumaan": 2, "meneill\u00e4\u00e4n": 1, "doing": 1, "edist\u00e4": 1, "kokeilua": 2, "atmosf\u00e4r": 1, "lisen": 1, "kohtaan": 10, "asyls\u00f6kande": 2, "tien": 1, "sanota": 2, "viestinn\u00e4llisell\u00e4": 1, "isberg": 1, "ylioppilasarvosanoilla": 1, "2032009": 1, "miss\u00e4": 26, "haasteellista": 2, "mahdoton": 2, "httpmotkielikonefifinelibnetmotshtml": 2, "2082009": 1, "tavoittelevien": 1, "uskomukset": 3, "l\u00e4sa": 5, "haastatteli": 1, "sanastoa": 12, "piirteisiin": 1, "n8op": 4, "kerrallaan": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 1, "perspectives": 6, "yhdentekev\u00e4\u00e4": 1, "bj": 2, "pedagogisiin": 2, "malliksi": 1, "p\u00e4\u00e4paino": 5, "puhumisen": 2, "esteettisyys": 8, "tyyppisesti": 1, "selostuksia": 1, "kontekstissa": 8, "dokumenten": 3, "yleisp\u00e4tev\u00e4": 3, "pollard": 3, "ryhm\u00e4n": 36, "laadunhallinta": 2, "etsi\u00e4": 2, "l\u00e4r\u00e4re": 1, "kerroin": 2, "analysoitiin": 2, "aineista": 4, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "60\u201364": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4neet": 1, "monimuotoiseen": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 1, "matkaev\u00e4\u00e4t": 1, "sis\u00e4ll\u00f6t": 19, "v\u00e4livaiheita": 1, "kehitt\u00e4misen": 2, "sanasto-ty\u00f6kalu": 1, "vartenm5tk": 1, "barajas": 3, "yhdistell\u00e4": 1, "syksyll\u00e4n8pk": 1, "kiinnostukseni": 1, "loppuun": 1, "tiet\u00e4misest\u00e4": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4\u00e4n": 1, "moni\u00e4\u00e4niseen": 1, "sosiologia": 4, "n1pk": 12, "taitotaso": 2, "p\u00e4invastoin": 2, "sellanen": 4, "oppimiseen": 19, "muuttuu": 5, "heml\u00e4xan": 3, "itseohjautuvuutensa": 1, "vuorovaikutuksellista": 2, "korostui": 5, "monet": 8, "opiskelusta": 20, "klo": 1, "selvill\u00e4": 1, "profile": 1, "seuraa": 6, "opiskelivat": 11, "kohdetta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6teoriansa": 2, "yhteis\u00f6llisess\u00e4": 5, "lukea": 6, "harkitsen": 4, "studerandenas": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4\u00e4": 2, "ipodilleni": 2, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 1, "suorittamisvuodesta": 1, "m5hn": 1, "specific": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 3, "yhteist\u00e4": 1, "hengen": 9, "aloittaessaan": 1, "s137": 1, "laitos": 3, "yliopistoissa": 6, "samaa": 12, "meskill": 13, "lineaarista": 1, "\u00e4\u00e4nitiedostoja": 1, "j\u00e4rjestyksen": 2, "248\u2013249": 1, "mukaisina": 1, "kieltenopiskelua": 2, "muistuttaa": 2, "tallennetussa": 1, "skiljer": 1, "tutkimukselle": 3, "mahdollistunut": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "171\u2013202": 1, "tblt": 3, "generally": 2, "london": 13, "kysymyksi\u00e4": 1, "eritasoisia": 1, "n1822": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6lle": 1, "periodiin": 1, "kiireinen": 1, "1984communicative": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4n1h": 1, "tietokoneavusteinen": 3, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteen\u00e4": 1, "ruotsinkieliselt\u00e4": 2, "puhuttu": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 11, "for": 41, "nykyisiin": 1, "debbatera": 1, "tutkintoon": 5, "co-operative": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "allts\u00e5": 1, "oikeaa": 1, "ainoaa": 1, "ite": 8, "tarpeelliseksi": 2, "yhdist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 4, "opettajat": 10, "haasteita": 12, "toteutuksesta": 2, "kelitaidon": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "vaihdossa": 2, "oulu": 3, "k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelmiss\u00e4": 1, "teachingstudying\u2013learning": 1, "selitt\u00e4viin": 1, "toiminnat": 2, "analyysiin": 1, "t\u00e4t\u00e4": 15, "readability": 1, "esit\u00e4n": 12, "l\u00e4htee": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 6, "harjoitusteht\u00e4vineen": 1, "analyysivaiheessa": 3, "seuraaminen": 3, "tiivistelm\u00e4\u00e4": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteiss\u00e4": 1, "flipping": 1, "ilmaistuna": 1, "toteaa": 3, "pitk\u00e4nkin": 1, "kategorioista": 1, "pedagogy": 3, "meid\u00e4n": 3, "haastattelu": 9, "digitaalisen": 2, "skaffa": 2, "kielentutkimuksen": 6, "verkko-oppimateriaaliin": 2, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "v\u00e4heksymiseen": 1, "esitt\u00e4neist\u00e4": 1, "vaihtelevat": 6, "ilme": 1, "richards": 30, "vkkn": 3, "ep\u00e4onnistuneena": 1, "nyfikenhet": 2, "aikaisemmista": 1, "kurssiin": 4, "ks": 448, "tarvetta": 1, "kysymyksiin": 2, "aktiviteettiin": 1, "osallistuneita": 1, "kielitaidon": 28, "samanaikaisessa": 3, "saivat": 9, "monien": 2, "ruotsinkielinen": 1, "affektioista": 1, "paradigmaan": 1, "osoitettum7h": 1, "huttunen": 1, "tahtiin": 2, "opiskelulleen": 3, "linjakkaan": 5, "vastaavuuteen": 1, "koettu": 1, "keskuudessa": 2, "wagnerin": 1, "tallentuneista": 1, "uudelleen": 1, "9\u201311": 1, "tilanteessan1op": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "niiden": 55, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "loppuraportti": 5, "h\u00f6blaa": 2, "hy\u00f6tyv\u00e4t": 3, "analysoidun": 1, "humanistis-kokemukselliseen": 2, "kuusiportaisen": 1, "valtio": 1, "jaottelin": 2, "assosiatiivinen": 1, "osallistuvaa": 1, "kehitysmaatutkimus": 1, "tavoitteellisuus": 1, "alojen": 1, "ajank\u00e4yt\u00f6llen8op": 1, "l\u00e4ro\u00e4mnen": 2, "suhdetta": 1, "koulunk\u00e4ynti": 1, "asettamaan": 1, "jakoalueet": 1, "itseluottamusta": 2, "opiskeluyhteis\u00f6n": 4, "viestint\u00e4tavalla": 1, "taustatiedot": 3, "toteutuvat": 1, "asiantuntijuuksia": 1, "tipsa": 1, "1715\u20131945": 1, "edustivat": 1, "mc1": 8, "svenska": 14, "ainutlaatuiset": 1, "metodeihin": 1, "proceedings": 2, "tarkemmin": 3, "kannustusviestit": 1, "vaikeelta": 2, "jokap\u00e4iv\u00e4inen": 2, "luonteeltaan": 2, "tutkittiin": 2, "tasosta": 2, "time": 1, "kaleidoskooppi": 1, "ropo": 1, "puolen": 1, "tiedossa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 2, "uusiksi": 1, "2932010": 1, "yiniin": 2, "ratkaisumalleja": 1, "muutaman": 8, "muodosta": 1, "mieshenkil\u00f6": 1, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "affordansseiksi": 1, "heterogeenisess\u00e4": 1, "vastaajia": 1, "tunneilla": 4, "panula": 1, "behavioristisen": 5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4m5h": 1, "aktiivisuusraporttia": 1, "publishing": 3, "lyssnar": 2, "kerkii": 2, "are": 2, "tutkinnonuudistukseen": 1, "riippuvat": 2, "jumittu": 2, "joilla": 3, "sopiminen": 1, "suojataan": 1, "strukturoidussa": 1, "kirjoittamalla": 4, "viestint\u00e4taidot": 2, "kirjaisinkokoa": 1, "puheteht\u00e4viss\u00e4n8h": 1, "1\u201336": 1, "oppimisen": 64, "jutuista": 2, "lyhyill\u00e4": 1, "s\u00e4llan": 1, "tulokseen": 1, "liittyviin": 1, "halusi": 2, "eli": 45, "svar": 1, "1242010": 1, "s111": 1, "toteuttaminen": 3, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4\u00e4n": 1, "arvioivat": 2, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "pysty\u00e4kseen": 1, "mieli": 2, "ravitsemustiede": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 15, "toistamista": 2, "vieraaksi": 1, "saavat": 6, "parempoi": 2, "mukainen": 1, "texts": 1, "palauttaneet": 1, "pedagogisena": 8, "strategia": 2, "hirveen": 7, "l\u00e4hesk\u00e4\u00e4n": 2, "32\u201333": 5, "jari": 2, "luonteenpiirteens\u00e4": 1, "aikataulussa": 1, "ominaisuuksia": 12, "motivaatioon": 5, "tala": 2, "seitsem\u00e4n": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 8, "antaakin": 1, "asetelma": 2, "chattihuoneita": 1, "itsen\u00e4isen\u00e4": 1, "perustuu": 11, "ruotsisanakirja": 2, "j\u00e4senin\u00e4": 1, "muuta": 15, "22112008": 1, "10\u201311": 1, "tuotoksia": 1, "lonka": 3, "cole": 10, "lektioner": 2, "menetelmin\u00e4": 1, "vastuussa": 2, "tidningar": 1, "contemporary": 2, "oltiin": 11, "reaaliaikaisii": 1, "httpwwwskolverketsepublikationerid1888": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 1, "tentti\u00e4": 4, "tapaustutkimusta": 5, "cid120": 5, "kotimaan": 1, "teoriaperustaa": 3, "hassi": 1, "ankas": 3, "keruuta": 1, "opintojaksot": 1, "joutu": 4, "sosiaalisina": 2, "monen": 9, "partneri": 1, "pelinomaisuuden": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "tarjottiin": 2, "tunnistivat": 1, "1618": 1, "aikovat": 2, "luettavuuteen": 3, "roolipelin": 1, "tutkijaksi": 1, "ohjelmia": 9, "kuvaukset": 1, "1322009": 1, "kirjon": 1, "poimittu": 1, "hengess\u00e4": 12, "menetelm\u00e4\u00e4n": 1, "voimavarana": 1, "kulttuurikontekstistaan": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "kuuntelussa": 2, "peruskeskustelun": 2, "yrityst\u00e4": 2, "tallennettavuus": 1, "34\u201335": 2, "palautusp\u00e4iv\u00e4t": 1, "child": 1, "lukuisine": 1, "kasvatustieteeseen": 1, "kannusti": 6, "perheelt\u00e4\u00e4n": 1, "proximal": 1, "aikatehokas": 1, "uudelle": 2, "beh\u00f6ver": 1, "kuvaamiseen": 1, "implications": 1, "opiskelijaroolin": 2, "ruschoffin": 1, "yhteis\u00f6iss\u00e4": 2, "mist": 2, "kutenkin": 1, "virtuaaliyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "verkottuminen": 1, "sanoiksi": 1, "kaaos": 2, "medicinare": 1, "rumble": 1, "ongelmana": 7, "ihmisten": 10, "t\u00e4rkeint\u00e4": 4, "muodostaja": 1, "termeill\u00e4": 3, "didacta": 1, "166\u2013179": 1, "kysymyksist\u00e4": 2, "asiantuntijatasoon": 1, "arkikehittymiseen": 1, "tallensi": 1, "kes\u00e4kuussa": 2, "m2op": 6, "luonteen": 1, "tvt": 2, "avainsanat": 2, "hymyili": 2, "itseohjautumisen": 1, "behaviorismi": 1, "korkeakouluopintoihin": 1, "muistutukset": 1, "ty\u00f6nantajien": 1, "opintojakso": 11, "tarpeet": 11, "hittat": 3, "kasvokkaisopetuksesta": 2, "combineability": 1, "k\u00e4ytt\u00f6teoria": 1, "opettamisesta": 2, "radio-ohjelmat": 1, "menev\u00e4t": 2, "musik": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "kielenharjoittelumahdollisuudet": 1, "kolb": 4, "jatkoin": 1, "kohtaamisen": 6, "osaaminen": 1, "arvioitavissa": 2, "haastateltaville": 1, "pystyi": 6, "keinojen": 1, "opitut": 2, "el\u00e4m\u00e4nalueillaan": 1, "tiloja": 1, "itsearviointia": 1, "olosuhteista": 1, "toimintoja": 10, "yhest\u00e4": 3, "kontekstuaalisuuteen": 2, "tapahdu": 1, "selattavuus": 7, "opetukselta": 1, "tarkoituksenmukainen": 1, "diskurssiin": 2, "samanlaiseen": 1, "pelkistettyjen": 3, "l\u00f6ytyi": 1, "mullon": 4, "persoonallisuutensa": 1, "vahvuuksiensa": 1, "rakenne": 4, "httpwwwhelsinkifi~tellamep8tellahtml": 1, "unohtuivat": 2, "kuin": 147, "kielikasvatus": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vin\u00e4": 1, "opiskelijaryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "autenttisuus": 13, "taulukon": 5, "koodasin": 4, "raportoimalla": 1, "siit\u00e4m7h": 1, "nojautuen": 1, "1857": 1, "tukeneen": 2, "kirjasimen": 1, "opintokokonaisuuden": 3, "delivering": 3, "17310": 1, "opettajalla": 26, "yhteiskuntaa": 1, "synnytt\u00e4\u00e4": 3, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6": 25, "industrial": 1, "toimivuuteen": 1, "ikuiseen": 2, "l\u00f6yd\u00f6kset": 1, "lukijan": 1, "suomea": 2, "viestint\u00e4tekniikkaa": 27, "poland": 1, "vaikeeta": 4, "range": 2, "viestinn\u00e4ss\u00e4": 6, "helpoksi": 4, "pakon": 1, "redan": 2, "ryhmittelin": 1, "kommenteissa": 1, "netiss\u00e4": 12, "kognitio": 1, "hirsj\u00e4rvi": 12, "luodakseen": 1, "eurooppalainen": 9, "haettiin": 1, "valvoi": 1, "poika": 2, "rytmitt\u00e4v\u00e4t": 1, "selv\u00e4sti": 4, "ihmiskunnan": 1, "ajattelulla": 1, "kaivataan": 1, "t\u00e4llasii": 1, "tutkimusstrategian": 4, "tutustumaan": 4, "han": 2, "ulottuvuuteen": 1, "monimediaisessa": 5, "behavioristisiin": 1, "scenario": 1, "20\u201324": 1, "vapaampia": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "antanut": 2, "suuresti": 1, "lataamisen": 1, "malliin": 2, "reagoinnin": 1, "lukiessa": 2, "kerralla": 2, "mahdollisesti": 2, "opettajilta": 2, "ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yv\u00e4": 1, "swets": 5, "huolellisesti": 1, "h\u00e9mard": 5, "kulttuurikonteksteja": 1, "turvauduttiin": 1, "s\u00e4hk\u00f6isesti": 1, "konkurrens": 1, "oppikirjoja": 1, "n6": 10, "c-h": 1, "iteki": 2, "huomiota": 6, "tiet\u00e4myst\u00e4\u00e4n": 6, "32(2": 1, "tarkasteluun": 1, "emotionaalisiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "saattoivat": 3, "vilka": 1, "verran": 16, "14\u201317": 1, "aikuisopetuksessa": 2, "teoriataustan": 2, "juuri": 27, "80\u201382": 1, "opintoihin": 1, "intressien": 1, "programme": 1, "1218": 1, "s123\u2013151": 1, "ryhm\u00e4lle": 2, "fisher": 4, "lyssnade": 1, "ominaisuuden": 1, "rekommendera": 2, "luettiin": 1, "edist\u00e4\u00e4": 8, "yksil\u00f6llisten": 3, "n12mc": 1, "pelasivat": 1, "opiskeluhaasteisiin": 1, "tutkimuksenmenetelm\u00e4t": 1, "mun": 31, "field": 1, "1942010": 1, "n2md1": 2, "keinona": 1, "toisensa": 1, "jyv\u00e4s": 1, "oppimisalustaa": 9, "indicated": 2, "mik\u00e4": 78, "kasvatustieteiden": 3, "analysointia": 1, "havaitsemisesta": 1, "kieltenopiskeluissa": 2, "keskipitk\u00e4n": 2, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 2, "saa": 13, "lastenvaateostoksia": 2, "karlsson": 7, "tekoon": 2, "kasvatustieteelliseen": 1, "laadun": 1, "laitto": 6, "petrata": 1, "vastuulla": 2, "aukot": 2, "keskustelunaiheet": 1, "collinsia": 2, "kentt\u00e4tutkimuksessa": 2, "tulossa": 1, "wikiin": 2, "pedagogisten": 6, "2000": 65, "asiassa": 4, "kirjoittivat": 3, "korva": 1, "sijoitin": 2, "merkinnyt": 1, "konstruktivistisuuteen": 2, "monimutkaisesti": 1, "n4": 12, "tutkitaan": 4, "boende": 3, "mukavaa": 5, "etuk\u00e4teen": 10, "litteroimalla": 1, "nicosia": 2, "toiveensa": 2, "didaktinen": 19, "painotuksesta": 1, "jyrh\u00e4m\u00e4n": 1, "vahtivuori-h\u00e4nnisen": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4t": 1, "aktiivisuusraporttiin": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "arvosana": 1, "palauttamien": 1, "viel\u00e4m4h": 1, "part": 6, "sanoen": 4, "opiskelemme": 2, "sanakirjaa": 5, "luokittelussa": 1, "hills": 1, "internetti": 2, "vapauttavaa": 1, "kvalitet": 7, "rimakauhua": 2, "teoriaperustasta": 2, "alhaisin": 1, "kertaus": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4kinn6tk": 2, "inte": 27, "develop": 2, "kirjoittamiansa": 1, "e-lomakkeeseen": 1, "teon": 1, "opiskeli": 6, "p\u00e4\u00e4si": 11, "kanssanne": 2, "kl2000": 1, "human": 2, "httpusersjyufi~peppichangeinthemaking_taalaspdf": 1, "k\u00e4vimme": 2, "mull": 4, "k\u00e4rkk\u00e4inen": 1, "dag": 1, "yhteinen": 8, "areenassako": 2, "v\u00e4litt\u00e4misstrategiat": 1, "haasteellinen": 1, "metodisesti": 1, "vastuusta": 1, "jnen10pk": 1, "tietovisa": 1, "minimoimaan": 1, "sitaateilla": 1, "litteroin": 3, "verkkomateriaalia": 3, "monipuolistamiseen": 1, "httpwwweduhelsinkifimediastpaed25html": 3, "praxis": 1, "analysoimalla": 4, "ulkoistettavuutta": 1, "tutkimushaastattelut": 1, "viestinn\u00e4lliseen": 11, "kulttuurienv\u00e4linen": 2, "antoi": 6, "artikkeli": 1, "yhteis\u00f6lliseen": 5, "v\u00e4lityksell\u00e4": 2, "katsottavissa": 1, "tahdin": 1, "liitt\u00e4neet": 1, "kyselylomakevastauksiaan": 1, "esitutkimukseksi": 1, "siromaa": 1, "taustaksi": 1, "deltagare": 2, "parissa": 1, "keskusteluan2pk": 1, "bolognan": 5, "informaalin": 1, "tiedon": 21, "vaistomaisesti": 1, "entiset": 2, "ottamista": 1, "eniten": 7, "helpommin": 3, "finns": 2, "toki": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "osaamisestaan": 1, "b1": 2, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6ihin": 1, "confirmability": 1, "ruotsinopettaja": 2, "vuosituhansien": 1, "tietokoneavusteisesta": 1, "minulle": 3, "sielt\u00e4": 22, "discourse": 1, "johtajalle": 2, "siirtyminen": 1, "toteuttamiseen": 2, "1994a": 4, "soveltaa": 5, "verkko-opiskeluymp\u00e4rist\u00f6n": 6, "kari": 1, "opiskelijakin": 2, "kuulokkeet": 1, "ty\u00f6skennellyt": 1, "konkreettisesti": 4, "19(3": 2, "kurssi": 19, "\u00e4idinkielt\u00e4\u00e4n": 1, "arenas": 1, "eskola": 19, "tutkimustietoa": 1, "oppimisn\u00e4kemyksi\u00e4": 2, "cambridge": 9, "aihealueiden": 1, "johti": 1, "polkua": 1, "nuorempi": 1, "v\u00e4heneminen": 1, "ryhm\u00e4keskusteluihin": 1, "sanomansa": 1, "tapahtuvan": 14, "jonnekkin": 2, "kehittymisen": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoista": 2, "sellaisena": 2, "haastatteluista": 2, "ratkaisusta": 1, "samal": 1, "ty\u00f6muotoihin": 1, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 2, "gardner": 1, "kovinkaan": 2, "mahdollistui": 2, "hankala": 2, "toimintopainikkeita": 1, "lehdist\u00e4": 2, "keruussa": 1, "tekninen": 3, "polanyi": 2, "asiantuntijoina": 2, "kalli": 1, "opiskelutaitoja": 1, "miun": 3, "katselussa": 1, "arbetss\u00e4tt": 1, "artikulerar": 1, "aion": 3, "diskussionforumen": 1, "shtml": 1, "meretelle": 2, "tavoitteisuuteen": 3, "ilmennyt": 2, "opetussis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "79\u2013114": 1, "tuottamisen": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 6, "huomattavasti": 5, "huomiolle": 1, "vertaillessaan": 1, "n\u00f6yr\u00e4": 1, "toteutettu": 2, "oppimateriaali": 2, "1(2": 1, "huomaa": 2, "palvelleet": 1, "siin\u00e4": 102, "tarkottaako": 2, "varmasti": 6, "keskustelusta": 5, "viestint\u00e4kanavan": 1, "mahdollisena": 2, "mediataitoon": 2, "osoittivat": 2, "saavuttaa": 5, "valitun": 1, "luokitteluja": 1, "skulle": 4, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 2, "management": 2, "lensi": 2, "anto": 4, "ethnographies": 1, "haastattelin": 1, "fall": 2, "k\u00e4sitteenm\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1, "materiaaleihin": 2, "vuorovaikutusosaaminen": 1, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 4, "toteutukselle": 2, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteess\u00e4": 1, "avokysymyst\u00e4": 1, "toimii": 39, "teknologian": 2, "monilukutaituriksi": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 1, "opetusaikana": 1, "tekee": 15, "haasteeksi": 1, "sajavaaran": 1, "elementti": 1, "tavoitteellisena": 1, "virtuaaliseksi": 1, "seuraavissa": 3, "identifioida": 1, "gu\u00e9rin": 5, "valtauttava": 1, "asioiden": 3, "mahollista": 2, "vanhempiani": 1, "business": 3, "merkitykselliset": 2, "patrik": 1, "mahdollistavat": 7, "hj\u00e4lp": 2, "omaa": 32, "jossey-bass": 1, "positiivisessa": 1, "eleet": 1, "tukimateriaalina": 1, "javisst": 1, "kehitti": 2, "3-21": 1, "du": 3, "kokeminen": 4, "tutkijana": 15, "vieraasta": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 27, "k\u00e4ydyt": 3, "hyv\u00e4lt\u00e4": 2, "jatkuvasti": 8, "autenttiset": 6, "analysoitaisi": 1, "kyseenalaistaa": 1, "aktiiviseen": 1, "hallitsee": 2, "oikeeseen": 2, "j\u00e4\u00e4neet": 2, "tullessaan": 1, "opetustilanteessa": 11, "lavonen": 2, "hetkell\u00e4": 1, "tuotannosta": 1, "tiedonl\u00e4hteest\u00e4": 1, "kulttuurisis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "lahtinen": 5, "tukenut": 6, "toteutuneeseen": 3, "verkko-oppimateriaalille": 1, "wahr-heit": 1, "v\u00e4itt\u00e4v\u00e4t": 2, "vastuullisen": 1, "deras": 1, "l\u00e4hes": 9, "korkeakoulupettajan": 1, "bangladesh": 6, "k\u00e4sitteen\u00e4": 2, "kuuluvan": 4, "katselin": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen\u00e4": 1, "linkitett\u00e4vyyden": 1, "mainittiin": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekona": 1, "turhia": 2, "kontext": 1, "inspiraationa": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "opettaja": 129, "kannalta": 104, "opiskelijat": 265, "molempiin": 1, "kaksikielinen": 4, "rekister\u00f6im\u00e4ll\u00e4": 1, "s120\u2013123": 1, "vuorovaikutuksen": 14, "vastaavat": 1, "n7tk": 2, "tulkitessani": 1, "humanistiskokemuksellinen": 1, "liittyv\u00e4": 9, "etenee": 4, "opetukseni": 1, "rohkaiseva": 1, "korkeakoulutasoiseen": 1, "minnade": 1, "verkar": 1, "tiedetaustana": 3, "valitsemassa": 1, "uudenlaisen": 3, "ruotsii": 2, "f\u00f6rdrivat": 1, "pitk\u00e4lti": 6, "ovatn5h": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 3, "julkaista": 1, "opettajakohtaisesti": 1, "osaamistavoitepohjaisten": 1, "oppimisalusta": 16, "ihanteelliset": 2, "toiseksi": 1, "huhtikuuta": 1, "kontekstisidonnainen": 1, "normaaliksi": 1, "ongelmasta": 1, "yl\u00e4luokkien": 2, "kansasen": 1, "havaitsee": 1, "digitaalisten": 3, "kiinnittynyt": 1, "webbsida": 1, "pit\u00e4ytyy": 1, "digitaalisissa": 1, "toimintakomponentin": 3, "introduced": 2, "prentice-hall": 1, "technology-mediated": 1, "vapaasti": 7, "loppuhan": 2, "ilmaisemaan": 2, "luonteeseen": 1, "kasvokkaisopetuksen": 8, "arkikieless\u00e4": 1, "onnistui": 1, "otsikot": 3, "poikkeuksena": 1, "kuvaimia": 3, "avoin": 2, "viestimet": 2, "kohdan": 2, "liikkeelle": 2, "mr": 1, "frontiers": 1, "yhteistoiminnallisia": 4, "kielteinen": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 5, "miksi`": 1, "ohjasivat": 3, "opiskelumotivaatio": 1, "kalin": 2, "etuk\u00e4teissuunnitteluun": 1, "learning": 113, "searchability": 1, "saavuttamisessa": 1, "helppok\u00e4ytt\u00f6isyytt\u00e4": 1, "herkkyys": 1, "muokattavissa": 3, "nonverbaaliseen": 1, "asetus": 2, "viihdekulttuurin": 1, "maailman": 4, "moniin": 1, "eteni": 3, "kie": 1, "muodostin": 3, "toimiaksemme": 1, "n\u00e4kyviksi": 1, "creswell": 3, "sellaseen": 2, "tuloksena": 4, "suosituksia": 1, "frihet": 2, "pid\u00e4tt\u00e4yty\u00e4": 1, "materiaaleilla": 1, "ajallisesti": 1, "dr\u00f6jsm\u00e5l": 2, "1532010\u20131732010": 1, "tarpelllistakin": 2, "havainnoi": 1, "rinnalla": 4, "tapaa": 3, "lukutaidoksi": 1, "auki": 12, "\u00e4\u00e4nitetty\u00e4": 1, "hyvinn3op": 1, "verkko-oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 1, "deskriptoreiden": 1, "kehittelem\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "hyvin": 69, "sosiokulttuurisuus": 2, "muttan10h": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 3, "1162008": 1, "ohjaaminen": 2, "opiskelustaan": 3, "lukioruotsilla": 2, "viii": 1, "emot": 1, "tervehtim\u00e4ss\u00e4": 2, "suunnittelua": 9, "mielest\u00e4ni": 14, "verkko-oppimateriaalien": 1, "erilaisin": 1, "taakkanaan": 1, "huomannut": 1, "kauttan3op": 1, "kriittisesti": 3, "viestint\u00e4opintojen": 2, "kontekstisidonnaisuus": 1, "opiskeluksi": 3, "l\u00e4hestynyt": 1, "27\u201346": 1, "ts\u00e4tiss\u00e4": 2, "kieltenopetusta": 4, "tekniikkaan": 1, "publications": 6, "muuntunut": 1, "fokus": 3, "varmistin": 3, "aihekin": 1, "keskusteluviestit": 1, "lokitiedot": 1, "koskensalo": 2, "hymi\u00f6t": 1, "didactics": 2, "palkitsemisen": 1, "vakavasti": 4, "kompensoivat": 1, "ty\u00f6stiv\u00e4t": 1, "mukavalta": 2, "analyyttiseen": 1, "kieltenopetuk": 1, "yliopistollisen": 2, "epistemologisiin": 1, "bott": 2, "koski": 2, "k\u00e4ytett\u00e4vyys": 11, "llanguage": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 2, "opettajien": 19, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "pintasuuntautuneeseen": 2, "keskusteluryhmist\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6in\u00e4": 1, "erityisalojen": 1, "keskittyy": 4, "palvelivat": 4, "kantelinen": 6, "kohtaamiset": 1, "keskusteluja": 18, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 35, "oppimisprosessiin": 2, "uutta": 9, "httpwwwhelsinkifi~tella124absthtml": 1, "ymm\u00e4rsin": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteill\u00e4": 2, "esitt\u00e4miin": 1, "aikataulun": 3, "taalas": 28, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 6, "osallistuvan": 1, "humanistis-kokemuksellisuudessa": 2, "aloitti": 3, "tuki": 44, "vapaaajalla": 1, "painottaa": 2, "rajoittaa": 1, "johdattelen": 1, "tapa": 10, "pohjautuvia": 2, "verrattuna": 2, "kielioppi-k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 1, "ps-kustannus": 5, "tulee": 31, "litterointivaiheessa": 2, "opetusk\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "jaettuna": 1, "suorittaminen": 2, "\u00e4\u00e4ness\u00e4": 1, "henkil\u00f6n": 1, "activity": 4, "opetan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirja": 9, "joustavan": 1, "properties": 2, "mielenkiintoista": 3, "ohjaavia": 1, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "17\u201366": 1, "kasvot": 2, "lis\u00e4si": 2, "nettisivut": 2, "opiskellut": 2, "keskustelu": 33, "tekstitaidon": 1, "vuorovaikutuksessa": 26, "tutkimuskentt\u00e4n\u00e4": 2, "asetelmaltaan": 1, "juttu": 5, "yksil\u00f6haastattelu": 1, "workshop": 2, "vaihtoehdoista": 1, "eriaikaisuuden": 3, "tavata": 1, "s\u00e4ni": 1, "erityisosaamisen": 1, "angeli": 1, "muita": 13, "yhteisist\u00e4": 4, "puhuttavuus": 1, "painotus": 6, "voinu": 3, "kriittist\u00e4": 1, "out": 2, "aikoinaan": 3, "nevgin": 3, "opiskeluaineisto": 1, "taidon": 4, "silti": 5, "suuntauksiin": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 3, "triangulaatioprosessiin": 2, "raportointi": 2, "metodi": 7, "hankkeista": 1, "suoriutumisesta": 1, "kiinnostavasta": 2, "positiivisena": 2, "httpwwwhelsinkifi~pkansaneberglundhtml": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "yksil\u00f6haastatteluna": 1, "med": 26, "opintojaksolla": 7, "todellisuudessa": 3, "tehokkaasti": 5, "lis\u00e4nneet": 2, "pois": 4, "hitaasti": 3, "kulttuurista": 1, "l\u00e4hetell\u00e4\u00e4n": 2, "saatuja": 2, "opiskelustrategioiden": 3, "91\u2013131": 1, "merkityst\u00e4": 13, "tuomansa": 1, "kyl": 23, "pelillisyytt\u00e4": 1, "valinnut": 2, "opiskelijaryhm\u00e4lt\u00e4": 1, "ajatellut": 1, "fiktiivisen": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "diskussionsgrupp": 1, "k\u00e4yt\u00f6lle": 1, "auttamisesta": 1, "httpwwwhelsinkifi~tellaharjannetella_vikipeda05pdf": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteen": 5, "haastavimpia": 1, "kaikkonen": 14, "paljon": 71, "tehokkaaseen": 1, "luottamus": 1, "n\u00e4en": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4": 1, "virtuaaliyliopisto": 2, "tarkoituksenmukaisten": 1, "auttaa": 17, "toimenkuva": 1, "rakentaa": 3, "emotionaalisuus": 6, "paikat": 1, "henkil\u00f6": 1, "sosiokulttuurisempaa": 1, "aikoen": 1, "liitett\u00e4vyys": 5, "onnistuivat": 2, "noussut": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 5, "forumet": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4kseni": 1, "toteutunut": 2, "vahti": 1, "toimintatutkimuksellisen": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteeseen": 2, "tiedekuntaa": 1, "viestinn\u00e4llinen": 12, "hj\u00e4lpa": 1, "didaktisessa": 40, "kohdassa": 4, "suoritettavan": 1, "peruste": 1, "opiskeltavaa": 1, "sosiokulttuuristen": 2, "toimijan": 1, "itselleen": 17, "ilom\u00e4ki": 1, "koko": 44, "kyll\u00e4": 53, "ilmeneminen": 1, "tural": 1, "httpktkulaplandfimomentspdfartikkeli-kohti_moments-metamallia150503pdf": 1, "perusteita": 3, "etsiskelin": 2, "universitas": 1, "pedagogisen": 39, "multimodal": 2, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "liittein\u00e4": 1, "periaatteet": 4, "kurssillam8op": 1, "oppimisv\u00e4yl\u00e4ni": 1, "ulkomaiseen": 1, "kannustajana": 2, "tutkittavien": 2, "er\u00e4\u00e4nlaisena": 1, "sepp\u00e4l\u00e4": 1, "ammatillisena": 4, "saatu": 4, "viisi": 6, "teorioiden": 3, "muutamaan": 2, "syksyll\u00e4": 1, "teoria": 4, "kiepo": 3, "class": 1, "pedagogiikassa": 5, "reflektoinnista": 1, "lukulaitteisiin": 1, "dougiamas": 4, "kehitt\u00e4misess\u00e4": 2, "kielitaitoa": 7, "luokkahuoneopetuksessa": 2, "t\u00e4llaisessa": 1, "verkkoopetuksen": 1, "httpjournalscambridgeorgabstract_s0261444810000170": 1, "saamiemme": 2, "palautukseen": 2, "yhteisess\u00e4": 2, "varmistusnappi": 2, "pystyv\u00e4ns\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 2, "tutkimuslaitoksen": 1, "kukaan": 2, "palautuskansioon": 1, "praktisissa": 1, "finner": 1, "bilagan": 1, "tutkinnon": 2, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity\u00e4": 1, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4mist\u00e4": 1, "poikayst\u00e4v\u00e4n": 2, "k\u00e4sittelyn": 2, "osallistuneet": 7, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6tapa": 1, "siirrett\u00e4vyydell\u00e4": 1, "tarkensin": 1, "metodologian": 2, "airola": 5, "implemented": 2, "neuvotteluun": 1, "rikastuttaneet": 2, "suoritetaan": 2, "nj": 3, "ihanan": 1, "merkitykset\u00f6nt\u00e4": 1, "lis\u00e4ksi": 150, "f\u00f6rs\u00f6kte": 4, "kriteerist\u00f6ihin": 1, "syyllist\u00e4nyt": 2, "aineistonkoonnin": 2, "tapausta": 1, "kykene": 1, "hymi\u00f6it\u00e4": 6, "kuuntelevansa": 1, "k\u00e4nna": 1, "pystyiv\u00e4t": 5, "korjauksia": 1, "havainnoida": 1, "opiskeluaan": 11, "l\u00e4tk\u00e4see": 2, "opetusta": 48, "2001": 133, "maaranen": 1, "puhuttiinki": 2, "kirsi": 123, "asiantuntijuuttaan": 6, "aikakauslehtien": 1, "freitas": 1, "muuttumista": 1, "behavioristinen": 2, "tutkimusongelma": 3, "virtuaaliset": 1, "syklit": 1, "kielitaidoiltaan": 1, "opiskelusuunnitelma": 1, "terminologiaa": 2, "toteutettiin": 16, "kielentaito": 1, "johdantoa": 1, "vaihtoehton5pk": 1, "yliopistopedagogiikan": 1, "alettu": 1, "3\u201318": 1, "sellasta": 2, "kirjayhtym\u00e4": 1, "kattava": 2, "h\u00e4ftet": 3, "toivottiin": 2, "tarjoumaan": 1, "tapahtuvalla": 1, "hiomaan": 1, "presented": 2, "oppimisalustaaa": 1, "monologissa": 1, "parhaat": 2, "lukivat": 2, "effective": 4, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "itsens\u00e4": 5, "otetaan": 8, "olisivat": 3, "puutteita": 2, "oppiakseen": 1, "ainedidaktisia": 1, "tutkinnolle": 1, "viestint\u00e4tilanteissa": 1, "informointi": 1, "fyysinen": 2, "jossey-bas": 1, "tutustutaan": 1, "koettiin": 32, "jakamaan": 2, "seuraisi": 2, "kumpikaan": 1, "omat": 9, "turun": 8, "t\u00f6iss\u00e4": 3, "huomata": 7, "tuntuisen": 4, "m4": 10, "tampereen": 3, "delen": 1, "suunnilleen": 2, "el\u00e4mys": 2, "mahdollisuudet": 6, "tilasta": 2, "laajempi": 3, "heill\u00e4": 3, "liittyv\u00e4\u00e4": 6, "kokemuksellisuuteen": 1, "n10": 15, "utilised": 2, "observoijaan": 1, "j\u00e4senen\u00e4": 1, "kiinnitet\u00e4\u00e4n": 1, "ammattik\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "822008": 1, "saavuttamassa": 1, "menettelytapojaan": 1, "call": 7, "ge": 2, "kaltaisissa": 1, "normatiivista": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "177\u2013200": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6ni": 1, "pyyt\u00e4\u00e4": 3, "n4tk": 5, "l\u00e4hdekoodiin": 3, "kuvat": 1, "esitt\u00e4nyt": 3, "viitekehyst\u00e4": 1, "abstract": 1, "yksil\u00f6llisen": 2, "included": 2, "mit\u00e4\u00e4n": 11, "kehitt\u00e4miseen": 2, "kannaltan6tk": 1, "viestint\u00e4tapaan": 1, "henkil\u00f6iden": 2, "ominaisuuksien": 13, "korostava": 2, "tarvitsevatko": 1, "opetuskokeiluni": 1, "kirjattiin": 1, "arkikeskusteluja": 2, "kielelliseen": 1, "tapahtuvasta": 1, "helpompaa": 2, "l\u00e4hestymistapoja": 7, "onnistumisesta": 10, "opittava": 1, "silander": 6, "kollektiivisesti": 2, "kyselylomakevastauksista": 1, "mielummin": 2, "asiantuntijuudet": 1, "osaltaan": 2, "sanomalehdet": 1, "toimivuuden": 1, "n3tk": 2, "kielikeskustutkimuksen": 1, "luovuus": 1, "tietyn": 1, "saanut": 10, "tieteenalakohtaista": 1, "selvitykset": 1, "tunteitaan": 1, "collaborative": 6, "toteuttaa": 10, "korset": 1, "haasteellisuus": 1, "jossa": 71, "pitk\u00e4kin": 1, "vastauksissaan": 1, "11\u201348": 1, "kulkemia": 1, "reflektiivisest\u00e4": 1, "didaktisina": 1, "httpwwwhelsinkifi~tella110pdf": 1, "designin": 2, "perusteellisemmin": 1, "tuckerin": 1, "kielididaktiikka": 4, "oletuksina": 1, "painotusten": 6, "kehitt\u00e4misprojekti": 1, "kaksip\u00e4iset": 1, "suullisesti": 2, "huomionarvoinen": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 42, "osallista": 1, "mukautuivat": 1, "opetella": 3, "keskustelutreenaus": 2, "kertaa": 15, "vaivaa": 1, "vuorovaikutteisia": 2, "tarpeen": 5, "kopioita": 1, "syntyi": 3, "kirjoitelmankin": 3, "ohjelmista": 1, "misk\u00e4sitykseen": 1, "mulla": 17, "artikkelista": 3, "ollaan": 2, "tarkasteluyksikk\u00f6n\u00e4": 1, "vie": 3, "multisilta": 3, "onsdags": 2, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ns\u00e4": 1, "yhden": 2, "keskustelukysymyksi\u00e4": 1, "opetusty\u00f6ss\u00e4": 1, "j\u00e4senist\u00e4": 2, "monipuoliseen": 1, "ennakoi": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehti": 1, "kommunikoimaan": 5, "mukautettaviksi": 2, "pienryhmiin": 1, "spr\u00e5kn\u00e4tist\u00e4": 7, "bower": 18, "onko": 4, "persoonallisia": 2, "uudistavat": 1, "v\u00e4littyi": 1, "tarvita": 1, "2003b": 10, "saavutettavuuteen": 7, "n3op": 17, "epistemologioilla": 1, "\u00e5kerlundin": 1, "kuvaan": 6, "kielteiseen": 1, "keksi\u00e4": 2, "thousand": 4, "relevantteihin": 4, "virtuaalisestikaan": 1, "mielest\u00e4": 28, "tapoja": 2, "kokemuksellisuuden": 1, "perinteisest\u00e4": 1, "feb": 1, "erimuotoista": 1, "ensam": 1, "apuv\u00e4lineen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisen": 1, "soveltamaan": 1, "valmistuvia": 1, "kehittymisen\u00e4": 1, "konstruoinnista": 1, "korkeakouluopiskelijoiden": 1, "mediat": 1, "f\u00f6rs\u00f6k": 2, "poliittiinen": 1, "tahdissa": 1, "avasi": 1, "samma": 1, "opetusteknologinen": 1, "oikeella": 2, "vuorotteli": 1, "numeroin": 2, "osin": 10, "tekstit": 2, "stanford": 16, "resursseista": 2, "sovelluksia": 5, "yhteis\u00f6llisest\u00e4": 2, "31310": 1, "asikainen": 2, "kumpaan": 1, "suppeampia": 1, "totuusarvon": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 9, "konvergenttia": 1, "dokumentinp\u00e4tki\u00e4": 1, "ty\u00f6skentelymuodot": 1, "tutkimuksiin": 3, "tuoda": 6, "ty\u00f6ni": 5, "1993": 24, "kokonaisvaltainen": 1, "haasteellisia": 1, "blin": 11, "verkosta": 11, "oksasen": 1, "haluat": 1, "substantiiveja": 1, "periaatteisiin": 4, "vilkaistua": 2, "keskustelu2": 1, "ity": 1, "erityiset": 1, "tarkkaavaisen": 1, "mihin": 6, "academic": 8, "kielikeskukseen": 1, "asioihin": 1, "viestinn\u00e4llisest\u00e4": 3, "tarkan": 2, "studentlitteratur": 1, "kohtaa": 4, "yksil\u00f6ityj\u00e4": 1, "toisen": 10, "tallensivat": 1, "kontekstuaaliseen": 1, "tasaisesti": 2, "\u00e4\u00e4ni": 3, "theoria": 1, "tuomi": 10, "el\u00e4m\u00e4nhistoria": 1, "hypertekstuaalisuuteen": 2, "s121": 1, "vuosina": 1, "ulottui": 1, "pient\u00e4": 2, "ajankohtainen": 2, "osv": 3, "sosiaalisessa": 11, "reflektioiden": 1, "erilailla": 2, "oksanen": 5, "tietokoneissa": 1, "artikke": 1, "61\u201364": 1, "1980": 1, "kurssista": 7, "tarjoaa": 25, "monimediaisen": 1, "liten": 4, "arvioimaan": 5, "ylioppilastutkinnon": 9, "2010\u20132012": 2, "keskeisi\u00e4": 10, "tyhj\u00e4": 1, "passiivisesta": 1, "1992": 33, "reliabiliteetti": 1, "students": 25, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4mpien": 1, "haavaa": 1, "kyselylomakkeilla": 2, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4\u2026": 1, "kuulla": 2, "metodin": 7, "ma": 5, "viesteist\u00e4": 3, "www-sivut": 1, "hy\u00f6dyllisiksi": 4, "ennakkosuunnitelmasta": 2, "fraaseja": 2, "inclined": 2, "m3": 11, "kohtaamiseen": 2, "ulottuvuuksista": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4lehti\u00e4": 1, "gaudeamus": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 2, "harvemmin": 2, "mahdollisuuksia": 20, "joukossa": 3, "l\u00e4hestyttiin": 1, "st\u00f6dbidrag": 1, "kielenopettajalle": 1, "havainnot": 2, "tarpeineen": 1, "kohdekielest\u00e4": 1, "vuorovaikutukseen": 15, "kirjoittaessani": 2, "kannustavampaa": 2, "ihmiset": 5, "etnografisia": 3, "mukautettaviin": 1, "ominaisuuteen": 2, "riksdagen": 2, "hankalaa": 1, "joidenka": 1, "sanat": 4, "termin\u00e4": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 3, "saaneesi": 1, "asettava": 1, "httpwwwomfitextetusivujulkaisutesitteetkielilaki": 1, "anna": 2, "n\u00e4iden": 16, "kesti": 2, "nykyiseksi": 1, "pidetty": 1, "siit": 7, "l\u00e4hestyn": 3, "persoonallisuus": 1, "ground": 1, "adaptiivinen": 1, "toimintasuunnitelma": 1, "n22": 1, "pokeri": 2, "18\u201319": 1, "tekemien": 1, "rummet": 3, "l\u00e4pim3tk": 1, "tulkintojeni": 1, "el\u00e4m\u00e4nhallintataidot": 1, "yli": 5, "suunnitellut": 3, "hektiskd": 1, "esimerkkej\u00e4": 3, "kiinnostavia": 2, "esimerkist\u00e4": 2, "pariin": 5, "ilmeet": 1, "intellektuell": 2, "olennaisia": 2, "pohdiskelulla": 1, "vahvistavat": 1, "virtuaalisuus": 8, "irti": 5, "kognitiivinen": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 3, "normatiiviseen": 2, "humanistis-kokemuksellinen": 2, "tutkimuskysymykset": 7, "kaksi\u00e4\u00e4niseen": 1, "viestinn\u00e4llisen\u00e4": 1, "kompetenssia": 1, "aiheita": 1, "1242004": 1, "193\u2013198": 1, "kunna": 1, "hermot": 2, "diskurssianalyysiin": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 9, "syyst\u00e4": 3, "28410": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 7, "opettamista": 1, "sitte": 17, "laursen": 3, "taukoja": 1, "oiva": 3, "kauhukuvat": 1, "kansainv\u00e4linen": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4": 1, "vakuuttaneet": 1, "tavoitteita": 21, "tuottajina": 3, "orientaatiota": 5, "strategic": 2, "kulttuurisidonnaisia": 1, "oikeessa": 2, "v\u00e4litteisen\u00e4": 1, "in": 126, "matter": 2, "tahansa": 5, "analyysimenetelmi\u00e4": 1, "sateenvarjok\u00e4sitteeksi": 1, "osallistunut": 1, "toimivan": 2, "reagoimaan": 1, "projektin": 5, "hankkinut": 1, "tuotokset": 3, "riikinruotsin": 2, "kasvokkainopetuksessa": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuslaitos": 3, "paavola": 1, "innostavaa": 2, "vertasi": 1, "vienyt": 2, "kesto": 1, "trodde": 1, "centre\u2019s": 1, "pyyt\u00e4nyt": 2, "konkretisoidusti": 1, "kielest\u00e4": 6, "n2op": 5, "viestint\u00e4\u00e4n": 17, "kuuntelemista": 1, "vastuunsa": 1, "tavoitetta": 3, "teht\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "kieltenopettaja": 1, "toimintatukimukselle": 1, "n\u00e4ht\u00e4vill\u00e4": 1, "keskittyen": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 1, "kontekstuaalisuus": 7, "emotionaalista": 2, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "making": 1, "oppimisalustat": 3, "ongelmaratkaisujen": 1, "kuormittaa": 1, "signals": 2, "finskhet": 1, "olemassa": 3, "ty\u00f6t\u00e4\u00e4n": 3, "nauhoitustilanne": 1, "ohjaava": 2, "l\u00e4rningsmetoder": 2, "httpareenaylefihaku": 2, "hyvinn3h": 1, "halunnut": 3, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "tuekseen": 2, "valikoituvat": 2, "right": 1, "programmet": 1, "sosiaalitiede": 2, "oppimispsykologiseen": 1, "tiedoston": 5, "te": 3, "kuuntelun": 1, "expresseni\u00e4": 4, "paikkaan": 8, "erikseen": 2, "rohkaisee": 4, "vaiheissa": 5, "v\u00e4h\u00e4n": 29, "suuntauksen": 8, "jones": 5, "innostus": 1, "aikuisopiskelussa": 1, "sosiaalisissa": 2, "tiimil\u00e4iselle": 2, "orientaatioltaan": 2, "ulkoisille": 1, "21\u201339": 1, "vaati": 2, "yksil\u00f6llisyys": 2, "yhdistett\u00e4vyys": 5, "zealand": 1, "synchronicity": 1, "universaali": 1, "sivulataukset": 1, "syklisess\u00e4": 1, "sopiikin": 1, "features": 6, "opittavan": 5, "menneeseen": 1, "meaningful": 1, "mcgaw": 1, "koostui": 5, "kommunikoinnin": 2, "koulussa": 2, "ty\u00f6v\u00e4lineen": 3, "kollegojen": 2, "tulevia": 1, "etenemisens\u00e4": 1, "benbunan-fich": 4, "\u00f6gonblick": 1, "tarkisteleen": 2, "silloin": 27, "ty\u00f6v\u00e4line": 4, "viestint\u00e4teknisten": 3, "teknisest\u00e4": 4, "oten1pk": 1, "mobile": 1, "havainnollistavat": 1, "tulkitsijasta": 1, "sijoittui": 1, "opettajakeskeisi\u00e4": 1, "tarkkoja": 1, "vaikuttavat": 16, "verkkosivuille": 1, "suulliseen": 1, "koulutuksessa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vien": 3, "l\u00e4v\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 2, "httpwwwhsfikeskusteluthreadjspathreadid237025messageid4763903": 1, "lauseopillista": 1, "toimi": 24, "kustos": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 17, "peilaamalla": 1, "l\u00e4hipiirin": 1, "yliopistokontekstissa": 1, "elementtej\u00e4": 4, "kuvannut": 1, "web": 2, "books": 1, "eklektinen": 1, "toimkielenk\u00e4ytt\u00f6": 1, "harvoin": 2, "avaa": 1, "muokkautuvat": 1, "aamuna": 2, "kehottaa": 1, "viestint\u00e4tilanteeseen": 1, "toimintatavat": 1, "suulliselle": 1, "v\u00e4h\u00e4merkityksisi\u00e4": 1, "teot": 1, "visualisoimana": 1, "transdisciplinary": 1, "muuten": 15, "keinoin": 1, "ammatillisesti": 1, "guide": 3, "hullujakin": 1, "v\u00e4ritt\u00e4isi": 1, "tehnyt": 6, "my\u00f6h\u00e4ss\u00e4": 5, "joudu": 1, "sanavaraston": 4, "sis\u00e4lsi": 10, "toteutuminen": 1, "ennakkoluulot": 1, "henkil\u00f6st\u00f6lt\u00e4": 1, "konseptuaalinen": 1, "havainnollistamassa": 1, "the": 136, "1414": 1, "5410": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6n": 2, "eroja": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehdist\u00e4": 1, "1983": 2, "valitsin": 1, "und": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6": 4, "n": 1, "laatimaan": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 6, "monimuoto-opiskeluun": 2, "olevaa": 1, "d1": 3, "vaatimus": 1, "tytt\u00f6yst\u00e4v\u00e4ni": 6, "taitotasokriteerist\u00f6n": 1, "vieraalla": 5, "by": 9, "omavaltaisesti": 1, "neuvoista": 1, "analyysiani": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6taito": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteisiin": 9, "ryhm\u00e4ss\u00e4ni": 1, "m4mc1": 8, "median": 5, "kasvatti": 1, "ansiosta": 3, "palautusnappi": 2, "menetelm\u00e4": 1, "tietop\u00e4\u00e4omalla": 1, "mediavalintaa": 1, "1510": 12, "mahdollisuuksista": 2, "viestint\u00e4toiminnoista": 1, "opiskelutapansa": 2, "tulkintaani": 10, "palaaminen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnassa": 1, "yksil\u00f6lliset": 9, "suomalaiset": 2, "monikerroksiseksi": 1, "200b": 1, "psychology": 3, "keskusteluryhm\u00e4t": 1, "ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6": 1, "sopeutuvuus": 2, "while": 2, "sopinukaan": 2, "kuka": 1, "kaltaiset": 3, "suunniteltua": 1, "perinteinen": 4, "arvokkaista": 1, "viiden": 1, "own": 4, "1990-luvun": 1, "konteksteja": 3, "m\u00e5ste": 10, "pidin": 4, "overview": 2, "computer-mediated": 1, "muodostivat": 1, "p\u00e4\u00e4ssy": 3, "n12mc1": 1, "\u00e4\u00e4nitteiden": 1, "tullut": 12, "tuottamistan10pl": 1, "ict": 1, "k\u00e4ynnin": 1, "analysoi": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 3, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4n10tk": 1, "painotuspainotuksia": 1, "pitk\u00e4ll\u00e4": 1, "kaltaisista": 1, "digitaalisiin": 1, "ennen": 22, "mielek\u00e4st\u00e4": 9, "itseohjautuvien": 1, "opettelen": 1, "netist\u00e4": 7, "analyysin": 23, "370\u2013371": 1, "tukemalla": 3, "tvt-tekniikoin": 1, "opiskelik\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "creative": 2, "hejssan": 1, "kouludidaktinen": 4, "profiilien": 1, "tuen": 14, "osassa": 2, "oppimisalustassa": 1, "saatavissa": 73, "tarjonneet": 1, "ruotsinkielentaitoni": 1, "yliopistokonteksteissa": 1, "tieto": 145, "toiseen": 1, "toimivuus": 1, "asiantuntijaverkkoa": 1, "contextual": 2, "ok": 3, "yliopis": 1, "vaatesanastot": 2, "keskustelevaan": 1, "iii": 2, "tavoitteellisesta": 1, "alha": 2, "vies": 1, "kontekstin": 4, "n\u00e4pp\u00e4imist\u00f6n": 1, "taidoissa": 1, "ongelmalliseksi": 1, "monipuoliset": 5, "sopimanaan": 1, "sitouttaa": 1, "laitteineen": 1, "tarpeita": 1, "situationaalisuus": 1, "ppoism4h": 1, "keskusteluharjoituksista": 1, "t\u00e4llaisia": 8, "suoriutumiseen": 1, "43\u201347": 2, "ansioty\u00f6ni": 1, "ristiriidassa": 1, "opiskelunsa": 17, "hitaus": 1, "ruo": 1, "haastavaa": 12, "vuorottelun": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 2, "luonnetta": 1, "syv\u00e4suuntautuneeseen": 1, "diskussio": 1, "opiskelupaikkaan": 1, "\u00e4\u00e4nitiedostot": 1, "erota": 1, "tarkistuslistojen": 1, "panostamaan": 1, "ing": 3, "paperilehti\u00e4": 1, "vapautta": 3, "semmosen": 5, "haasteisiin": 1, "etnografinen": 2, "asumisen": 1, "eik\u00f6h\u00e4n": 2, "yhdist\u00e4nyt": 3, "semioottisista": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 1, "yksin\u00e4\u00e4n": 1, "tosiaikaisessa": 1, "1\u20133": 1, "m3mc1": 8, "tarkistuksesta": 1, "teht\u00e4v\u00e4pohjaisessa": 1, "sanakirja": 2, "ilmoittautumisj\u00e4rjestyksen": 1, "vaikuttamalla": 1, "kehittytminen": 1, "ummikkoja": 2, "haltuun": 1, "perustuvien": 1, "ty\u00f6kalun": 1, "normaaliin": 2, "funktionaalinen": 1, "universitetlagen": 1, "n\u00e4tet": 1, "erilaisiksi": 1, "word-tiedostoihin": 1, "1014": 1, "rovaniemi": 6, "n3h": 15, "motivoivana": 1, "opitaan": 3, "means": 1, "et\u00e4opetukseen": 1, "tellaa": 2, "enimm\u00e4kseen": 1, "suunnitteluun": 17, "turha": 2, "distance": 1, "1809": 2, "aiheuttanut": 1, "2262015": 2, "powering": 1, "merkitt\u00e4vyys": 2, "hitaalta": 1, "tsl": 1, "hitaaksi": 1, "vantaan": 4, "toiminnoille": 1, "intuitiivisia": 1, "kerr": 1, "vle": 1, "engineering": 1, "kannettava": 1, "kielen": 488, "koskela": 1, "214\u2013243": 1, "rajanveto": 2, "skaaloja": 1, "muodostetun": 1, "yliopisto-opettajan": 1, "aspekteihin": 2, "odottivat": 3, "verkkokursseissa": 1, "miss\u00e4\u00e4n": 2, "sovellusta": 1, "integrarion": 1, "21\u201342": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessin": 11, "opettaessaan": 1, "muokkautunut": 1, "lillrank": 1, "303\u2013318": 1, "reflektoinnissa": 1, "asettivat": 2, "viestint\u00e4tilanteen": 1, "opetuksellaan": 1, "s\u00e4ngyss\u00e4": 2, "kertaamisesta": 1, "oppitunnin": 1, "viestinn\u00e4lle": 1, "svensk": 2, "javaara": 1, "brought": 2, "vastata": 3, "luvuissa": 8, "nonverbaalisen": 1, "oo": 19, "niin\u2026": 1, "my\u00f6t\u00e4": 11, "k\u00e4ytt\u00e4jilt\u00e4": 1, "verkko-opiskeluv\u00e4lineiden": 1, "didaktisella": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestint\u00e4": 1, "pragmaattiseen": 1, "kielikikeskuksessa": 1, "tv": 3, "m6": 3, "opetustyyli": 1, "s13": 1, "tietoisuutta": 2, "peruskysymyksi\u00e4": 1, "poimitut": 2, "vuorento": 2, "milloin": 1, "ger": 2, "opiskelija\u2013opiskelija": 3, "tekemi\u00e4\u00e4n": 1, "humanistis-kokemuksellisuuteen": 2, "ajallisuuden": 1, "s28": 1, "tulkintansa": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "ahtaminen": 1, "traditioille": 1, "kokivatko": 1, "perusteellisia": 1, "tapaamiset": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannolla": 1, "ymm\u00e4rrykseen": 3, "742010": 1, "poja": 1, "were": 18, "verkkomateriaalien": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 5, "\u00e4\u00e4rell\u00e4": 2, "virtuaalisuudesta": 3, "laskea": 1, "halla-aho": 4, "upplevelser": 2, "emellan": 1, "hakea": 1, "laadittu": 2, "tutkimuskokonaisuuden": 1, "ilmoittamia": 2, "kategorioilla": 2, "toimivaa": 2, "alueet": 1, "erityistukeen": 1, "liittyen": 25, "kukahan": 2, "reflektiivisyys": 9, "tosiaikaisia": 2, "distans-juttuja": 1, "hermeneuttista": 1, "kaivaa": 2, "toisarvoista": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuksien": 1, "arenalta": 2, "paperit": 2, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 4, "poiminut": 1, "pit\u00e4is": 1, "dom": 3, "koodina": 1, "tilanteista": 2, "t\u00f6nkk\u00f6\u00e4": 2, "tyypillist\u00e4": 1, "muuttuneista": 1, "vaikutuksista": 1, "vastanneet": 4, "graafista": 2, "123\u2013142": 1, "eteen": 2, "viive": 2, "annamme": 1, "sinnikk\u00e4\u00e4n": 1, "todellisena": 1, "kielikylpy": 2, "verkkopohjaisten": 2, "kasvavat": 1, "mixed": 1, "edellytetyst\u00e4": 1, "asiantuntijaryhmien": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdasta": 3, "1092007": 2, "fluency": 1, "lis\u00e4sin": 1, "sanatarkasti": 5, "taloustiede": 1, "etiikkaan": 1, "omassa": 15, "kvalitatiiviselle": 1, "mahdotonta": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjan": 9, "projektissa": 1, "altistumisen": 1, "vallassa": 1, "omia": 8, "kohdistui": 2, "asiaan": 2, "vieraan": 370, "opiskelutekniikkaan": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "haukkaat": 3, "mahdollisista": 1, "suora": 1, "learn-tutkimusohjelma": 1, "yliopisto-opetukseen": 1, "ensimm\u00e4iseen": 1, "kansanel\u00e4kelaitoksen": 1, "mobiiliteknologiat": 1, "kommunall\u00e4nkar": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymiselt\u00e4\u00e4n": 1, "eroaa": 1, "sues": 1, "\u00e4idinkieless\u00e4": 1, "lukiossa": 2, "laajana": 3, "seuraavia": 5, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjoissa": 5, "t\u00e4rke\u00e4": 18, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "sosiohistorialliseen": 1, "sverige": 3, "spr\u00e5k": 2, "hej": 7, "objektiivisuuden": 1, "147\u2013170": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 22, "marjatalle": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 5, "levy": 18, "virtuaaliyliopistohankkeen": 1, "julkaistiin": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 21, "k\u00e4sittelisi": 1, "haastatella": 1, "arvioitiin": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "rosenthal": 1, "erottuvat": 1, "undergraduate": 1, "s-posteja": 2, "avuksi": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4n3h": 1, "opetuksen": 215, "sr\u00e5kn\u00e4t": 1, "monimuoto-opetuksesta": 5, "jotenkutenn3pl": 1, "jako": 3, "kielikeskusopintojen": 2, "kujansivu": 4, "passar": 1, "laittamassa": 2, "parasta": 2, "ratkaisun": 1, "tarkkailemalla": 1, "lyhyt": 2, "nevgi": 39, "viimeiseen": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 1, "tarvitsevat": 8, "hymyilemisen": 1, "keh\u00e4ss\u00e4": 1, "toteutuivat": 1, "toteuttamisen": 1, "liittyvilt\u00e4": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "k\u00e4vin": 10, "s10": 2, "n\u00e4tkurs": 1, "verkkokurssin": 1, "opetuskokeiluihin": 1, "seikkoihin": 2, "d\u00e4r": 5, "nr": 1, "twenty-first": 1, "et": 121, "sille": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 362, "tulos": 3, "kyvyt": 1, "keskustelujen": 2, "vuoden": 8, "muodostuivat": 2, "tavoittelevaa": 1, "fields": 1, "harjoittavia": 1, "yhdistetty\u00e4": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "ohjata": 4, "behavioristisia": 4, "stensmo": 1, "p\u00e5st\u00e5ende": 1, "httpwww-scopus-comlibproxyhelsinkifiscopusopenurllinkurlctx_verz39882004ctx_encinfoofiencutf8svc_val_fmtinfoofifmtkevmtxsch_svcsvcabstractyesrft_idinfoeid2-s20-84905872031rfr_datpartnerid45": 1, "yliopisto-oipiskelijoiden": 1, "olihan": 4, "toteutuu": 4, "toiveet": 4, "antaisi": 1, "aksiologisena": 1, "manninen": 5, "jakava": 15, "voitiin": 1, "opiskelupelien": 1, "245\u2013259": 1, "cercles": 1, "jotenkuten": 1, "tukeutuva": 1, "tekstitaidot": 2, "valitsevat": 2, "towards": 11, "areena": 2, "royal": 1, "tuhat": 1, "suullisesta": 1, "directions": 1, "sanakirjoja": 8, "aikuiskoulutusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "31\u201337": 1, "1757": 2, "n\u00e4kkee": 2, "kohdistunut": 1, "lineaarisesti": 2, "k\u00e4ytyyn": 2, "helppok\u00e4ytt\u00f6si": 1, "pelis\u00e4\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 6, "valtiotieteilij\u00e4t": 1, "katsomalla": 4, "kielididaktisen": 3, "suomenruotsalaista": 2, "sitoutuvat": 1, "asiantuntijateht\u00e4viss\u00e4": 1, "tekniselt\u00e4": 2, "(naurua": 1, "esiintyv\u00e4t": 2, "toteavat": 1, "gibsonin": 1, "olemuskin": 1, "toimivampana": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 2, "analysointi": 5, "tukemisesta": 2, "monipuolisen": 2, "spontaanina": 1, "subjektiivista": 1, "oppimisalustoillaissa": 1, "konkretisoitui": 1, "ilona": 1, "alustettiin": 1, "implisiittisin\u00e4": 1, "kielioppikirjan2h": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4ni": 1, "muokata": 3, "tuotu": 4, "transferability": 1, "varmuus": 2, "ampscp34147098872": 1, "n10pk": 22, "yksil\u00f6iden": 2, "153\u2013157": 1, "simonsin": 1, "engelska": 1, "materiaaliin": 2, "konstruktivistisen": 13, "k\u00e4sitteit\u00e4": 6, "pohjautuviin": 2, "k\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 3, "j\u00e4rjestelyiss\u00e4": 1, "n10op": 17, "ongelmilleen": 1, "toimijoina": 3, "kansalaistaitona": 2, "oppilas": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "reflektioon": 4, "hemskt": 1, "tuomaa": 1, "ajatusta": 2, "verjar": 1, "sua": 2, "jis\u00e4ksi": 2, "transforming": 1, "verkoston": 1, "uskovat": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n": 1, "siirrytty": 2, "pistein\u00e4": 1, "minuuttia": 3, "mukautettavia": 2, "yksityiskohdittain": 1, "hektisk": 1, "p\u00e4\u00e4aineinaan": 1, "kertoo": 5, "karevaara": 7, "diskussionen": 2, "nykyisten": 1, "jakamisesta": 1, "vuosisatoja": 1, "lailla": 6, "tutkintoja": 1, "verkostopohjaiseen": 1, "monipuolisella": 1, "analyysirungon": 4, "laittanu": 4, "svenskfotbollse": 4, "teaching": 66, "ymm\u00e4rt\u00e4misen": 9, "samankaltaista": 2, "keskeisemmiksi": 1, "kyselyj\u00e4": 1, "nykytilan": 1, "assisted": 5, "yksil\u00f6llisesti": 4, "suoritus": 2, "sovellukset": 2, "fr\u00e5n": 6, "eip\u00e4": 2, "haggstrom": 2, "esimerkkikurssin": 1, "puutteena": 1, "tiedonv\u00e4litt\u00e4jin\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksen": 3, "taas": 8, "jatkuva": 3, "ty\u00f6ajan": 2, "viestint\u00e4ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 1, "opettajajohtoista": 1, "julkiseen": 1, "v\u00e4litteisyyden": 1, "competences": 1, "valintakokeen": 1, "analysoin": 13, "ominaisuudet": 32, "ensisijaisesti": 2, "ulottuvuuden": 1, "use": 7, "siel": 2, "katsellut": 2, "manifesto": 1, "m5h": 11, "omkring": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "aktiivisuudestaan": 1, "kategoriassa": 1, "toimimista": 1, "hauskanpidolla": 1, "tv-kanavilta": 2, "eximia": 1, "tiedekunnassa": 1, "otava": 2, "italien": 4, "toteutumista": 1, "seurata": 4, "ehtinyt": 4, "kehitt\u00e4minen": 11, "opetuksensa": 3, "persoonaan": 1, "skandinaavisia": 1, "s\u00e4": 14, "tekij\u00e4st\u00e4": 1, "syvent\u00e4\u00e4kseni": 1, "oppimisalustojen": 6, "verkosto": 1, "luokkahuoneopetus": 1, "saavutetaan": 1, "j\u00e4ljill\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ist\u00e4": 1, "v\u00e4itteliv\u00e4t": 1, "romaanin": 3, "puoliksi": 2, "kahden": 1, "zeitlinger": 5, "valtionhallinnossa": 1, "video": 3, "teksti": 4, "2052006": 1, "mukaiset": 3, "hallitsevuutta": 1, "valmistautui": 1, "its": 3, "finn": 3, "etuihin": 4, "koskee": 6, "task": 4, "tasan": 1, "s15\u201320": 1, "conducting": 1, "ota": 2, "ennalta": 5, "hella-tutkimuksessa": 1, "tekiv\u00e4t": 3, "esteett\u00f6m\u00e4sti": 1, "s\u00f6ker": 2, "osoitettu\u2026": 1, "olosuhteissa": 1, "622623": 1, "antava": 2, "opiskeluv\u00e4lineen": 1, "arvosteltavia": 1, "autenttisuusk\u00e4sitteeseen": 1, "luokkahuoneesta": 2, "uusiin": 2, "behavioristista": 1, "verkkok\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "5\u20136": 1, "eksplisiittisyys": 2, "onneksi": 7, "ilahduttavaam7h": 2, "12410": 3, "aineistossa": 3, "k\u00e4yneet": 1, "paljo": 16, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "k\u00e4sitys": 4, "kurssisis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4": 2, "yhdess\u00e4olon": 1, "keskusteluihin": 10, "rakentumisesta": 1, "kulttuurikoulutuksen": 1, "englanniksi": 5, "haastattelun": 4, "radikaalista": 1, "vastatakseen": 1, "halu": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteist\u00e4": 9, "sokraattisen": 1, "teht\u00e4v\u00e4pohjaisen": 1, "taito": 8, "olla": 89, "kalenterin": 1, "esim": 112, "hauskaa": 9, "ammatillista": 1, "ca\u00f1ado": 5, "perusteellisesti": 2, "passande": 1, "todellisen": 2, "huomioitu": 1, "ainekirjoituksista": 2, "positiiviset": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4miseen": 1, "merkit\u00e4": 1, "toivottavasti": 6, "valintaan": 10, "sai": 30, "osallistujien": 5, "sanastosta": 5, "opettaa": 11, "luovaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4pohjainen": 1, "kokemuksellisuus": 4, "kyn\u00e4ll\u00e4": 1, "yhdistellen": 2, "opetuskokeilustani": 1, "saavuttamiansa": 3, "tulkintani": 24, "tulevat": 3, "vill": 5, "aikana": 38, "oppimisesta": 8, "contributed": 2, "kielididaktiikassa": 2, "t\u00e4llaset": 4, "tuovinen": 2, "luonnehtivat": 4, "stockholm": 3, "ohjelmistoja": 5, "olit": 2, "heijastuvat": 1, "negatiivisesti": 3, "diskutera": 4, "tulkinta": 3, "ilo": 4, "n2": 13, "invandraretemat": 2, "ainoana": 1, "staattisia": 8, "m\u00e5nga": 4, "seurattava": 2, "yst\u00e4vien": 1, "motivoida": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 53, "hakemassa": 2, "koulun": 2, "jonesin": 1, "kieltenopetuksessa": 15, "report": 6, "m4pk": 2, "n4mc1": 3, "tasoltaan": 1, "hallintataito": 3, "an": 11, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "heijas": 1, "monipuolisempi": 1, "voida": 4, "sense--from": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 3, "opetuksella": 4, "ohjausta": 1, "suoraan": 15, "monimuotoisia": 6, "journey": 1, "viran": 1, "kotimaisen": 4, "tuottajia": 4, "rodgersin": 4, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 2, "opetustapahtumassa": 1, "2014": 10, "vastavuoroinen": 2, "lawrence": 7, "potentiaalia": 1, "paikassa": 10, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "edet\u00e4\u00e4n": 2, "helppok\u00e4ytt\u00f6ist\u00e4": 1, "tutkimuksissa": 2, "yhteydess\u00e4": 27, "ruotsalaisilla": 2, "local": 1, "hiltz": 12, "erottaa": 1, "auta": 4, "ep\u00e4toivoon": 1, "diagnoosin": 1, "yhten\u00e4": 10, "new": 22, "tarkoitetaan": 9, "osaamisen": 2, "p\u00e4\u00e4asiallisessa": 1, "valtakunnallisesti": 3, "silfverberg": 1, "hs": 2, "omalta": 1, "reflektioksi": 1, "s16": 2, "tavoitteluksi": 1, "kirjoitelman": 1, "opiskeltavan": 5, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4tkin": 1, "ohjaus": 4, "ilmi\u00f6ist\u00e4": 2, "halustaan": 4, "paperisankirjakin": 2, "kyselyvastauksia": 1, "tiedostaa": 2, "sosiaalista": 6, "nevasaari": 1, "k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4": 1, "oppimiensa": 1, "opintielle": 1, "tapahtuma": 1, "set": 1, "systems": 2, "menetelm\u00e4llist\u00e4": 1, "metodit": 2, "perehtyess\u00e4\u00e4n": 1, "vuorovaikutusprosessina": 1, "kontaktia": 1, "sinki": 3, "volume": 2, "m8md2": 4, "tapaustutkimuksiin": 3, "chattiymp\u00e4rist\u00f6": 1, "pelkk\u00e4n\u00e4": 1, "n10mc1": 2, "tuetut": 1, "h\u00e4nelt\u00e4": 4, "kyn\u00e4n": 2, "g\u00f6rn12md1": 1, "ominaisuuksiin": 9, "luokkahuoneen": 13, "n\u00e4kemyksiin": 2, "behandlar": 2, "asiasis\u00e4ll\u00f6t": 1, "yhteiskuntatieteellist\u00e4": 1, "todella": 13, "kasvokkaistapaamisessa": 3, "muuttuivat": 1, "korkeakoulutusta": 1, "alustamaan": 1, "kotiin": 2, "kokonaisuuksien": 1, "kuvausten": 1, "kannustuksen": 2, "ainoastaan": 10, "opettaja\u2013opiskelija": 7, "hy\u00f6dyllinen": 1, "sanakirjan": 3, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 19, "valitaan": 3, "ajatuksia": 2, "tietynlainen": 1, "k\u00e4sitemaailma": 1, "p\u00e5g\u00e5ende": 1, "322\u2013323": 2, "lukisi": 2, "vuorovaikutusstrategiat": 1, "k\u00e4ytt\u00f6teoriaa": 1, "luontevasti": 3, "fr\u00e5gor": 1, "viestinn\u00e4llisyytt\u00e4": 1, "tuottamia": 1, "vaikutussuhteiden": 1, "tekij\u00f6ihin": 2, "etten": 1, "s\u00f6k": 1, "kirjain": 1, "spontaanisti": 10, "assesment": 2, "selitt\u00e4viss\u00e4": 1, "perspektiv": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "tekstuaalisia": 1, "varit": 4, "huvudstadsbladettia": 2, "okej": 3, "korkeakouluihin": 1, "moraaliteoriaan": 1, "tuntui": 4, "ruostinkielisill\u00e4": 2, "chattijutu": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 7, "kehottavat": 1, "osoitti": 14, "uskon": 4, "kategoria": 1, "ratkaisevia": 1, "211\u2013212": 1, "67\u201379": 1, "artefaktuaalisuutta": 1, "publisher": 1, "study": 27, "puhuttua": 3, "hieno": 4, "vegaa": 4, "raskas": 2, "kasvokkaisopetusta": 5, "tietenkin": 6, "grupp": 1, "statsvetare": 3, "avaruudellinen": 1, "sosiokulttuurisuuden": 2, "vahvistettavuuteen": 1, "mielekk\u00e4iden": 1, "elementtien": 15, "halus": 2, "asemoitu": 1, "kieltenopetuksesta": 1, "kutsua": 4, "143\u2013145": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4": 1, "eteenp\u00e4in": 2, "dependability": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "pedagogisesta": 3, "syklin": 5, "peilautuvat": 1, "googleen": 2, "p\u00e4\u00e4tett\u00e4viss\u00e4": 1, "kaunokirjallisia": 1, "useassa": 1, "julkisia": 1, "n6mc1": 13, "sanojen": 1, "vaativat": 5, "kanavia": 3, "ilmapiiri\u00e4": 1, "verkkokurssiaspektiin": 2, "23\u201326": 1, "edelleen": 18, "valtiotieteeseen": 1, "krammatik": 2, "kauppila": 4, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 7, "menettelytavan": 1, "two": 1, "merkeill\u00e4": 1, "kummalla": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjojaan": 1, "karsimalla": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 2, "kuitenkaan": 26, "et\u00e4yhteyden": 4, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 4, "dokumentit": 1, "laajalti": 2, "omasta": 12, "metodeja": 2, "sis\u00e4lt\u00e4vi\u00e4": 2, "kyse": 11, "kognitiiviset": 1, "holistic": 1, "suojaaminen": 1, "kategoriat": 7, "staattisten": 1, "yksipuolisesti": 1, "vuorovaikutustilanteeseen": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 4, "34\u201344": 1, "kulttuurit": 2, "ryhmien": 1, "ylitt\u00e4viss\u00e4": 2, "nopeita": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 11, "tiedotusv\u00e4lineiden": 1, "melodioina": 1, "telecommunications": 1, "jutut": 6, "kursseille": 1, "laadullinen": 2, "30\u201331": 1, "edist\u00e4mist\u00e4": 1, "sillon": 2, "opiskelumotivaatiosta": 1, "perusperiaatteet": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 2, "mielenkiintoisena": 2, "kirjoitelmia": 1, "analyysini": 1, "\u00e5sikt": 2, "\u00e4\u00e4relt\u00e4": 5, "opiskelu": 196, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "huomenna": 1, "tuotosten": 4, "kirjoittanu": 5, "synthesis": 1, "oppikirjan": 2, "jaettu": 11, "puolta": 1, "suunnitelmallisuus": 1, "representant": 3, "do": 2, "sj\u00f6berg": 1, "olo": 3, "35\u201348": 1, "teemoitettu": 1, "nurmisen": 1, "integrointiin": 1, "kytkenn\u00e4n": 1, "collins": 3, "kirjoittajan": 1, "mobiililaitteella": 1, "sovellusten": 8, "erityisi\u00e4": 1, "korostusaffordanssit": 1, "kuullun": 5, "tekniikkapainotteinen": 1, "20135": 1, "autenttisista": 1, "menettelytavat": 4, "haittasi": 4, "merkityksellisyyden": 2, "kielletty\u00e4": 2, "vardagsrummet": 1, "takasi": 1, "pit\u00e4s": 4, "kyseenalaistaneet": 1, "haastattelut": 14, "synty\u00e4": 3, "ulottuvuudet": 3, "tylsempi": 1, "ongelmii": 2, "tekstien": 4, "ratkaisu": 3, "attribuutti-jne": 2, "1945": 1, "l\u00e4hiopetus": 2, "muuteta": 1, "opettelein": 1, "siell": 2, "huumori": 4, "raportti-ty\u00f6kalu": 1, "areenasta": 2, "selvi\u00e4n": 2, "viestint\u00e4taito": 4, "t\u00e4rkeys": 2, "schunk": 1, "55\u201384": 1, "j\u00e4rjestykseen": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 32, "4\u20135": 3, "realistisempia": 1, "tullu": 2, "opettajasta": 3, "nyheterlehte\u00e4": 2, "toteutusvaiheen": 1, "art": 1, "web-based": 1, "perehtyminen": 1, "reflektiivinen": 15, "moodlea": 7, "painamiseen": 1, "verkkoteht\u00e4v\u00e4t": 1, "34(1": 1, "puuttuvien": 1, "kirjoituksia": 2, "hallintataidot": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 5, "orientaatio": 2, "virtuaalisessa": 12, "warschauer": 19, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6in\u00e4": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessia": 6, "aksiologia": 1, "pfeiffer": 1, "ajatella": 3, "sijaan": 16, "l\u00e4hikehityksen": 1, "virtuaalimaailmat": 1, "sitoutuneisuus": 2, "lastensuojelu": 1, "ottivat": 2, "kaveriverkostojen": 1, "somnar": 2, "most": 2, "1822": 1, "virtuaalikoulu": 2, "sis\u00e4ll\u00f6njaon": 1, "normatiivinen": 1, "kielenopiskelijat": 2, "tekniseen": 2, "rullas": 2, "affordanssiluokitusta": 1, "luokittelurungossa": 1, "keskitty\u00e4": 1, "m1": 7, "loi": 1, "digitaaliset": 1, "toimintaa": 28, "l\u00f6fstr\u00f6m": 13, "ulottuvuudesta": 1, "toimintatutkimus": 7, "sekoitus": 2, "opiskelijal\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 7, "didaktisen": 36, "kannustamaan": 1, "ross": 2, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 1, "7(2": 1, "osia": 2, "blogiin": 2, "kielikeskuskohtaista": 1, "p\u00e4\u00e4rakennuksessa": 1, "v\u00e4lineisiin": 3, "looking": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 8, "httpinfotsefijulkaisutdde2_2004pdf": 1, "ehdi": 2, "leikkim\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkoituskaan": 1, "11\u201315": 1, "teoriatietoni": 1, "huonosti": 1, "yliopistoihin": 2, "tekev\u00e4t": 1, "olevassa": 10, "saata": 1, "puute": 4, "ilmaisee": 3, "toimijana": 3, "tuovat": 8, "experiences": 4, "oletuksena": 1, "19112007": 1, "toiveen": 1, "kognitiivis-konstruktivistisesta": 1, "monipuolisten": 2, "teht\u00e4vien": 19, "automaattisesti": 1, "proaktiivinen": 1, "mielekk\u00e4\u00e4ll\u00e4": 2, "huolimatta": 9, "ajank\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "verkostoitumisen": 1, "ominaisten": 1, "jc": 2, "sulautukseen": 3, "kasvokkaisopetus": 1, "bonkin": 1, "monimediaisuuden": 1, "131-157": 1, "strategioihin": 1, "n\u00e5gra": 3, "kaiveskella": 3, "j\u00e4\u00e4nyt": 2, "tiivistelmi\u00e4": 2, "verkko-opiskelumateriaalia": 1, "pakkopullaruotsiinm4op": 1, "totuusarvo": 1, "tutkimusmatka": 1, "muuttamalla": 1, "sykliin": 1, "series": 3, "tietoteoriat": 1, "tilannekohtaisen": 1, "tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "uskomusperustalle": 1, "keskustella": 3, "avaruudelliset": 2, "tavoista": 1, "sitoutumista": 1, "integroituneena": 2, "suljettuja": 2, "tiedonkoonnin": 1, "teorioista": 1, "aineksia": 1, "aseeieee": 1, "sellainen": 1, "suurin": 9, "miten": 77, "yhteistoiminnallisen": 14, "edustuivat": 12, "12\u201313": 2, "view": 4, "tavoitteeksi": 2, "tiedostamatta": 1, "7\u20139": 1, "nukkumassa": 2, "uskaltavat": 1, "tarkoituksenmukaisia": 1, "lukutaidon": 2, "tarjoamia": 9, "kielenk\u00e4ytt\u00f6alueita": 1, "valinnassa": 5, "1-6": 1, "resurser": 1, "palasina": 1, "oppimisalustallakaan": 1, "roolit": 5, "ymm\u00e4rrettyn\u00e4": 1, "viestint\u00e4tilanteessa": 7, "maxwell": 4, "eurooppalaisten": 2, "society": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 1, "niihin(olen": 2, "opiskelujeni": 2, "sosiokulttuurisuudelle": 1, "valtiotieteellisen": 10, "v\u00e4lj": 1, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 1, "hy\u00f6dynnetty": 5, "sosiokulttuurinen": 5, "j\u00e4l": 1, "viljer": 1, "tavoitetaso": 2, "schools": 2, "variaatioissa": 1, "tarjouman": 2, "vapaamuotoinen": 1, "pearson": 3, "2008b": 12, "tiedekunta": 2, "turhauttavalta": 2, "pieness\u00e4": 2, "tunnilla": 17, "ses180": 1, "hybrid": 2, "jussi": 2, "hbln": 4, "colea": 2, "tarpeiden": 3, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6suosituksista": 1, "temat": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjaa": 3, "chattiymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "muodostaa": 4, "asetettuihin": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjamerkinn\u00f6ist\u00e4": 1, "opiskelevansa": 3, "pa": 1, "katsoivat": 2, "acted": 2, "verkko-opetuksesta": 3, "\u00e4nd\u00e5": 3, "vaihdella": 2, "kuuntelin": 4, "analyysi": 22, "annetun": 1, "profiilin": 1, "science": 2, "saatuina": 1, "ihminen": 3, "ymm\u00e4rryksest\u00e4": 1, "l\u00e4s\u00e4n8md2": 1, "esiymm\u00e4rryksens\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tetty\u00e4": 2, "ty\u00f6muotoja": 2, "pelkist\u00e4misen": 1, "hakeudutaan": 1, "liitteet": 2, "arbetsplatser": 1, "valmentautuivat": 1, "dagens": 4, "erilaisine": 1, "keskin\u00e4isen\u00e4": 1, "l\u00e4heistens\u00e4": 6, "totean": 1, "muokkaamalla": 1, "toimintaansa": 6, "tion": 1, "roolista": 1, "esimerkit": 16, "tukevan": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 3, "arvioinnille": 3, "dialogisen": 1, "oon": 8, "olemisen": 2, "laaja-alaisen": 1, "vuonna": 1, "uppsala": 2, "g\u00e5r": 6, "blogia": 2, "kirjaimella": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 2, "tuloksista": 1, "guban": 1, "emeritaprofessori": 1, "board": 1, "asettamien": 4, "expanding": 1, "syytt\u00e4\u00e4": 2, "sosiokulttuuriset": 1, "kansainv\u00e4liseen": 1, "lukuisten": 1, "kierret\u00e4": 1, "sak": 1, "yhteistoiminnallinen": 9, "nordman": 2, "teoreettisen": 6, "tunnusmerkkej\u00e4": 1, "dimensions": 1, "saamani": 2, "substantiivejam2op": 1, "httpsodaswedish-ictse881thesispdf": 1, "yksityisyyden": 1, "11122010": 1, "jl": 1, "tuotetaan": 1, "n14": 5, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 6, "228\u2013230": 1, "2932010\u20131942010": 1, "mobiililaitteita": 1, "vuorovaikutus": 33, "tietoihin": 1, "sivustoihin": 2, "yst\u00e4v\u00e4llinen": 2, "tekstin\u00e4": 3, "selke\u00e4": 4, "n\u00e4kyiv\u00e4t": 3, "oppimisk\u00e4sityksiin": 1, "kehitelty": 1, "shareability": 1, "mediated": 4, "syntyy": 4, "malinowskin": 1, "kuvauksilla": 1, "n\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "ottamistan8h": 1, "tietoiseen": 1, "prosessin": 6, "kiinnosti": 1, "johdosta": 1, "toivo": 1, "accordance": 2, "263\u2013266": 1, "inl\u00e4rning": 1, "periaatetta": 1, "edistymisest\u00e4": 1, "tapaustutkimus": 6, "tehty": 7, "1512006": 1, "tuleminen": 1, "suunnitteluvaiheen": 1, "edustavat": 8, "defining": 2, "palkitsevaa": 2, "5987": 1, "ruotsiksim5op": 1, "monipuolisuutta": 1, "laitteesta": 2, "nainen": 1, "monikielisyyteen": 1, "emotionaalinen": 18, "loistava": 2, "n9pl": 1, "troubled": 1, "auttaen": 4, "reports": 1, "keskeisiksi": 1, "litteroinnit": 1, "et\u00e4kertojen": 1, "l\u00e4heisiins\u00e4": 1, "opettajatasolla": 2, "s\u00e4hk\u00f6postiviestimisest\u00e4": 1, "tiedonintressi\u00e4": 2, "perinteisesti": 3, "didaktiikassa": 4, "linnansaari": 2, "vai": 23, "oppiaineiden": 1, "tulkitsemalla": 1, "ohjeet": 1, "chatrum": 1, "joo": 30, "vahvistetaan": 1, "erilaisilla": 4, "arvioimista": 1, "sosiaaliset": 1, "roiskasta": 1, "esitettyj\u00e4": 1, "nousta": 2, "kuunnella": 5, "tii\u00e4": 5, "pystyisin": 2, "832010": 1, "teemahaastattelut": 2, "hornberger": 1, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "ootti": 2, "yliopistonlehtorina": 1, "yhteis\u00f6": 3, "komponentteja": 1, "periaatteessa": 8, "humancomputer": 1, "tutkimustulokset": 7, "yksityiskohtaisempaa": 1, "verkko-ostoksien": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 1, "opiskelussaan": 7, "havaintomuistiinpanojen": 1, "expressen": 1, "tuntu": 12, "l\u00e5ngt": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 3, "kaftandjieva": 2, "esitetyt": 7, "oppimisk\u00e4sitysten": 2, "palautuksen": 1, "viestint\u00e4tekniset": 1, "viestint\u00e4verkkojen": 1, "yhen": 6, "variaatioihin": 1, "minusta": 2, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4\u00e4n5h": 1, "\u00e4kki\u00e4": 2, "samansuuntaisia": 2, "reflektoivina": 1, "opiskeluna": 1, "suoritusten": 1, "httpkiesplangfiblogwp-contentuploads201110cef_experiences_finland_2004pdf": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 3, "undrar": 2, "concepts": 1, "muutenkin": 8, "geneeristen": 2, "wikit": 1, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "intelligences": 1, "uskomuksensa": 1, "tii\u00e4n": 2, "teksit\u00e4": 1, "reflektoivaan": 1, "humanistis-kokemuksellisia": 2, "ty\u00f6p\u00e4iv\u00e4n": 2, "helppok\u00e4ytt\u00f6sin10h": 1, "usein": 59, "kyn\u00e4slahti": 10, "itelle": 2, "kuten": 135, "opetustapoja": 3, "tutkimustraditioita": 1, "j\u00e4\u00e4": 8, "luonteesta": 1, "kumppanuus": 1, "parhaana": 2, "aikaiseksi": 2, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "kuvatiedostoja": 1, "survey": 1, "suunnitteluprosessia": 1, "aito": 1, "katsomaansa": 2, "teoriaperustassa": 1, "aihe": 3, "st\u00e4mde": 2, "varmaan": 11, "l\u00e4hestymistavoista": 3, "t\u00e4n\u00e4": 2, "tavoitteisuus": 8, "muuttunut": 1, "carried": 2, "chattailu": 1, "kehittymist\u00e4": 3, "aikataulua": 1, "lis\u00e4tietoihin": 1, "tapaustutkimuksessa": 6, "odotettiin": 1, "professori": 3, "ty\u00f6kaluihin": 1, "kohdentuvan": 1, "hajamielinen": 2, "selkeen": 2, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 14, "esimerkin": 17, "n\u00e4kemyst\u00e4": 2, "kielididaktiset": 1, "aiheista": 7, "palvelussa": 1, "vastattavaksi": 2, "monipuolisia": 8, "odottaa": 3, "kieliongelmiaan": 1, "kort": 3, "colen": 4, "muuttuneita": 3, "apuv\u00e4lineit\u00e4": 1, "naishenkil\u00f6n": 1, "pedagogisia": 10, "verkkosovellukset": 2, "ohjaajilleni": 1, "n9tk": 8, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 5, "asetelmista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4mpi": 1, "oppikirjassa": 2, "sitt": 1, "tillr\u00e4ckligt": 3, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteill\u00e4\u00e4n": 1, "syntyv\u00e4n": 1, "mayer": 1, "kilpisj\u00e4rvi": 1, "koin": 15, "mahdollistavan": 1, "tissarin": 1, "agency": 1, "osland": 1, "selvittelyyn": 1, "viestinn\u00e4llist\u00e4": 2, "sidokset": 1, "verkkosivuja": 2, "dokkareita": 2, "mediataitoja": 1, "classrooms": 1, "no": 50, "lyhyess\u00e4": 1, "hy\u00f6dynsit": 1, "tarkentuu": 1, "tavoitteitaan": 2, "liittyenn1op": 1, "viestins\u00e4": 2, "suoritustavaksi": 1, "tutkivana": 1, "monikulttuurisuus": 3, "koulutusohjelmien": 1, "varmaa": 1, "152\u2013156": 1, "yhteis\u00f6llisyytt\u00e4": 12, "ymm\u00e4rt\u00e4isimme": 2, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 1, "menn\u00e4\u00e4nn4h": 2, "kurssilla": 33, "ammatillinen": 1, "open": 2, "osoittautuivat": 2, "syntymiseen": 1, "v\u00e4rri": 1, "representat": 1, "thomasson": 1, "samanaikaisuuden": 2, "social": 8, "hienoo": 3, "mietti": 4, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 5, "harjoitusten": 1, "valtterin": 1, "kollektiivisen": 2, "65\u201377": 1, "\u00f6va": 2, "pit\u00e4nyt": 1, "129\u2013150": 1, "liittyi": 8, "eritt\u00e4in": 18, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 2, "tuoreessa": 2, "suullisessa": 1, "best\u00e5r": 2, "avoimuuteen": 1, "p\u00e4\u00e4tyen": 1, "suuria": 3, "lopussa": 3, "ohjaajana": 5, "ulkoistettavuuden": 1, "induktiivinen": 1, "viittaa": 8, "muodostunut": 1, "kieliopintoihin": 1, "luokkahuoneopettajan": 1, "educational": 8, "muistutti": 2, "lapinlampi": 1, "kollegoilleni": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioista": 2, "mukautuu": 1, "sis\u00e4llys": 1, "kertaan": 2, "luovuuttaan": 1, "nopeus": 1, "prosessiin": 1, "hakeneet": 1, "prosenttilla": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 14, "betyder": 7, "alman": 4, "tilleuropeiska": 1, "l\u00e4ser": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4": 1, "strategisesta": 1, "vivahteita": 1, "niitten": 1, "kuvaamiseksi": 1, "p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "15310": 1, "kannustanut": 2, "k\u00e4ytet\u00e4n4tk": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "multiform": 10, "palloilla": 1, "www-sivuja": 3, "esiin": 9, "monimuotoinen": 1, "brumfit": 9, "findings": 4, "siirrett\u00e4vyys": 5, "ep\u00e4onnistunut": 1, "virtuaalista": 5, "linkitettyj\u00e4": 1, "kokosin": 2, "osallistumista": 2, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 2, "kommunikointia": 1, "esimerkkin\u00e4": 1, "voinut": 8, "suosituin": 1, "my\u00f6nteisess\u00e4": 1, "dokumentteja": 1, "matkailua": 1, "kotimaisena": 1, "tilanteessa": 7, "kokeilin": 4, "toisiinsa": 5, "aim": 2, "valinneet": 1, "dialogiksi": 1, "luottaako": 1, "metodologia": 1, "of": 134, "aikuiskasvatuslehti": 1, "syyn\u00e4": 2, "positiivnen": 1, "perusteellinen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 1, "l\u00e4hiaikoina": 1, "virheett\u00f6myys": 1, "l\u00e4sn\u00e4oloa": 2, "verkkoty\u00f6kaluja": 1, "kiitosten": 1, "tutkivat": 1, "preskriptiivinen": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 2, "piiri": 1, "polytechnic": 1, "1802": 11, "keskeinen": 13, "rakenteistettua": 1, "neering": 1, "internetista": 2, "introvertit": 2, "ty\u00f6skentelytavan": 2, "lauserakenteita": 2, "kuudella": 1, "inga": 2, "kokee": 3, "vilken": 1, "haittana": 15, "iloa": 1, "tehokasta": 1, "chatryhm\u00e4t": 1, "oppimisstrategioista": 1, "koru": 1, "mahdollistamina": 1, "yhteis\u00f6llisesti": 1, "osiin": 3, "kyselylomakkeen": 1, "tila": 2, "missing": 1, "2015": 4, "asettaessaan": 3, "interaktiivinen": 2, "icts": 3, "korkeakouluopinnoissa": 1, "ajatus": 4, "nya": 1, "tavoitteista": 9, "jatkettiin": 1, "lainauksia": 1, "m\u00e5ngkulturalisnm": 1, "tutkimussuuntauksessa": 1, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "positiivisia": 2, "mahollisuus": 2, "laatupalvelu": 1, "monia": 17, "tutkimustani": 4, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 1, "valikoidun": 1, "kehittely\u00e4": 1, "toteutuneet": 2, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyydest\u00e4": 1, "29310": 2, "heid\u00e4t": 5, "source": 1, "victorian": 2, "annetuista": 1, "ajatellen": 1, "l\u00f6ytyvi\u00e4": 8, "finsk": 1, "omaksuneet": 1, "yhteis\u00f6lliset": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4hallintaaffordanssit": 1, "kohdat": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 1, "alkupuolelta": 1, "analyysimenetelm\u00e4ksi": 1, "vapaa-ajalla": 4, "p\u00e4\u00e4ssytm4pk": 1, "vuotta": 3, "ajoittain": 3, "tausta-ajattelua": 1, "joustavasti": 3, "edes": 5, "ihan": 85, "vi": 18, "muodostanut": 1, "valtakunnalliseen": 1, "httpwwweduskuntafifaktatmputatmpakxtmpkk_828_2001_pshtml": 1, "menettelytapaohjeita": 1, "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4n": 5, "rubin": 1, "pu": 1, "egna": 2, "selattavana": 1, "jotain": 43, "kuviossa": 10, "teknologis-humaanin": 1, "koon": 15, "tarkoituksenmukaisen": 5, "s\u00f6nk\u00f6tetty\u00e4": 2, "kohteeksi": 2, "1102006": 1, "mation": 1, "phelps": 1, "encyclopedia": 1, "aineistoni": 3, "tabletteihin": 1, "kaukana": 1, "vaiheet": 2, "diverse": 2, "httpsmoodleh": 1, "kommenteras": 1, "kavereiden": 6, "tehokkuutensa": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4valmiuksiin": 1, "264265": 1, "selailuun": 1, "viestitys": 1, "tory": 1, "kielitaidosta": 5, "tvohjelmia": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtiin": 1, "kielikoulutuspolitiikan": 1, "kurssipaikat": 1, "kuvio": 45, "kaikkea": 8, "didaktiikkaa": 1, "413\u2013429": 1, "todellisuuden": 3, "t\u00e4mm\u00f6st\u00e4": 2, "navigation": 3, "75\u201376": 1, "koulutusalan": 1, "videoita": 5, "opettajakollegan": 2, "vaikuttanu": 2, "kieltenopettajalle": 1, "lehtinen": 3, "teksteiss\u00e4": 1, "rakentunut": 1, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4lle": 1, "korkeakoulututkintoon": 1, "n12op": 5, "research-publishingnet": 1, "analysoitavaan": 1, "tutkimusaineisto": 4, "2005": 147, "h\u00e4vi\u00e4j\u00e4t": 1, "siet\u00e4minen": 1, "hella-projekti": 1, "lueskelin": 3, "oppimisk\u00e4sitykseen": 6, "tuu": 5, "mik\u00e4li": 6, "keskustelualueen": 3, "materiaaleja": 9, "eurooppalaisessa": 3, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "autenttisuuteen": 2, "istui": 1, "alueella": 1, "simulaatioilla": 1, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4": 2, "postitse": 2, "tutkivaksi": 1, "edvardille": 2, "metodia": 1, "taittovaiheessa": 1, "kognitiivisesta": 1, "21\u201325": 1, "opittavaa": 5, "sense": 3, "opiskelulla": 1, "korkeakouluopetuksessa": 1, "mediaattori": 1, "sosiaalisiin": 2, "py\u00f6rii": 4, "luokittelurungon": 2, "tiedostaminen": 1, "ruvettiin": 2, "27\u201352": 1, "litterointi": 2, "perustuvia": 1, "kasvaa": 3, "monivalinnoista": 1, "into": 7, "opiskeluun": 99, "niihin": 14, "aikatauluun": 3, "emotionaalisesti": 3, "moodle": 40, "nopea": 1, "viikko": 1, "yliopisto-opetuksen": 2, "didaktisten": 2, "26\u201331": 1, "hakeutuessaan": 1, "artefaktuaalisuuteen": 7, "holistinen": 1, "akateemisessa": 2, "dosentti": 6, "tukeutua": 1, "yhteis\u00f6llisyyden": 6, "tarttenu": 2, "alkuaikoina": 1, "wallinheimo": 127, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 5, "joensuun": 2, "verkko-oppimisalustan": 1, "eduiksi": 1, "toimisi": 3, "luokittelurunko": 2, "utl\u00e4nning": 1, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "1998": 18, "sanavarastoni": 6, "humanistisesta": 1, "mukaisista": 1, "tyv\u00e4rr": 2, "edustui": 2, "suinkaan": 1, "worlds": 3, "opiskeluryhm\u00e4n": 1, "luetaan": 2, "ty\u00f6v\u00e4lineet": 5, "kirjautuneet": 1, "yhtym\u00e4": 1, "pohtimaan": 2, "national": 2, "tietynlaista": 1, "seen": 6, "non-verbaalisessa": 1, "materiaali": 4, "laatua": 1, "centre": 10, "kantaa": 1, "42\u201361": 1, "dok": 2, "tasoilla": 12, "virtuaalisiin": 2, "el\u00e4\u00e4": 3, "tampere": 3, "muistini": 2, "ajatelussa": 1, "helppoutta": 1, "k\u00e4sitejatkumon": 1, "konteksteissa": 2, "osoittanut": 1, "2007\u20132009": 1, "hukkaan": 2, "n\u00e4kyi": 10, "mintaa": 1, "sudenkuopat": 1, "em": 1, "tiivistelm\u00e4n": 1, "opiskelevat": 10, "mink\u00e4laisen": 2, "viestinn\u00e4llisen": 36, "ohjaavat": 7, "enemm\u00e4nki": 2, "keskusteluun": 10, "akateemiset": 2, "toteutukseen": 5, "tulivat": 5, "motivaationi": 2, "alueena": 1, "liittymisen": 1, "tavoitekyselyvastauksista": 1, "kierr\u00e4tett\u00e4isiin": 2, "turvallisen": 6, "ty\u00f6v\u00e4lineiden": 1, "opintojakson": 47, "televisio": 1, "ihmettelin": 2, "197\u2013225": 1, "suominen": 1, "videopuhelun": 1, "voimakkaasti": 2, "s\u00e4js": 1, "viihdeuutisista": 2, "apuna": 9, "76\u201382": 3, "kolimnen": 1, "toimimisesta": 1, "grammatikaalinen": 1, "sujuvuudessa": 1, "kurssikaverit": 2, "filosofisten": 1, "ruotsinkielisi\u00e4": 13, "www-sivustojen": 1, "kontekstit": 2, "tarkasti": 6, "ilmapiirin": 2, "tarkkuudessa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 3, "168\u2013170": 2, "etnografia": 1, "hallintoty\u00f6t\u00e4": 1, "muokkasin": 1, "samanlaiset": 2, "yliopisto": 39, "noviisi": 1, "mink\u00e4laisia": 1, "face-to-face-opetus": 2, "kommentoivat": 1, "toistuvasti": 1, "yhteistoiminnalliset": 1, "arvo": 1, "viitekehyksi\u00e4": 1, "havainnointi": 1, "verkostomaisen": 1, "johtuvaa": 2, "katselevansa": 1, "kokonaan": 1, "luukka": 11, "et\u00e4": 4, "valmistellaan": 1, "kertaamalla": 2, "rinnastuu": 1, "httpswwwacademiaedu563281blended_learning_systems_definition_current_trends_and_future_directions": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "jatkokursseja": 2, "2009": 40, "sosiaality\u00f6n": 2, "k\u00e4yt\u00e4n": 5, "kasvokkaistilanteessa": 2, "onnistuneeni": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 4, "ryhm\u00e4tilanteissa": 2, "yksikseen": 1, "edmedia": 1, "tyytyv\u00e4iset": 1, "352010": 1, "koonti": 2, "opiskelija": 131, "korsord": 3, "analysoidessa": 1, "aikaisemmiin": 1, "oppimisalustan": 92, "osiot": 1, "maahanmuuttopolitiikkaan": 1, "teemahaastattelun": 2, "ajatteluun": 4, "hel": 3, "access": 1, "asiantuntijuuteen": 1, "tarttumaan": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "behaviorismip\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "laadukkaan": 1, "haittasivat": 2, "v\u00e4h\u00e4passi": 1, "moodlessahelppoa": 1, "kielelle": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellinen": 1, "kunta": 1, "ilmoittautua": 2, "2008a": 2, "valikoituivat": 2, "guba": 1, "nime\u00e4": 1, "kemikaliemyndigheten": 2, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "nettisivuja": 3, "teh\u00e4": 8, "kolla": 2, "seurauksena": 4, "httpswwwhelsinkififiopiskeluopintojen-aikanatietoa-tutkinnosta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "laude": 3, "tallentuneisiin": 2, "teorioihin": 1, "palapelitekniikka": 1, "hypertext": 1, "paikasta": 4, "olisiko": 1, "support": 1, "asiayhteyksien": 1, "opetukselle": 7, "vieras": 2, "including": 2, "kielenk\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "tietokoneperustaisesta": 1, "hild\u00e9n": 5, "ty\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "acta": 1, "sitoutuminen": 1, "moodle-oppimisalustalle": 2, "pyrin": 3, "3(3": 1, "bell": 1, "sosiokulttuurisella": 2, "vironment": 1, "kaikilla": 9, "yll\u00e4pitoon": 1, "oivaltanut": 1, "v\u00e4lineellisiin": 1, "p\u00e4\u00e4tuloksia": 1, "perustaa": 1, "aspects": 2, "fiiliksen": 2, "johtuko": 2, "yksil\u00f6n\u00e4": 1, "kirjasivat": 4, "n\u00e4ist\u00e4": 9, "prosesseista": 1, "viestiketjujen": 2, "aktiivisempia": 2, "soveltuvuuteen": 2, "monimuotoisten": 1, "kuukaudenkin": 2, "apuam8op": 1, "kyselylomakkeissa": 1, "tarjoumien": 1, "yht\u00e4\u00e4n": 6, "tarkentanut": 2, "toistettavuus": 7, "sanastoo": 7, "objektivismista": 1, "viestinn\u00e4n": 14, "tukevina": 1, "their": 8, "opiskeltua": 1, "2\u20134": 1, "muutoksiin": 1, "publication": 1, "koitko": 1, "yhdistett\u00e4vyyteen": 1, "peruskielitaidosta": 1, "being": 2, "vaikuttamaan": 2, "voitaneen": 1, "tuotossa": 2, "a14": 1, "kohotuksen": 2, "framf\u00f6rt": 1, "muutin": 1, "asetetaan": 1, "burston": 1, "httpwwwsatuhassinetindexphpoptioncom_contentviewarticleid1651kutsutaan-rasismia-rasismiksicatid5blogiitemid19": 1, "keiden": 2, "menetelm\u00e4st\u00e4": 1, "arkisanastot": 1, "kalenteriin": 2, "aikaisempaa": 7, "education": 48, "yliopisto-opetuksessa": 1, "202\u2013205": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00e4\u00e4nn10h": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 8, "sanan": 5, "ammatilliseen": 2, "kasvokkais": 1, "joutuu": 9, "kosketuksiin": 1, "evaluating": 1, "httpethesishelsinkifijulkaisutkasopettvkjyrhamaohjauspepdf": 1, "tilaansa": 1, "il": 1, "viitekehykseen": 1, "monitieteinen": 3, "kymmeneen": 1, "diskussioner": 3, "relevantit": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "kasvatuksen": 2, "joustavien": 3, "lin": 1, "mahtava": 2, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 2, "menettelytavoista": 2, "exakt": 1, "alla": 26, "ohjauksesta": 2, "kuvauksia": 2, "kursenn4md1": 1, "jaettiin": 1, "5102009": 2, "mahtanut": 1, "tapaustutkimusten": 1, "toimintatapoja": 1, "geneva": 1, "emerging": 3, "esitt\u00e4\u00e4": 21, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n": 2, "heller": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteisiin": 5, "teht\u00e4viss\u00e4": 3, "suullista": 10, "teki": 7, "kommentoimisjuttu": 2, "promoting": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ihin": 5, "itseymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 1, "viitekehyksest\u00e4": 1, "n7": 7, "tavoitteineen": 1, "verkostoitumista": 1, "historical": 1, "nojaavat": 1, "teh": 1, "applications": 1, "continuing": 1, "sykliss\u00e4": 1, "kansalaisuus": 1, "j\u00e4rjestettyn\u00e4": 3, "liikkumaan": 1, "tavoitekyselyn": 2, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6\u00e4": 3, "tarkastelussa": 2, "kahta": 3, "esitt\u00e4mi\u00e4": 2, "selke\u00e4n": 1, "languages": 3, "en": 104, "suunnitelmia": 1, "static": 2, "pohtivat": 2, "opetusryhm\u00e4n": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6iss\u00e4": 3, "ajattelu": 5, "rinnallani": 1, "sain": 4, "tie": 1, "ongelmaan": 1, "1062015": 1, "kurssialueella": 2, "jotka": 91, "verkkoymp\u00e4rist\u00f6": 7, "l\u00e4hestymistavat": 6, "kaikkosen": 1, "137\u2013142": 1, "manipulationability": 1, "opiskeluani": 5, "kaikenlaisissa": 2, "auttamalla": 1, "ydinaineksiin": 2, "suunnasta": 1, "kasattu": 2, "yhteis\u00f6llisemmin": 1, "actually": 2, "samoin": 4, "toisena": 2, "verkko-opetusta": 5, "vallitseviin": 1, "haastatteluja": 1, "seuraamiseen": 1, "ca": 2, "kirjoittamista": 2, "ohjeita": 4, "tutkimuskysymyksi\u00e4": 1, "taitotason": 2, "sharma": 2, "pienii": 2, "ilmoittautuessa": 2, "toiminta-komponentin": 2, "mielekk\u00e4\u00e4st\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t": 1, "chateista": 2, "p\u00e4\u00e4sisi": 1, "radiokanavaa": 2, "komponentteineen": 1, "assessed": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4hallittavuus": 1, "keskim\u00e4\u00e4rin": 1, "puhumista": 4, "sovitaan": 1, "sopii": 1, "hypertekstuaalisuuden": 1, "ibland": 3, "41\u201354": 1, "olikin": 3, "suunnittelee": 2, "sosiokonstruktivistisia": 1, "menettelytavalla": 1, "tavoite": 5, "oleminen": 3, "aineistol\u00e4ht\u00f6isyys": 1, "maantieteellisestikin": 1, "logopedia": 1, "viimein": 2, "j\u00e4iv\u00e4t": 1, "mekaaninen": 1, "antamaa": 2, "teoriaperustaan": 1, "yritt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tvingade": 2, "muistutuksia": 1, "aktivoivan": 1, "allvar": 2, "kyky": 1, "muutokseen": 1, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "oppimaan": 3, "asteikolla": 1, "verkko-opinnoissaan": 1, "muodollisia": 1, "tarjoamisesta": 2, "reflektoivaksi": 1, "puolueiden": 2, "osata": 2, "suurehko": 1, "merkityksellisyytt\u00e4": 3, "motivaation": 2, "tallensin": 3, "edellyt\u00e4": 1, "european": 2, "saatavilla": 10, "siin\u00e4kin": 2, "tarpeellisia": 3, "valinnat": 2, "omalla": 1, "keskustelee": 1, "ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "sanottu": 2, "fri": 2, "muuallen2h": 1, "motivoiva": 3, "erilaisuus": 1, "iloinen": 2, "opettajajohtoisesta": 1, "tallentamana": 1, "vaiheeseen": 1, "valitsit": 1, "525\u2013548": 1, "hallinnoimaan": 1, "2009\u20132010": 2, "harjoituksiin": 4, "dator": 4, "brown": 10, "huoleti": 1, "tietoa": 36, "ts": 1, "jaottelemalla": 1, "12102008": 1, "2013": 17, "triangulaation": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjojen": 4, "projektil\u00e4ht\u00f6inen": 1, "valmiit": 1, "b\u00e4sta": 3, "kontekstuaalisen": 1, "tarkoittaa": 14, "tarkastelee": 1, "t\u00e4ten": 3, "todellinen": 2, "vuori": 1, "spr\u00e5knetti\u00e4": 3, "linkki\u00e4": 4, "osa": 24, "sovellusalueen": 1, "kieltenoppimisesta": 2, "tuotteita": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "oikeasta": 1, "technical": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineit\u00e4": 3, "litteroitu": 1, "tiesi": 2, "vuorovaikutustilanteisiin": 1, "piirteiden": 4, "menar": 1, "49\u201351": 4, "kaksisuuntaisuuden": 1, "kokea": 2, "uskomuksiaan": 2, "alaluokkien": 2, "rinnalle": 2, "oikean": 2, "jakaantua": 1, "mahdollistamaan": 1, "erot": 1, "behavioristisuudessa": 1, "kattamaan": 2, "metakognitiivista": 1, "j\u00e4rke\u00e4": 2, "toimivana": 1, "aidosta": 1, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "k\u00e4site": 5, "joustavuuden": 1, "ajankohdaksi": 1, "opettaja\u2013opiskelijat\u2013opiskelijat": 3, "over-scripting": 1, "infor": 1, "verkkopedagogista": 1, "1994": 16, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "perspektiven": 1, "n8mc2": 1, "samat": 2, "tarvitsemaan": 1, "tavoitteella": 1, "genreanalyysin": 1, "tutkimaan": 3, "mmies": 1, "allt": 2, "kaikenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 4, "kivaa": 6, "m\u00e4rkte": 2, "ohjataan": 1, "edelsi": 1, "kielenopetus": 1, "oletuksia": 1, "researchers": 1, "mot-sanakirja": 2, "vuosia": 3, "kulusta": 1, "toiminnoissa": 3, "tarvitsee": 4, "lipponen": 1, "l\u00e4hett\u00e4misess\u00e4": 2, "rytmitykseen": 1, "skills": 4, "n1": 15, "vaihtoehtoisia": 6, "tarjolla": 6, "spr\u00e5kn\u00e4tti\u00e4": 2, "m\u00f6jligheter": 2, "luokittelin": 2, "opiskeluteon": 1, "artikeln": 1, "tulkittua": 2, "ylioppilastutkintokokeen": 3, "liitet\u00e4\u00e4n": 5, "ynn\u00e4muussa": 1, "v\u00e4litteinen": 1, "tienhaarassa": 1, "tehokkuuteen": 2, "j\u00e4nnittyneilt\u00e4": 1, "toisistaan": 6, "care": 1, "spr\u00e5kn\u00e4ti\u00e4": 4, "in-service": 2, "liittyk\u00f6": 1, "tekniset": 5, "perustuvaa": 3, "sillee": 40, "henkil\u00f6kohtaisia": 7, "portfolioon": 1, "vapaa-aikaansa": 1, "viitatessaan": 2, "ulottuvuutta": 2, "tinn\u00e4llinen": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4nim4pk": 1, "ruotsi": 6, "takertua": 1, "varmistanut": 1, "omissa": 1, "kattavaan": 1, "totetutuneen": 1, "well": 6, "itseasiassa": 6, "invandrare": 8, "teknisen": 7, "kehitt\u00e4misyksik\u00f6n": 2, "opetettava": 1, "pedagogista": 6, "k\u00e4ytett\u00e4isiin": 2, "pieleen": 2, "quiz": 1, "n3mc1": 9, "lukuisilla": 1, "vertaamalla": 1, "tavallan3op": 1, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 26, "neutraalia": 1, "tekemisiin": 1, "useita": 23, "moninaisuuteen": 1, "yksitt\u00e4inen": 1, "vapautua": 2, "lis\u00e4materiaalia": 2, "pk": 16, "m5op": 4, "nettiin": 2, "using": 7, "tillr\u00e4kliga": 1, "verkko-oppimateriaalilla": 1, "netti": 6, "teht\u00e4s": 2, "koordinoinnista": 1, "verkkopohjainen": 1, "harjanteen": 23, "lukee": 8, "konstruoi": 2, "24\u201325": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4yhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "sk\u00f6nt": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 7, "v\u00e4lill\u00e4": 41, "tuottaneet": 1, "palautusp\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "etenemist\u00e4": 7, "demystifioida": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 17, "kolmannes": 4, "erilaisille": 3, "seminaareissa": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "tekij\u00e4t": 3, "l\u00e4hteille": 1, "antamaan": 1, "yhteisiin": 1, "nettisanakirjoja": 1, "samanaikaisia": 2, "useammin": 2, "ym": 132, "verkko-opetus": 7, "kotimaisten": 1, "vapaamuotoisesti": 1, "8385": 1, "vieraissa": 1, "ulkoistettavuus": 2, "vuorovaikutusprosessia": 1, "viitata": 2, "maahanmuutto-aiheeseen": 1, "tapaustutkimuksen": 8, "tutkimiseksi": 1, "oppilaankin": 1, "opinnoissaan": 2, "lukemiseen": 1, "tarkistaa": 3, "1991": 6, "tapahtumien": 1, "sovellu": 1, "balkongen": 1, "a31": 1, "loputtomiin": 2, "esillen10pk": 1, "h\u00e9mardin": 2, "how": 2, "hallinnoida": 6, "osiossa": 2, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "opintoja": 2, "29\u201342": 1, "n7mc1": 10, "avoimuus": 2, "osasyy": 2, "kontaktiluokkaan": 1, "mahdollistaman": 1, "tiedot": 5, "pysty\u00e4": 4, "liittyviss\u00e4": 5, "fyysisest\u00e4": 1, "k\u00e4sikirja": 10, "verkko-opetustani": 1, "virtual": 37, "tunnit": 3, "haittoina": 5, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013819988introducpdfsequence1": 1, "opiskelutasoista": 1, "utslagna": 1, "olisi": 47, "tuskattomammin": 2, "tutkivaan": 1, "tavoitteiden": 43, "odotin": 2, "linkityksen": 1, "ohjaaja": 5, "ammateissa": 1, "engagement": 1, "logiikkaa": 1, "fler": 2, "lediga": 2, "edist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "medioita": 4, "silt\u00e4": 2, "highlightability": 1, "kahdesta": 1, "toimivista": 3, "konstruointi": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 2, "kurssit": 1, "latomaa": 2, "sharan": 9, "kanssaopiskelijoiden": 4, "aineistojen": 2, "problem": 5, "vahtivuori-h\u00e4nninen": 44, "yliopistoruotsinsa": 1, "p\u00e4\u00e4aineen": 1, "vuosilta": 1, "meisalo": 1, "riippuvuus": 2, "motivoivat": 2, "ollessaan": 2, "etsim\u00e4ss\u00e4": 1, "klassisen": 1, "esimerkeiss\u00e4": 22, "moni": 1, "eksploratiiviseen": 1, "tukeuduin": 1, "h\u00f6r": 1, "opetusratkaisujen": 1, "situationaalisuuteen": 2, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "kokemuksissa": 1, "humane": 1, "valikoimista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 9, "kiitos": 9, "konstruktivismi": 1, "haastateltava": 1, "didaktiikan": 4, "httpwwwhelsinkifi~tella118teknohumaanihtml": 1, "gothenburg": 1, "nopean": 1, "l\u00e4hteet": 2, "socialpengar": 1, "tarkistella": 2, "etuina": 5, "godwin-jones": 1, "hyvinkin": 9, "tukemista": 1, "ty\u00f6paikallaan": 1, "stationer": 1, "virtuaalikohtaamisen": 1, "together": 6, "vahvistunut": 1, "painottaen": 2, "rakentamiseen": 1, "l\u00e4ksyt": 2, "wwwradiotorgetnet": 2, "muutettava": 2, "teksti\u00e4": 10, "mielst\u00e4": 1, "mielekk\u00e4\u00e4seen": 4, "l\u00e4r": 9, "mahdollistavaan": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 4, "oikeastaan": 1, "sitouttava": 1, "tutkimusstrategia": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4": 3, "tutkimushaastattelun": 1, "m4h": 22, "menestymisess\u00e4": 1, "tehokkaampia": 1, "keskeist\u00e4": 8, "analysoisin": 1, "behavioristiseen": 2, "verkkoty\u00f6skentely\u00e4": 1, "yhdenmukaista": 2, "de-2": 1, "162\u2013164": 1, "oivallinen": 2, "handbook": 3, "avoimeen": 3, "ohjaavaa": 1, "koskaan": 1, "tuomat": 10, "st": 1, "kaltainen": 1, "print": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 13, "tapahtuvassa": 5, "olen": 71, "kurssinn3op": 1, "opetusvaiheen": 1, "saavuttaminen": 2, "mannisenm\u00e4ki": 3, "metakognitiivisiin": 3, "helpompi": 12, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 4, "lep\u00e4illy": 2, "kollektiivisiin": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 5, "kasvoi": 3, "dialogiin": 1, "merenluoto": 2, "varsin": 7, "el\u00e4m\u00e4n": 4, "pinnalliseksi": 1, "visualisoiden": 2, "navigoinnissa": 1, "ket\u00e4\u00e4n": 4, "asian": 9, "tavoitteina": 1, "also": 2, "jakamiseen": 2, "teht\u00e4v\u00e4n": 11, "undervisning": 1, "v\u00e4liset": 2, "ilment\u00e4\u00e4": 1, "oppii": 6, "yhess\u00e4": 4, "piirrett\u00e4vyys": 1, "shoppailuun": 2, "mobiiliverkko-opetus": 1, "affordanssit": 16, "naalisuus": 1, "tutkimusta": 9, "tallentui": 2, "hyv\u00e4ksyv\u00e4": 2, "dokumentet": 2, "jafg": 2, "onkin": 5, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ohjelmiston": 3, "muille": 3, "burton": 3, "kannustavaa": 6, "p\u00e4\u00e4sseet": 2, "invandring": 2, "kuvaavat": 4, "opiskeltavuuteen": 1, "httph27ithelsinkifispraknat": 3, "tv-ohjelmian12op": 1, "okein": 2, "johtavaa": 1, "keruu": 3, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 11, "chatissa": 24, "ilmaisuun": 1, "t\u00e4rkein\u00e4": 2, "katottua": 2, "45\u201353": 1, "mikro": 1, "levander": 5, "millon": 2, "tunteet": 1, "\u201cif": 1, "niist\u00e4": 12, "n\u00e4htiin": 2, "alustana": 2, "sosiaalisella": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4": 2, "university": 35, "advancement": 1, "mielekk\u00e4\u00e4t": 1, "parhaaksi": 2, "process": 6, "asetettu": 1, "httphuseinmuhammedblogituusisuomifi20080920kolumnini-hbl-lehdessa-invandrarna-bor-inte-koncentreras-i-fororter": 2, "d\u00e5": 3, "joille": 3, "self-regulation": 1, "k\u00e4yty": 4, "pelk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 2, "yksitt\u00e4iselt\u00e4": 1, "annan": 2, "symposiumi": 4, "palauttivat": 4, "experi": 1, "eroihin": 1, "svenksa": 1, "mink\u00e4laista": 2, "selv\u00e4stikin": 1, "httpsheldahelsinkifibitstreamhandle1013819805interculpdfsequence1": 1, "tuoneet": 3, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "asiaa": 6, "roolien": 1, "kirjoitettavuuden": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "vakiintunut": 1, "a-talkn12md2": 1, "tietokoneita": 1, "tarvinnu": 10, "jaotella": 2, "hiukan": 6, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6jen": 2, "googlea": 3, "sage": 6, "pragmaattisiin": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 3, "keluymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "quantitative": 2, "valitsemaan": 5, "ilmoitti": 3, "vaihtelevien": 1, "kasvokkain": 7, "hirveesti": 6, "nousee": 5, "deusen-scholl": 1, "suhtautumisenne": 1, "muisti\u00fatus": 1, "oppijoille": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannot": 2, "p\u00e4ntt\u00e4\u00e4mist\u00e4": 4, "n\u00e4inn10h": 1, "lahti": 2, "jaksaa": 2, "opiskelijoissa": 3, "valtauttaa": 1, "miettinyt": 1, "huomas": 4, "kielitaitoni": 1, "emansipatorista": 1, "muistathan": 2, "keskusteluita": 1, "oppi": 2, "tietoisuuden": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4\u00e4": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmastaan": 2, "tilanteisiin": 5, "p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "heter": 4, "toiminto": 3, "juttuja": 6, "deadlinejen": 2, "latauksina": 1, "cj": 1, "talk": 2, "kurssien": 1, "arvioin": 2, "146\u2013149": 1, "httpwwwtandfonlinecomdoiabs101207s15327809jls1303_6": 1, "which": 6, "studieomr\u00e5den": 1, "aihealueet": 1, "v\u00e4henn\u00e4": 1, "sopeutuvuudella": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 5, "ymm\u00e4rsi": 1, "tilan": 9, "ajankohtana": 5, "sellaisiksi": 1, "referaattia": 2, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 1, "t\u00e4llaisten": 5, "l\u00e4hestymistapaan": 8, "mieshenkil\u00f6t": 1, "osaamiaan": 2, "materiaalinen": 1, "saamilla": 1, "lukutaito": 1, "oikein": 22, "arvokkaassa": 1, "n1kl": 1, "tuntee": 2, "tulevaisuutta": 2, "verbej\u00e4": 2, "vied\u00e4": 1, "kertovansa": 1, "rm": 1, "lukuisista": 2, "tavoitekyselyst\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4tin": 1, "kouludidaktisen": 6, "ria": 1, "kirjaimia": 1, "olevasta": 4, "tyyliin": 2, "vaihtelevuuden": 1, "periaatteitaan": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4iden": 1, "aukkot\u00e4ydennysteht\u00e4vi\u00e4": 1, "tool": 2, "kasvokkaiskohtaamisissa": 1, "ohjelmistojen": 2, "tavaksi": 2, "oppimisp\u00e4iv\u00e4kirja": 2, "chattailin": 2, "keskittymisest\u00e4": 2, "lis\u00e4tietoa": 3, "kielikoulutuspoliittisen": 5, "maahanmuuttopolitiikka": 1, "tarkkaan": 2, "tarkoitettuihin": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "tuottava": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 7, "ska": 8, "kursilla": 2, "selkeesti": 2, "sanoja": 13, "kaikkiaan": 3, "jotenki": 20, "kommentissaan": 3, "kirjalliselle": 1, "maille": 1, "aikaisempana": 1, "n5": 8, "l\u00e4rarens": 1, "lugna": 1, "irrallisina": 1, "httpethesishelsinkifijulkaisutkasopettvkkynaslahtiactlocalpdf": 1, "prosessi": 16, "puutteellinen": 1, "varsinaisessa": 1, "arvokkaita": 2, "tieteellisten": 1, "elementit": 1, "osattava": 1, "planning": 1, "muistella": 2, "johtivat": 1, "pl": 3, "paljonkin": 1, "lautapelej\u00e4": 1, "oppimisalustallaissa": 1, "monimuotokurssien": 2, "formed": 1, "tietokonev\u00e4litteisen": 1, "harrastukset": 1, "humanistisen": 2, "ilmoittautuneiden": 1, "tilana": 5, "moodlen": 49, "stored": 2, "kehitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "milj\u00f6": 3, "kunde": 1, "kurssilleni": 1, "outinen": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "\u00e4\u00e4relle": 1, "sosiotekninen": 1, "changing": 3, "turhautumisen": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 1, "tutkimusmetodologiset": 1, "k\u00e4vij\u00e4tilastoa": 1, "constructivist": 6, "analyysia": 10, "ential": 1, "hy\u00f6dyllisen": 1, "laittee": 1, "ryhm\u00e4kurssi": 3, "syvempi": 1, "tavoitteen": 2, "transfer": 1, "eftersom": 4, "suotuisaan": 2, "appropriation": 2, "tutkimustuloksista": 2, "opetusmuotoja": 1, "kirjoituskulttuurin": 1, "yhteiset": 1, "groupware": 4, "revisited": 4, "l\u00e4ksyjen": 2, "pohjautuvat": 7, "organisatorisiin": 2, "erstad": 1, "tv-ohjelmia": 1, "vaikeuksista": 1, "ajatukset": 1, "arkipuheen": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4ist\u00e4": 1, "l\u00e4hestyv\u00e4t": 1, "reflektointiin": 4, "strukturoitu": 1, "httpechaeuropaeuopportunities_svasp": 2, "ty\u00f6st\u00e4ni": 1, "tallentanut": 1, "s\u00e4vyyn": 1, "rakenteisiin": 2, "monelle": 1, "erityisalan": 1, "hallittavana": 1, "ennakkosuunnitteluun": 1, "asenteellan3pk": 1, "opiskeltavasta": 2, "viktiga": 2, "tilannel\u00e4ht\u00f6isess\u00e4": 1, "vaadittavasta": 1, "opiskeluyhteis\u00f6st\u00e4": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 4, "opiskelun": 180, "n1h": 22, "environment": 25, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 34, "suunnittelijoita": 2, "opetuksessamme": 1, "kieltenopetuksen": 46, "riippuvuuden": 1, "blended": 5, "n10tk": 6, "closing": 1, "onnistuneet": 1, "kielikeskuksessa": 14, "viime": 5, "esitteliv\u00e4t": 1, "listaaminen": 1, "ennakoinnissa": 1, "uusien": 5, "hyperteksti": 1, "k\u00e4ytt\u00f6mahdollisuutta": 1, "emeritusprofessori": 2, "tai": 283, "muuttuvat": 6, "viikossa": 5, "eriaikaisen": 2, "keskiarvo": 1, "kasvotusten": 2, "kieltenopiskeluun": 1, "sammanfattningen": 1, "active": 4, "arvioidaan": 5, "voidakseen": 1, "suunnittelusta": 5, "syvenev\u00e4\u00e4n": 1, "kurssimateriaalin": 2, "teknologisesti": 1, "san": 5, "kuvanneet": 2, "artikkelin": 1, "palautteen": 4, "kaupungin": 5, "olennaisena": 2, "rajoja": 1, "yleiset": 1, "families": 2, "liittyv\u00e4t": 54, "taakse": 3, "nousseita": 1, "johonki": 2, "ohjelmaan": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4": 1, "etnografiassa": 1, "flyktingar": 4, "esitarkastajille": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "opiskelijoina": 1, "ty\u00f6": 13, "liittyy": 72, "k\u00e4ytett\u00e4viin": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "dialoginen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 1, "tarvinut": 1, "aiheutam7h": 1, "vitsi": 2, "l\u00e4hitapaamisiin": 1, "taivutetaan": 2, "itseohjautuvuuden": 4, "huomionarvoisia": 1, "95\u201397": 1, "oikeellisuuden": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "absoluuttinen": 1, "ongelmanasettelun": 1, "onnistumista": 1, "hyv\u00e4ksytysti": 2, "erityisen": 9, "elsinen": 7, "itsen\u00e4isyyteen": 1, "ossain": 1, "toistuminen": 1, "se": 386, "longman": 1, "press": 14, "pystyy": 8, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "tietoisia": 1, "luontevana": 1, "httpwwwfinlexfifilakialkup200420040794": 1, "oppimisk\u00e4sitykseens\u00e4-n\u00e4kemykseens\u00e4": 1, "l\u00e4hett\u00e4mist\u00e4": 1, "21410": 1, "sosiaalisia": 2, "palauttamiaan": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 4, "erityinen": 1, "sely": 1, "n5mc1": 1, "syklinen": 2, "son": 2, "suorittamisvuosi": 3, "ontologiaa": 1, "mieless\u00e4": 21, "teisty\u00f6t\u00e4": 1, "jossain": 11, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 1, "jatkamaan": 2, "tukevaksi": 2, "tiedekuntaan": 1, "tarkentaa": 3, "heid\u00e4n": 32, "organizational": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 1, "kolumneja": 1, "b\u00e4ttre": 2, "remote": 2, "kuunnellen": 4, "n2tk": 4, "yksil\u00f6palautus": 2, "opiskelumahdollisuudet": 1, "osittain": 11, "palvelevia": 1, "olettettaisi": 4, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6noton": 1, "pohjautuvan": 1, "joko": 5, "mukaisen": 1, "produceability": 1, "ilmi\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6oppaita": 1, "md": 1, "oppiaineesta": 2, "m3pk": 10, "konstruktivistisuuden": 1, "yhten\u00e4inen": 1, "alkaessa": 1, "nousseet": 4, "n6tk": 4, "yliopistoon": 1, "tunne": 2, "haluan": 7, "halunnu": 2, "tutkimuksen": 102, "coktailtilaisuuksiin": 1, "yrityksest\u00e4": 1, "viestint\u00e4taidoissa": 1, "tarkasta": 1, "valmis": 2, "toimiviksi": 1, "uudet": 1, "vaarana": 1, "asiantuntijat": 1, "osioiden": 1, "mukavana": 2, "syyl": 1, "ennakoida": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 6, "mieleisen": 1, "viestinn\u00e4llisess\u00e4": 3, "yksitt\u00e4isen": 1, "riippuvaisia": 2, "perusajatus": 2, "26\u201340": 1, "kurser": 1, "yliopisto-opettajana": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "studerar": 1, "vallitsevien": 1, "s\u00e4hk\u00f6isill\u00e4": 2, "itselt\u00e4\u00e4n": 2, "fifaktatmputatmpakxtmpkk": 1, "opiskelutekniikat": 1, "ensinn\u00e4kin": 1, "toisia": 6, "irralliset": 1, "79\u201380": 1, "yhteys": 4, "kieli": 28, "sidon": 1, "onnistunut": 11, "nonrverbaaliseen": 1, "oppimistutkimuksen": 1, "my\u00f6hemmin": 2, "vastasi": 2, "juurakko": 3, "oletko": 3, "huolehditaan": 2, "virtuaalimaailmoissa": 1, "palvelee": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 5, "lyhyit\u00e4": 2, "m-opiskelu": 1, "turhauttavina": 1, "tutkimusyksikk\u00f6": 1, "jatkokysymykset": 1, "ns": 4, "itsess\u00e4\u00e4n": 5, "jatkavat": 3, "k\u00e4ytetty\u00e4": 4, "v\u00e4littymisen": 1, "mukauttaa": 2, "tuotuja": 1, "tuotti": 3, "tiistaina": 4, "itse": 43, "maahanmuuttopolitiikasta": 3, "musiikki": 2, "asynkronisen": 1, "saakka": 2, "grafiikka": 1, "yhteistoiminnallisten": 1, "materials": 2, "kieliopintonin5h": 1, "kunnioitusta": 1, "satunnaisiin": 1, "kevensiv\u00e4t": 2, "ajateltuna": 2, "laajeni": 1, "kommenttinne": 1, "huomasi": 3, "luettavuuden": 2, "ives": 1, "puhekielenomaisempaa": 1, "connection": 2, "kasvanut": 1, "parhaimpii": 4, "cobb": 3, "rakenteita": 8, "hy\u00f6dyllist\u00e4m3op": 3, "erilaiset": 15, "hj\u00e4lpar": 2, "tukeutumisen": 3, "oppijal\u00e4ht\u00f6isyytt\u00e4": 1, "moodlekurssialue": 1, "valmiiksi": 1, "monenlaisten": 1, "century": 3, "explanatory": 1, "department": 9, "valitettavasti": 2, "sosiokonstruktivistisuuteen": 2, "tuotos": 3, "kasvatustavoitteisto": 1, "pp": 35, "maailmalle": 1, "9th": 1, "auttoi": 10, "kehitt\u00e4miselle": 1, "autenttisissa": 7, "huutamisena": 2, "optimaaliset": 1, "uljensin": 16, "osaamistakokemuksia": 1, "ottamalla": 3, "toiminnasta": 7, "harmituksen": 2, "opintosuunnitelmansa": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "laitteen": 4, "navigaatioaffordanssit": 2, "valtavasti": 1, "tiedonalueista": 1, "tapahtumaan": 1, "nurmela": 1, "drilliharjoituksilla": 1, "tuotannostan2op": 1, "sopivaa": 2, "viitekehyksess\u00e4": 12, "webbtvradioprogram": 1, "pohdin": 1, "valintaa": 7, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4n": 1, "affektiset": 1, "olleiden": 5, "ilmaisutapaa": 1, "kirjasta": 2, "v\u00e4lill\u00e4m4tk": 1, "mind": 1, "merkityksellisiksi": 1, "syv\u00e4suuntautumiseen": 1, "luotettavuusvirheiden": 1, "more": 2, "kielitaitonsa": 1, "tehtyjen": 2, "edist\u00e4v\u00e4": 2, "tukevana": 2, "aikuisia": 2, "literacy": 8, "erilainen": 2, "samh\u00e4llets": 1, "tietenki": 3, "haastatteluilla": 2, "ohjeistanut": 1, "24310": 1, "50-taler": 1, "tietoisuus": 2, "jolloin": 27, "suunnattu": 1, "kielikeskusopetuksessa": 2, "analyyttinen": 1, "toista": 1, "heit\u00e4": 12, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "tarkempaa": 1, "ty\u00f6muodon": 1, "tulkita": 12, "uudenlaisia": 1, "suunnitellessaan": 5, "mielletty": 1, "1\u201316": 1, "k\u00e4ytt\u00e4isiv\u00e4tk\u00f6": 1, "reflektoi": 4, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n\u00e4k\u00f6kulma": 1, "heikkoutensa": 1, "etenin": 1, "multi-sited": 1, "luotettavuuteen": 1, "omaan": 6, "hetti": 1, "s164\u2013165": 1, "varassa": 2, "245\u2013246": 1, "vissiii": 1, "p\u00e4tee": 2, "tuotiin": 5, "konstruktivistiset": 1, "opetus\u2013opiskeluoppimisprosessin": 2, "chathuoneessa": 1, "studerandem2m": 1, "verkostot": 1, "kysymysten": 3, "ivriga": 2, "toisekseen": 2, "muodostua": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4ni": 2, "staattisisiin": 1, "alltid": 1, "rakentuvat": 1, "oppimiselle": 1, "f\u00f6r": 37, "verkko-oppimateriaalin": 1, "eettisiin": 1, "tapauksesta": 3, "ilmaista": 4, "conferencing": 1, "samantien": 2, "animaatioita": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen": 12, "ryhm\u00e4ni": 2, "keskittynyt": 1, "karttui": 2, "ongelmanratkaisukyky": 1, "hy\u00f6dynsi": 5, "tyytyv\u00e4isi\u00e4": 2, "sis\u00e4lt\u00f6": 21, "ottanut": 1, "hitta": 1, "pyrkimyksen\u00e4ni": 1, "synkronisen": 1, "1999": 16, "opiskelijayhteis\u00f6n": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 3, "tilanteita": 4, "l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4ksi": 1, "sosiokonstruktivistisuus": 2, "cid45": 10, "korkeaj\u00e4nnityksi\u00e4": 1, "kiitokset": 2, "firefox": 3, "heille": 9, "sijoittuivat": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 10, "httpsjyxjyufidspacebitstreamhandle12345678936609kohti20tulevaisuuden20kielikoulutustapdfsequence1": 5, "ut": 1, "tietotekniikkataito": 1, "ilmoittavat": 1, "halutaan": 2, "sulautuvaa": 3, "vastaanottajalle": 1, "oppimi": 1, "23\u201332": 1, "tilassa": 12, "otan": 1, "vilkaisevansa": 1, "autenttisen": 4, "selitett\u00e4isiin": 6, "teaching\u2013studying\u2013learning": 1, "kytkee": 3, "pelkistetyist\u00e4": 1, "menesty": 1, "vy\u00f6hykkeest\u00e4": 1, "von": 7, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "kieltenopiskelija": 1, "ainakin": 22, "tuuttila": 2, "passiva": 2, "edistymist\u00e4": 1, "n\u00e4kee": 7, "1507": 2, "haluamallaan": 1, "vahvistamisen": 2, "verkko-opiskeluymp\u00e4rist\u00f6": 1, "luotettavuuden": 5, "lainaukset": 7, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteista": 1, "vierasta": 7, "program": 4, "roolinsa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4\u00e4n": 2, "min\u00e4": 2, "kouludidaktista": 2, "muodostuvat": 1, "persoonallisuustekij\u00e4t": 2, "pikemminkin": 8, "koulutuksia": 1, "n3": 25, "oppikirjoista": 1, "kasvokkaispetuksella": 1, "my\u00f6skin": 2, "suhteelle": 2, "morfologisia": 1, "tuntemaan": 2, "internetin": 6, "kalaja": 1, "opettaessani": 1, "opiskelukokemus": 1, "modern": 2, "h\u00e5ller": 1, "ymm\u00e4rr\u00e4": 1, "hengess\u00e4m4tk": 1, "el\u00e4myksellisyyden": 1, "tavoitekyselyiss\u00e4": 1, "lakkala": 2, "t\u00e4mm\u00f6setn1h": 1, "j\u00e4sentym\u00e4tt\u00f6mist\u00e4": 1, "\u2026n10op": 1, "omaehtoisen": 1, "toisenlaista": 1, "yhdistetty": 1, "rantautui": 1, "oy": 3, "materiaalien": 1, "or": 2, "flyttning": 1, "ilmiasultaan": 1, "volitionaaliseksi": 1, "esimerkkienm2op": 1, "lainauksen": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4l\u00e4ht\u00f6inen": 1, "v\u00e4ittelyit\u00e4": 1, "teoriaperustan": 1, "poimintoihin": 1, "ty\u00f6kalupakki": 1, "variaatioita": 5, "tiivist\u00e4\u00e4": 1, "taustakysymyksi\u00e4": 1, "behavioristisesti": 1, "sis\u00e4ist\u00e4mist\u00e4": 1, "interaktiiviset": 1, "valtsika": 2, "hahmotettavan": 1, "jotta": 18, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4lle": 2, "kirjan": 2, "haastatteluissa": 3, "sateenvarjotermin\u00e4": 1, "warschauerin": 1, "koulutus": 4, "universitetet": 7, "ruokamon": 9, "hall": 1, "oppimisk\u00e4sityksi\u00e4": 3, "kielididaktiikkaan": 1, "73\u201391": 1, "oppimismahdollisuuksina": 1, "j\u00e4lkeenm2tk": 1, "paikallinen": 1, "populaation": 1, "opiskelumateriaalia": 2, "l\u00e4r\u00e4": 1, "eriaikainen": 1, "painotuksia": 14, "artiklar": 2, "kanaville": 1, "organisoidaan": 1, "yliopistoopetusta": 1, "kansalaistaitoihin": 1, "rajaa": 1, "662009": 1, "oikeille": 1, "herjaviesti": 2, "analyyseiss\u00e4": 1, "kurssialueen": 3, "arviointiperusteetteoksessa": 1, "tarvittaessa": 12, "139\u2013140": 1, "muutettavuuteen": 1, "kielikeskus": 7, "ajan": 20, "uutisten": 4, "komponentit": 1, "tietoinen": 5, "niikka": 1, "kehitt\u00e4neet": 1, "spatial": 1, "aktiivisuuttaan": 2, "emm\u00e4": 4, "teoreettisina": 1, "vahtivuori": 15, "linkeist\u00e4": 1, "kirjoja": 1, "tarjoamalla": 1, "luvan": 1, "k\u00e4ytyjen": 1, "uskottavuutta": 6, "edellytet\u00e4\u00e4n": 1, "en\u00e4\u00e4": 9, "verkko-opetukseen": 1, "yhteistoiminta": 3, "puuduttaa": 2, "tapahtuvaan": 4, "aines": 1, "matematiikka": 1, "technological": 1, "nurminen": 3, "aktiivisuusraportista": 1, "menetelmill\u00e4": 2, "osallistuin": 5, "tutkimuskysymyksist\u00e4ni": 1, "aluksi": 14, "taitoa": 4, "opetussuunnitelmak\u00e4site": 2, "mononen-aaltonen": 10, "hahmottaa": 3, "tielt\u00e4": 1, "teachers": 2, "tutkimukseni": 33, "tutkimusfokukseni": 1, "edustuneet": 2, "juurakko-paavola": 2, "approaches": 1, "musiikin": 1, "perussuhteet": 1, "km\u00e4kinen": 1, "tavoitekysely": 8, "kielipalveluja": 2, "piirteet": 9, "integroitu": 1, "s\u00e4hk\u00f6postikeskusteluja": 1, "avartumisen": 1, "koululaitoksen": 1, "erilaisessa": 1, "oheis": 1, "ty\u00f6tapoihin": 3, "vuorovaikutustaso": 2, "ty\u00f6kalujen": 5, "kuitenkin": 70, "kattavan": 1, "toteutua": 5, "hd": 1, "it\u2019s": 1, "tiiviisti": 5, "eurocall": 1, "koottu": 2, "oinnnin": 1, "haitata": 1, "13\u201334": 1, "virtuality": 2, "motivoivaa": 1, "globaalistuminen": 1, "haastatteluita": 1, "menik\u00e4\u00e4n\u2026": 1, "fl": 1, "s\u00e4\u00e4t\u00e4nyt": 1, "muokkausohjelmat": 1, "avauksia": 1, "asetin": 2, "constructive": 1, "vaikuttaa": 24, "vaikuttanut": 2, "viestinn\u00e4llisten": 4, "mielenkiintoa": 1, "ep\u00e4suoraan": 1, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "tarvittavan": 6, "ilmoittamalla": 1, "keskeisint\u00e4": 2, "tapahtuva": 2, "vaikuttamassa": 8, "vuosien": 1, "katsoa": 3, "tutkimukselleni": 3, "aktiivisuus": 12, "sosiokonstruktivistinen": 2, "foreign": 29, "tekstityksill\u00e4": 2, "euroopan": 1, "131\u2013133": 1, "ulosantiani": 2, "kokeessa": 1, "usability": 2, "esitetty": 10, "deskriptoreihin": 1, "internetyhteys": 4, "millaista": 4, "osioita": 1, "kasvokkaisopetuksella": 1, "liev\u00e4\u00e4n": 1, "jakaminen": 6, "vastaaja": 1, "tapaamisen": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyyteen": 2, "s19": 1, "yll\u00e4tys": 5, "jokaiselle": 1, "vastauksia": 9, "j\u00e4rjestely": 1, "m4pl": 1, "koota": 2, "validiteetti": 1, "viestint\u00e4tekniikan": 76, "menestystekij\u00f6it\u00e4": 1, "kuuluvista": 1, "itsen\u00e4isten": 1, "kirjoittamatta": 1, "lan": 3, "edelt\u00e4\u00e4": 2, "mielekk\u00e4\u00e4ksi": 2, "lindblom-yl\u00e4nteen": 2, "v\u00e4littyv\u00e4t": 1, "identiteettimme": 1, "opiskelijoistaan": 4, "42010": 1, "tarjoavan": 1, "alkaen": 3, "opintosuunnitelman": 4, "pidet\u00e4\u00e4n": 4, "nelj\u00e4toista": 1, "vuorovaikutuksellinen": 1, "viestin": 5, "ajanpuute": 2, "grupper": 1, "ik\u00e4v\u00e4n": 1, "kohdata": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4\u00e4n": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 2, "yhteiskunta": 1, "kielo-tutkimushankkeen": 1, "aina": 70, "asetelmaa": 2, "k\u00e4sitteist\u00f6": 1, "tommonen": 4, "lihavointi": 1, "aineisto": 17, "tarjoamien": 1, "harjoitella": 7, "ruotsinopettajien": 1, "teoriaperusta": 2, "httpwwwhelsinkifi~tellaads09pdf": 1, "muodossa": 11, "jompaan": 1, "debatti": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "taustatekij\u00f6it\u00e4": 1, "tarkastelu": 2, "jo": 42, "m5pk-lainauksessa": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 10, "studies": 7, "opettajajlle": 2, "maukas": 2, "suunnittelemalla": 1, "tilaan": 3, "tutkimuskysymyksiin": 3, "vastasit": 2, "1814": 2, "ilmesty": 2, "n\u00e4tverk": 2, "per\u00e4isin": 1, "selviydyn": 1, "kartuttaminen": 2, "tarkasteltava": 5, "viestint\u00e4tekniikasta": 2, "pea": 4, "donaldson": 2, "suunnitteluprosessi": 2, "kohta": 1, "opiskeluilmapiiri": 1, "springer": 1, "kokemuksesta": 1, "n\u00e4h\u00e4\u00e4": 2, "keskusteltiin": 3, "ensimm\u00e4isen": 7, "l\u00e4heisten": 2, "totuutta": 1, "kielikoulutusta": 5, "jatkossa": 1, "kohdistuu": 3, "haen": 1, "honebein": 1, "autonominen": 1, "tk": 16, "alusta": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4n": 8, "tiettyjen": 1, "ajattelin": 2, "sit\u00e4n3op": 1, "porukalla": 3, "tapaustutkimuksena": 2, "rinnastetaan": 1, "edet\u00e4": 2, "1122011": 1, "mentiin": 2, "keh\u00e4\u00e4": 1, "odotuksensa": 1, "puolisoni": 5, "osallistua": 5, "katsomiseenn10op": 1, "t\u00e4lle": 2, "luvussa": 16, "akateemisiin": 1, "1812": 1, "olim5pk": 1, "vaatii": 11, "sitaatit": 1, "suunnitteluvaiheessa": 4, "akademisk": 1, "mahdollistuu": 4, "reliabiliteetin": 1, "a-m": 3, "enemm\u00e4nkin": 8, "skaalautuvuuteen": 3, "ty\u00f6tapoina": 1, "itsen\u00e4iseen": 2, "ekologiseen": 2, "praktisia": 2, "kulttuurienv\u00e4liseen": 1, "liittyvi\u00e4": 28, "n\u00e4kev\u00e4t": 1, "teemahaastattelussa": 1, "teoriak\u00e4sitteit\u00e4": 1, "tukena": 20, "jigsaw": 1, "tukevat": 23, "keskustelunavaus": 2, "kurssikoulutuksesta": 1, "aikaisemmin": 9, "toimia": 7, "chattihuoneessa": 2, "johonkin": 6, "att": 61, "aineistosta": 10, "k\u00e4den": 2, "rikkomaan": 1, "teacher": 13, "v\u00e4hemm\u00e4nh\u00f6mmp\u00e4lehti\u00e4": 2, "perustuva": 4, "itseohjaavuus": 1, "joiden": 18, "ty\u00f6teht\u00e4viens\u00e4": 1, "tietokoneavusteisen": 3, "ala": 4, "tutkimuksensa": 2, "ryhm\u00e4ty\u00f6skentelyss\u00e4": 2, "uskollisesti": 1, "functional": 1, "pisimmill\u00e4\u00e4n": 1, "hahmotustapa": 1, "suoritti": 1, "sattumaa": 1, "pieniss\u00e4": 1, "ruotsisksi": 2, "normalisation": 1, "iha": 2, "tutkittavaa": 2, "nykyaikaisessa": 2, "radiota": 4, "tuoduissa": 1, "tavoitteekseen": 1, "laadulliseen": 1, "reflektoitava": 1, "innostaa": 2, "luo": 13, "pyrki\u00e4": 1, "speakers": 3, "yht\u00e4aikainen": 1, "asemassa": 2, "263\u2013265": 1, "tekij\u00f6iksi": 1, "kokemuksien": 2, "m4md2": 5, "tekniikoiden": 3, "aiheuttaa": 6, "vilkaista": 2, "dichtung": 1, "sj\u00f6bergin": 1, "diskuterar": 3, "suunnittelulle": 3, "s\u00e5g": 2, "jne": 13, "vara": 2, "opiskelemaan": 9, "opettelin": 2, "mazzarellan": 3, "studied": 2, "kompetenssien": 1, "havaintomuistiinpanoja": 1, "tiukkaa": 4, "k\u00e4ydyn": 1, "seuraavilla": 2, "hoitaessaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteiden": 7, "tutkijalla": 2, "muodostaminen": 4, "afinlan": 1, "l\u00e4rarna": 3, "chattihuoneissa": 1, "vapaamuotoisia": 1, "kokosissa": 2, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 1, "st\u00e4mmer": 1, "e-lomakkeelle": 1, "olevana": 1, "edustaa": 8, "yhteis\u00f6llisyydess\u00e4": 1, "blogg": 2, "suunnitella": 3, "ruotsinkielist\u00e4": 6, "pienest\u00e4kin": 2, "suomi": 4, "huono": 9, "isbn": 2, "pelej\u00e4": 2, "kartutetaan": 2, "verkkosis\u00e4lt\u00f6jen": 1, "tapahtuu": 18, "monimuotoisen": 4, "tilastotiede": 1, "level": 1, "menestyv\u00e4t": 1, "netiketti\u00e4": 1, "kompleksisemmista": 1, "dm": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "kohdistuvan": 2, "niin": 221, "kokemuksiksi": 1, "kouludidaktiseen": 1, "punnitsivat": 1, "koru-hankkeen": 2, "j\u00e4senell\u00e4": 1, "finding": 1, "siut": 2, "nauhoitetun": 1, "opetusmenetelmist\u00e4": 1, "kutsui": 1, "joutsenvirta": 4, "opiskelusis\u00e4ll\u00f6n": 1, "414\u2013415": 3, "parikka": 3, "rivin": 1, "toisillemme": 3, "tuntemattoman": 1, "best\u00e4m": 2, "opettajohtoiseen": 1, "materiaalit": 10, "menetelm\u00e4valinnat": 1, "nykyaikana": 4, "graafinen": 4, "josta": 3, "solve": 1, "korostuminen": 1, "suorittavat": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 10, "kuuluva": 3, "etsiminen": 3, "ruotsiin": 4, "practi": 1, "blockera": 1, "ker\u00e4tty\u00e4": 1, "n5tk": 4, "saavuttaakseen": 1, "etsii": 4, "29\u201331": 1, "mycket": 12, "minussa": 1, "tilannejoustavampaa": 1, "mett\u00e4": 1, "totta": 1, "pohdintansa": 1, "ilmi\u00f6iden": 2, "edellytt\u00e4v\u00e4t": 2, "three": 1, "httparenanylefiaudio827794": 1, "yll\u00e4": 19, "etenkin": 12, "hymi\u00f6ill\u00e4": 2, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "aukkot\u00e4ydennysteht\u00e4vist\u00e4": 1, "uljens": 20, "eiv\u00e4tk\u00e4": 3, "romaania": 2, "pelkist\u00e4mist\u00e4": 1, "liittymist\u00e4": 1, "mallien": 2, "tukeen3h": 1, "small": 2, "kognitiivis-konstruktivistisuuteen": 1, "151\u2013177": 2, "s62": 1, "riippumatonta": 1, "antamalla": 3, "helsingin": 53, "opiskelijoi": 1, "site": 2, "seuraavassa": 5, "elomakkeelle": 1, "habermas": 2, "merkonomilta": 1, "valinta": 1, "kielioppikjuttuja": 1, "selv\u00e4\u00e4": 1, "jonkun": 13, "hyv\u00e4n": 7, "opiskeluymp\u00e4rist\u00f6jen": 1, "toistuvuudella": 1, "teht\u00e4v\u00e4kohtaisesti": 1, "ole": 52, "toisarvoisia": 1, "semanttista": 1, "edellisiss\u00e4": 1, "toissijainen": 1, "sociokulturellt": 1, "n1n2": 1, "eilen": 1, "opetusmenetelmi\u00e4": 1, "verkkomateriaalista": 3, "kulttuurienv\u00e4liset": 1, "opiskeluprosesseja": 1, "it\u00e4-suomessa": 2, "sopivan": 9, "seuranta": 1, "kommentoi": 8, "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteellisen": 1, "language-learning": 1, "onnistuneen": 3, "tasoisia": 2, "kluwer": 1, "lyhimmill\u00e4\u00e4n": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 3, "k\u00e4ytetyn": 2, "k\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 7, "aikuisopiskelijoilla": 1, "current": 1, "opiskeleminen": 1, "way": 2, "yll\u00e4pit\u00e4v\u00e4": 1, "siirrett\u00e4vyytt\u00e4": 2, "kannustuksena": 3, "oppimistilanteita": 2, "1500": 2, "haastetta": 1, "maininneet": 1, "descriptive": 1, "eksplisiittisesti": 2, "kumpaakin": 1, "packt": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 6, "ulkopuolisen": 3, "ruotsin": 222, "pohdittava": 1, "lopullisesti": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "suorittamisessa": 1, "s112": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 1, "sanoma": 1, "yliopistollan3h": 1, "konstruktivististen": 6, "hieman": 10, "vapaa-aika": 1, "viikkoa": 1, "kiili": 6, "kannattajien": 1, "kulttuurin": 1, "k\u00e4sitteet": 4, "yksil\u00f6": 8, "tutkivalla": 1, "mins-on": 1, "surffaillessani": 2, "tutkintoasetusten": 1, "haittoihin": 4, "sopeutuvuudesta": 1, "havaittuja": 1, "valmisteltiin": 1, "yksiselitteinen": 4, "opetusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "keskustellen": 1, "hbl": 3, "itsearviointikriteerist\u00f6": 1, "artefaktuaalisuuden": 7, "aaltonen": 1, "hybridity": 1, "informaatiorikkaassa": 1, "perusteet": 2, "jatkumon": 4, "oikea": 2, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 2, "21\u201322": 2, "tarvinnut": 3, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4yhteis\u00f6n": 8, "tidigare": 1, "jalanj\u00e4ljen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "luulen": 6, "kokevat": 8, "levyn": 1, "konkretisoituvat": 1, "ohjeistukseen": 1, "lehtien": 2, "kyll\u00e4h\u00e4n": 4, "\u00f6ver": 1, "sellaisten": 1, "jaksaneet": 1, "selvit\u00e4n": 1, "131\u2013153": 1, "mitk\u00e4": 8, "selailee": 2, "virtuaalisena": 6, "s\u00e4hk\u00f6postien": 2, "74\u201388": 1, "simpson": 7, "toistettavilla": 1, "verkottajana": 5, "sina": 7, "mut": 29, "ty\u00f6n": 3, "analyysimenetelm\u00e4t": 2, "lund": 2, "oikeestaan": 3, "virtuaalikurssin": 1, "valtavirran": 1, "interactive": 3, "muutamalla": 1, "jaettavuus": 2, "jaakkola": 2, "lis\u00e4ks": 2, "kuvaamana": 5, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "978-951-51-1930-8": 1, "suuret": 1, "otossa": 1, "teemoja": 3, "k\u00e4yr\u00e4n\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksi": 3, "aspektin": 2, "tuomiin": 2, "kattavuudella": 1, "ainut": 3, "tarkastellaan": 6, "suullinen": 4, "v\u00e4\u00e4rin": 5, "pakko": 2, "opiskelijaryhm\u00e4n": 3, "tiedonk\u00e4sityksen": 1, "korostetaan": 10, "dufner": 3, "ajattelutapaa": 2, "kategoriossa": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto": 8, "yksitt\u00e4isilt\u00e4": 1, "n6h": 12, "ajankohtaisia": 2, "tiedotn5pk": 1, "ilmapiiri": 5, "kielikeskusopetus": 3, "aineistonkoonti": 2, "satu": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 14, "viestint\u00e4tek": 1, "oppimistuotosten": 1, "vaiheittain": 3, "reagoitava": 1, "vaiheessa": 11, "avautunut": 1, "aikavy\u00f6hykkeell\u00e4": 1, "v\u00e4litteisesti": 1, "eriaikai": 1, "j\u00e4ljelle": 1, "kieltenopettajaa": 2, "tulkittavissa": 6, "lynch": 8, "kl": 2, "toteutetaan": 1, "102103": 1, "yliopistokohtaisesti": 1, "kokemuksista": 1, "tools": 1, "roolissaan": 1, "toiveiden": 3, "suunnitelmallisuudella": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 4, "sociocul": 1, "muistuttavat": 2, "manuaalit": 1, "toisilleen": 2, "sit\u00e4n8op": 1, "oppimisteoreettisia": 1, "sanontoja": 2, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 5, "sit\u00e4": 149, "tieteenalal\u00e4ht\u00f6iset": 1, "l\u00e4hestymistavoissa": 1, "oletuksemme": 1, "valintojen": 1, "merkityksest\u00e4": 1, "veresti": 2, "hy\u00f6ty\u00e4joutui": 1, "verkostosopimus": 1, "opetusryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "opetuspaikat": 2, "viitekehys": 11, "koulutuskeskus": 1, "yhteis\u00f6llisten": 1, "opetettavaan": 1, "kyvyist\u00e4": 1, "viestinn\u00e4l": 1, "siirret\u00e4\u00e4n": 1, "valitsemisesta": 1, "kannustaa": 15, "k\u00e4yt\u00e4nteen\u00e4": 1, "ekspertti": 1, "haastavampaa": 2, "tiet\u00e4minen": 2, "valtio-oppi": 1, "3d-tekniikkaa": 1, "painotuksen": 2, "viestint\u00e4tapa": 2, "1970-lukujen": 1, "17(1": 1, "kymmenen": 5, "pohjautunut": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 2, "yhteis\u00f6llisen": 11, "evk": 35, "puheharjoituksia": 2, "409419": 1, "studying": 23, "ongelmanratkaisun": 1, "tarvitaan": 6, "studia": 5, "filosofia": 1, "sosiokulttuurisia": 4, "soveltuvuutta": 8, "kolbin": 2, "161\u2013164": 1, "tyytyv\u00e4inen": 2, "aftonbladetia": 4, "opetussuunnitelmaa": 2, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessiin": 7, "arkihavainnoista": 1, "yliopisto-opettajalle": 1, "pirjo": 2, "1807": 3, "jacobs": 3, "illan": 2, "yksil\u00f6n": 20, "k\u00e4sin": 2, "pedago": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 1, "ulkopuolisiin": 1, "verkottajan": 1, "yll\u00e4tyksi\u00e4m3op": 1, "t\u00e4llasta": 8, "havaintojen": 1, "alueilta": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "ev\u00e4l\u00e4": 2, "aktivoivat": 2, "cefcult": 1, "kerto": 2, "mobiililaitteissa": 1, "olleet": 5, "arkikehityst\u00e4": 1, "mukaillen": 7, "digital": 7, "bain": 1, "m3op": 8, "syssels\u00e4ttning": 1, "h\u00e4iriinty\u00e4": 1, "puutteellisesta": 1, "tasoja": 1, "sitoumuksia": 1, "arvi": 1, "tarkat": 1, "poikkeaa": 2, "tapahtumat": 2, "haastattelija": 2, "etsim\u00e4ll\u00e4": 3, "painotettiin": 2, "suhteellisen": 4, "periaatteita": 2, "n2h": 13, "suhteutetaan": 3, "m2tk": 9, "sellaiset": 3, "swedish": 7, "tulkintojani": 1, "perusteiden": 2, "s\u00e4nda": 2, "viitataan": 14, "36\u201337": 4, "chattaa": 2, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 3, "perustaen": 1, "puolella": 2, "k\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 2, "ro": 1, "rolig": 1, "tarkkailijasta": 1, "j\u00e5": 3, "147148": 1, "kielenopetukseen": 1, "kurssia": 1, "tieteellinen": 3, "ihmisi\u00e4": 2, "edist\u00e4miseen": 1, "internetiss\u00e4": 7, "1018": 6, "ajatuksena": 3, "kielioppis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "suomenruotsalaiselle": 2, "molemmat": 2, "verbien": 1, "yhdistyksen": 1, "virtuaalisuudella": 2, "mediassa": 1, "sosiokulttuurisessa": 3, "sykli": 1, "reflektoivan": 1, "tarkasteltaessa": 2, "tavoitteellisen": 2, "n\u00e4keminen": 1, "aktiviteetit": 1, "laajemmin": 7, "yksi\u00e4\u00e4ninen": 1, "vaatimat": 2, "s\u00f6ss\u00f6tyst\u00e4": 2, "verkkooppimisalustalla": 1, "tuottaja": 7, "mietti\u00e4": 5, "rungossa": 1, "tuntemuksiaan": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 21, "ohjaavana": 1, "b1\u2013b2": 2, "balance": 1, "145\u2013168": 1, "yleisyys": 1, "suomeksi": 3, "fyysiset": 1, "kunskaper": 2, "taitotasojen": 4, "valmistautua": 1, "suhde": 2, "opetussuunnitelmista": 1, "suunnitelmaan": 1, "\u2026laaja": 1, "vastaus": 4, "tietoja": 3, "just": 23, "taustan": 5, "tutkimusalue": 1, "14\u201315": 1, "pakollinen": 1, "liikaa": 3, "studera": 1, "osaamiseen": 1, "scaffolding-prosessin": 1, "haettavuus": 1, "opiskeluunsa": 4, "httparenan": 1, "ep\u00e4olennaisuudet": 1, "oletus": 2, "ett\u00e4": 800, "chattaamiseen": 1, "p\u00e4iv\u00e4t\u00f6iss\u00e4": 1, "tunneille": 2, "emotional": 2, "toimintatapa": 1, "luomalla": 1, "kielididaktiikasta": 1, "diskusionen": 2, "ryhm\u00e4tilanteen": 1, "oppitunnilla": 1, "malleista": 1, "olevaan": 1, "taitojaan": 1, "opintopolkujen": 1, "ohjeista": 1, "ladattavat": 1, "simulaation": 5, "vaikuttaen": 1, "opiskelijoiden": 276, "v\u00e4itt\u00e4miin": 2, "tavallisia": 1, "1222009": 1, "sijoittaa": 1, "pakkopullaruotsiin": 1, "otanta": 1, "mallia": 13, "vuokrannut": 2, "englannin": 2, "haastaviksi": 2, "verkko-opetuksella": 1, "virtuaaliaktiviteeteista": 1, "luku": 198, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 2, "kognitiivista": 3, "vaativa": 4, "dokumentin": 2, "webbdiskussioner": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyy": 2, "vastaavia": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "auttoivat": 1, "vahtivuorih\u00e4nninen": 1, "borde": 2, "behavioristisuus": 2, "nid": 1, "tuomalla": 2, "individuals": 2, "l\u00f6nanalyysin": 1, "havainnollistaa": 3, "koli": 1, "oj\u00e4ktig": 1, "vuosikymmenien": 1, "my\u00f6nteinen": 1, "h\u00e4meenlinnan": 1, "ennakkoon": 1, "nelj\u00e4": 3, "tilanteeseen": 11, "61\u201391": 1, "kirja": 2, "leimannut": 2, "esitet\u00e4\u00e4nkin": 1, "antaminen": 1, "882009": 5, "verkko-oppimisalustaa": 1, "tuesta": 4, "hade": 4, "merkityksellist\u00e4": 6, "asettamisessa": 1, "intressant": 4, "13\u201342": 1, "madaltuminen": 1, "382010": 1, "jollai": 4, "svensson": 6, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4": 4, "asiantuntijuutta": 24, "hypertekstirakenteena": 1, "ohjaajat": 1, "huoltovarmuussanastoa": 1, "dokument": 2, "176\u2013177": 1, "tieteellisess\u00e4": 1, "tulkitsee": 2, "nauhoitin": 1, "kuuliaisuutta": 1, "yhteistoiminnallisessa": 1, "chattia": 3, "monessa": 2, "suoritettaviin": 1, "asiat": 7, "ainoo": 2, "avointa": 1, "m4tk": 5, "opintojensa": 4, "omsorg": 1, "kirjautu": 3, "institute": 2, "intentionaalisuus": 1, "vissa": 1, "h\u00e4m\u00e4l\u00e4inen": 2, "riippumattomuutta": 1, "yliopistossa": 4, "asteen": 1, "turussa": 1, "221\u2013224": 1, "ty\u00f6v\u00e4lineest\u00e4": 1, "vaihtoehdot": 2, "l\u00e4nder": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4l\u00e4ht\u00f6isyyden": 1, "tiedonsiirrosta": 1, "asioihinkin": 2, "kuuntelemiseen": 1, "k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 2, "framework": 2, "tiivistelm\u00e4": 1, "kysytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "lausuntonne": 1, "ahteenm\u00e4ki-pelkosen": 1, "ylioppilaskokeiden": 1, "tuletarvitse": 2, "johtop\u00e4\u00e4telmi\u00e4": 1, "fanns": 2, "millaisia": 1, "v\u00e4rej\u00e4": 2, "oma-aloitteisesti": 2, "vieminen": 1, "wollah": 2, "vuorovaikutuksena": 4, "sijoitettu": 1, "var": 18, "md1": 5, "sopivia": 3, "anonymiteetin": 1, "tilaksi": 1, "lahden": 2, "linkitt\u00e4minen": 1, "pdf-muodossa": 1, "akateeminen": 2, "lastenvaatteita": 2, "tukevia": 10, "tulevassa": 1, "olika": 9, "aikataulut": 2, "vastaavan": 1, "ikeest\u00e4": 2, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "verkkotutkinnon": 1, "2012": 21, "ne": 143, "iltap\u00e4iv\u00e4lehtien": 1, "helsingiss\u00e4": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjamerkint\u00f6j\u00e4": 2, "tuntemattomiakin": 1, "approbaturista": 1, "asetelman": 1, "toimimaan": 8, "men": 18, "bookwell": 1, "kestiv\u00e4t": 1, "opin": 2, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4kseen": 1, "palvelevat": 1, "user": 3, "tutoroinnin": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 1, "mainitun": 1, "arvostelluksi": 2, "autonomia": 2, "n8": 8, "chatata": 2, "arvokasta": 4, "opettamisen": 1, "tiedonhaussa": 1, "seuraavat": 11, "lis\u00e4arvoa": 2, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "tietotekniikan": 1, "kuunteluun": 1, "mobile-assisted": 1, "leimaa": 2, "ulkopuolelta": 2, "kieltenopettajille": 4, "syv\u00e4llisesti": 3, "malleissa": 1, "kehitet\u00e4\u00e4n": 2, "sopia": 2, "aikuiskoulutuksessa": 1, "1615\u20131845": 1, "tms": 2, "11122009": 1, "404\u2013420": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4": 1, "maailmasta": 1, "genesis": 1, "sopivatko": 1, "palveluista": 1, "ethnography": 1, "farrell": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisyytt\u00e4": 3, "tuottivat": 2, "teemahaastattelu": 1, "laitostalousalan": 1, "osallisuutta": 2, "interneti\u00e4": 1, "yritin": 4, "kognitiivis-konstruktivistisuudessa": 2, "m7op": 2, "tutkimuskontekstina": 1, "talouspolitiikasta": 2, "hakeuduttava": 1, "s15": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 5, "2072015": 1, "action": 6, "eteeneen": 1, "enhance": 1, "luovat": 4, "jotkut": 2, "videotallenteista": 1, "seuraan": 4, "vierailla": 1, "jatkuvassa": 1, "tietty": 7, "ik\u00e4v\u00e4t": 1, "asiantuntijuuden": 2, "kielten": 24, "suomenkielisen": 1, "sijoittuvan": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "arviointi": 15, "1\u20132": 1, "ep\u00e4suora": 2, "suorat": 2, "aktivoiva": 1, "m3tk": 2, "samallakun": 3, "p\u00f6yh\u00f6nen": 10, "consists": 2, "osoittanee": 1, "polkuni": 1, "tutkimustraditio": 1, "occupational": 1, "arjessan10op": 1, "harrastus-s-postiin": 2, "tunnissa": 2, "anderson": 3, "edusti": 2, "harjoittelu": 9, "tilaisuuksia": 1, "latasin": 2, "molemmissa": 2, "l\u00e4hestymistavasta": 2, "olisin": 7, "raporttina": 2, "j\u00e4isi": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "httpwwwhelsinkifi~tella133absthtml": 1, "viestint\u00e4tilanteista": 1, "hufvudstadsbladetia": 2, "programmes": 1, "tarkastelin": 5, "valitsee": 4, "kirjaa": 2, "yksitt\u00e4iset": 1, "estottomuus": 1, "menetelmist\u00e4": 3, "maailmaan": 1, "opettelemaan": 2, "opiskelutarkoituksia": 2, "katsoan4op": 2, "1422": 2, "viestint\u00e4": 25, "vastaan": 8, "tehokkuutta": 3, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "ruotsinkieliseen": 1, "kohtaaminen": 12, "perusteella": 11, "siirretty": 1, "arenaa": 1, "skr\u00e4mmande": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 2, "kurssirakenteita": 1, "pitk\u00e4n": 2, "yhteenvedonomaisesti": 1, "viestint\u00e4tavan": 2, "kognitiivis-konstruktivistisuutta": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6": 6, "paikka": 2, "aiheesta": 5, "plussaa": 1, "vuorovaikutteiset": 1, "monimuoto-opetuksessa": 2, "ammattikorkeakulun": 1, "jaetusta": 1, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "koncentrera": 1, "ilmoittamat": 1, "zpd": 1, "tekstityksell\u00e4": 2, "opiskelijajoukot": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "tekstimuotoisen": 1, "l\u00f6ys": 2, "203\u2013206": 1, "palaisi": 4, "as": 33, "vaikealukuiseen": 1, "kuunneltavuus": 2, "yhdist\u00e4minen": 6, "s\u00e4hk\u00f6postin": 5, "esteettisyyteen": 2, "kirjoittavat": 1, "oppien": 1, "opetusja": 2, "10\u201315": 1, "pitiv\u00e4t": 6, "ik\u00e4\u00e4n": 1, "kyseisess\u00e4": 2, "tasapainon": 2, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 2, "n8h": 1, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "opiskellu": 5, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 3, "naturalistic": 1, "rooli\u2019": 1, "medioiden": 2, "ty\u00f6pajat": 1, "opiskelijalle": 27, "palauteprosessi": 1, "analyysista": 2, "lautuvaan": 1, "yrj\u00f6nsuuren": 1, "tykk\u00e4sin": 6, "baxin": 1, "kehityksen": 1, "k\u00e4ydyss\u00e4": 1, "faculty": 2, "midsommarista": 1, "kuuluu": 28, "behavior": 1, "ettei": 18, "menn\u00e4": 7, "ov\u00e4lkomna": 2, "viestiv\u00e4t": 1, "1992kvalitatiivisen": 1, "questionnaires": 2, "eduista": 3, "maantieteelliseen": 1, "lexical": 1, "constructivism": 5, "s\u00e4hk\u00f6isen": 2, "edetess\u00e4": 9, "verkko-pedagogiikan": 1, "n\u00e4kev\u00e4ns\u00e4": 1, "kartuttamiseksi": 2, "meneek\u00f6": 1, "bastun": 3, "muu": 11, "hommat": 2, "selittyv\u00e4t": 1, "ominaisia": 1, "toimintojen": 7, "selkeytt\u00e4\u00e4": 2, "tallennus": 1, "tiedostamaton": 1, "merkitykselliseen": 2, "rakenteellisen": 1, "objektivismin": 4, "kielt\u00e4": 58, "269\u2013306": 1, "rajoitukset": 1, "tapahtumista": 1, "tavoittaa": 1, "kovin": 3, "osoita": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n": 3, "asettamista": 1, "huomioimalla": 1, "johtaa": 9, "uumenista": 2, "aikatauluihin": 1, "2000-luvulla": 2, "kommentoineet": 1, "136\u2013143": 1, "lapin": 12, "google-hakukoneeseen": 1, "verkkoyhteys": 1, "valitsemassaan": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "perustella": 1, "riippuen": 9, "luokituksia": 2, "pdf": 1, "pystyisi": 1, "ker\u00e4tty": 3, "chattikin": 3, "classificatory": 1, "e-mail": 1, "1979": 3, "dillenbourg": 15, "yhteisty\u00f6": 3, "suhteen": 16, "kannustus": 3, "sosiokognitiiviseen": 1, "opetus\u2013oppiminen": 2, "pereniukselle": 1, "konfliktit": 1, "shea": 8, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "yhteiseen": 1, "oksti": 1, "httpurnfiurnisbn978-952-219-085-7": 1, "harjoiteltava": 1, "osaamistani": 6, "offline": 1, "mutkattomasti": 1, "oaks": 4, "toisin": 4, "tieteenalakohtaisessa": 1, "882006": 1, "staattinen": 1, "kaikenik\u00e4isten": 1, "muihin": 3, "keskustelemaan": 4, "asettanut": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisyys": 6, "syvemm\u00e4n": 3, "tarjoamista": 1, "toimintatutkimusta": 1, "yhdistelm\u00e4\u00e4": 1, "affordansseja": 2, "39\u201340": 1, "lentokent\u00e4ll\u00e4n4op": 1, "tutkinnosta": 1, "selvit\u00e4": 3, "olette": 2, "tarkkailemallan10pk": 1, "olemaan": 7, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "takaavat": 1, "opetuskokeilua": 1, "noh": 3, "aning": 1, "ymp\u00e4rille": 2, "hurrauksia": 2, "161\u2013167": 1, "soveltaneet": 1, "empiirisen": 1, "aloitetaan": 2, "engi": 1, "brawn": 2, "esteist\u00e4": 1, "helppoo": 4, "skicklig": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4": 1, "webbsidan": 1, "5th": 1, "alkuajoista": 2, "l\u00e4sat": 3, "tarkasteluyksikk\u00f6": 1, "media": 14, "tutkimustuloksia": 3, "toimintana": 11, "syv\u00e4llisi\u00e4": 2, "arvoratkaisuja": 1, "can": 3, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4\u00e4n": 3, "opiskelutaitojen": 1, "tiennyt": 1, "hankkimia": 1, "tallentuneet": 2, "v\u00e4lilt\u00e4": 2, "n5op": 5, "tuonu": 2, "nostamat": 1, "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "tycker": 2, "opittavuuden": 1, "luonnollisestikaan": 1, "tutkimusasetelmaa": 1, "oikeissa": 6, "opiskelijille": 1, "banaanikakun": 2, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6opiskelua": 1, "structional": 1, "k\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 2, "intercultural": 4, "korostettavuus": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4\u00e4n": 1, "aikoina": 2, "ollutta": 1, "muistikatkoja": 2, "success": 1, "emotionaalisessa": 1, "saksan": 4, "t\u00e4ll\u00e4": 15, "kritiikki": 4, "poissa": 1, "tekemiin": 4, "monipuolistaminen": 1, "n4pl": 2, "konstruktivistisia": 2, "aktiivisena": 3, "k\u00f6ket": 1, "sussex": 1, "poiminnat": 1, "tutkimuskohdetta": 1, "taulukot": 2, "v\u00e4lineen": 8, "varandra": 1, "oppimisymp\u00e4rist\u00f6": 1, "studerande": 9, "viestint\u00e4tilanteita": 1, "soveltamisessa": 1, "104\u2013117": 1, "luentojen": 1, "v\u00e4litt\u00e4misen": 1, "muodoista": 2, "semmonen": 31, "kommentoida": 3, "vapaa-ajallaan": 1, "network": 4, "uransa": 1, "valmistauduin": 3, "opitun": 1, "keskityt\u00e4\u00e4n": 2, "my\u00f6t\u00e4illen": 1, "evalu": 1, "lenopetuksen": 1, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nne": 25, "interaction": 2, "ois": 25, "nettiinn3h": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 26, "harjoitteluun": 4, "aktiivisuudesta": 1, "tavoitteelliseen": 1, "vastakohtaa": 1, "n\u00e4kyy": 15, "josssain": 1, "drilliharjoitukset": 4, "yh\u00e4": 13, "motti": 2, "ruoka": 2, "tuntua": 1, "lis\u00e4tty": 1, "poddradio": 1, "ainoa": 1, "toteutumisesta": 1, "virtuaalisen": 9, "falmer": 1, "hallitseminen": 1, "toiset": 7, "laajalla": 1, "httph27ithelsinkifivkkkaleidoskooppiindexphp": 1, "asettamiinsa": 1, "persoonallisuuteen": 1, "hufvudstadsbladet": 1, "tulleet": 1, "muuttaa": 10, "tiedostivat": 1, "t\u00e4mm\u00f6set": 1, "suunnatun": 1, "chilest\u00e4": 2, "my\u00f6ten": 1, "yll\u00e4pidossa": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "kokevansa": 1, "tutkimuskysymykseen": 4, "ensimm\u00e4inen": 3, "arki": 3, "kybertekstuaalista": 1, "objektiivisuudella": 1, "toteutunutta": 1, "puhuu": 5, "computer": 10, "hauskanpitoa": 5, "joudumme": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 1, "aakkoselliseen": 1, "blogin": 4, "pitk\u00e4lle": 2, "208212": 1, "haittaa": 3, "m5tk": 5, "tutkimuskontekstin": 3, "puolisiaetuk\u00e4teistieto": 1, "samanaikainen": 4, "artefaktin": 1, "vaihtelee": 4, "rakennettua": 1, "opetusj\u00e4rjestelyihin": 1, "otto": 1, "opetuksessa": 95, "tietoonsa": 2, "hiljainen": 1, "mukavasti": 4, "aikovansa": 1, "kokemalla": 1, "pelk\u00e4t": 1, "toteutusvaiheessa": 1, "viestitty": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "43(4": 1, "oppiminen": 30, "sijainnin": 1, "tiputellen": 2, "mielentilaa": 1, "vet": 1, "suljetut": 1, "toiminut": 5, "poissulkevia": 1, "v\u00e4lineet": 4, "virtuaalisella": 1, "nostettu": 1, "ammatillisessa": 1, "s\u00e5": 13, "aleese": 2, "tunteita": 4, "korostavat": 5, "verkossa": 44, "49\u20135": 1, "2005-2007": 1, "oodi-j\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "maxwellin": 1, "virtuaalinen": 7, "paikallisten": 1, "ruotsalaisia": 5, "one": 2, "eineksi\u00e4": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "ruotsinpuhumisen": 2, "kaikkee": 2, "tarkkana": 1, "tehostavassa": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4misen": 1, "yhteisty\u00f6taidot": 1, "linkkej\u00e4": 14, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteiden": 3, "wiki-tiet\u00e4myspankki": 1, "kontekstuaalisesta": 1, "psychiatry": 1, "muotoon": 5, "scaffoldingin-hengen": 1, "482009": 1, "network-based": 2, "opetussuunnitelmat": 1, "experiential": 1, "eksistentiaalisesta": 1, "hampel": 12, "sosiaality\u00f6": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteissa": 1, "laajuudeltaan": 1, "n2pk": 2, "oletti": 3, "erityiskykyjen": 1, "teetti": 2, "m3md1": 1, "piirre": 4, "taitojen": 16, "kannustamalla": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "vaikutus": 4, "keskusteluohjelmia": 2, "ratkaisevaa": 1, "tack": 6, "l\u00e4hestyt\u00e4\u00e4n": 1, "korostuu": 3, "opiskeluk\u00e4yt\u00e4nteess\u00e4": 1, "beverly": 1, "tee": 2, "sopeutumista": 1, "nedufiopmkoulutusartikkelityliopistojen_tutkinnonuudistusindexhtml": 1, "ter\u00e4s": 1, "arviointivaiheen": 1, "raportti": 2, "63\u201364": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tyytyv\u00e4isyyteen": 1, "k\u00e4yminen": 2, "aluks": 2, "oppimisprosesseja": 1, "oppisin": 2, "itsearvioinnin": 2, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "ajank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 2, "tekstink\u00e4sittelyohjelma": 1, "kuuluvat": 18, "k\u00e4sittely": 1, "seuraavalla": 1, "sarjakuvat": 1, "verbeill\u00e4": 1, "1756": 6, "valitsivat": 1, "merete": 5, "ominainen": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 6, "routledge": 9, "\u00e5r": 2, "k\u00e4siksi": 2, "arvot": 3, "esimerkiss\u00e4": 19, "omistautuneet": 1, "parantavat": 1, "a-talk": 2, "ohjelmistoilla": 1, "merkityksellinen": 2, "kaikkien": 6, "rich": 1, "tiedostamme": 1, "korhonen": 1, "kvalitatiivisesta": 1, "howland": 2, "2004a": 6, "l\u00e4ht\u00f6": 1, "aikuisopiskelijoiden": 1, "suorittivat": 2, "l\u00f6yt\u00e4mist\u00e4": 1, "mig": 10, "henkil\u00f6kohtaisilla": 1, "hiljaisuutta": 1, "asettaneista": 1, "luin": 9, "kohtaamista": 3, "prosesseihin": 1, "kuvasivat": 1, "yleistyi": 1, "esimerkki": 8, "rakentua": 1, "har": 41, "ohjelmoida": 1, "ute": 1, "httpwwwkieliverkostofiarticleuusien-yliopisto-opiskelijoiden-ruotsin-kielen-taitotaso-ylioppilasarvosanoilla-mitattuna": 1, "johdateltiin": 1, "viittaan": 6, "v\u00e4heksymisen": 1, "autenttiseen": 3, "opetusmonisteen": 7, "konstruoida": 1, "tyypilt\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4viin": 5, "ruostumaan": 2, "oppimisk\u00e4sityst\u00e4": 1, "alueelta": 3, "mietola": 1, "ulkoiseen": 2, "n\u00e4m\u00e4": 31, "ange": 1, "jalostui": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 4, "helpottava": 2, "meni": 13, "vahvistettavuutta": 1, "muutos": 1, "vieraiden": 9, "vastaanottamisstrategiat": 1, "hallitse": 1, "kommentit": 31, "uudistava": 1, "vasta": 4, "asenteitaan": 2, "140\u2013170": 1, "v\u00e4stra": 2, "scheinin": 1, "n13": 3, "ruotsini": 2, "tukea": 49, "romahtanut": 1, "rakentamalla": 1, "vaikean": 1, "vissii": 1, "arviointia": 5, "kiellell\u00e4": 2, "toistensa": 5, "is": 6, "opetuksesta": 29, "muodostamia": 1, "pesonen": 3, "kaltaisesta": 1, "p\u00e4ivittyy": 1, "perfektionismin": 1, "sovin": 1, "h\u00e4nen": 16, "tutkittu": 5, "filosofisia": 2, "tuo": 11, "tosiaikainen": 2, "yksinkertaisesti": 3, "tiedolliset": 1, "ilment\u00e4v\u00e4t": 1, "painotetaan": 5, "training": 1, "merkitys": 14, "luonnollisissa": 1, "taulukossa": 18, "autenttisuuden": 6, "dialogiseen": 1, "perustamiselle": 1, "kytkeytyv\u00e4t": 3, "selke\u00e4n\u00e4": 1, "supporting": 1, "rinnastaa": 2, "tuomien": 1, "calif": 1, "kurinalaista": 4, "kielikeskusorganisaatiosta": 1, "praktiken": 1, "lataa": 1, "laajuus": 1, "could": 2, "teorioita": 1, "viestint\u00e4tilanteisiin": 1, "mahdollistama": 2, "kirjoitan": 2, "n\u00e4kyv\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "kasvatustieteellinen": 3, "ryhmi\u00e4": 3, "perehtymiseen": 1, "tional": 1, "huipulle": 1, "mainitsivat": 1, "painopiste": 2, "normaaleissa": 2, "suorittamiselle": 1, "tarjoumia": 3, "verkko-oppimateriaalia": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 1, "sanakirjaan2op": 1, "sanomat": 2, "saaneet": 2, "hommia": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 2, "typo": 2, "tiedonintressej\u00e4": 1, "vinkki\u00e4": 2, "k\u00f6nk\u00f6sti": 2, "tuli": 47, "st\u00f6rsta": 1, "toimiva": 8, "s\u00e4hk\u00f6posti": 2, "bonk": 2, "gott": 4, "system": 3, "kielioppi\u2013k\u00e4\u00e4nn\u00f6smenetelm\u00e4": 1, "tissari": 11, "theory": 8, "puuttuu": 1, "get": 1, "pohjautui": 1, "todellisuus": 1, "n5md2": 3, "k\u00e4y": 36, "keskustelun": 9, "blogeja": 7, "courses": 2, "intuitiivinen": 1, "l\u00f6sa": 3, "viestinn\u00e4llisyyden": 2, "onnistuu": 4, "it": 2, "virtuaalikohtaaminen": 1, "sharanin": 1, "mahdollistuvaa": 2, "tulkinnut": 3, "170\u2013175": 1, "minua": 7, "onkaan": 2, "joudun": 4, "gruppen": 1, "ammattikorkeakoulujen": 3, "hallinnon": 1, "nettiradio": 1, "skeptinen": 2, "kielitaitoaan": 3, "kotiteht\u00e4v\u00e4": 3, "kielioppivihkon": 2, "integraatio": 1, "toiminnan": 51, "odotukset": 4, "ty\u00f6teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "korkeakoulu": 6, "taitojani": 1, "149\u2013188": 1, "puhutaankin": 1, "opiskelevien": 2, "luottaen": 1, "tavoin": 17, "l\u00e4\u00e4ketieteellisen": 6, "teht\u00e4ville": 1, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "monimuotoisessa": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehti\u00e4": 2, "t-s": 1, "soveltuvaksi": 1, "bourdeau": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ntuotannolle": 2, "edellinen": 1, "ajattelivat": 1, "oleva": 7, "motivoituneita": 3, "t\u00e4lt\u00e4": 2, "naturalistiseen": 1, "paljonko": 1, "hallintaan": 1, "opiskeltavat": 1, "tekemi\u00e4": 2, "h\u00e4iritsem\u00e4ll\u00e4": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 13, "synnyst\u00e4": 1, "international": 5, "ilman": 20, "luetun": 5, "pedagogisista": 3, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4": 1, "kuunteli": 1, "ty\u00f6tavan": 6, "verkkokeskusteluissa": 1, "1442007": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "esitutkimus": 1, "maksimoimaan": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4": 1, "sosiokonstruktiiviseen": 1, "el\u00e4m\u00e4nja": 1, "joitakin": 3, "designs": 2, "teoriaohjaavasti": 1, "puhua": 16, "suosiossa": 1, "tarjotessaan": 1, "valtakunnallinen": 2, "el\u00e4m\u00e4nhistoriaansa": 1, "yhdistely": 1, "samanaikaisuus": 9, "blend": 3, "toiveissa": 1, "muotoaan": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 2, "aamutvt\u00e4": 2, "sanomalehtin12op": 1, "favoritomr\u00e5den": 1, "mattomiakin": 1, "linkitettyn\u00e4": 1, "haastaa": 2, "opiskelin": 2, "viestint\u00e4taitoon": 1, "kieltenopettajat": 4, "136\u2013137": 1, "tukihenkil\u00f6t": 1, "esitettiin": 1, "muuna": 1, "edellytyksi\u00e4": 1, "4232003": 1, "tiden": 1, "omaksutaan": 1, "achievement": 2, "verkko": 7, "koonnin": 13, "versaalit": 1, "valinnan": 1, "opiskelijoihini": 1, "verkko-oppimisymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 1, "tidspunkt": 1, "toiveenani": 4, "textningarn7md2": 1, "useammasta": 1, "ajatuksille": 1, "kl1800": 1, "merkki": 1, "oppimisk\u00e4sityksen": 3, "sj\u00e4lv": 1, "luokittelurungoilla": 1, "technology-enhanced": 1, "direct": 2, "lagliga": 1, "tavallaanm4h": 1, "turhautumisesta": 2, "ohjasi": 3, "vahvan": 1, "viimeisen": 5, "niit": 2, "kyseisi\u00e4": 2, "opettajakokemuksella": 1, "mot": 2, "katsottuna": 1, "tuolla": 2, "kansanen": 20, "kollegoidensa": 1, "takala": 4, "lehden": 2, "line": 1, "teknologiat": 2, "lainauksissa": 3, "vieress\u00e4": 2, "elvytt\u00e4\u00e4": 1, "autenttisuutta": 1, "tutkimuksia": 15, "mukautettavissa": 2, "hauskuudesta": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 2, "koskinen": 3, "positiivista": 4, "saadaan": 3, "muuttuneet": 1, "sopiviksi": 2, "luovasti": 1, "vahvempi": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "repo-kaarentola": 1, "piirrekuvaukset": 2, "sidottua": 1, "suunnitteluprosessiin": 3, "esitykseen": 1, "et\u00e4tunteihin": 2, "strategian": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteisiin": 5, "kanssan3op": 1, "sopi": 5, "aiheiden": 4, "yhteisten": 1, "objektivismi": 1, "2223": 1, "kyky\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "tiedoksi": 2, "intressin\u00e4": 1, "opetus\u2013opiskelu\u2013oppimisprosessi": 7, "palaute": 5, "skolan": 2, "jakamisen": 2, "httpexlibrispubs3amazonawscomabouterichtml": 2, "keskeisist\u00e4": 3, "useimmille": 1, "opetustilanteisiin": 1, "artikkeleista": 2, "hallinnoijan": 2, "yle": 17, "67\u201387": 1, "l\u00f6yt\u00e4ny": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 20, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanne": 1, "lis\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "jatkotutkimuksesta": 1, "tunnettava": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "\u00e4lyllinen": 1, "kielenopetuksen": 8, "kiit\u00e4n": 2, "tasoon": 6, "yhteismitallisuuden": 2, "syvist\u00e4": 2, "silv\u00e1nia": 1, "palautekyselylomaketta": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "tunnustaa": 2, "opetuskokonaisuuden": 2, "suuren": 4, "methodology": 2, "kertausta": 1, "uutisia": 7, "hukkasin": 2, "work": 3, "t\u00e4llai": 1, "eik\u00e4": 35, "opiskelutilat": 1, "luovimmillaan": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "mukautettavat": 3, "tutustuinkin": 2, "toteuttamisessa": 1, "kielisi\u00e4": 2, "n5pk": 7, "n6op": 2, "mahdollistuvasta": 2, "paljastaa": 1, "yleist\u00e4minen": 2, "muuttaisi": 1, "radio-ohjelmia": 1, "kasvatustieteellisi\u00e4": 6, "viestij\u00e4": 2, "itseohjautuvia": 2, "turhauttavaa": 1, "linkitykset": 3, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tietoyhteiskunnassa": 1, "hyvi\u00e4": 13, "inl\u00e4gg": 1, "hyv\u00e4": 61, "edellisest\u00e4": 1, "jaottelulla": 1, "quality": 1, "chat-dagen": 1, "teht\u00e4vill\u00e4": 1, "ammattialansanasto": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 9, "opinnoillensa": 1, "paljoa": 2, "382009": 3, "kaltaisten": 2, "erityisesti": 49, "pitk\u00e4llisesti": 2, "suuntaa-antava": 1, "kehittyminen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6l\u00e4ht\u00f6inen": 1, "er": 1, "pedagogical": 3, "reflektoivat": 4, "helpottaa": 2, "entii\u00e4": 2, "tutkimusasetelma": 1, "\u00e4idinkielen": 2, "positiivisesti": 2, "ryhm\u00e4dynaaminen": 1, "monivalinta": 1, "kannustava": 7, "access-control": 1, "at": 4, "kohdalla": 17, "p\u00e4tevyysvaatimusten": 1, "v\u00e4linen": 8, "kotoa": 2, "peilauksen": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 2, "kommenteista": 6, "positiivisen": 2, "yhteiskunnasta": 4, "intensiteeteill\u00e4": 2, "krokfors": 2, "kenelle": 1, "pysyy": 3, "nostettiin": 1, "esiintyvi\u00e4": 1, "principles": 2, "erilaista": 2, "kagan": 10, "opiskelemalla": 1, "kelan": 2, "muutakaan": 1, "iso": 2, "suoriutuakseen": 1, "siis": 19, "lol": 2, "arvosanan": 1, "aikatauluttaminen": 1, "tj": 2, "mahdollisuuttam8h": 1, "living": 1, "olenkin": 3, "ohjelmin": 1, "historian": 2, "harjoittaa": 1, "to": 27, "bowerin": 10, "skriva": 1, "my\u00f6s": 357, "p\u00e4\u00e4llek\u00e4isi\u00e4": 1, "koetta": 4, "verkkomateriaalina": 2, "vinkkej\u00e4": 5, "oppimisk\u00e4sityksest\u00e4\u00e4n": 2, "ohjeistuksessa": 1, "stake": 6, "blog": 2, "kerrata": 2, "kasvatustieteellisiss\u00e4": 1, "mahdollistamassa": 3, "kannustavalla": 2, "google": 6, "httpwwwvinkhelsinkififilestheoria_yksipolkuhtml": 1, "sidor": 1, "kiva": 10, "orchestrated": 1, "mukautettava": 2, "luettua": 2, "oman": 63, "tekstimuotoista": 1, "hemland": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteeni": 1, "ep\u00e4varmasti": 1, "reinders": 3, "k\u00e4ytettiin": 6, "joitain": 3, "thomas": 3, "l\u00e4": 1, "samanaikaisen": 1, "rakentavaan": 1, "opetusmonisteessa": 1, "opiskelijoilleni": 1, "moveability": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "laajennettava": 1, "tukeudutaan": 2, "reflektio": 5, "todellisessa": 4, "miller-ricci": 1, "nyheter": 1, "flexibel": 1, "justr": 1, "vois": 6, "continuum": 3, "1710": 2, "kyseess\u00e4": 12, "amkkia-projektissa": 1, "mutten": 2, "liikkeess\u00e4": 1, "korjaamiseksi": 1, "marantz-nauhurilla": 1, "litteroidusta": 1, "yks": 4, "luokkahuoneena": 1, "t\u00e4ydenn\u00e4mme": 1, "rakenteellista": 1, "yliopistojen": 13, "avaruudellisuus": 1, "n18": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00f6tilanteita": 3, "suorittamisvuotta": 3, "toimintatavan": 1, "arkikehitykseen": 1, "intentioiden": 1, "muutetaan": 1, "v\u00e4lineeksin4op": 1, "postmodernin": 1, "pratt": 1, "muualle": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4ist\u00e4": 1, "rohkaistuin": 4, "tutkimusprosessin": 1, "kielitaito": 12, "tuottamista": 3, "stressi\u00e4": 3, "ymm\u00e4rretyksi": 2, "kielikeskuksen": 56, "re": 4, "eduksi": 3, "halusivat": 1, "katsottavuus": 11, "arviointiin": 7, "10122008": 2, "tietoisempi": 1, "palauteviestit": 1, "yleisemm\u00e4t": 1, "puuttumaan": 3, "kyselyst\u00e4": 1, "toteutusta": 3, "monivaiheisesti": 1, "julkaisu": 1, "etsimisess\u00e4": 1, "hiljaista": 3, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ss\u00e4": 2, "jaettavuuden": 1, "focuses": 2, "sivujen": 1, "vaikealukuinen": 2, "tievieverkoston": 1, "ohjaamassa": 1, "kysyin": 2, "mukaisessa": 3, "pohjautuu": 7, "vaan": 69, "strukturoitua": 2, "tietyss\u00e4": 2, "ulottuu": 1, "sivusto": 1, "kaartillem3pk": 1, "kantavat": 3, "vastuu": 5, "kurssipaikan": 1, "asiantuntijuudelle": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 4, "lis\u00e4materiaalit": 1, "jaettuaan": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "muistutusta": 2, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjasta": 1, "pysyv\u00e4": 1, "h\u00e4vetti": 2, "harjoittelumahdollisuutena": 1, "ohjauksen": 1, "opetamme": 1, "h\u00e4mmennyksen": 1, "asiantuntijaryhmi\u00e4": 1, "riit\u00e4": 8, "muistista": 2, "oppimisv\u00e4yl\u00e4nin2pl": 1, "liikkumavapauksia": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 2, "perinteisiin": 1, "yll\u00e4tti": 1, "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tarkasteltuna": 1, "spara": 1, "analysis-matching": 1, "tutkimussuuntaukseen": 1, "autenttisena": 1, "kulttuurikontekstia": 1, "pienen": 1, "1\u20135": 1, "ratkaisevat": 1, "analyysissa": 3, "oxford": 5, "aiheutti": 2, "merkityksellisi\u00e4": 5, "niihinn3pk": 1, "sharing": 1, "laajempien": 1, "raizen": 1, "kuva-aineistojen": 1, "opiskelijoista": 18, "ohjaamalla": 1, "t\u00e4ydennettyn\u00e4": 1, "opetuskokeiluistani": 1, "sanavarastoani": 1, "tuntea": 1, "k\u00e4sitteen": 1, "v\u00e4lineaine": 1, "virtuaaliymp\u00e4rist\u00f6n\u00e4": 1, "keskustelumuotoisuus": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vyydest\u00e4": 2, "ty\u00f6kaluja": 15, "ajaksi": 1, "videoiden": 3, "ajattelua": 1, "opetussuunnitelmien": 1, "opettajankoulutuslaitoksella": 3, "1\u201318": 1, "opiskelijaryhm\u00e4": 1, "oikeaan": 6, "mallin": 16, "kuuntelivat": 1, "vuorovaikutustaitojen": 2, "musta": 8, "silm\u00e4illyt": 2, "saatavia": 1, "riippumatta": 8, "times": 1, "orientoitua": 2, "suunnitelmaansa": 1, "httpsh93ithelsinkifivppkirjphp": 1, "muuttua": 1, "kielikeskusten": 7, "opiskeluvalmiuksia": 1, "hyvin\u00e4": 1, "mist\u00e4": 12, "tuottamisstrategiat": 1, "autobiography": 1, "ik\u00e4v\u00e4": 2, "technology": 20, "ber\u00e4ttat": 2, "paunonen": 1, "ty\u00f6kalujaominaisuuksia": 1, "yksil\u00f6keskeisen\u00e4": 1, "kirjastosta": 1, "elaborointiteht\u00e4vien": 1, "tietoo": 2, "sosiokulttuurista": 5, "aikaisempi": 2, "tietok\u00e4sityksill\u00e4": 1, "tarvitsemaansa": 1, "l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4": 5, "sijaintiinsa": 1, "vaatimusten": 1, "analyysimenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "kuvaileviin": 1, "281\u2013292": 1, "emphasis": 1, "haastateltavien": 3, "n1md2": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviestien": 1, "lauseita": 1, "paikalla": 2, "kiinni": 1, "kanavien": 1, "uskomatonta": 2, "affordanssien": 6, "itsekin": 4, "typiska": 1, "leita": 1, "huonoo": 2, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 1, "etteiv\u00e4tk\u00f6": 2, "kuunteleminen": 3, "kannustin": 1, "vaikkapa": 6, "nimetty": 1, "tukemisen": 3, "opiskeluaikaa": 2, "\u00e4lypuhelimet": 1, "hankkiminen": 1, "imperatives": 1, "parempi": 3, "rakentava": 1, "tutkimuksilla": 1, "linkin": 3, "keskus": 6, "europe": 1, "opiskelup\u00e4iv\u00e4kirjoista": 1, "verkkokeskusteluun": 2, "puhetilanteissa": 1, "vastaavuudella": 1, "keskustelufoorumit": 2, "vastas": 6, "tiedonhakuun": 1, "rakenneuudistuksen": 1, "ottaa": 26, "olekaan": 2, "tutkijaa": 2, "ilmoitin": 1, "holistisen": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "muodostamista": 2, "ongelmia": 11, "kielioppijuttuja": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6lleni": 1, "tutkimusstrategialtaan": 2, "aktiivisuuden": 3, "siit\u00e4": 68, "integrateability": 1, "a92": 1, "affordanssikategorioilla": 1, "swan": 4, "emootioiden": 1, "opintojaksokuvauksista": 1, "tekem\u00e4": 1, "h\u00f6mpp\u00e4": 2, "menik\u00e4\u00e4nm8h": 1, "hallittavaan": 1, "vvkn": 1, "rationale": 1, "v\u00e4hitellen": 3, "kamon": 1, "maku": 2, "yritys": 2, "j\u00e4rjestelyihin": 1, "siell\u00e4": 70, "meso": 1, "v\u00e4lj\u00e4n\u00e4": 1, "tietokonev\u00e4litteinen": 6, "p\u00e4\u00e4tavoitteet": 1, "liber": 1, "23\u201324": 1, "tutkimusten": 2, "nopeesti": 5, "playback-ability": 1, "diego": 1, "el\u00e4m\u00e4ntilanteesta": 1, "tekstii": 2, "ed": 12, "19\u201346": 2, "suuntiin": 1, "tehostuvat": 1, "arkiel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "haastattelukysymykset": 2, "punnita": 1, "culture": 2, "writeability": 1, "p\u00e4\u00e4set": 2, "engaging": 1, "muodostumisena": 1, "kasvokkaistapaamisissa": 1, "reflektointia": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4ryhm\u00e4n": 2, "toimitaan": 2, "s\u00e4hk\u00f6postiviestint\u00e4\u00e4": 1, "rajattuja": 2, "translate": 1, "varsinaisia": 2, "toiminnoilla": 1, "kokeneet": 1, "naurua": 8, "teemoista": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4n": 4, "mielenkiinnosta\u2026n10h": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "suorassa": 1, "kielt\u00e4yty\u00e4": 1, "paremmin": 16, "meskillin": 1, "valikoima": 1, "motivoitunut": 1, "ty\u00f6tuokio": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kuvana": 1, "suunnitelmassa": 1, "1810": 1, "tutkimusaineistoni": 2, "saattoi": 11, "keskustelevainenn1pk": 1, "kolmenlaisia": 1, "hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n": 4, "forum": 1, "tarpeitaan": 2, "maijalan": 2, "httpwwwhelsinkifitutkinnonuudistusmateriaalitopetuksen20ja20opintojen20kehitt_ohjelma202007-2009pdf": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "chattipalstoja": 1, "tallentuneena": 2, "l\u00f6ysi": 10, "didaktisia": 3, "viestien": 13, "monimuoto-opetuksen": 7, "vierailtua": 2, "tuohimaa": 2, "opetustavastaan": 1, "n5mc2": 1, "tsagari": 1, "systematiikkaan": 1, "38\u201367": 1, "69\u201378": 1, "kolmen": 3, "norwell": 1, "analyysimenetelmiin": 1, "positiivisuuden": 1, "kevensi": 1, "annetusta": 1, "laajentamaan": 1, "ruokamo": 51, "tan": 1, "opetusk\u00e4yt\u00e4nteit\u00e4": 16, "r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity": 1, "muistiinpanot": 1, "tarvitsemme": 1, "haasteena": 12, "valli": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 1, "jakson": 2, "tekstimuotoon": 1, "ty\u00f6skentelytaidot": 1, "kouluruotsia": 2, "leikinlaskulla": 1, "kuvataan": 2, "sosiaalisena": 2, "2052015": 1, "kontaktista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 29, "tietynlaisessa": 1, "dataklassen": 2, "palasi": 2, "opas": 3, "aesthetics": 1, "miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "pienet": 1, "vahvistivat": 1, "haastateltavia": 1, "verkottaminen": 1, "oppimisteoreettista": 1, "ty\u00f6tapansa": 1, "intuitio": 1, "muodollinen": 1, "konstruktivismin": 33, "vahvistamaan": 1, "t\u00e4\u2019mm\u00f6nen": 1, "puolelta": 2, "selvitys": 1, "communities": 1, "noudattaa": 1, "omatoimiseen": 1, "p\u00e4in": 7, "osaavat": 5, "etuoikeutettua": 1, "kirjallisen": 8, "hiljaisuus": 4, "1960": 1, "punnittava": 2, "m7": 6, "syv\u00e4": 1, "houkuttelevat": 1, "joku": 29, "opiskelijoita": 52, "hahmottamistavan": 1, "networking": 1, "keskikohdalle": 1, "mitattuna": 1, "kielenopettajan": 3, "yleisten": 2, "kirjoittaessaan": 3, "aloittamaan": 1, "mieleen": 20, "tasolla": 18, "kielenk\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "tukema": 1, "taitonsa": 1, "huomattava": 1, "erityisj\u00e4rjestelyj\u00e4": 2, "kuuluvia": 2, "vaihdoin": 4, "185\u2013187": 1, "n12": 3, "49\u201366": 1, "kielenk\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 3, "aihepiirin": 1, "pohjautuvaa": 4, "tekniikoihin": 1, "nelj\u00e4lt\u00e4": 1, "aikuisten": 2, "79\u201391": 1, "puolesta": 3, "l\u00e4rresurser": 1, "menetelmin": 2, "tosi": 59, "h\u00f6rt": 2, "studier": 4, "spr\u00e5kn\u00e4t": 2, "osallistuminen": 3, "voisin": 2, "vuorovaikutussuhteessa": 2, "opetussuunnitelmaan": 2, "vastuun": 4, "tulostetaan": 2, "niill\u00e4": 4, "lopetusfraasien": 1, "teknisi\u00e4": 3, "onm5op": 1, "helpottavat": 1, "helpon": 2, "asettamalla": 1, "httpwwwnelliportaalifi": 1, "vapaaehtoisia": 2, "platform": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 3, "huumoria": 5, "hierarkkista": 1, "sv\u00e5rt": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6t": 2, "kehittymiseen": 1, "scaffolding-k\u00e4sitteeseen": 1, "opetusmenetelmien": 1, "aineistom\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "ajatuskokonaisuuksia": 1, "siirrettiin": 1, "vaikuttaminen": 2, "pysy": 2, "suuntausten": 6, "nykypainotuksia": 1, "otti": 3, "opetettavuuteen": 1, "tutkimuskohteen": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "perehty\u00e4": 2, "siitonen": 1, "ta": 3, "tietointensiivisess\u00e4": 1, "kokonaiskuvan": 2, "learn": 2, "rethinking": 4, "pedagogically-oriented": 2, "publicistiska": 1, "vieraita": 1, "ty\u00f6paikoille": 1, "katottuu": 2, "luontaisiin": 1, "kvalitatiivisen": 18, "chatti-istunnon": 1, "kielijargon": 2, "verkkoa": 2, "henkil\u00f6t": 2, "tulkintaansa": 1, "keskustelut": 15, "sovittua": 2, "pelkistin": 1, "linkkien": 2}