{"handcraft": 1, "informants": 2, "minnesl\u00e5da": 2, "f\u00f6ra": 1, "generationen": 1, "deras": 1, "den": 5, "qualitative": 1, "aid": 1, "present": 1, "togetherness": 2, "individual": 1, "about": 1, "in": 2, "experience": 1, "forth": 3, "vars": 1, "and": 11, "box": 2, "minnesbildernas": 1, "essential": 1, "h\u00e4ndelser": 1, "samlar": 1, "jag": 1, "sj\u00f6blomska": 2, "into": 1, "brings": 1, "inspiration": 2, "lyfta": 1, "denna": 1, "under": 3, "interpreted": 1, "om": 1, "umg\u00e4nge": 1, "empirically": 1, "material": 2, "sina": 1, "recollections": 7, "inte": 1, "redan": 1, "och": 13, "both": 1, "syftet": 1, "risen": 1, "significant": 1, "hj\u00e4lpmedel": 1, "clarified": 1, "yngre": 3, "deltar": 1, "who": 1, "minnesbilderna": 5, "include": 1, "case": 1, "sym\u00f6te": 1, "generationens": 2, "based": 1, "has": 2, "gemenskapen": 1, "aim": 1, "betydelse": 3, "tankar": 3, "significance": 1, "life": 1, "minnesbilder": 4, "listeners": 1, "during": 3, "gemenskapens": 1, "their": 1, "visual": 1, "help": 2, "centrala": 1, "to": 5, "they": 1, "ett": 1, "event": 1, "det": 1, "be": 2, "fallstudie": 1, "active": 1, "temaintervju": 1, "sedan": 1, "family": 4, "bortg\u00e5ngna": 1, "har": 1, "tolkas": 1, "memories": 1, "it": 1, "joint": 1, "\\n\\nstudien": 1, "on": 1, "interprets": 1, "syjuntan": 4, "are": 2, "presenterar": 1, "egenh\u00e4ndigt": 1, "som": 7, "analyseras": 1, "ur": 1, "get": 1, "sl\u00e4ktingar": 1, "erfarenhet": 1, "ihop": 1, "liv": 1, "gl\u00e4dje": 1, "studie": 1, "with": 3, "fr\u00e5n": 1, "medf\u00f6r": 1, "minneskv\u00e4llen": 4, "minnesl\u00e5dorna": 2, "analysed": 2, "inquiry": 1, "de": 5, "uttrycka": 1, "which": 2, "intervjuas": 1, "videoband": 1, "till": 2, "lyfts": 1, "med": 4, "show": 1, "f\u00e5r": 1, "delas": 1, "b\u00e5de": 1, "fram": 5, "warm": 1, "handarbetande": 1, "tillverkad": 1, "t\u00e4nka": 1, "joy": 1, "itself": 1, "tolkar": 1, "sewing": 6, "betyder": 1, "m\u00e5l": 1, "teman": 1, "younger": 3, "dess": 1, "varma": 1, "bring": 2, "psykiskt": 1, "fungerar": 1, "members": 2, "theme": 1, "videoinspelat": 1, "per": 1, "mentally": 1, "kvalitativ": 1, "boxes": 1, "vidare": 1, "kunskap": 1, "st\u00f6d": 1, "at": 1, "informanterna": 1, "gratitude": 1, "perspective": 1, "v\u00e4rde": 2, "m\u00e5ngsidiga": 1, "deceased": 1, "individen": 1, "interviewed": 1, "participated": 1, "already": 1, "these": 1, "efter": 1, "means": 1, "\u00e4r": 5, "unique": 1, "as": 12, "express": 1, "interview": 1, "inneh\u00e5ll": 1, "recorded": 2, "collect": 1, "informanternas": 3, "en": 3, "emotional": 1, "traditionens": 1, "most": 1, "after": 1, "ang\u00e5ende": 1, "video": 1, "of": 9, "knowledge": 1, "circle": 6, "genom": 3, "inneh\u00e5ller": 1, "divided": 1, "handmade": 1, "sl\u00e4ktens": 4, "visar": 1, "sets": 1, "av": 4, "thoughts": 2, "att": 4, "vilka": 2, "meaning": 3, "was": 1, "involving": 1, "\\n\\nthe": 2, "utg\u00e5ende": 1, "k\u00e4nslom\u00e4ssiga": 1, "will": 2, "samt": 6, "concerning": 1, "f\u00f6r": 2, "traditionen": 2, "imagine": 1, "medlemmarna": 2, "minneskv\u00e4llens": 1, "memory": 7, "diverse": 1, "well": 4, "kommer": 2, "sl\u00e4kten": 1, "towards": 3, "lyssnare": 1, "mig": 1, "this": 1, "kan": 1, "goal": 1, "the": 47, "results": 1, "minneskv\u00e4llen\\n\\nfr\u00e5gest\u00e4llningen": 1, "community": 1, "uppst\u00e5tt": 1, "sj\u00f6blom": 1, "aktiva": 1, "organiserade": 1, "opens": 1, "information": 2, "observation": 2, "m\u00f6jlighet": 1, "can\u00b4t": 1, "tradition": 8, "is": 4, "framf\u00f6rs": 1, "tacksamhet": 1, "evening\\n\\nthe": 1, "hj\u00e4lp": 2, "empiriskt": 1, "value": 1, "generation": 3, "stor": 1, "without": 1, "\\n\\nresultatet": 1, "function": 1, "themes": 1, "physically": 1, "involverar": 1, "betydelsen": 2, "syjunta": 1, "fysiskt": 1, "through": 1, "study": 4, "that": 3, "spelas": 1, "discusses": 1, "evening": 4, "v\u00e4rderasi": 1, "studien": 1, "offers": 1, "utan": 1, "\u00f6ver": 1, "visuellt": 1}