{"sis\u00e4piiritietoa": 1.0, "muotoilun": 0.06666666666666667, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 0.07692307692307693, "terveysongelmista": 1.0, "kohdistan": 0.5, "hinnan": 0.15789473684210525, "ahkerassa": 0.2, "yleist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1.0, "poliittiset": 0.1830065359477124, "sanoutumaan": 0.5, "est\u00e4nyt": 0.05, "vastakohta": 0.07407407407407407, "esitetyt": 0.025, "pohditut": 1.0, "siirtymist\u00e4\u00e4n": 0.25, "ytimen\u00e4": 0.09523809523809523, "baggott": 1.0, "syyn": 0.025, "varoi": 0.5, "karjalais-kannanottoineen": 1.0, "vastustaessaan": 0.5, "aliarvioineen": 1.0, "iskostuivat": 1.0, "valtiovarainministeri": 0.1111111111111111, "yrityksen\u00e4": 0.15384615384615385, "valloilleen": 0.2727272727272727, "menett\u00e4neet": 0.06666666666666667, "vieritti": 1.0, "teollisuusliiton": 1.0, "tukeneeseen": 1.0, "tulopoliittisen": 1.0, "tiedotteella": 0.16666666666666666, "vastaperustetun": 0.1, "historiantutkijat": 0.35714285714285715, "kannan": 0.03773584905660377, "ammattiyhdistysjohtajat": 1.0, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 0.05, "joutunut": 0.03260869565217391, "ryhtiliike": 1.0, "puheenjohtajalle": 0.6666666666666666, "sanakirjam\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1.0, "s\u00e4ilyneen": 0.13333333333333333, "heikommaksi": 0.3333333333333333, "sinetti": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 0.006993006993006993, "1967": 0.005376344086021506, "uuspluralismi": 1.0, "asialta": 0.5, "111-146": 1.0, "joutaviakin": 1.0, "julkisen": 0.37116564417177916, "kausi\u2019": 1.0, "tutkittaviaan": 0.3333333333333333, "19621982": 1.0, "johtajien": 0.3, "ennakoima": 1.0, "valinta": 0.11235955056179775, "heikkisen": 0.2, "k\u00e4sikirjoitukset": 0.41304347826086957, "2551989": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myysretoriikka": 1.0, "variaatioihin": 0.3333333333333333, "55-70": 1.0, "vaikuttamispyrkimyksiin": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6ihins\u00e4": 1.0, "taipuvaisia": 0.05263157894736842, "ajatuksiin": 0.031746031746031744, "mahdollistaa": 0.006535947712418301, "kaksinapaistumista": 1.0, "\u2018johtajan": 1.0, "money": 0.5, "luotonanto": 1.0, "edist\u00e4m\u00e4": 0.25, "j\u00e4senmaksunsa": 1.0, "tekem\u00e4ns\u00e4": 0.07142857142857142, "laajentuessa": 0.1, "vaalituloksesta": 0.5, "\u2018korpilammen": 1.0, "kohderyhmiin": 0.5, "kiistoista": 0.4, "ajatuspajakokeilun": 1.0, "tuotantov\u00e4lineet": 1.0, "verkkolehti": 0.5, "rakentavalle": 1.0, "johtajisto": 1.0, "keskuudessa": 0.034482758620689655, "1970-luvulla269": 1.0, "voivansa": 0.0625, "mahdollisuuksiin": 0.09523809523809523, "ilmeist\u00e4": 0.23529411764705882, "leikkaamisen": 0.5, "selling": 0.6666666666666666, "kuvaus": 0.002380952380952381, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4562": 1.0, "markkinointi": 0.2857142857142857, "vaatimuksiin687": 1.0, "ajattelua": 0.022813688212927757, "yhteydess\u00e4": 0.008339124391938846, "luontevan": 0.14285714285714285, "toiminta": 0.07314410480349345, "k\u00e4rsimisen": 1.0, "kev\u00e4tkokouspuheessa": 1.0, "yleistysten": 0.6666666666666666, "suhteen970": 1.0, "taloudelle": 0.5, "it\u00e4isill\u00e4kin": 1.0, "relander": 0.4918032786885246, "oikeudet": 0.014925373134328358, "kokoontumisesta": 0.75, "yleisesityksen\u00e4": 0.5, "vaikuttivatkin": 0.5, "gay": 0.8571428571428571, "neuvostoliittolaista": 0.14285714285714285, "nykypolven": 0.9230769230769231, "tunteneensa": 1.0, "edist\u00e4miseksi": 0.061224489795918366, "konkreettisista": 0.4444444444444444, "puolusteli": 0.2857142857142857, "holtittomana": 1.0, "asiallista": 0.1111111111111111, "kansansuosion": 1.0, "puolueettomuuspolitiikan": 0.5714285714285714, "hyvinvointivaltiokehityksess\u00e4": 1.0, "should": 0.0625, "edustajissa": 1.0, "alkoivat": 0.05737704918032787, "nousikin": 0.25, "id\u00e4npoliittisen": 1.0, "hallitusryhmien": 0.5, "kiistely\u00e4": 0.3333333333333333, "otaksuu": 0.3333333333333333, "panivat": 0.2222222222222222, "muodoista": 0.05555555555555555, "yhteisin": 0.5, "ostettua": 0.5, "toimintakyvyst\u00e4": 0.2, "reformiksi": 1.0, "suitsemista": 1.0, "85-86": 1.0, "tiedotusv\u00e4lineiss\u00e4": 0.2, "poliittisempi": 1.0, "harjoitetun": 0.35294117647058826, "pysty\u00e4kseen": 0.25, "selkeimmin": 0.011904761904761904, "franco": 0.7272727272727273, "viri\u00e4misest\u00e4": 1.0, "jahdin": 1.0, "vihamielisemm\u00e4ksi": 1.0, "tuettava": 0.1111111111111111, "virkamiehen\u00e4": 0.16666666666666666, "uria": 0.5, "toista": 0.00425531914893617, "hyvinvointiteht\u00e4viss\u00e4": 1.0, "valtuuskuntansa": 1.0, "\u2018jaakko": 1.0, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 0.09523809523809523, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1541": 1.0, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 0.004347826086956522, "sosialismia312": 1.0, "presidentinvaaleille": 1.0, "h\u00e4ivyttiv\u00e4t": 1.0, "integraatiopolitiikka": 1.0, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 0.25, "yhteys": 0.002570694087403599, "p\u00e4iv\u00e4yst\u00e4": 1.0, "markkinahenkiset": 1.0, "toisaalle591": 1.0, "noustua": 0.3333333333333333, "jatkossa": 0.061224489795918366, "protestina": 0.5, "suhtautuivat": 0.11827956989247312, "more": 0.02, "bruttokansantuotteeseen": 0.4444444444444444, "p\u00e4tevyyden": 0.034482758620689655, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1.0, "arno": 0.09090909090909091, "halukas": 0.1111111111111111, "muutoksia": 0.02005730659025788, "elina": 0.06060606060606061, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 0.038461538461538464, "erilainen": 0.011299435028248588, "toistensa": 0.05194805194805195, "yhdysvaltalaiset": 0.375, "talouskriisit": 1.0, "el\u00e4kkeelle": 0.225, "demarinuorten": 1.0, "ep\u00e4tavallista": 0.3333333333333333, "tekstiin": 0.014705882352941176, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 0.125, "kokoonpanoon": 0.5, "painotettiin": 0.029411764705882353, "siivitt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 0.3333333333333333, "28121973212": 1.0, "vapautunut": 0.125, "hedelm\u00e4lliseksi": 0.2, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 0.06060606060606061, "statuksen": 0.01639344262295082, "alpo": 0.4, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 0.07142857142857142, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 0.1, "ilmeisi\u00e4": 0.25, "toteuttamisessa": 0.02702702702702703, "vakiintuneet": 0.19047619047619047, "ilmaisutapa": 0.2, "2012a": 0.07142857142857142, "olkaa": 0.034482758620689655, "presidentinvaalistrategia": 1.0, "itsemurhan": 0.1111111111111111, "kujala": 0.14285714285714285, "p\u00e4iv\u00e4nvaloa": 0.3333333333333333, "reformistiselle": 1.0, "washingtonissa": 0.5, "s\u00e4\u00e4ntely\u00e4": 0.5714285714285714, "tulkinnan": 0.029411764705882353, "aiheena": 0.013333333333333334, "31121980": 1.0, "vaikutusvallalle": 1.0, "vartiotornissa": 1.0, "tutkimuksessani66": 1.0, "kasvua": 0.036734693877551024, "sanomalehtipaperin": 1.0, "vastaan134": 1.0, "kenelle": 0.015151515151515152, "library": 0.07407407407407407, "johtaviksi": 1.0, "dramaattisissakin": 1.0, "av": 0.013574660633484163, "viikossa": 0.011904761904761904, "aina": 0.022539857064321055, "pravda": 1.0, "yhdyspankin": 0.8571428571428571, "eliv\u00e4t": 0.02857142857142857, "toimivaan": 0.17647058823529413, "perinteelliselle": 1.0, "nelj\u00e4ll\u00e4": 0.09523809523809523, "lipposen": 0.07547169811320754, "tarpeellisuudesta": 0.15, "tuotti": 0.023255813953488372, "viisasta": 0.18181818181818182, "s\u00e4\u00e4ntelytoimenpiteet": 1.0, "moniarvoistumiselle": 1.0, "laimentamattoman": 1.0, "todellisuutta": 0.02127659574468085, "ajoittain": 0.02830188679245283, "dahl": 0.375, "lasse": 0.125, "sovittelemaan": 0.3333333333333333, "691977": 1.0, "presidenttiasiasta": 1.0, "hanketta": 0.08, "ty\u00f6njakoon": 0.2857142857142857, "talousel\u00e4m\u00e4lehti": 1.0, "verotuloja": 0.5, "263-264": 1.0, "edet\u00e4": 0.021739130434782608, "jolla": 0.016518424396442185, "sopimisesta": 1.0, "teht\u00e4vist\u00e4\u2019": 1.0, "l\u00f6yh\u00e4\u00e4": 0.2, "1631964": 1.0, "tarina": 0.03125, "pk-yritt\u00e4j\u00e4t": 0.5, "irti": 0.02830188679245283, "nurisikin": 1.0, "tekem\u00e4n": 0.04878048780487805, "tarkoituksessa": 0.05555555555555555, "kirjattiin": 0.03225806451612903, "t\u00e4hdensi": 0.125, "my\u00f6nnettiin": 0.10714285714285714, "tekev\u00e4t": 0.041916167664670656, "yhteisell\u00e4": 0.058823529411764705, "katkaisisi": 1.0, "voting": 0.5, "591975": 1.0, "oy": 0.07676348547717843, "power\u2019": 1.0, "group": 0.05128205128205128, "ly\u00f6m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "koivistolla": 1.0, "kaipaamien": 1.0, "tammikuisen": 1.0, "ylivertaiseen": 0.3333333333333333, "tukehtua": 0.5, "efta-mailta": 1.0, "arvostettu": 0.06896551724137931, "puolesta": 0.0893970893970894, "valta-asemalla1074": 1.0, "houkuttelevaa": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4tepistett\u00e4": 0.3333333333333333, "mielipideilmastoa": 1.0, "voimien": 0.2, "varmalta": 1.0, "yhtym\u00e4kohta": 0.3333333333333333, "kanssa488": 1.0, "kanssak\u00e4ymisen": 0.07407407407407407, "vanhastaan": 0.1111111111111111, "konteksteihin": 0.2, "linjalta": 0.25, "tukensa": 0.2631578947368421, "palveluita": 0.05714285714285714, "rajwani": 1.0, "yrityshistoria": 1.0, "committee": 0.03333333333333333, "henke\u00e4\u00e4n\u2019": 1.0, "oikeustutkinnon": 1.0, "pragmatic": 0.2, "teollisuuspiirien": 1.0, "\u2018keskustelu": 1.0, "valtakunnallisissa": 0.2222222222222222, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaa": 0.14285714285714285, "1977\u20131979": 1.0, "k\u00e4sityksiin92": 1.0, "kirjailijana": 0.037037037037037035, "valtataistelu": 0.3333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydet": 1.0, "147-180": 1.0, "2631980": 1.0, "supistettiin": 1.0, "yhteiskunnallisesti": 0.08333333333333333, "valtaa844": 1.0, "yhteiskunnalliseen": 0.13095238095238096, "stedman": 1.0, "\u2018eva": 1.0, "synty": 0.1, "tuovat": 0.017241379310344827, "institutionaalistaloushistoriallisesta": 1.0, "asko": 0.13333333333333333, "391975": 1.0, "kiihke\u00e4t": 0.3333333333333333, "two": 0.05, "v\u00e4li\u00e4": 0.027777777777777776, "oikeushistoriallinen": 1.0, "\u2018fredrik": 1.0, "miss\u00e4": 0.015440508628519528, "tietenkin": 0.02857142857142857, "tutkimuslaitoksen": 0.06666666666666667, "suojalait": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6asioita": 0.5, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistossa": 1.0, "tietotoimistossa": 0.3333333333333333, "1841977": 1.0, "itseymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 0.2, "l\u00e4nsikaupalla": 1.0, "jos": 0.018910741301059002, "hy\u00f6dyllisyyden": 0.2222222222222222, "lomautukset": 1.0, "iii": 0.004291845493562232, "abduktiota": 1.0, "optimistisia": 1.0, "p\u00e4\u00e4miehen": 1.0, "suomeen": 0.03494623655913978, "14-15": 0.6, "toimintakohteiden": 1.0, "henkil\u00f6kemioita": 1.0, "vapauttamisen": 0.8, "onkin": 0.001949317738791423, "dominanssista": 1.0, "lista": 0.030303030303030304, "213-214": 1.0, "kulissientakaisessa": 1.0, "ukkn": 0.6666666666666666, "valmisteluvaihe": 1.0, "puunlatva": 1.0, "tavoitteikseen": 1.0, "t\u00e4ysimittaisen": 0.25, "s\u00e4ilymist\u00e4": 0.0425531914893617, "lentopalloa": 1.0, "h\u00e4nellekin682": 1.0, "p\u00e4\u00e4v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1.0, "1981\u20131982\u2019": 1.0, "jakolinjat": 0.5, "maailmasta175": 1.0, "markkinatalousmy\u00f6nteisten": 1.0, "critique": 0.13333333333333333, "suuntautuvan": 0.07692307692307693, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 0.05263157894736842, "henri": 0.043478260869565216, "tervetulleeksi": 0.14285714285714285, "tiukasta": 0.125, "mielipiteest\u00e4": 0.25, "juontaa": 0.029411764705882353, "perusasioihin": 0.2, "niklas": 0.5531914893617021, "tuontia": 0.5, "prosessissa": 0.039473684210526314, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4": 0.5, "ristiriidat": 0.14583333333333334, "palaan": 0.02857142857142857, "tutkimuslupaa": 0.25, "menestystahto": 1.0, "edellytt\u00e4neet": 0.2, "politiikassa": 0.2708333333333333, "sosiaalipoliittiset": 0.4, "tutkimusperinteest\u00e4": 1.0, "ammattiyhdistysliikkeen": 0.6153846153846154, "mullistavana": 1.0, "tukevasti": 0.25, "suunnitelmien": 0.03225806451612903, "\u2018muistitietotutkimuksen": 1.0, "helmikuu": 0.08333333333333333, "kartoittamatonta": 1.0, "tavanomaista": 0.125, "syyskokouspuheessaan": 1.0, "muovaamisen": 0.5, "harjaantunut": 0.3333333333333333, "t\u00e4sment\u00e4vi\u00e4": 1.0, "laukkasi": 1.0, "asettuivat": 0.037037037037037035, "selitt\u00e4miseksi124": 1.0, "syystalvella": 1.0, "kansallisena": 0.07692307692307693, "enderle-burcel": 1.0, "kahriin": 1.0, "elvytyspolitiikka": 1.0, "kompromisseiksi": 1.0, "kritiikist\u00e4": 0.16666666666666666, "611989": 1.0, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 0.09375, "1922\u20131939\u2019": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 0.5, "vakuuttaneen": 0.3333333333333333, "bruttokansantuotteesta": 1.0, "sovinnolliselle": 1.0, "sopeuduttava": 0.25, "hakeakseen": 0.5, "mittavat": 0.16666666666666666, "arvosteltiin": 0.03333333333333333, "kasvojen": 0.037037037037037035, "kapteeniksi": 1.0, "vaaran": 0.07692307692307693, "gallup": 0.07692307692307693, "laadittuja": 0.0625, "mj": 0.8163265306122449, "toiveista": 0.25, "organisoitua": 0.5, "huhut": 0.4444444444444444, "keskusliitonkin": 1.0, "valmiita": 0.03571428571428571, "1321986": 1.0, "three": 0.10666666666666667, "kiusallista": 0.2, "viestej\u00e4": 0.03571428571428571, "huippuj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1.0, "yhteiskuntasopimus\u2018": 1.0, "vuosikirja": 0.018018018018018018, "161983": 1.0, "2091978": 1.0, "er\u00e4\u00e4ksi": 0.1111111111111111, "ohjelmasta": 0.14285714285714285, "vapaakauppaa": 0.5, "puolustaminen989": 1.0, "maltilliseen": 1.0, "selkeytt\u00e4\u00e4": 0.058823529411764705, "sanelema": 0.5, "rintamaan": 0.2, "alakynness\u00e4": 1.0, "kansanvaltaisessa": 1.0, "ehdokkaita": 0.25, "k\u00e4sitykseen": 0.015625, "paljastuivat": 0.3333333333333333, "suomalaisvienti\u00e4": 1.0, "vastuunkantaja": 1.0, "puheen": 0.008733624454148471, "existing": 0.14285714285714285, "esiin": 0.015139442231075698, "tactic": 1.0, "puolin": 0.05084745762711865, "hahmoteltiin": 0.05, "yhteisty\u00f6linjaa": 1.0, "arvoja": 0.003849114703618168, "ty\u00f6rauhan": 0.2857142857142857, "ministerineuvos": 1.0, "protektionistisia": 1.0, "byrne": 0.6666666666666666, "lehtimiehet": 0.22857142857142856, "tuloksia": 0.016666666666666666, "valintoja": 0.020202020202020204, "powers": 0.16666666666666666, "teollistuneessa": 0.5, "163-164": 1.0, "demariyhteisty\u00f6n": 1.0, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 0.09090909090909091, "irtisanomissuojan": 0.5, "rinnastanut": 0.5, "vastakkainasetteluita": 0.5, "vaalitaistelun": 0.6363636363636364, "maan": 0.03622047244094488, "araratin": 1.0, "participation": 0.1, "kipe\u00e4t": 0.3333333333333333, "kaupunkilaistunutta": 1.0, "ep\u00e4suotuisa": 0.3333333333333333, "m\u00e4\u00e4rittely": 0.011764705882352941, "akateeminen": 0.018867924528301886, "padot": 1.0, "pluralistien": 1.0, "kolmannella": 0.02631578947368421, "alabama": 0.5, "valitsemaan": 0.03333333333333333, "keskusteluryhm\u00e4": 1.0, "mielipiteenmuodostuksesta": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 0.021739130434782608, "toimijaryhm\u00e4n14": 1.0, "antamaan": 0.0297029702970297, "edistettiin": 0.1111111111111111, "tactics": 0.4, "vierastivat": 0.25, "varhaisessa": 0.0196078431372549, "kantola": 0.5, "huononivat": 0.5, "vaikeuksiin": 0.05555555555555555, "perusteelliselle": 1.0, "muodostettiin": 0.024390243902439025, "taloushistoriallisia": 1.0, "yritysmaailmasta": 0.6666666666666666, "l\u00e4hilukemiseksi": 1.0, "johtoportaan": 0.3333333333333333, "mainettaan": 0.5, "kuvaile": 0.05263157894736842, "47-49": 1.0, "1962\u20131967": 1.0, "n\u00e4ivettynyt": 1.0, "repiviin": 1.0, "sarah": 0.10526315789473684, "talousintegraatioon": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4n": 0.08333333333333333, "t\u00e4rkeiss\u00e4": 0.4, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 0.18181818181818182, "huumassa": 1.0, "it\u00e4markkinoilla760": 1.0, "ep\u00e4ill\u00e4": 0.05263157894736842, "kilpailupolitiikkaan": 1.0, "bkt-suhteesta": 1.0, "kansallista": 0.04424778761061947, "lehtileikkeit\u00e4": 0.125, "kehityskulussa": 0.5, "asettamaan": 0.12, "millainen": 0.019138755980861243, "ristikk\u00e4iset": 1.0, "sairastumista": 0.3333333333333333, "samastua": 0.25, "pelannut": 1.0, "tuntui": 0.08108108108108109, "olot": 0.07894736842105263, "ajoittuu": 0.045454545454545456, "ryhmittynyt": 1.0, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 0.2, "\u2018mielipiteet": 1.0, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 0.08695652173913043, "myytiin": 0.1, "j\u00e4tett\u00e4isiin": 0.6666666666666666, "kantilta": 0.25, "sinipunayhteisty\u00f6n": 1.0, "von": 0.012295081967213115, "kehitystiedot": 1.0, "oleellista": 0.0234375, "omaan": 0.015384615384615385, "avainrooliin": 1.0, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 0.21428571428571427, "valmisteluty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1.0, "tarvitsiko": 1.0, "aikaansaamista": 0.4, "reconstructions": 1.0, "mielipide": 0.2909090909090909, "suositeltavaa": 0.07142857142857142, "alakohtaisista": 1.0, "kuvaamaan": 0.009708737864077669, "valituksi": 0.38095238095238093, "danielsbacka": 1.0, "kohtuuttomasti": 0.25, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 0.051118210862619806, "omavastuuta": 1.0, "merkitt\u00e4vyyteen15": 1.0, "tyytynyt": 0.16666666666666666, "lajeista": 0.2222222222222222, "horjuttivat": 0.3333333333333333, "what\u2019s": 0.5454545454545454, "reilun": 0.5, "policies": 0.08333333333333333, "pidetyn": 0.03571428571428571, "\u2018eu": 1.0, "kansalaispiirit": 0.5, "kohtaamisensa": 1.0, "kunnianhimoinen": 0.16666666666666666, "marketing": 0.6666666666666666, "tietyn": 0.011049723756906077, "turvaamista": 0.07692307692307693, "huonoina": 0.09090909090909091, "suhteista": 0.08695652173913043, "korkotason": 1.0, "tukholmaan": 0.038461538461538464, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 0.020833333333333332, "informoimiseensa": 1.0, "pahamaineista": 1.0, "muodot": 0.023346303501945526, "ilmenemismuodoista": 0.25, "l\u00e4ntisess\u00e4": 0.14285714285714285, "l\u00e4ht\u00f6laukausta\u2019": 1.0, "1987\u20131991": 0.25, "debating": 0.75, "tuotokset": 0.125, "sis\u00e4kuva": 1.0, "areenalla69": 1.0, "elpymisen": 0.5, "lopullisiin": 0.3333333333333333, "marcelo": 1.0, "tarpeesta": 0.1111111111111111, "aiemmasta": 0.0625, "ammattiyhdistysten": 0.2727272727272727, "governance\u2019": 1.0, "2000-luvun": 0.029411764705882353, "toivat": 0.014184397163120567, "etuly\u00f6ntiasema": 0.7142857142857143, "tempautuivat": 1.0, "keskusteluissa": 0.028368794326241134, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 0.05, "markkinataloudessa": 0.3333333333333333, "puolueena": 0.1111111111111111, "tuntematon": 0.031746031746031744, "uhkauksia": 1.0, "kavahdettava": 1.0, "kansleria": 1.0, "alustajan": 1.0, "\u2018scandinavian": 1.0, "postileimassa": 1.0, "huolettomasti": 0.5, "vientituloista602": 1.0, "byrokraattista": 1.0, "vaaliminen": 0.04, "hankkeessa": 0.1, "tiedote": 0.1320754716981132, "joutuvat": 0.015873015873015872, "scientific": 0.031746031746031744, "yhteispelin": 1.0, "tarvitseman": 0.5, "eliittej\u00e4": 1.0, "nelj\u00e4nness\u00e4": 0.015625, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6it\u00e4": 0.5, "luonnehtivat": 0.06896551724137931, "arvostaneen": 0.5, "kylvyn": 1.0, "lietsomaan": 0.5, "lyhenne": 0.0625, "ylikuumennettuun": 1.0, "virallisia": 0.03333333333333333, "v\u00e4ltteli": 0.4, "ey": 0.4, "eturyhmi\u00e4": 1.0, "listaan": 0.2, "yritysmaailman": 0.8461538461538461, "ratkaisevalle": 0.5, "kepukammosta526": 1.0, "k\u00e4rjistymiseen": 1.0, "lehdet\u2019": 1.0, "yritetty": 0.02631578947368421, "lobbying": 1.0, "hyvinvoinnille": 0.13333333333333333, "information\u2019": 1.0, "teollisuuspoliittisten": 1.0, "kaupalliset": 0.06666666666666667, "raamit": 0.25, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 0.01644736842105263, "k\u00e4sitteille": 0.125, "sinipunalle": 1.0, "ansainnut": 0.1111111111111111, "vaihdannassa": 1.0, "and": 0.042401143401619816, "harmaalle": 1.0, "porvaripuolueista": 1.0, "abduktiivinen": 0.25, "western": 0.14545454545454545, "formulation": 0.6666666666666666, "yksityiskohtaisuuden": 1.0, "integraatio\u2019": 1.0, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 0.009216589861751152, "asiantuntijakomiteoissa": 1.0, "nobelistina": 1.0, "tyhm\u00e4ksi688": 1.0, "yleis\u00f6\u00f6n": 0.10526315789473684, "fokukseksi": 1.0, "18-19": 0.6666666666666666, "poikkeavia815": 1.0, "hermeneutics": 0.2857142857142857, "keskittym\u00e4": 0.5, "2381980": 1.0, "tiedonanto": 0.018867924528301886, "oppi-is\u00e4": 0.3333333333333333, "ryhtyi": 0.16, "suosituimpien": 0.2, "vasemmistovaaran": 1.0, "henkil\u00f6kohtaisen": 0.02564102564102564, "tuntemukselle": 0.5, "anneli": 0.03225806451612903, "paremman": 0.01818181818181818, "vakauttamista": 0.5, "bkt": 0.125, "kauppilan": 0.75, "ty\u00f6nantajan": 0.10526315789473684, "muistelmiensa": 1.0, "esimerkin": 0.0213903743315508, "perinteisempien": 1.0, "kommunistipuolueita": 1.0, "suljettujen": 0.09090909090909091, "onnistumista": 0.06666666666666667, "kokoomussuhteet": 1.0, "periaatteiden": 0.07936507936507936, "ihmisten": 0.01950585175552666, "taloustieteilij\u00e4": 0.23529411764705882, "tasap\u00e4isi\u00e4": 1.0, "muodostamista": 0.19047619047619047, "suosituin": 0.06666666666666667, "erehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1.0, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 0.06521739130434782, "erityisesti": 0.04035874439461883, "suostumuksen": 0.15384615384615385, "suosikkiehdokas": 1.0, "76-80": 1.0, "keskustavaikuttajien": 1.0, "yhteyksi\u00e4": 0.07352941176470588, "olli-tapio": 1.0, "taistolaisemmaksi": 1.0, "yhteiskuntan\u00e4kemyksen": 1.0, "kokonaiskuva48": 1.0, "1955\u20131958": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 0.08333333333333333, "aloitteissaan": 1.0, "varauksellisina": 1.0, "vientivetoisen": 0.5, "samanaikaisesti": 0.07179487179487179, "val": 0.13793103448275862, "visusti": 0.16666666666666666, "kriisien": 0.1875, "virkavaltaisuus": 0.5, "301st\u00e4": 1.0, "pursuit": 0.3333333333333333, "porvaririntaman": 1.0, "ratkaisua\u2019": 1.0, "competition": 0.5, "taloudellisista": 0.027777777777777776, "ulkoasiaiministeri\u00f6n": 1.0, "ilta-sanomat": 0.2, "tutkijoilla": 0.07692307692307693, "muistuttaessaan": 0.5, "kontekstia21": 1.0, "124-140": 1.0, "kansakunnan": 0.02242152466367713, "l\u00e4hi": 0.5555555555555556, "ulottunut": 0.16666666666666666, "huomenna\u2019": 1.0, "laajentaminen": 0.03333333333333333, "philip": 0.4838709677419355, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 0.01818181818181818, "katsauksesta": 0.6666666666666666, "esimerkiksi": 0.03190467038247165, "ristiriitaisuuksia": 0.08333333333333333, "hallitusneuvotteluita": 1.0, "rakentamiseen": 0.012987012987012988, "hyv\u00e4ksymiselle": 1.0, "eskola": 0.0625, "kekkosessa": 1.0, "linjauksia": 0.13333333333333333, "although": 0.1, "l\u00e4ht\u00f6asemiin": 1.0, "pesonen": 0.02877697841726619, "yritysmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1.0, "pyrkiv\u00e4tk\u00f6": 1.0, "suureelliselta": 1.0, "aikainen": 0.037037037037037035, "1421985": 1.0, "tietty": 0.008771929824561403, "1976484": 1.0, "ohjaajia9": 1.0, "t\u00f6iden": 0.02, "suulla471": 1.0, "menettelytavasta": 0.5, "vientiyhteisty\u00f6n": 1.0, "liikett\u00e4": 0.013333333333333334, "haasteellinen": 0.15, "palautetta": 0.0375, "tarkkuus": 0.1, "etuj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 0.6666666666666666, "valtansa": 0.2857142857142857, "heijastaa": 0.04225352112676056, "muodollista": 0.058823529411764705, "harjua": 1.0, "it": 0.030805687203791468, "alaa": 0.1282051282051282, "edustajana": 0.07894736842105263, "pakko-ohjauksen": 1.0, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 0.1111111111111111, "perustamiensa": 0.5, "l\u00e4ntist\u00e4": 0.5, "s\u00e4\u00e4ntelytaloudesta": 1.0, "simon": 0.17142857142857143, "sanomisia": 0.5, "rantala": 0.013157894736842105, "thousand": 0.1935483870967742, "kyvylle": 0.25, "tarkoitettu": 0.012903225806451613, "nokia": 0.9285714285714286, "shaffer": 1.0, "edellytys": 0.03225806451612903, "asettumista": 0.038461538461538464, "yhteensopivina": 1.0, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 0.07692307692307693, "ponnistaneella": 1.0, "competitiveness": 0.75, "55\u201360": 0.2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 0.5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 0.01282051282051282, "pieless\u00e4": 0.5, "rinnalle": 0.015873015873015872, "kapeaan": 0.5, "kukkonen": 0.029411764705882353, "was": 0.03260869565217391, "2831974": 1.0, "kilpailukykyisi\u00e4": 0.25, "liikehdint\u00e4\u00e4": 0.07142857142857142, "vakiintuneen": 0.034482758620689655, "puuttuminen": 0.014285714285714285, "eturiviss\u00e4": 0.3333333333333333, "valmisteluvaiheessa": 0.2222222222222222, "p\u00e4\u00e4omia": 0.75, "huhtam\u00e4en": 1.0, "koivistoa": 0.92, "menn\u00e4": 0.0072992700729927005, "tallovan": 1.0, "vakaumuksensa": 0.125, "mets\u00e4teollisuustuotteista": 1.0, "selluloosanviejien": 1.0, "nostamisesta": 0.09090909090909091, "sitoutui": 0.15, "p\u00e4\u00e4tarkoituksena": 0.25, "\u2018propaganda\u2019": 1.0, "tarpeiden": 0.024390243902439025, "suotuisalta": 1.0, "yksioikoisena": 1.0, "\u2018historiantutkimus": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoilmapiiriin": 1.0, "aikaan548": 1.0, "korostettava": 0.36363636363636365, "vapautumisen": 0.2, "tilaushistorioiden": 1.0, "hertzen3": 1.0, "niill\u00e4": 0.012244897959183673, "l\u00e4hentyminen": 0.25, "k\u00e4yr\u00e4": 0.0625, "ongelmaksi340": 1.0, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 0.08333333333333333, "ep\u00e4luuloisesti": 0.3, "johtoajatuksen": 0.5, "edunvalvojiksi": 1.0, "sin\u00e4ns\u00e4": 0.04784688995215311, "kommentoikin": 1.0, "sellaiseen": 0.0975609756097561, "periaatteellisen": 0.8, "puuttuessa": 0.043478260869565216, "n\u00e4k\u00f6kohdin": 1.0, "olenkin": 0.04, "suomea": 0.012195121951219513, "silti": 0.12160228898426323, "elvytyslinjaa": 1.0, "painokkaasti": 0.2, "erilaisesta": 0.07692307692307693, "arvion": 0.044444444444444446, "tilaisuuteen": 0.13333333333333333, "asemasotaa": 1.0, "holkeri": 0.9428571428571428, "20\u201330": 0.14285714285714285, "menotaloutta": 1.0, "tammikuulta": 0.3333333333333333, "vuoropuhelua": 0.0625, "kolmella": 0.015625, "sosiaalimenoja": 1.0, "konfliktihakuisella": 1.0, "varjoon": 0.14705882352941177, "24111988": 1.0, "131977": 1.0, "sopeutettaisiin": 1.0, "riippui": 0.043478260869565216, "kainalossa": 0.3333333333333333, "yhteyteen": 0.028901734104046242, "rooli\u2019": 0.875, "syv\u00e4": 0.02631578947368421, "naapurisovun": 0.5, "kustansivat": 0.2, "tutkimusotteeni": 0.25, "keskipitk\u00e4ll\u00e4": 1.0, "kasvukritiikki": 1.0, "relevanssia": 0.5, "stephanos": 1.0, "pariksi": 0.16666666666666666, "kehityst\u00e4166": 1.0, "kohteeksi": 0.023622047244094488, "omiin": 0.03597122302158273, "pbk": 1.0, "vetoavat": 0.15384615384615385, "campaign": 0.8, "finanssialan": 0.25, "julkisuuden": 0.06896551724137931, "berger": 0.08333333333333333, "tietoisesti": 0.012048192771084338, "kekkospuolueen": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksien": 0.5, "puolustusoperaatiota256": 1.0, "olennaisinta": 0.2857142857142857, "maalistaan": 1.0, "esalaisen": 1.0, "vet\u00e4ytymisens\u00e4": 1.0, "suomia": 0.3333333333333333, "krister": 0.8571428571428571, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisten": 1.0, "usko\u2019": 1.0, "kurissa": 0.2222222222222222, "eheytyneen": 1.0, "yksityiset": 0.043478260869565216, "maximoitu\u2019": 1.0, "iso-britannia": 0.23076923076923078, "kommentoivat": 0.05, "vuosia": 0.007407407407407408, "1979\u201391": 1.0, "perusteellinen": 0.02857142857142857, "virolaisesta": 0.16666666666666666, "k-linja": 0.5, "ydintavoitteita": 1.0, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 0.016042780748663103, "markkinatalousaatteen": 1.0, "kaipaaville": 1.0, "hallinneista": 1.0, "suunta": 0.09375, "muodostetun": 0.05263157894736842, "puolueettomuuspolitiikka": 0.3333333333333333, "tarvinneet": 0.2, "henkisest\u00e4": 0.02040816326530612, "rahahanat": 1.0, "uhkaksi": 0.25, "l\u00e4hdekirjallisuus": 0.3333333333333333, "reagan": 0.8571428571428571, "haasteita": 0.02577319587628866, "p\u00e4\u00e4kohdat202": 1.0, "edist\u00e4isiv\u00e4t": 0.5, "rajaamisen": 0.07142857142857142, "ket\u00e4\u00e4n": 0.029850746268656716, "modes": 0.2222222222222222, "vastaanottajaryhmille": 1.0, "organizations": 0.3, "1958\u20131960": 1.0, "porvari": 0.26666666666666666, "involved": 0.16666666666666666, "maatalous": 0.05660377358490566, "turhaan": 0.03125, "osalta": 0.016339869281045753, "finnovaatio-p\u00e4ivien": 1.0, "361976": 1.0, "ponnistuksia": 0.4, "valtaisivat": 0.5, "erossa": 0.058823529411764705, "metodologisia": 0.26666666666666666, "iso-britanniasta": 0.6666666666666666, "ilmi\u00f6n\u00e4116": 1.0, "sis\u00e4ll\u00e4": 0.05343511450381679, "haluttu": 0.0196078431372549, "james": 0.11475409836065574, "panoksen": 0.2, "lehdist\u00f6kirjoittelu": 1.0, "merkint\u00f6j\u00e4": 0.0975609756097561, "ristiaallokossa": 0.2, "konsensukselle": 1.0, "arvoista": 0.01015228426395939, "1113": 0.2222222222222222, "sis\u00e4poliittista": 0.3333333333333333, "ohjelmissa": 0.045454545454545456, "s\u00e4hk\u00f6kynttil\u00f6it\u00e4": 1.0, "\u2018globalization": 1.0, "mill\u00e4\u00e4n": 0.037037037037037035, "pidennettiin": 0.5, "supistaminen": 0.6666666666666666, "toteamuksessa": 1.0, "kauppapoliittisten": 1.0, "vakuutusyhti\u00f6t\u00e4": 0.5, "oli1017": 1.0, "19732008": 1.0, "makeaa": 0.1, "korruptiosta": 0.6666666666666666, "p\u00e4\u00e4asian250": 1.0, "l\u00e4piviemiseksi": 1.0, "esittelev\u00e4": 0.1111111111111111, "hallitsemattomalta": 1.0, "lauteilla": 1.0, "tavallaan": 0.021739130434782608, "noussut": 0.05737704918032787, "yhteiskunta\u2019": 1.0, "asennoitumisella": 0.5, "edunvalvontaty\u00f6h\u00f6n": 0.5, "palvelujen": 0.014285714285714285, "erot": 0.012048192771084338, "hallitusohjelman": 0.42105263157894735, "lehtien": 0.0029498525073746312, "ajaneeksi": 1.0, "1968\u20131972": 1.0, "milj": 0.4, "trendi\u00e4": 0.125, "vaarattomuuden": 1.0, "puolenvalinnassaan": 1.0, "kovana": 0.3333333333333333, "mahdollisista": 0.02631578947368421, "peruskompromissi": 1.0, "filosofinen": 0.029411764705882353, "muodostamisen74": 1.0, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 0.023809523809523808, "suuntaisia": 0.1111111111111111, "ty\u00f6llist\u00e4misvaikutuksista": 1.0, "muodostajaksi": 1.0, "tuhannet": 0.15384615384615385, "oikeiston": 0.36, "1979\u20131995": 1.0, "liikkumavara": 0.5, "vallitsevassa": 0.125, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00e4": 0.1111111111111111, "konkretisoidessaan": 1.0, "christoffer": 1.0, "naapuri": 0.05263157894736842, "asiassa": 0.16062176165803108, "huolimatta657": 1.0, "omaksumaan": 0.08, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isesti": 0.3333333333333333, "virmavirta": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 0.0625, "teollisuuspolitiikalle": 1.0, "muistaminen": 0.05, "wien": 0.14285714285714285, "koskiapajilla": 1.0, "136-138": 1.0, "huomattavia": 0.10526315789473684, "luokkaetujen": 1.0, "velan": 0.75, "toteuttamiselle": 0.1111111111111111, "latuja": 0.5, "1101": 0.06666666666666667, "olleen": 0.04607046070460705, "t\u00e4rkeimpiin": 0.08333333333333333, "vastakaikua": 0.2777777777777778, "talletti": 0.5, "energiakysymyst\u00e4": 1.0, "tosiasiallisten": 0.5, "vaihtoehdottomina": 1.0, "tahdon": 0.023809523809523808, "j\u00e4rjest\u00e4neet": 0.3333333333333333, "tuleville": 0.022222222222222223, "fiskars": 0.5, "ratkaisua": 0.04854368932038835, "tarkastelemassani": 1.0, "loppu": 0.05555555555555555, "periaatteellinen": 0.5454545454545454, "koosta": 0.03225806451612903, "1984\u20131987": 1.0, "voimistumisen": 0.6666666666666666, "kekkoseen": 0.8571428571428571, "aate": 0.019230769230769232, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 0.05555555555555555, "suopeiksi": 0.5, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 0.034482758620689655, "konsultteihin": 1.0, "tuntua505": 1.0, "vaaransi": 0.6666666666666666, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "porvarilliset": 0.09523809523809523, "osoittaneet": 0.025, "j\u00e4rkev\u00e4n\u00e4": 0.4, "directing": 1.0, "veikko": 0.11578947368421053, "rintamana": 0.6666666666666666, "henkisesti": 0.047619047619047616, "clawson": 1.0, "linjanvetoa546": 1.0, "hillinnyt": 0.3333333333333333, "vie": 0.008849557522123894, "hallitaan51": 1.0, "nimitys": 0.03409090909090909, "nordstr\u00f6m": 1.0, "kannattavat": 0.0625, "t\u00e4ydellist\u00e4": 0.034482758620689655, "kentt\u00e4ty\u00f6menetelm\u00e4t": 0.4, "informaatiokuilu": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 0.14285714285714285, "mitterrandin": 1.0, "tutkimustietoa": 0.02631578947368421, "taudin": 0.014492753623188406, "harkitsemaan": 0.09090909090909091, "valtiovarainministeri\u00f6ss\u00e4": 1.0, "nkpn": 1.0, "yhteiskuntamme": 0.05263157894736842, "voitettavissa": 0.5, "suostuivat": 0.16666666666666666, "sosiaalidemokraatit": 0.5945945945945946, "vakuutusyhti\u00f6iden": 0.3333333333333333, "tehneen": 0.125, "ratkaistavaksi": 0.043478260869565216, "kehitt\u00e4misest\u00e4\u2019": 1.0, "syvenev\u00e4": 1.0, "olennaisena": 0.030303030303030304, "31121976": 1.0, "sosiaalidemokraatteihin463": 1.0, "kohta": 0.012048192771084338, "innostuttiin": 0.25, "arvioimiseksi": 0.3333333333333333, "sopimista": 0.25, "perustuslain": 0.16, "591988": 1.0, "optimistista": 0.5, "pohja": 0.015873015873015872, "17\u20131811982": 1.0, "kokoomuslaiset": 0.75, "kasvattamiseen": 0.05555555555555555, "\u2018pentti": 1.0, "ep\u00e4muodollisen": 0.5, "joustavoittamiseen": 1.0, "kasinotalouden": 1.0, "ahdinkoa": 0.6666666666666666, "liittoon": 0.09523809523809523, "paisuva": 0.5, "ristikk\u00e4isomistus": 1.0, "veropolitiikkaa": 1.0, "mediaan": 0.5, "chandorin": 1.0, "harvasta": 0.3333333333333333, "lopullisesti": 0.10294117647058823, "l\u00e4ht\u00f6kohdakseen": 0.25, "pohjustikin": 1.0, "pohdinnoissa": 0.06666666666666667, "uhkaa": 0.14285714285714285, "provide": 0.1111111111111111, "englannissa": 0.007352941176470588, "suotuisaksi": 0.3333333333333333, "uudistushaluisuutta": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4t": 0.25, "h\u00e4nen": 0.025298051759232335, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ilt\u00e4": 1.0, "jollain": 0.018691588785046728, "rakenteessa": 0.038461538461538464, "sinnik\u00e4s": 0.5, "280-282": 1.0, "pyrki\u00e4": 0.09166666666666666, "ajan": 0.0212624584717608, "141974": 1.0, "riidat": 0.16666666666666666, "lehdist\u00f6tiedotteita": 1.0, "roolia": 0.09868421052631579, "kop": 0.5, "\u00f6ljyn": 0.36363636363636365, "konsensukseksi564": 1.0, "yksityiskohdista": 0.23529411764705882, "vastine": 0.018518518518518517, "tiivist\u00e4misest\u00e4": 0.25, "natalie": 0.16666666666666666, "taloudet": 0.3333333333333333, "polttaa": 0.05263157894736842, "lamberg": 0.3333333333333333, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 0.03571428571428571, "k\u00e4denojennuksia": 1.0, "hallitusratkaisusta850": 1.0, "integraatioratkaisulla": 1.0, "sosialistipresidentti": 1.0, "barrikadi-sarja": 1.0, "eduskuntavaalien": 0.42105263157894735, "kamppaili": 0.16666666666666666, "sosialistihallitusta": 1.0, "60-vuotisjuhlateoksensa": 1.0, "edustettuna": 0.08333333333333333, "todella": 0.05639097744360902, "tuntunut": 0.058823529411764705, "muutosta": 0.041044776119402986, "tarvinnut": 0.0851063829787234, "puoliv\u00e4liin": 0.10344827586206896, "integraatiokeskusteluissa": 1.0, "kokonaisuuteen": 0.05084745762711865, "tekij\u00e4\u00e4": 0.02564102564102564, "selvitt\u00e4v\u00e4n": 0.25, "kokoontumisten": 1.0, "sivuutettavaksi": 1.0, "kutsumatta": 0.5, "l\u00e4ht\u00f6oletuksenani": 1.0, "kamppailun": 0.2222222222222222, "crisis": 0.25925925925925924, "toisekseen": 0.125, "\u2018miksi": 1.0, "joilla": 0.02631578947368421, "205-207": 1.0, "vaihtoehtoisia": 0.05263157894736842, "rapujuhlat": 1.0, "raskas": 0.09090909090909091, "protection": 0.10526315789473684, "ilmeisimmin": 0.09090909090909091, "k\u00e4dess\u00e4": 0.06666666666666667, "p\u00e8lerinin": 1.0, "sdp-yhteisty\u00f6": 1.0, "heijastuivat": 0.16666666666666666, "viestint\u00e4\u00e4n": 0.038461538461538464, "tyypitellyt": 1.0, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4mi\u00e4": 1.0, "euj\u00e4senyydess\u00e4": 1.0, "634-635": 1.0, "suosi": 0.030303030303030304, "ulkoparlamentaariseen": 1.0, "k\u00e4ynnistyneeseen": 1.0, "30101986": 1.0, "presidenttikampanjan": 1.0, "heit\u00e4": 0.008875739644970414, "pes\u00e4njakajat": 1.0, "kiitollisuuttani": 1.0, "344-345": 0.5, "sosiaalipoliittisten": 0.2, "suuntautuiko": 1.0, "palttoo": 0.5, "reform": 0.09523809523809523, "yksimielisen": 0.5, "muututtava": 0.14285714285714285, "suunnasta": 0.09090909090909091, "alustavien": 0.25, "tiet\u00e4myksemme": 0.6666666666666666, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 0.08333333333333333, "pikakirjoitustyylill\u00e4": 1.0, "heikomman": 0.058823529411764705, "polemiasarjan": 1.0, "tyydytt\u00e4neet": 1.0, "valtaa\u2019": 1.0, "syntyik\u00f6": 0.5, "asiat": 0.019230769230769232, "v\u00e4itettiin": 0.1111111111111111, "saada": 0.022700119474313024, "tunsi": 0.037037037037037035, "sosiaaliosaston": 1.0, "presidentinvaalitaistelu": 1.0, "kymi-ryhm\u00e4n": 1.0, "integraatioon": 0.6428571428571429, "virkamieskuntaa": 0.2, "pystyi": 0.036585365853658534, "olennaiset": 0.125, "harkinneet679": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6": 0.08333333333333333, "methodology\u2019": 1.0, "presidenttimuistioita": 1.0, "asenneilmastossa": 1.0, "kohdistui": 0.05194805194805195, "sosiaalidemokraattisten": 0.06666666666666667, "86\u2013105": 0.5, "suuruisesta": 1.0, "mainintoihin": 1.0, "v\u00e4yryseen": 1.0, "j\u00e4nnitteet": 0.23076923076923078, "1990\u20131996": 0.5, "25111976": 1.0, "kysymykseens\u00e4": 0.25, "vaarallisilta": 1.0, "ohjelmaluonnoksen": 0.6666666666666666, "satsata": 1.0, "avoimia": 0.037037037037037035, "henkil\u00f6kohtaisten": 0.06451612903225806, "lis\u00e4yksi\u00e4": 0.03333333333333333, "sosialisointivaatimuksista": 1.0, "ehdottomasti": 0.06451612903225806, "mielipideilmasto": 1.0, "karsimisessa": 1.0, "taantumiseen": 1.0, "erimielisyydet": 0.12, "uuteen": 0.058823529411764705, "suomenkielisess\u00e4": 0.023255813953488372, "poliitikkoa\u2019": 1.0, "toiveuni": 0.6666666666666666, "politiikkaa": 0.21839080459770116, "vuonna": 0.03442211055276382, "toteutuivat": 0.08695652173913043, "195-210": 1.0, "3041987": 1.0, "alkoholink\u00e4ytt\u00f6": 0.16666666666666666, "kritisoivat": 0.02857142857142857, "johtavassa": 0.07142857142857142, "noudattaisi": 1.0, "kutsusta": 0.07142857142857142, "sosialisoinnin": 0.125, "t\u00e4llaiseen": 0.030303030303030304, "hallitukseen": 0.5918367346938775, "jatkuvia": 0.043478260869565216, "pettyiv\u00e4t": 1.0, "porvarillisten": 0.2413793103448276, "1988\u20131989": 1.0, "ep\u00e4yhten\u00e4isiss\u00e4": 1.0, "turun": 0.019877675840978593, "suhteutettuna": 0.047619047619047616, "laajemmaltikin": 0.25, "hintojen": 0.125, "valitelleet": 1.0, "alla597": 1.0, "l\u00e4nsimarkkinoiden": 1.0, "er\u00e4voitoksi1081": 1.0, "morri": 1.0, "tehneet": 0.06521739130434782, "diplomi-insin\u00f6\u00f6riksi": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 0.6382978723404256, "turvattuun": 1.0, "ideoita1080": 1.0, "ratkaisuun": 0.0125, "nimettiin": 0.07894736842105263, "el\u00e4teltyj\u00e4": 1.0, "kohteena": 0.028688524590163935, "urho": 0.5972222222222222, "l\u00e4\u00e4nin": 0.012448132780082987, "valottaa": 0.14285714285714285, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 0.021739130434782608, "j\u00e4\u00e4neess\u00e4": 0.16666666666666666, "kiistoihin": 0.5454545454545454, "rakenteen": 0.01694915254237288, "laaja-alaista": 0.1111111111111111, "yhdentymiskehityksen773": 1.0, "laajakantoisempia": 1.0, "1970\u20131980luvuilla": 1.0, "tavoittaa": 0.06896551724137931, "my\u00f6s": 0.03800543761207844, "ty\u00f6v\u00e4entutkimus": 1.0, "suomalaisyritysten": 1.0, "kansainv\u00e4linen": 0.22142857142857142, "1940\u20132000": 1.0, "vaihdon": 0.125, "tiivolalle": 1.0, "katsovat": 0.1282051282051282, "kummasteli": 1.0, "ty\u00f6nantajaliitossa": 1.0, "ikin\u00e4": 0.043478260869565216, "1980\u20131983": 1.0, "johdettua": 0.25, "voimavaramme": 1.0, "kahnauksissa": 1.0, "195-196": 1.0, "id\u00e4nkortilla": 1.0, "tulopolitiikan": 1.0, "teollisuusmaiden": 0.2222222222222222, "varauksellisesta": 0.25, "talouspolitiikka": 0.75, "suotuisana": 0.6666666666666666, "annual": 0.05263157894736842, "koivisto-\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1.0, "ukkonen": 0.2222222222222222, "tarkastelukohde": 1.0, "vaadittavista": 0.2, "hjerppe": 1.0, "1974\u20131981": 1.0, "240-242": 1.0, "ydinviestin\u00e4": 1.0, "puheissaan": 0.11764705882352941, "valtiollisissa": 0.25, "eva-osiot": 1.0, "viedyist\u00e4": 1.0, "kansainv\u00e4lispoliittiselta": 1.0, "kyseiset": 0.011111111111111112, "tarjoamista": 0.058823529411764705, "yhteiskunnassa": 0.05929919137466307, "turvaamisen": 0.4, "julkisti": 0.5, "vanhalle": 0.1111111111111111, "p\u00e4ivien": 0.09090909090909091, "1013": 0.09090909090909091, "waste": 0.08, "kahtia": 0.04081632653061224, "1961\u20131964": 0.5, "onneksi": 0.027777777777777776, "talousel\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "19761980": 1.0, "yleisempiin": 0.42857142857142855, "allekirjoittajista": 0.3333333333333333, "vakuutusyhdistyksen": 1.0, "tavatonta": 0.2, "\u2018monet": 1.0, "sovittu": 0.06666666666666667, "approach\u2019": 1.0, "tiedonannon": 0.2, "arvio": 0.03773584905660377, "valtakunnallisella": 0.1111111111111111, "julkilausuttu": 1.0, "k\u00e4dentaitoa": 1.0, "keskisarja": 1.0, "kuvitellut": 0.08333333333333333, "vakautusratkaisu": 1.0, "me": 0.003105590062111801, "karannutta": 1.0, "australiassa": 0.041666666666666664, "\u00e4\u00e4rimuodossaan": 0.42857142857142855, "nauttivat": 0.05555555555555555, "markkinat": 0.3225806451612903, "vuoro": 0.014285714285714285, "\u2018kansainv\u00e4listyv\u00e4": 1.0, "k\u00e4yd\u00e4": 0.03076923076923077, "v\u00e4liseen": 0.041666666666666664, "market-oriented": 1.0, "1761976": 1.0, "matkassa": 0.36363636363636365, "\u2018structural": 1.0, "pysyneen": 0.125, "kertovan": 0.05, "manipuloimaan": 0.3333333333333333, "edistett\u00e4v\u00e4": 0.1111111111111111, "veteen": 0.016666666666666666, "tiheit\u00e4": 0.5, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 0.06666666666666667, "painokkaammin": 0.5, "jyrk\u00e4sti": 0.05263157894736842, "poliitikkona": 0.15384615384615385, "ommeltiin": 0.3333333333333333, "v\u00e4liaikaisratkaisulta": 1.0, "\u2018conservative": 1.0, "lainoja": 0.027777777777777776, "ty\u00f6": 0.03282828282828283, "kokoomukselle": 0.8, "n\u00e4hneet": 0.058823529411764705, "purettiin": 0.0625, "hahmottaa": 0.007575757575757576, "tavalla": 0.03143585386576041, "havaintojen": 0.013333333333333334, "p\u00e4\u00e4omalta": 1.0, "linjauksille": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6rakennetta": 1.0, "pelkk\u00e4n\u00e4": 0.16666666666666666, "osoittanut": 0.09782608695652174, "376-386": 1.0, "fridenson": 1.0, "yhteinen": 0.03618421052631579, "alkupuolella": 0.0625, "yleens\u00e4": 0.01958955223880597, "nyrkkis\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1.0, "uusliberaalia": 0.25, "yhteiskuntasopimus\u2019": 1.0, "yhtenev\u00e4\u00e4": 0.2, "ep\u00e4ilee": 0.11764705882352941, "198-199": 1.0, "empirialla": 1.0, "alussa": 0.0387434554973822, "n\u00e4m\u00e4": 0.01218369259606373, "tottuneet": 0.09090909090909091, "johtaviin": 0.5, "t\u00e4rkeint\u00e4": 0.10126582278481013, "esimerkki\u00e4": 0.05, "ty\u00f6ll\u00e4": 0.19047619047619047, "tapahtumaj\u00e4rjestys": 1.0, "politiikkakin": 0.5, "toimihenkil\u00f6": 0.3333333333333333, "integraatiokysymyksess\u00e4": 1.0, "1970\u20131980-lukujen": 0.9615384615384616, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 0.02, "theories": 0.05405405405405406, "sopinut": 0.04878048780487805, "riippuvaisia": 0.05263157894736842, "edustajan": 0.03571428571428571, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ss\u00e4986": 1.0, "muotoilulle969": 1.0, "aiheen385": 1.0, "itsekin": 0.02857142857142857, "py\u00f6rien": 1.0, "yhteiskunnallisille": 0.3333333333333333, "uudisti": 0.18181818181818182, "tilannettamme\u2019": 1.0, "kasvattamista": 0.07692307692307693, "yl\u00e4tasolla": 0.6666666666666666, "tyypillisempi": 0.5, "kriisiss\u00e4": 0.2857142857142857, "sosdem-puolueen": 1.0, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1.0, "tulkinnasta": 0.1111111111111111, "historian\u2019s": 0.5, "aavaranta": 1.0, "todellisia": 0.024691358024691357, "k\u00e4sittely": 0.004016064257028112, "muotoilua": 0.2857142857142857, "processual": 0.3333333333333333, "lamaan": 0.14285714285714285, "tutkimustulokset": 0.09090909090909091, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1.0, "3-4": 0.25925925925925924, "kaltaiset": 0.041666666666666664, "korkein": 0.014925373134328358, "reformeille": 1.0, "edelt\u00e4nyt": 0.047619047619047616, "n\u00e4k\u00f6piiriin": 0.5, "tarinasta": 0.07142857142857142, "tuoksinassa735": 1.0, "suhteisiin": 0.09433962264150944, "sodasta": 0.08333333333333333, "pyrkimyksiin": 0.26666666666666666, "kielen": 0.000998003992015968, "kauppatieteellisiin": 1.0, "peruslinjaukset": 0.5, "yhteytt\u00e4": 0.02127659574468085, "1970\u20131980lukuja": 1.0, "kartuttamiseksi": 0.14285714285714285, "suvaittava": 1.0, "vastaa": 0.007220216606498195, "721988": 1.0, "\u00f6ljykriisi": 0.3333333333333333, "tt": 0.06172839506172839, "nokkamiehet": 0.5, "joutuminen": 0.25, "toiveet": 0.125, "perheeni": 0.16666666666666666, "neuvostotyyppist\u00e4": 1.0, "liitteess\u00e4": 0.03125, "v\u00e4h\u00e4isest\u00e4": 0.25, "1975-1984": 1.0, "aloitteillaan": 0.5, "teht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 0.2, "palveluelinkeinoissa": 1.0, "romuttaminen957": 1.0, "ensisijaisuutta": 0.2857142857142857, "edelliseen": 0.014084507042253521, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 0.16666666666666666, "encyclopedia": 0.15, "sanoman": 0.09375, "konservatiivihallituksen": 0.5, "teht\u00e4v\u00e4nasettelut": 1.0, "1935": 0.010752688172043012, "kiistanalaisuuteen": 0.5, "sivuhuomautusta": 1.0, "esitt\u00e4miin": 0.25, "aimsin": 1.0, "taitetta": 1.0, "korkea": 0.02857142857142857, "\u2018mietteit\u00e4": 1.0, "koivikon": 1.0, "toimimisen": 0.03125, "labor": 0.5, "keskustelutilaisuuden": 1.0, "sdp-yhteydet": 1.0, "toimintavuoden": 0.2857142857142857, "konferenssimatkoista": 1.0, "kuviot": 0.05555555555555555, "ratkaissut": 0.125, "throughout": 0.25, "edustavien": 0.06097560975609756, "valossa\u2019": 1.0, "erilaiseen": 0.038461538461538464, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4lle": 1.0, "k\u00e4sitystens\u00e4": 0.16666666666666666, "ktts": 1.0, "rahoittamista": 0.5, "edellisvuoden": 0.25, "muille": 0.023391812865497075, "aineistot": 0.08695652173913043, "kirja": 0.002551020408163265, "olosuhteissa": 0.022222222222222223, "tulkinnat": 0.021052631578947368, "yhteisty\u00f6haluisille\u2019": 1.0, "demokratiaan": 0.25, "kunhan": 0.04081632653061224, "kanssaan689": 1.0, "palkkakompensaatiota": 1.0, "sosiaalipolitiikkaan": 0.3333333333333333, "valmisteluty\u00f6h\u00f6n": 0.6, "esiintymisiss\u00e4": 1.0, "2013": 0.04005461993627674, "johdanto": 0.014652014652014652, "ehrnroothia": 0.5, "1079": 0.16666666666666666, "retoriikastaan": 1.0, "kauppakumppaneihin": 1.0, "harjoitettua": 0.1, "\u00e4\u00e4nivy\u00f6ry": 1.0, "19-21": 1.0, "15\u20131631987": 1.0, "vallankumousopit": 1.0, "zelizer": 1.0, "ranska": 0.11538461538461539, "1977\u20131983": 1.0, "tehokkuuden": 0.03333333333333333, "1462010": 1.0, "193-195": 1.0, "sns": 0.2727272727272727, "perinteelle": 0.2, "suurteollisuutta\u2019": 1.0, "vaikutteiden": 0.13636363636363635, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4350": 1.0, "muotoiltu": 0.08333333333333333, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 0.056338028169014086, "j\u00e4senkuntaa": 0.5, "tarkasteltuina": 0.25, "kummitteli": 0.6666666666666666, "ovatko": 0.010526315789473684, "literature": 0.0273972602739726, "ratkaisuihin": 0.125, "kertoi": 0.040293040293040296, "ydinvoiman": 1.0, "schepers": 1.0, "\u2018kovat": 1.0, "muovaa": 0.25, "tiedotteen": 0.007462686567164179, "etujaan": 0.1, "toistettuna": 1.0, "samankaltaisiin": 0.1, "irrottamalla": 1.0, "it\u00e4ist\u00e4": 0.3333333333333333, "vakioina": 0.08333333333333333, "intressi\u00e4": 0.2, "kairamolle754": 1.0, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 0.005263157894736842, "toistuvien": 0.4, "huuska": 0.5714285714285714, "rinnakkaisista": 0.3333333333333333, "omatoimiseen": 0.3333333333333333, "\u2018muistiinpanot": 1.0, "valmentajavaltiota": 1.0, "1954\u20131984": 0.6666666666666666, "tilastojen": 0.07692307692307693, "annetaan": 0.004975124378109453, "asettaminen": 0.13513513513513514, "jaoteltu": 0.06666666666666667, "toiminta152": 1.0, "tuntemalla": 0.3333333333333333, "brechti\u00e4": 1.0, "verkostoissa": 0.2, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 0.1111111111111111, "tapahtuvan": 0.010526315789473684, "k\u00e4sill\u00e4": 0.13513513513513514, "akuutin": 0.2, "an": 0.022151898734177215, "kirvonnut": 1.0, "talutusnuorassa": 1.0, "iloitsi": 0.3333333333333333, "dramaattista": 0.16666666666666666, "\u2018er\u00e4\u00e4n": 1.0, "laivoista": 0.3333333333333333, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 0.3333333333333333, "tulkinta": 0.012698412698412698, "l\u00e4vitse": 0.1111111111111111, "kn": 0.03225806451612903, "ep\u00e4ilyksell\u00e4": 1.0, "pettynyt": 0.1111111111111111, "helmikuussa": 0.046511627906976744, "vaarallisella": 0.25, "t\u00e4ysj\u00e4senyys": 1.0, "55-56": 1.0, "maisel": 0.2857142857142857, "poliittiselta": 0.16666666666666666, "australia": 0.14285714285714285, "esiintymisell\u00e4\u00e4n": 1.0, "toimialue": 1.0, "vaikeutumiseen": 1.0, "vasemmisto-oppositio": 1.0, "451467": 1.0, "l\u00e4hestyn": 0.04, "tutkimuskohteen": 0.05714285714285714, "markkinatalousmy\u00f6nteisyyteen": 1.0, "asevelisukupolven": 1.0, "1035": 0.14285714285714285, "tuntemukset": 0.17647058823529413, "kaksiosainen": 0.1, "saltsj\u00f6badenin": 1.0, "kolmesti": 0.125, "tukalaa": 0.6666666666666666, "lyhytik\u00e4iseksi": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4736": 1.0, "teorial\u00e4ht\u00f6iselle": 1.0, "syv\u00e4llisest\u00e4": 0.3333333333333333, "rajatun": 0.07142857142857142, "tulospaineiden": 1.0, "pluralististen": 0.5, "johtajan": 0.02702702702702703, "teemasta": 0.14285714285714285, "etusijan": 0.16666666666666666, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1.0, "tiiviimmin": 0.03225806451612903, "sopimusyhteiskunnan": 0.6666666666666666, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6ihin": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyn": 1.0, "l\u00e4nnest\u00e4771": 1.0, "tiedoitus": 0.5, "kytkeminen": 0.07692307692307693, "tanskalaisen": 0.125, "avioliiton": 0.03571428571428571, "pacs": 1.0, "kriisipuheesta": 1.0, "pakkojen": 0.3333333333333333, "vuosikymmenilt\u00e4": 0.2, "agraarisesta": 1.0, "syv\u00e4llisell\u00e4": 0.3333333333333333, "hakoteill\u00e4": 0.5, "elintilaa": 0.5, "mielek\u00e4s": 0.043478260869565216, "mafia": 1.0, "muutosten": 0.03608247422680412, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 0.5, "toimeenpanoa": 0.2, "kielt\u00e4ytyneet": 1.0, "h\u00e4nell\u00e4": 0.012875536480686695, "joudu": 0.043478260869565216, "hillitsij\u00e4n\u00e4": 0.5, "k\u00e4sity\u00f6t\u00e4": 0.14285714285714285, "pistoksia": 1.0, "legendaariset": 1.0, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.0034482758620689655, "kahrin": 1.0, "edellytyksen\u00e4": 0.10714285714285714, "75-vuotias": 0.3333333333333333, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 0.1553398058252427, "hyvinvointi1072": 1.0, "introducing": 0.16666666666666666, "liberalism": 0.5714285714285714, "alueiden": 0.002551020408163265, "valtiososialismin": 1.0, "sinipunahallitukseen": 1.0, "tarkastelusta": 0.05263157894736842, "toimintalinjausta": 1.0, "uudistettiin": 0.04, "l\u00e4hetetyt": 0.6, "hahmottelee": 0.125, "leimallisempi": 1.0, "p\u00e4\u00e4tynyt": 0.025, "sellaisiin": 0.025, "yritysfuusioin": 1.0, "markkinayhteisty\u00f6lle": 1.0, "hallintaan425": 1.0, "suurten": 0.05982905982905983, "juoksevasta": 1.0, "wuokko": 1.0, "painetut": 0.05, "omia": 0.028328611898016998, "ahlmanin": 0.125, "keskustayhteyksist\u00e4": 1.0, "lainatuin": 1.0, "kyseenalaistamattoman": 1.0, "neuvotellut": 0.25, "velvollisuus": 0.03076923076923077, "ajatuksista": 0.06451612903225806, "stk": 0.9787234042553191, "perusideana": 1.0, "paranivat": 0.4117647058823529, "tulisivat": 0.03571428571428571, "syyskokouksista": 1.0, "1949": 0.016666666666666666, "pyrkiv\u00e4lle": 0.3333333333333333, "yll\u00e4ttiv\u00e4t": 0.5, "parantavia": 0.125, "assessment\u2019": 1.0, "jahtimestari": 0.6666666666666666, "kiinnostavina": 0.2, "perestroika": 1.0, "kysymyksenasetteluista": 0.6666666666666666, "tavoitteitaan": 0.3333333333333333, "kehittymismahdollisuuksia": 0.5, "n\u00e4kemyst\u00e4ni": 0.16666666666666666, "hitaaseen": 1.0, "siirtyminen": 0.027777777777777776, "muistamista": 0.16666666666666666, "tutkimustoiminnassa": 1.0, "takaamista": 1.0, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 1.0, "puolelleen": 0.1, "vuosikymmenill\u00e4": 0.11764705882352941, "synkk\u00e4\u00e4": 0.125, "edistiv\u00e4t": 0.05263157894736842, "l\u00e4hteit\u00e4\u00e4n": 1.0, "46-50": 1.0, "voimistui": 0.2727272727272727, "perusteeton": 0.25, "syv\u00e4llinen": 0.058823529411764705, "antaisi": 0.047619047619047616, "tekohengityst\u00e4": 1.0, "kansainv\u00e4listymist\u00e4": 0.2, "jukka-pekka": 0.057692307692307696, "kirjoja": 0.007692307692307693, "syyskokoustensa": 1.0, "jean(cid971pascal": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 0.375, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 0.07407407407407407, "luomisesta": 0.1875, "2481979": 1.0, "hallituksissa": 0.5, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.006622516556291391, "ulkopoliittisesti": 0.6666666666666666, "sdplle": 0.5, "repo": 0.17391304347826086, "sivonen": 0.25, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 0.1059322033898305, "virtaus": 0.02040816326530612, "yleisi\u00e4": 0.05185185185185185, "esitt\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1.0, "tunteita": 0.0078125, "retoriikan": 0.13043478260869565, "for": 0.031164069660861594, "samastus": 1.0, "pitk\u00e4\u00e4": 0.034482758620689655, "luomista": 0.07407407407407407, "kokonaisuudessaan": 0.027472527472527472, "alfred": 0.1509433962264151, "toivomukseen": 0.5, "thatcheria": 1.0, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.1111111111111111, "ydinvoimalle": 1.0, "id\u00e4nsuhteissaan": 1.0, "kokonaistuotanto": 1.0, "asetettu": 0.024390243902439025, "kasvututkimus-projektissa": 1.0, "varjo-evaksi543": 1.0, "korotus": 1.0, "kulttuurilaitos\u2019": 1.0, "onnistuttu": 0.037037037037037035, "teknisten": 0.1, "kannalta155": 1.0, "helvi": 0.375, "pypsypn": 1.0, "liikkeen\u00e4": 0.08333333333333333, "nimelt\u00e4\u00e4n": 0.11428571428571428, "olisiko": 0.038461538461538464, "teknillisest\u00e4": 1.0, "osia": 0.010309278350515464, "toivoneelle": 1.0, "vaikkei": 0.08536585365853659, "kirjeen": 0.041666666666666664, "palvelevan": 0.03333333333333333, "maailmassa11": 1.0, "marraskuisen": 1.0, "t\u00e4hd\u00e4nnytk\u00e4\u00e4n": 1.0, "yrityksille": 0.2692307692307692, "kysymyksi\u00e4": 0.035164835164835165, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4elinten": 1.0, "varallisuuseroja": 0.3333333333333333, "teknologiavastaisen": 1.0, "pohjaksi": 0.14705882352941177, "toimittajat": 0.008620689655172414, "esitt\u00e4mi\u00e4ni": 0.3333333333333333, "suurinta": 0.0425531914893617, "tarpeettomien": 1.0, "ep\u00e4realistista": 0.3333333333333333, "pitk\u00e4": 0.015267175572519083, "uudenlaisten": 0.06666666666666667, "kulutuksen": 0.2222222222222222, "1980\u20131985": 1.0, "kanssa128": 1.0, "leading": 0.2, "civilization": 0.5, "h\u00e4lvennetty\u00e4": 1.0, "helpoksi705": 1.0, "j\u00e4rvi": 0.012658227848101266, "muokkaa": 0.06451612903225806, "vai": 0.021445591739475776, "kirjoitettu": 0.00423728813559322, "j\u00e4rjesti": 0.06976744186046512, "tutkimusajanjaksolla": 0.022222222222222223, "tiedotustoimiston": 0.8, "nationstates": 1.0, "markkinaehtoisuus": 1.0, "nopeaksi": 0.3333333333333333, "175-176": 1.0, "1511982": 1.0, "puunlatvatason": 1.0, "lahja": 0.05714285714285714, "p\u00e4\u00e4si": 0.04672897196261682, "samaiset": 0.2, "jahkailijan": 1.0, "kuvauksen": 0.00641025641025641, "1101987": 1.0, "henkil\u00f6ill\u00e4": 0.03571428571428571, "prosessit": 0.011494252873563218, "haastatteluaineiston": 0.023255813953488372, "yhdistelev\u00e4ss\u00e4": 1.0, "avainpaikkoja": 1.0, "annoksina": 1.0, "suhdetoiminnan": 1.0, "tarpeellisuudesta469": 1.0, "ministeri\u00f6ist\u00e4": 1.0, "contradictions": 0.6666666666666666, "suhtautuneen": 0.25, "k\u00e4rjekk\u00e4it\u00e4": 0.3333333333333333, "kyr\u00e4ily": 1.0, "imagonsa": 1.0, "hiipumisesta": 0.5, "nymarkia": 1.0, "yhdistyksen": 0.0034129692832764505, "menestyksest\u00e4\u00e4n": 1.0, "katse": 0.12, "tiinamari": 1.0, "eurooppalaisiin": 0.06666666666666667, "katsottuna": 0.14492753623188406, "vapaiden": 0.125, "kunniakysymys": 0.3333333333333333, "economics": 0.13333333333333333, "purkamiselle": 0.75, "suomentanut": 0.03418803418803419, "1088": 0.14285714285714285, "\u2018p\u00e4ivi\u00f6": 1.0, "kehittyiv\u00e4t": 0.05714285714285714, "pihalla768": 1.0, "kumonnut": 0.3333333333333333, "vaikuttamaan": 0.17164179104477612, "\u2018suunnittelutaloudesta": 1.0, "yhdistelm\u00e4": 0.027777777777777776, "\u00e4\u00e4rivasemmiston": 0.5, "kev\u00e4inen": 0.3333333333333333, "kulissien": 0.3333333333333333, "taustamateriaalia": 0.5, "kanuunakapinan": 1.0, "tarkastelukohteina": 1.0, "aunesluoma": 0.5714285714285714, "puoluekeskeisen": 1.0, "merkityksen": 0.019886363636363636, "kohtalonomainen": 1.0, "syyskuun": 0.07407407407407407, "esimerkki304": 1.0, "luottamustoimia": 0.5, "visioista": 1.0, "epilogimaisessa": 1.0, "karibianmerelle": 1.0, "areenalta": 0.5, "ajattelutavan": 0.05, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4": 0.5, "markkinataloudesta": 1.0, "vakiinnuttanut": 0.25, "eduskunta\u2019": 1.0, "kokoomuslaiselle": 0.5, "janne": 0.09876543209876543, "markkinatalousmaissa": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessin": 1.0, "aineettomat": 0.1111111111111111, "teollisuusvaltuuskunnan": 0.875, "t\u00e4h\u00e4n": 0.010773751224289911, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.004574565416285453, "toimenpiteit\u00e4": 0.0410958904109589, "selvinneet": 0.5, "\u2018kirkuvan": 1.0, "suuryhti\u00f6iden": 1.0, "keskusteluista": 0.07894736842105263, "\u2018the": 0.896551724137931, "asennemuutoksen": 1.0, "presidenttihuhut\u2019": 1.0, "241-243": 1.0, "perustettu\u2019": 1.0, "ydinvoimalan": 0.3333333333333333, "kertomukseen": 0.1111111111111111, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisin": 1.0, "tutkimuskentt\u00e4": 0.3333333333333333, "er\u00e4voittona": 1.0, "yhteisj\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1.0, "teemoista": 0.125, "interventioksi": 1.0, "tarkoitan": 0.037037037037037035, "kahta": 0.006493506493506494, "hankien": 1.0, "\u00e4\u00e4nenpainoja": 0.16666666666666666, "ajajaksi": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 0.1, "muutoksia898": 1.0, "2941991": 1.0, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppiasliiton": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelemiseen": 0.25, "\u2018perinn\u00f6njakoon": 1.0, "ly\u00f6m\u00e4aseena": 0.5, "yrityksilt\u00e4": 0.5, "seikkaper\u00e4isi\u00e4": 0.6666666666666666, "er\u00e4voittoa": 1.0, "tarkkaileminen": 0.5, "markkinatalousideologian": 1.0, "kaukonen": 0.16666666666666666, "suurkaupoilla": 1.0, "cheltenham": 1.0, "esikuvan": 0.125, "vastakkaiset": 0.04, "yksitt\u00e4inen": 0.02912621359223301, "p\u00e4\u00e4oman": 0.13846153846153847, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisena": 0.5, "vaihteesta": 0.16666666666666666, "kasvuuun": 1.0, "teollisuuspolitiikkaan": 1.0, "time": 0.09523809523809523, "vakautustoimiksi\u2019": 1.0, "t\u00e4ydentyi": 0.3333333333333333, "tuntemattomampi698": 1.0, "toimijatasojen": 1.0, "presidentinvaalikamppailun": 1.0, "suuryritt\u00e4ji\u00e4": 1.0, "toteutuu": 0.009174311926605505, "naapuriin": 0.75, "innostuksesta": 0.1, "samalta": 0.030303030303030304, "puolueelle": 0.05555555555555555, "l\u00e4hipiiriin": 0.25, "suomettuneesta": 0.5, "aatteeksi": 0.3333333333333333, "raamittaminen": 1.0, "ulkopolitiikasta": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 0.17647058823529413, "pystytt\u00e4isiin": 0.1111111111111111, "arvioinut": 0.15789473684210525, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 0.3333333333333333, "1946\u20131955": 0.6666666666666666, "tuntenut": 0.018518518518518517, "\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 0.25, "pes\u00e4eroa": 0.5, "yst\u00e4v\u00e4piiriin725": 1.0, "tutkimusperinne": 0.25, "socialiste": 0.16666666666666666, "kansallis-osake-pankki": 0.5714285714285714, "julkisuuskuvaansa": 0.5, "niihin": 0.03230769230769231, "konsensushakuisuuden": 1.0, "koolle": 0.08333333333333333, "rise": 0.3157894736842105, "keskustapuoluetta": 0.2857142857142857, "pienpuolueiden": 1.0, "valtiollisessa": 0.125, "tahdistamisesta": 1.0, "akuuttien": 0.3333333333333333, "nuorsuomalaiseen": 0.25, "vanhentuneiden": 1.0, "n\u00e4ringsliv": 1.0, "puoluejohdon": 0.23076923076923078, "uusiin": 0.02857142857142857, "k\u00e4sitteellisen": 0.0625, "swinnen": 1.0, "vireill\u00e4": 0.09090909090909091, "esityksi\u00e4": 0.06097560975609756, "vastavoimaksi": 0.5, "valtarakenteita": 0.4, "l\u00e4nsimarkkinat": 1.0, "women\u2019s": 0.16666666666666666, "tutkimusty\u00f6t\u00e4": 0.08333333333333333, "joukko": 0.011583011583011582, "muuttuneiden": 0.2, "margin": 0.125, "88-89": 0.5, "reaganismista": 1.0, "varovaisemmaksi": 1.0, "vastakkain658": 1.0, "jakaminen": 0.018518518518518517, "ajattelun": 0.010968921389396709, "dynaamisen": 0.15384615384615385, "seuraava": 0.01327433628318584, "nordstr\u00f6min": 1.0, "nation": 0.05405405405405406, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 0.02702702702702703, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n672": 1.0, "214-125": 1.0, "k\u00e4ynnistymiselle": 0.5, "luokse": 0.05555555555555555, "hallituskumppanikseen": 1.0, "hyv\u00e4ksyneet": 0.07142857142857142, "voi": 0.0144318597004019, "bruttokansantuote": 0.25, "\u2019mets\u00e4teollisuus": 1.0, "t\u00f6nien": 1.0, "huomioitiin": 0.029411764705882353, "vaalitaistelussa": 1.0, "vakuuttuneita": 0.3076923076923077, "kauppavaihtoa": 1.0, "hallituspaikoista": 1.0, "pienennettiin": 0.3333333333333333, "1031988": 1.0, "lyhyk\u00e4isesti": 0.25, "siivet": 0.1, "julkisuudessa": 0.16326530612244897, "ransk": 0.5, "keskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.75, "efta-liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyyden": 1.0, "halunnut": 0.11278195488721804, "siihen": 0.018404907975460124, "esittelee": 0.010526315789473684, "lis\u00e4ksi": 0.0299575821845175, "k\u00e4rsiv\u00e4llist\u00e4": 0.25, "oleelliset": 0.09090909090909091, "oikeustieteen": 0.3, "ucl": 0.6666666666666666, "lopustakin": 1.0, "projekti": 0.038461538461538464, "puheluonnoksia": 0.3333333333333333, "filosofiassa": 0.047619047619047616, "niit\u00e4": 0.022485946283572766, "sis\u00e4isess\u00e4": 0.047619047619047616, "johto": 0.19444444444444445, "liikeel\u00e4m\u00e4lle": 1.0, "1950\u20131960-lukujen": 0.5, "1373-1374": 1.0, "20101975": 1.0, "978-951-51-2455-5": 1.0, "uhka": 0.14285714285714285, "paremmiksi933": 1.0, "liittyneen": 0.05, "kohtalon140": 1.0, "toimituksia": 0.08189655172413793, "rajoittamista589": 1.0, "suomalaiset": 0.10431654676258993, "uhkaavan": 0.07692307692307693, "oltiin": 0.036036036036036036, "give": 0.2222222222222222, "rakentanut": 0.05263157894736842, "tehokkaampia": 0.125, "kulkivat": 0.07692307692307693, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6t": 0.4, "ylikorostamisena": 1.0, "tiedeyhteis\u00f6": 0.1111111111111111, "arvoinen": 0.037037037037037035, "sitadelli": 1.0, "jonkinlainen": 0.014705882352941176, "elinkeinopoliittisiksi": 1.0, "istuvan": 0.2, "1011": 0.1875, "kirkasotsaisena": 1.0, "heikkenisiv\u00e4t309": 1.0, "kommunismia": 1.0, "huonona": 0.058823529411764705, "kuulumattomat": 0.25, "finanssipolitiikalla": 1.0, "rehbein": 1.0, "paljossa": 0.25, "toimintaedellytyksi\u00e4": 0.38461538461538464, "keskusarkistossa": 1.0, "oliko": 0.03296703296703297, "s\u00e4\u00e4deltiin": 1.0, "valmistelemaan": 0.1875, "johtoasemasta": 1.0, "1954\u20131955": 1.0, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 0.0625, "1930-luvun": 0.039473684210526314, "3272": 1.0, "kieleen": 0.0044444444444444444, "vasemmiston": 0.453125, "256-257": 1.0, "tiettyj\u00e4": 0.027777777777777776, "sinipunahallituksesta": 1.0, "henkil\u00f6verotusta": 1.0, "toimittajana": 0.003048780487804878, "per\u00e4ss\u00e4": 0.07142857142857142, "osan": 0.009615384615384616, "olemassaoloa289": 1.0, "t\u00e4ydennyst\u00e4": 0.6666666666666666, "yritystoiminnassa": 0.5, "laittomalla": 1.0, "korkos\u00e4\u00e4nn\u00f6stely": 1.0, "kone": 0.125, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1.0, "omanarvontuntoiset": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 0.5, "milloin": 0.01935483870967742, "historia\u2019": 1.0, "presidentinvaaleihin219": 1.0, "markkinatalous\u2019": 1.0, "kohtalonkysymyksen\u00e4": 0.5, "thinking": 0.01694915254237288, "swedish-finnish": 0.6666666666666666, "ongelmattomin": 1.0, "kannattivat": 0.027777777777777776, "yksityisarkisto": 0.04672897196261682, "julkishallinnon": 0.13333333333333333, "henkil\u00f6kuva": 0.3333333333333333, "tarvitseville": 0.1111111111111111, "maantieteellisen": 0.038461538461538464, "241976": 1.0, "t\u00e4rkeit\u00e4": 0.03076923076923077, "aikaiselta": 1.0, "puolueista": 0.125, "johtavaan": 0.3333333333333333, "riehuivat": 1.0, "kontrolloimisesta": 1.0, "tamminiemen": 0.8, "puolueettomia": 0.5, "heikkenemisest\u00e4": 0.2857142857142857, "ajamaan": 0.3, "837\u2013857": 1.0, "oppositiossa": 0.04878048780487805, "tiedotuskampanjoista": 1.0, "kirjojen": 0.006172839506172839, "artikkelissaan": 0.0125, "toimintamallia": 0.14285714285714285, "toimija": 0.00909090909090909, "albert": 0.05970149253731343, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 0.019801980198019802, "yhdistelev\u00e4ksi": 1.0, "tarpeellisena": 0.15384615384615385, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 0.03571428571428571, "\u00e4llistelev\u00e4ss\u00e4": 1.0, "15101987": 1.0, "tt243": 1.0, "vastuun": 0.012048192771084338, "kriitikkoihin": 0.5, "vaatimuksilla": 0.25, "reassessing": 0.8, "school": 0.0049261083743842365, "varmuutta": 0.0851063829787234, "ihailijoiden": 1.0, "tuotantop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1.0, "l\u00f6yd\u00f6sten": 1.0, "vaikutus": 0.025073746312684365, "valtakunnanpolitiikkaan": 1.0, "koostuu": 0.008583690987124463, "hallitun": 1.0, "keruussa": 0.08333333333333333, "avausta614": 1.0, "keskitty\u00e4": 0.10869565217391304, "eta-maa": 1.0, "enshrined": 1.0, "sitoutumisesta": 0.07142857142857142, "est\u00e4minen": 0.0625, "korostua": 0.0625, "kohtaamaan": 0.029411764705882353, "611974": 1.0, "keskell\u00e4": 0.053691275167785234, "tahtomattaan": 0.25, "varpaille1055": 1.0, "laajemmat": 0.038461538461538464, "valco-seikkailu": 1.0, "virkamiehiin": 0.1111111111111111, "vertailukohdan": 0.3333333333333333, "wilson": 0.30864197530864196, "tuohtui": 1.0, "metodia180": 1.0, "todellinen": 0.05673758865248227, "teett\u00e4mist\u00e4": 0.5, "perustua": 0.02857142857142857, "varten\u2019": 0.5, "monet": 0.009478672985781991, "eliittiteoreetikkojen": 1.0, "vertailukohtineen": 1.0, "en\u00e4\u00e4": 0.04, "informoimalla": 0.5, "poliittisiksi": 0.125, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument104368": 1.0, "11\u201312": 0.0136986301369863, "taustatoimijana": 1.0, "keskusteluryhm\u00e4n": 1.0, "ajanut": 0.20833333333333334, "perint\u00f6prinssin": 1.0, "tuloksetonta": 1.0, "yhteydenpito": 0.07142857142857142, "virka": 0.025, "n\u00e4kyvyydest\u00e4": 0.5, "mets\u00e4teollisuutta": 1.0, "hoidosta": 0.015151515151515152, "voittokululla": 1.0, "liikkeet": 0.03333333333333333, "v\u00e4lisest\u00e4": 0.056074766355140186, "uhkakuvinaan": 1.0, "9-36": 0.6666666666666666, "tiedotettu": 1.0, "johda": 0.043478260869565216, "v\u00e4lisi\u00e4": 0.06756756756756757, "kauppaneuvoksen": 1.0, "perustamisaallossa": 1.0, "ideapalaveri": 1.0, "vallitsevasta": 0.07142857142857142, "yhteiskuntakeskustelun": 1.0, "lis\u00e4kseen": 0.125, "tutkittu": 0.0037735849056603774, "omien": 0.05654761904761905, "1996": 0.02962085308056872, "2431976": 1.0, "harmaapukuiset": 1.0, "toimintalinjauksia": 1.0, "suhteessa": 0.02870264064293915, "eturyhm\u00e4analyysien": 1.0, "muutakaan": 0.125, "kohdistuu": 0.045454545454545456, "olennaisempi": 0.3333333333333333, "ekonomiska": 0.2222222222222222, "tutkijain": 0.15384615384615385, "v\u00e4h\u00e4iselle": 0.4, "ty\u00f6nteon": 0.045454545454545456, "umpikujan": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 0.07692307692307693, "sanomansa": 0.1111111111111111, "piilossa": 0.1, "venytt\u00e4nyt": 1.0, "tuleva": 0.030927835051546393, "ydintavoitteille": 1.0, "paljastamaa": 1.0, "korostavatkin": 1.0, "1581975": 1.0, "keskusvaliokunnalle": 1.0, "jatkossakin": 0.11764705882352941, "meltdown": 1.0, "vaalien": 0.47058823529411764, "mietteit\u00e4": 0.021739130434782608, "aikatauluihin": 0.125, "historiantutkijoiden": 0.2857142857142857, "kokouksissa": 0.02702702702702703, "\u2018tkln": 1.0, "historiantutkimuksissa": 0.5, "hy\u00f6kk\u00e4yssuunnitelmia": 1.0, "lehtil\u00e4n": 1.0, "p\u00e4\u00e4omamarkkinoiden": 1.0, "demokraattien": 0.5, "assar": 1.0, "institutionaalis-taloushistoriallisesta": 1.0, "ydinaineiston": 1.0, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisilt\u00e4": 1.0, "sija": 0.014925373134328358, "rennommissa": 1.0, "anja": 0.027777777777777776, "corporations": 1.0, "kannanotollaan": 1.0, "p\u00e4\u00e4ministeriehdokas": 1.0, "muutti": 0.04950495049504951, "taustoja": 0.030303030303030304, "n\u00e4k\u00f6kulman": 0.020100502512562814, "kirjasta": 0.014285714285714285, "kaventajana\u2019": 1.0, "suuntausten": 0.0625, "viimeist\u00e4\u00e4n": 0.2, "1970-luvulta": 0.16981132075471697, "taitavaa": 0.25, "kirkkaasti": 0.16666666666666666, "1111974": 1.0, "tarjoaisivat": 0.16666666666666666, "satunnaisesti": 0.058823529411764705, "tunnustautuisi": 1.0, "ratkaisumahdollisuuksia": 0.5, "sopivimmat": 0.2, "aikakausien": 0.02127659574468085, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 0.1111111111111111, "sdp": 0.3055555555555556, "1751984": 1.0, "liisa": 0.015151515151515152, "kattaa": 0.019230769230769232, "pyrkimyksi\u00e4": 0.1590909090909091, "kuuntelemaan": 0.045454545454545456, "suurimpiin": 0.125, "v\u00e4l\u00e4ytteliv\u00e4t": 1.0, "vientimarkkinat": 1.0, "visionsa": 0.3333333333333333, "vasemmistolaisessa": 0.5, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4": 0.75, "piirtyy": 0.11764705882352941, "puhuivat": 0.014084507042253521, "uudeksi": 0.016666666666666666, "kotimarkkinateollisuutta": 1.0, "aktivointi\u2019": 1.0, "1988": 0.11834319526627218, "hengiss\u00e4": 0.041666666666666664, "yrityksill\u00e4": 1.0, "tuki": 0.06097560975609756, "onwards": 0.2857142857142857, "1099": 0.1111111111111111, "suurliikeel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "19121973": 1.0, "toimivaksi750": 1.0, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 0.09090909090909091, "studied": 0.07692307692307693, "kirjoittaessa": 0.18181818181818182, "yll\u00e4pitoon": 0.07692307692307693, "vaikutusmahdollisuuksiaan": 1.0, "tyypittelij\u00e4": 1.0, "keskustaoikeistolaisen": 1.0, "lukemattomille": 0.5, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 0.004672897196261682, "vastavuoroisuuden": 0.23076923076923078, "\u2018teollisuusporvarit": 1.0, "puhdasoppisempia": 1.0, "cramer": 1.0, "1342015": 0.14285714285714285, "presidential": 1.0, "kentt\u00e4": 0.04411764705882353, "juhana": 0.3157894736842105, "tukevien": 0.047619047619047616, "luetteli": 0.16666666666666666, "keynesil\u00e4isyydest\u00e4": 1.0, "tavaton": 0.5, "kova": 0.03571428571428571, "menih\u00e4n": 1.0, "kehittyv\u00e4ss\u00e4": 0.6666666666666666, "muitakin": 0.02459016393442623, "valtiota": 0.12, "juhlapuhe": 0.6666666666666666, "kotimaiset": 0.125, "suljettiin": 0.06666666666666667, "amerikkalaistutkijat": 1.0, "varustetun": 0.125, "liikevoimiin": 1.0, "muuttavat": 0.01282051282051282, "1960": 0.005970149253731343, "puheenvuoroista": 0.2857142857142857, "huippukokous": 1.0, "ty\u00f6ryhmien": 0.06666666666666667, "vaalikierrosta\u2019": 1.0, "practice": 0.015503875968992248, "tuore": 0.22727272727272727, "arkkitehtein\u00e4": 1.0, "18121940": 1.0, "valtiojohtoisuus": 1.0, "b\u00e5tvikissa": 1.0, "tavoittelemisen": 0.1111111111111111, "raikkaampaa": 1.0, "tuskin": 0.02976190476190476, "policy": 0.15, "publishing": 0.05555555555555555, "rappeutumaan558": 1.0, "284-285": 1.0, "nyky\u00e4\u00e4n": 0.007662835249042145, "samana": 0.019417475728155338, "kuumeisesta": 1.0, "achieving": 0.3333333333333333, "poimittuja": 0.25, "itseohjautuvuuden": 0.018867924528301886, "ep\u00e4suosituin": 0.5, "jaottelee": 0.08333333333333333, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 0.031746031746031744, "kiitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1.0, "k\u00e4rjekk\u00e4in": 1.0, "hannu": 0.13533834586466165, "virtasi": 0.2222222222222222, "p\u00e4\u00e4t\u00f6selin": 1.0, "jaon": 0.06451612903225806, "68-70": 0.5, "kirvoittivat": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 0.5, "\u2018usn": 1.0, "muusta": 0.006802721088435374, "kultaisen": 0.029411764705882353, "undermine": 1.0, "est\u00e4v\u00e4t": 0.037037037037037035, "pro-industriell": 1.0, "860-861": 1.0, "riskin\u00e4": 0.11764705882352941, "1181977": 1.0, "tasaiseen": 1.0, "sovittelevaan": 0.3333333333333333, "keulakuvia": 1.0, "kyps\u00e4\u00e4n": 1.0, "aims\u2019": 1.0, "kampanjoida": 1.0, "vaalikeskustelu": 1.0, "t\u00e4ht\u00e4imen": 0.043478260869565216, "perustiedot": 0.0625, "muistiinpanot": 0.07894736842105263, "jakaa": 0.006230529595015576, "ylimalkaisemmiksi": 1.0, "haastajia": 1.0, "the": 0.04407112468637504, "kapinaan": 0.1, "aikoivat": 0.5, "kauppakorkeakouluun": 1.0, "2282016": 1.0, "ylivoimaisiksi311": 1.0, "fuusiot": 1.0, "vientimarkkinoille": 0.6666666666666666, "17\u201318": 0.024390243902439025, "kiihtyminen": 0.16666666666666666, "poleeminen": 0.2, "vastuuntunnosta369": 1.0, "tyypillist\u00e4": 0.026143790849673203, "kulttuurivaikutteiden": 0.3333333333333333, "liiketoimintaa": 0.2222222222222222, "kapitalismiin": 0.75, "visioima": 1.0, "paneutuminen": 0.6666666666666666, "varapuheenjohtaja": 0.07692307692307693, "et\u00e4inen": 0.14285714285714285, "chicago": 0.17721518987341772, "rekolan": 0.3333333333333333, "using": 0.021505376344086023, "suuntaansa": 0.038461538461538464, "kandidaatiksi": 0.4166666666666667, "asemaansa": 0.07407407407407407, "1991\u20131995": 1.0, "suunnitteluseminaari": 1.0, "talouksiin320": 1.0, "yksinomaan": 0.013157894736842105, "teht\u00e4v\u00e4nannon": 0.07692307692307693, "erottaa": 0.012448132780082987, "kehittyisiv\u00e4t": 0.5, "ilmaisevan": 0.05, "sotilas": 0.05263157894736842, "taantumassa": 1.0, "yht\u00e4": 0.03355704697986577, "l\u00e4hivuodet": 1.0, "merkkej\u00e4": 0.061224489795918366, "yhty\u00e4985": 1.0, "evasta\u2019": 1.0, "pahassa": 0.2222222222222222, "kettunen": 0.056179775280898875, "lievittiv\u00e4t": 0.5, "miljoonaa": 0.031746031746031744, "markus": 0.09523809523809523, "kiinnostavat": 0.043478260869565216, "kassakaappisopimuksesta": 1.0, "pid\u00e4ttyi": 1.0, "tiedot": 0.008368200836820083, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 0.2222222222222222, "voineet": 0.06870229007633588, "vapautuivat": 0.2, "ep\u00e4luottamuksen": 0.2857142857142857, "ep\u00e4onnistuminen": 0.08333333333333333, "muulle": 0.058823529411764705, "liittotasavallan": 1.0, "petko": 1.0, "1938": 0.006172839506172839, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli5006": 1.0, "katsoi": 0.09865470852017937, "sj\u00f6blomia": 1.0, "pohjaa": 0.012658227848101266, "sosiaalipoliittinen": 0.4, "hyvinvointivaltiokritiikkiin": 1.0, "yksityinen": 0.19117647058823528, "institute": 0.04, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.2, "millaisin": 0.10526315789473684, "kaiut": 1.0, "toimittiin": 0.05, "k\u00e4sittelemiss\u00e4\u00e4n": 1.0, "uudistuspolitiikka": 1.0, "kokoisella": 1.0, "california": 0.05263157894736842, "saadut": 0.015384615384615385, "tunturissa": 1.0, "1970luvun": 0.125, "kriisej\u00e4": 0.2857142857142857, "kahnaukset": 1.0, "pyrkimyst\u00e4": 0.12, "vahvistamaan": 0.05555555555555555, "holkerin": 0.9270833333333334, "uskottavaa": 0.15384615384615385, "vaikuttanutta": 0.25, "eu-aikaan": 1.0, "asettuisivat": 0.25, "j\u00e4rjest\u00f6historioista": 1.0, "kysymys": 0.011647254575707155, "intressiryhmien": 0.5, "oletti": 0.10714285714285714, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 0.06896551724137931, "moninkertaistui": 0.75, "tavoiteryp\u00e4st\u00e4": 1.0, "vakiintuneita609": 1.0, "acta": 0.02702702702702703, "lopputuloksia": 0.3333333333333333, "276-277": 1.0, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 0.02857142857142857, "hd": 0.4, "kielteisemmiksi": 1.0, "talvisodassa": 0.3333333333333333, "keskity": 0.0625, "tehd\u00e4\u00e4n": 0.003125, "sananvaltaansa": 1.0, "verorasituksen": 1.0, "tuloksetta": 0.06666666666666667, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "terrorism": 1.0, "karsittava": 0.5, "piirit": 0.16666666666666666, "kohdistaa": 0.07692307692307693, "samuli": 0.1402439024390244, "ohjenuoraksi": 1.0, "structural": 0.3, "mtk": 1.0, "romahtava": 1.0, "societal": 0.6666666666666666, "haasteellista": 0.03225806451612903, "katto-organisaatiot": 1.0, "2004": 0.02915717539863326, "korporatismilla": 1.0, "vaatimattomaksi520": 1.0, "maalaisliitto-keskustapuolueesta": 1.0, "id\u00e4ss\u00e4": 0.16666666666666666, "maksuja": 0.3333333333333333, "hyvinvointivaltioiden": 0.25, "821984": 1.0, "rakkikoirat": 1.0, "tarpeellista": 0.02, "pukuhuoneissa": 0.5, "sanakirjoista": 0.1111111111111111, "katkaisuhoitoon": 0.25, "\u2018euroopan": 1.0, "jakulta": 1.0, "varauduttava": 0.3333333333333333, "kiivaan": 0.25, "taloudelliset": 0.11627906976744186, "\u00f6ljykriiseist\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4": 1.0, "edunvalvonnasta": 0.4, "ajajina": 0.5, "eva-ideaa": 1.0, "\u2018ehdokas": 1.0, "regalia": 1.0, "teollisuudenaloihin": 1.0, "suurimpaan": 0.125, "invasion": 1.0, "kontaktien": 0.13636363636363635, "magnus": 0.023809523809523808, "yll\u00e4tykseksi": 0.25, "puhuva": 0.15384615384615385, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 0.014492753623188406, "tehd\u00e4": 0.01702127659574468, "tukalasta": 1.0, "k\u00e4yv\u00e4n": 0.07692307692307693, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 0.043478260869565216, "selkeit\u00e4": 0.015151515151515152, "silm\u00e4lasien": 0.5, "lehdist\u00f6kommentointi\u2019": 1.0, "maalisvaalien": 1.0, "itsess\u00e4\u00e4n919": 1.0, "kommunismin": 0.5, "laajoiksi": 1.0, "771-801": 1.0, "565-584": 1.0, "puhutaan": 0.008368200836820083, "taisteli": 0.16666666666666666, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 0.057692307692307696, "aave": 0.2, "tarjoavan": 0.045454545454545456, "ohjattavaansa": 0.5, "abstraktimmalla": 0.5, "25-30": 1.0, "diplomaatti": 0.18181818181818182, "jong": 1.0, "lainaa": 0.0625, "presidentti\u00e4\u00e4n": 1.0, "kumppaneina": 0.5, "yhteistoiminta": 0.023255813953488372, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 0.18181818181818182, "\u2018yritys": 1.0, "kulttuurin": 0.003838771593090211, "jolle": 0.010582010582010581, "tuottamien": 0.10714285714285714, "taloudellisesta": 0.1, "eritt\u00e4in": 0.017857142857142856, "kontrolloi": 0.125, "vuoden": 0.03770739064856712, "vuosisadan": 0.004608294930875576, "henkitoreissaan": 1.0, "kiireellisen\u00e4": 1.0, "masinoimaa": 1.0, "muutoinkin": 0.05263157894736842, "kehumista": 0.5, "toimintojen": 0.01694915254237288, "suorittaa": 0.017391304347826087, "kulminoituminen": 1.0, "presidenttiin": 1.0, "puoluekoneisto630": 1.0, "tehokkaasti316": 1.0, "l\u00e4nsinaapurista": 1.0, "1015": 0.1111111111111111, "raporttia": 0.09090909090909091, "viljelem\u00e4": 0.5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "yhteydenpitoa": 0.25, "vaalijulistuksen": 1.0, "pit\u00e4isi": 0.018404907975460124, "porvarihallitushankkeen": 1.0, "luottivat": 0.1111111111111111, "voimakkaat": 0.07142857142857142, "levyj\u00e4\u2019": 1.0, "tutkin": 0.010309278350515464, "1303": 0.4, "tunnistettavissa": 0.09090909090909091, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.8, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 0.1774193548387097, "hallitsevat": 0.06666666666666667, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "j\u00e4\u00e4lautta": 1.0, "salli": 0.0625, "tulkitsevat": 0.047619047619047616, "rantanen": 0.15789473684210525, "actual": 0.3333333333333333, "saada\u2019": 0.5, "varaan310": 1.0, "1090": 0.1, "gerald": 0.5714285714285714, "internetsivusto": 1.0, "el\u00e4m\u00e4narvojen": 1.0, "sis\u00e4poliittiset": 1.0, "yhdysvaltalainen": 0.5, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4llisesti": 0.11764705882352941, "koneistossa": 1.0, "menestyst\u00e4": 0.15, "pettyneit\u00e4": 0.16666666666666666, "korvalla": 0.25, "161983\u2019": 1.0, "ajatus": 0.03505154639175258, "pyrkimyksiss\u00e4": 0.18181818181818182, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 0.2413793103448276, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisess\u00e4": 0.14285714285714285, "jatkuva": 0.025423728813559324, "taiteilijaa": 0.25, "2291982": 1.0, "pit\u00e4nyt": 0.08823529411764706, "v\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "mies683": 1.0, "valta-akselin": 1.0, "taistolaissuuntausta": 1.0, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 0.05825242718446602, "19871988": 1.0, "hetkauttanut": 1.0, "vaihteen": 0.015625, "relanderin": 0.8181818181818182, "kansikuva": 0.3333333333333333, "pit\u00e4misest\u00e4": 0.07692307692307693, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1.0, "julistus": 0.15789473684210525, "suunnittelemattomasti": 0.5, "devalvaatioita": 1.0, "kannanottovalmiuksiaan": 1.0, "vladimir": 0.03333333333333333, "1940-luvulla": 0.02702702702702703, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 0.22184300341296928, "kokonainen": 0.045454545454545456, "k\u00e4ynnistyneess\u00e4": 1.0, "keskusliittoon": 1.0, "lieveni": 1.0, "toimivuuteen": 0.07692307692307693, "kokoonpano": 0.14285714285714285, "etusijalla": 0.25, "juha": 0.06938775510204082, "leonard": 0.03278688524590164, "konsensuspolitiikalle": 1.0, "saneerausten": 1.0, "edellytt\u00e4mien": 0.125, "poliitikoista": 0.25, "keskusteluareenana": 1.0, "hahmotella": 0.07692307692307693, "vaurastumisesta": 0.5, "suomeen426": 1.0, "opportunities": 0.18181818181818182, "esiintym\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "virkkunen": 0.0625, "aikomuksia": 0.3333333333333333, "liittyi": 0.03608247422680412, "p\u00e4iv\u00e4npolttavuudesta": 1.0, "lukemista": 0.030303030303030304, "teoreettinen": 0.023391812865497075, "viitanieme\u00e4": 1.0, "muuttuvassa": 0.041666666666666664, "taistelussa": 0.2608695652173913, "kilpailemaan": 0.09090909090909091, "wall": 0.2222222222222222, "markkinalogiikka": 0.3333333333333333, "tuomiop\u00e4iv\u00e4n": 1.0, "hakeutumista": 0.03571428571428571, "pahimpina": 0.3333333333333333, "kyyti\u00e4": 0.5, "koneiden": 0.2, "institutionaalinen": 0.10526315789473684, "panemaan": 0.2222222222222222, "t\u00e4hditt\u00e4v\u00e4t": 1.0, "kiistoja": 0.23076923076923078, "hyvinkin": 0.0196078431372549, "leikkasivat": 1.0, "eta-neuvottelujen": 1.0, "perinteisen\u00e4": 0.3333333333333333, "tulevat": 0.011461318051575931, "vihre\u00e4": 0.07692307692307693, "under": 0.022222222222222223, "tarkat": 0.05263157894736842, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisiin": 1.0, "2012": 0.02801400700350175, "ilmiselv\u00e4sti": 0.2222222222222222, "vaikuttaville": 1.0, "2011": 0.026096033402922755, "vakaana": 0.14285714285714285, "helsingiensis": 0.6666666666666666, "tuloksilla": 0.14285714285714285, "ristiriita": 0.09090909090909091, "tiedotusv\u00e4lineet": 0.3333333333333333, "ulkoisella": 0.2, "karri": 0.03571428571428571, "alleviivannut": 1.0, "tuloa": 0.05, "yhteiskunnalliset": 0.10666666666666667, "sementoivat": 1.0, "world": 0.06060606060606061, "johon": 0.011876484560570071, "yksityisyritteli\u00e4isyyden": 1.0, "ajatuspajatutkijat": 1.0, "asiaa": 0.022727272727272728, "alternatives": 0.2, "palveluksen": 0.07142857142857142, "cpa-tutkijat": 1.0, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 0.16666666666666666, "kypsyttelem\u00e4ns\u00e4": 1.0, "omaksi": 0.018691588785046728, "kilpailukykyinen": 0.42857142857142855, "edustukselliseen": 1.0, "boikotti": 0.2, "grant": 0.9722222222222222, "v\u00e4est\u00f6liiton": 0.5, "yhteydenotto": 0.5, "kutsui": 0.0625, "362010": 1.0, "kanssa55": 1.0, "alkuvaiheessa211": 1.0, "approaches\u2019": 1.0, "kasassa": 0.2, "keskeisell\u00e4": 0.07407407407407407, "2151974": 1.0, "alaisuudessa": 0.04081632653061224, "allekirjoittajat": 0.3333333333333333, "maksumiehen": 1.0, "ampumista": 0.5, "mielell\u00e4\u00e4n": 0.02, "schuler": 1.0, "ylimalkaisista": 1.0, "harkitsemattomasti746": 1.0, "ph": 0.27184466019417475, "muistitietotutkimus": 0.8, "1947\u20131954": 1.0, "koulumies": 0.6666666666666666, "mauri": 0.2608695652173913, "porvaripuolen": 1.0, "kontakteja": 0.28125, "yhteiskunnallisissa": 0.21052631578947367, "vaikutusvaltaa": 0.4375, "19801992": 1.0, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "kohtuuttomien": 1.0, "voimasuhteet": 0.4, "vertaaminen": 0.16666666666666666, "\u00e4kkin\u00e4ist\u00e4": 1.0, "teollisuusvaikuttajia71": 1.0, "toivomaan": 0.3333333333333333, "2551988": 1.0, "kantavuuttaan": 1.0, "rahojaan": 1.0, "kantansa": 0.08333333333333333, "pakon": 0.2857142857142857, "1025": 0.08333333333333333, "kujalan": 0.4, "takatalvi": 0.5, "asevarustelukilpansa": 1.0, "yst\u00e4vien": 0.043478260869565216, "yhdistys": 0.0625, "johtokunnassa": 0.125, "syyt": 0.034482758620689655, "northampton": 1.0, "elinkeinopoliittisia": 1.0, "s\u00e4r\u00f6t": 1.0, "ty\u00f6hypoteeseja": 1.0, "k\u00e4siin": 0.19047619047619047, "sanomissa": 0.025974025974025976, "haluan": 0.019230769230769232, "ammattiyhdistysjohtajille": 1.0, "sadan": 0.02040816326530612, "kilpailukykyisen\u00e4": 0.5, "ty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n": 0.3, "ehdokkaille": 1.0, "pakkoa": 0.2, "tyytym\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "arkistoaineistoista": 1.0, "\u2018makkonen": 1.0, "suurista": 0.06896551724137931, "kev\u00e4toheisaineistoja": 1.0, "1960luvun": 0.1, "yhteydenpitoaan": 1.0, "elvytyspakettia": 1.0, "tutkimustulosteni": 0.3333333333333333, "johdolle": 0.23076923076923078, "mahdollistaisi": 0.058823529411764705, "vahvistamisen": 0.09090909090909091, "p\u00e4\u00e4navausten": 1.0, "horjuvat": 0.5, "somerto913": 1.0, "38n": 1.0, "uneasy": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4keskeist\u00e4": 1.0, "hankkiutui": 1.0, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 0.0070921985815602835, "l\u00e4hde": 0.0033444816053511705, "ahlstr\u00f6m": 0.16666666666666666, "el\u00e4m\u00e4npiirin": 0.125, "alustavia": 0.3333333333333333, "2681975": 1.0, "perustelemaan": 0.043478260869565216, "\u2018money": 1.0, "karvasta": 1.0, "useille": 0.058823529411764705, "torjuntaty\u00f6n": 1.0, "teollisuusmiesten": 1.0, "vaikutusvaltainen": 0.25, "ilmaisisi": 0.25, "muutoskohdat": 0.6666666666666666, "porvarilliseen": 0.42857142857142855, "tiivistelm\u00e4ss\u00e4": 1.0, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.08823529411764706, "naiivia": 0.5, "korpilammelle504": 1.0, "siemen": 0.06666666666666667, "kivi": 0.007936507936507936, "linjanvetoaan": 1.0, "kirjoitetun": 0.05263157894736842, "asioihinsa": 1.0, "12111979": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 0.2222222222222222, "1917": 0.00684931506849315, "merkityksist\u00e4": 0.017857142857142856, "alisteinen": 0.125, "vasemmistolaiset": 0.375, "37-39": 1.0, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.0851063829787234, "kirjeess\u00e4": 0.013157894736842105, "lupaa": 0.02127659574468085, "kiistelemisen": 1.0, "tulkkina": 0.1, "eec-ratkaisun": 1.0, "1905\u20131914": 1.0, "1990538": 1.0, "allekirjoitushetkell\u00e4\u00e4n": 1.0, "kauppalehti": 0.9411764705882353, "yritystason": 1.0, "piirin": 0.020618556701030927, "micklethwait": 1.0, "saavutti": 0.1, "v\u00e4heksy\u00e4": 0.1111111111111111, "suunnitelmatalous": 1.0, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 0.0625, "paikka": 0.02631578947368421, "uskonut": 0.05263157894736842, "t\u00e4st\u00e4": 0.0073461891643709825, "teollisuusvaikuttajilta": 1.0, "tuotettaviksi": 1.0, "paradoksaalisesti": 0.07142857142857142, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikassa": 0.5, "koski": 0.004807692307692308, "lopullisen": 0.16666666666666666, "l\u00e4ntisen": 0.24, "kaikilla": 0.007067137809187279, "komissio": 0.1, "n\u00e4ytelleen": 1.0, "public": 0.27522935779816515, "vaatimuksiin": 0.06666666666666667, "synkk\u00e4": 0.09523809523809523, "osoittaminen": 0.1, "yhteisty\u00f6kumppanikseen": 1.0, "edwards": 0.0625, "teho\u2019": 1.0, "1051977": 1.0, "koskevat": 0.17065868263473055, "situation": 0.09523809523809523, "solmineiden": 1.0, "omakseen": 0.09090909090909091, "tartuttu": 0.2, "kes\u00e4kuussa": 0.1875, "menestys": 0.23333333333333334, "totuttu": 0.09090909090909091, "entuudestaan": 0.09090909090909091, "seuraamaan": 0.04, "puheita": 0.025, "korpikommunismille\u2019": 1.0, "yll\u00e4tys": 0.038461538461538464, "tiet\u00e4myksess\u00e4mme": 1.0, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 0.3181818181818182, "eurooppalaiselle": 0.2, "kekkoselta": 1.0, "vapaana": 0.05, "tekevist\u00e4": 0.5, "basic": 0.05555555555555555, "toimikauttaan": 1.0, "19751980": 1.0, "mielikuva": 0.016666666666666666, "tarkastelua108": 1.0, "400-420": 1.0, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 0.0962566844919786, "turha": 0.02631578947368421, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 0.08108108108108109, "jouni": 0.13157894736842105, "t\u00e4rkein\u00e4": 0.1276595744680851, "esimerkkin\u00e4": 0.010101010101010102, "eduskuntavaaleihin": 0.3333333333333333, "k\u00e4sityksiin": 0.013986013986013986, "pes\u00e4njakoa": 1.0, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 0.03225806451612903, "luoma": 0.013888888888888888, "jokainen": 0.0023584905660377358, "vesi": 0.016129032258064516, "s\u00e4ily\u00e4": 0.058823529411764705, "kansanjoukkoihin": 0.25, "jatkosodan": 0.08571428571428572, "l\u00e4nsi-eurooppa": 1.0, "pelk\u00e4\u00e4": 0.05263157894736842, "aikoi": 0.2222222222222222, "asioiden": 0.021352313167259787, "rahoitus\u2019": 1.0, "k\u00e4ynnistysvaiheessa": 0.5, "induktion": 1.0, "laululiikkeess\u00e4226": 1.0, "aikaisemmin": 0.00816326530612245, "sinipunahallituksessa": 1.0, "luvuista": 0.04, "keski\u00f6st\u00e4": 0.5, "vaikutuksiin": 0.047619047619047616, "p\u00e4\u00e4sylle821": 1.0, "autuaasti": 1.0, "ranskalaisekonomisti": 1.0, "korostavan": 0.04, "j\u00e4lkeiselle": 0.25, "sis\u00e4ll\u00f6ntuotannon": 1.0, "machinery": 0.5, "peruslinjoja\u2019": 1.0, "edunvalvontaorganisaatiot": 1.0, "1944": 0.038834951456310676, "232-233": 1.0, "sundqvistin": 0.5, "pohjoismaiden": 0.1044776119402985, "raadetta": 1.0, "tutkimusaikakauden": 0.25, "taloudellisessa": 0.14814814814814814, "perusarvot": 0.2857142857142857, "hereill\u00e4": 0.25, "26-27": 0.14285714285714285, "hevosena": 1.0, "jansson": 0.14814814814814814, "european": 0.14285714285714285, "asennevirtausten": 1.0, "vaatima": 0.06666666666666667, "hallitusvastuun": 0.5, "suhtautuminen": 0.036458333333333336, "handbook": 0.18421052631578946, "houkutusta": 0.3333333333333333, "markkinavetoisuuden": 1.0, "yhdysvalloista": 0.2, "kartalta778": 1.0, "vedet": 0.058823529411764705, "vapaampaa": 0.16666666666666666, "vuodeksi241": 1.0, "puolueeseen": 0.13636363636363635, "ajattelua1058": 1.0, "etenev\u00e4n\u00e4": 1.0, "otsikoimaton": 1.0, "poliittisuudesta": 1.0, "laajennettiin": 0.043478260869565216, "osuustoimintaliikkeen": 0.5, "liikevoittojen": 1.0, "asennoitumisessaan": 0.75, "britain": 0.2222222222222222, "perinteisesti": 0.06134969325153374, "asemansa": 0.10126582278481013, "kitkatonta": 0.5, "taloustieteest\u00e4": 1.0, "taloustoimittajia": 1.0, "budjettiesityst\u00e4": 1.0, "tarjoamalla": 0.10714285714285714, "haittaa": 0.01818181818181818, "2-3": 0.125, "liberalisoinnille": 1.0, "euroopasta": 0.038461538461538464, "foucault\u2019lainen": 1.0, "hengenheimolaistensa": 0.3333333333333333, "toimisi": 0.13513513513513514, "talousmiehet": 1.0, "laura": 0.0425531914893617, "periaateohjelma": 0.3333333333333333, "sitoumukset": 0.09090909090909091, "74-75": 0.5, "yritysyst\u00e4v\u00e4lliseksi": 1.0, "puoluepoliittista": 0.16666666666666666, "muutaman": 0.016042780748663103, "yll\u00e4pit\u00e4miselle1089": 1.0, "valmisteluvaiheeseen": 1.0, "painostukselle": 1.0, "varmasti": 0.023923444976076555, "137-143": 1.0, "nojaavat": 0.10526315789473684, "columbia": 0.3333333333333333, "markkojen": 1.0, "presidentinvaalikamppailussa": 1.0, "id\u00e4nkaupasta607": 1.0, "yhten\u00e4isen": 0.01834862385321101, "uusintaminen": 0.6666666666666666, "ankkuroituneita": 1.0, "kauppila": 0.07692307692307693, "lopettaisivat": 1.0, "yritysyst\u00e4v\u00e4llinen": 1.0, "paisui": 0.5, "sosiaalidemokraattiset": 0.2, "laskeneen": 0.3333333333333333, "heikkenemist\u00e4": 0.05555555555555555, "yhdeks\u00e4n": 0.01834862385321101, "t\u00e4t\u00e4": 0.01624815361890694, "lakonmurtajana": 1.0, "dynaamisiksi": 1.0, "basingstoke": 0.631578947368421, "trendin": 0.2, "arviot": 0.16666666666666666, "uudistukset": 0.358974358974359, "maailmassa": 0.029069767441860465, "presidenttikilvan": 1.0, "supistuksiin": 1.0, "valkoisen": 0.06451612903225806, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 0.014925373134328358, "jacobson": 1.0, "oppositioasema": 1.0, "hautautui": 0.2, "satelliittimaissa": 1.0, "konsensusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "social": 0.04906542056074766, "tuottamista": 0.020833333333333332, "1918": 0.004694835680751174, "sanomat": 0.1330166270783848, "muuttamaan": 0.07407407407407407, "presidenttiehdokkaista": 1.0, "subjektiivinen": 0.014084507042253521, "l\u00e4hitieteiden": 0.25, "bernhard": 0.25, "yht\u00e4l\u00f6st\u00e4": 0.03225806451612903, "peruskysymyksiin": 0.3333333333333333, "tarttua": 0.10714285714285714, "rajujakin": 1.0, "yksityisille": 0.25, "valmistumista": 0.0625, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 0.16666666666666666, "menneisyytt\u00e4": 0.013888888888888888, "menorakennetta": 1.0, "vahvassa": 0.18181818181818182, "kantilta25": 1.0, "teollisuuspolitiikasta": 0.5, "9121977": 1.0, "rajatumpaa": 0.5, "vanhat": 0.018867924528301886, "keskin\u00e4isi\u00e4": 0.09523809523809523, "kaatui": 0.11764705882352941, "askeleena": 0.3333333333333333, "tietoisena": 0.047619047619047616, "vihamielisesti": 0.2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 0.012345679012345678, "otsikkoa": 0.06666666666666667, "vahvistui": 0.05454545454545454, "sosiaalidemokraateille": 0.7692307692307693, "jorma": 0.21951219512195122, "call": 0.06666666666666667, "kommentaattori": 1.0, "tarkoittamattaan1060": 1.0, "\u00e4ityi": 0.3333333333333333, "toistaiseksi": 0.061946902654867256, "mildh": 1.0, "suomalaisten": 0.054770318021201414, "1974\u20131975": 1.0, "painostusryhm\u00e4t": 1.0, "angloamerikkalaista": 0.09090909090909091, "diskurs": 0.6666666666666666, "lietsoa": 1.0, "voimaa": 0.05, "h\u00e4ivytt\u00e4misell\u00e4": 1.0, "budjettiesitys": 1.0, "hankkeista": 0.2, "want": 0.05263157894736842, "ajatustavan": 0.16666666666666666, "mielipiteell\u00e4": 1.0, "inhottuja": 1.0, "v\u00e4est\u00f6": 0.01282051282051282, "perusteltuina": 0.5, "rahasta": 0.05555555555555555, "evalainen": 1.0, "neuvostoliiton": 0.37358490566037733, "k\u00e4sittelyluvussa": 0.5, "talouspoliitikkona": 1.0, "kannalta540": 1.0, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1561": 1.0, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 0.09090909090909091, "vaikutusvaltaisia": 0.4, "vastuunkantoa": 0.5, "p\u00e4\u00e4ttyisi": 1.0, "arkadia-klubi855": 1.0, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.02702702702702703, "mahdollisten": 0.07317073170731707, "uskottavana": 0.6666666666666666, "vahvuiseksi": 0.5, "insin\u00f6\u00f6ri": 0.125, "2941987": 1.0, "hyvin\u00e4": 0.13043478260869565, "varhaisimmat": 0.05, "jakamisesta": 0.05555555555555555, "johtajanominaisuuksiltaan": 1.0, "luopumaan": 0.08571428571428572, "halusi": 0.13537117903930132, "p\u00e4\u00e4tavoitteiksi": 0.5, "kiisteliv\u00e4t": 0.25, "kysynt\u00e4": 0.125, "hallituspuolueen": 0.2, "tarpeellisiksi": 0.16666666666666666, "derjabin": 1.0, "hahmottamista": 0.04, "mielipidekehityksest\u00e4": 1.0, "oikein670": 1.0, "yhteiskuntan\u00e4kemys": 1.0, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksella": 0.14285714285714285, "kivinen": 0.44, "pit\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1.0, "luopuminen": 0.04, "markkinoivia": 1.0, "tarjosivat": 0.125, "freien": 1.0, "dynaamisena": 0.08333333333333333, "469-470": 1.0, "muistelee": 0.045454545454545456, "ryhdytt\u00e4v\u00e4": 0.25, "valtionp\u00e4\u00e4miehekseen": 1.0, "tehostamispyrkimykset": 1.0, "patruunoihin": 1.0, "toukokuun": 0.02857142857142857, "hallitustunnusteluissa": 1.0, "power": 0.5544554455445545, "tukevammin": 1.0, "ilmiselv\u00e4": 0.42857142857142855, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 0.14285714285714285, "perustuu": 0.01775147928994083, "porvaripiirien": 1.0, "raitanen": 0.3333333333333333, "syihin": 0.05555555555555555, "msril": 1.0, "1980luvulla": 0.4, "avoimuusperiaate": 1.0, "tarjoamaa": 0.13333333333333333, "l\u00f6ytyy": 0.012077294685990338, "tappiot": 1.0, "vasemmalta": 0.2857142857142857, "vantaan": 0.07142857142857142, "v\u00e4lill\u00e4676": 1.0, "kohdistettava": 0.25, "konsulttien": 0.5, "osallistumiselle": 0.5, "lawton": 1.0, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4": 0.3333333333333333, "varman": 0.14285714285714285, "periaatteellisiin": 1.0, "korjata": 0.02857142857142857, "riitt\u00e4isi": 0.35714285714285715, "kilpailutaloutta": 1.0, "osaavaa": 0.25, "mildhille": 1.0, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00f6mille": 1.0, "kansallisissa": 0.0625, "keskusliittoa": 0.6666666666666666, "ymm\u00e4rryst\u00e4mme": 0.5, "either": 0.2, "paavon": 1.0, "sairausloman": 1.0, "1979338": 1.0, "aineelliset": 0.05, "kirjayhtym\u00e4": 0.20408163265306123, "v\u00e4lill\u00e494": 1.0, "kaksijakoinen": 0.041666666666666664, "oletusarvoisesti": 0.1111111111111111, "yhteydenpidosta": 0.14285714285714285, "vauhdissa\u2019": 1.0, "t\u00e4llaisen": 0.047619047619047616, "suunnitelmataloutta300": 1.0, "\u2018yhdentyv\u00e4": 1.0, "1002": 0.1111111111111111, "vahvaa": 0.05084745762711865, "ilkka": 0.1, "keng\u00e4ss\u00e4": 0.5, "voitokkuudesta": 1.0, "esteen\u00e4\u2019": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosesseihin": 1.0, "automatisoitu": 0.3333333333333333, "palkanmaksukykyinen370": 1.0, "politiikassa518": 1.0, "vapaakauppaintegraation": 1.0, "raija": 0.075, "valtio-opin": 0.15, "v\u00e4litt\u00e4mien": 0.25, "11-12": 0.8, "etuisuuksien": 0.3333333333333333, "kokouksen": 0.03418803418803419, "viittaako": 1.0, "maanosista": 0.5, "kaikille": 0.008948545861297539, "perustan": 0.033783783783783786, "antamia": 0.03125, "puoltavat": 0.14285714285714285, "kiinti\u00f6iden": 0.5, "ajamiseen": 0.5714285714285714, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.009433962264150943, "miettusen": 0.631578947368421, "kentt\u00e4\u00e4n": 0.03125, "iltalehti": 0.125, "eturistiriitoja": 0.3333333333333333, "aineistojeni": 0.16666666666666666, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 0.015355086372360844, "vailla": 0.02912621359223301, "romahdus": 0.5555555555555556, "126-127": 1.0, "l\u00f6ytyisi": 0.16666666666666666, "osakesijoitukset": 1.0, "teollisuusvaltuuskunta": 0.6666666666666666, "maailmanlaajuisen": 0.07692307692307693, "vastustukseen999": 1.0, "informaatiosotaan": 1.0, "monenlaiset": 0.1111111111111111, "visioi": 0.3333333333333333, "suotuisa": 0.20833333333333334, "urheilijaa": 1.0, "l\u00e4nsivienti\u00e4": 0.5, "verkostoitumisesta": 0.5, "vaalija": 1.0, "seminaarissa": 0.16129032258064516, "juhannuksen": 0.25, "tarjoavat": 0.10679611650485436, "savtschenkon": 1.0, "salaper\u00e4inen": 0.09090909090909091, "296-297": 1.0, "takia653": 1.0, "yhteiskunnissa": 0.12121212121212122, "asennetutkimuksista": 1.0, "hy\u00f6dyllisyyteen": 0.6666666666666666, "enemmist\u00f6": 0.2037037037037037, "osallistumasta": 0.75, "konspiratiivisessa": 1.0, "menett\u00e4miseen": 0.3333333333333333, "pettymyst\u00e4\u00e4n": 0.75, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 0.13333333333333333, "impact": 0.046511627906976744, "keskitettyyn": 0.5, "iskukykyns\u00e4": 1.0, "lapin-hiihtomatkojen": 1.0, "n\u00e4ilt\u00e4": 0.058823529411764705, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 0.020491803278688523, "somerton": 1.0, "24-25": 0.5, "leskinen": 0.03424657534246575, "mustasukkaisemmaksi": 1.0, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1.0, "argumentaatio": 0.25, "otteessaan": 0.2, "lakko-oikeuden": 0.2, "olennaisempaa": 0.375, "ydinvoimakysymyst\u00e4": 1.0, "paniikkitunnelmista": 1.0, "hankkiutua": 1.0, "mit": 0.0392156862745098, "tasolla": 0.044444444444444446, "kuulleet": 0.125, "air": 0.047619047619047616, "laajakantoisempi": 0.5, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyyn": 1.0, "hinnoista": 0.5, "muodostuneiden": 0.2, "228-229": 1.0, "\u2018hallitusohjelma": 1.0, "korpilammelle496": 1.0, "kommentoinut": 0.23076923076923078, "poikkeaviin": 0.2, "merkityksett\u00f6myyteen": 1.0, "arkistot": 0.2, "ylikuumeneminen": 1.0, "klubin": 0.047619047619047616, "koivistonkin": 1.0, "\u2018paradoxes": 1.0, "politiikan": 0.4, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 0.16, "valtuuskunta(eva": 1.0, "681972": 1.0, "presidenttipeliss\u00e4": 1.0, "kausi": 0.08695652173913043, "nimimerkki": 0.025, "tasapainon": 0.0196078431372549, "asiantuntijaj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1.0, "havaintoaan": 0.5, "ulosmittaushenki": 1.0, "kattava": 0.015873015873015872, "allokoisi": 1.0, "kasvukriittinen": 1.0, "kirjavasta": 0.5, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 0.08333333333333333, "j\u00e4\u00e4misens\u00e4": 0.5, "lainkaan459": 1.0, "tilaus": 0.058823529411764705, "vakavin": 0.25, "l\u00e4hikuvassa": 0.6666666666666666, "mets\u00e4teollisuuden": 0.6666666666666666, "miljoonien": 0.14285714285714285, "examines": 0.08, "aatteiltaan": 1.0, "tutkimuspalveluita": 1.0, "sanojensa": 0.03125, "h\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vin\u00e4\u00e4n": 1.0, "monipuolistaa": 0.07692307692307693, "samantapainen": 0.041666666666666664, "valtakirjaa": 1.0, "mets\u00e4styst\u00e4": 0.5, "era": 0.01762114537444934, "ylily\u00f6nnit": 1.0, "akanvirrassa": 1.0, "suopeuden": 1.0, "arvonnousuun": 1.0, "yksisuuntainen": 0.14285714285714285, "sielujen": 0.07692307692307693, "tiukentuvalle": 1.0, "maailmaan": 0.0043859649122807015, "perustetuista": 0.3333333333333333, "mitterrand-ilmi\u00f6n": 1.0, "palapeli901": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelij\u00f6in\u00e4": 1.0, "yhteiskuntatieteilij\u00f6iden": 1.0, "ilmaisi": 0.05660377358490566, "neli\u00f6iminen": 1.0, "keh\u00e4m\u00e4isesti": 1.0, "perustamisvaiheen": 1.0, "liivintaskutoimistoa": 1.0, "kasvusta": 0.06976744186046512, "edustajiston": 0.7619047619047619, "miliisi": 1.0, "taloudellisesti378": 1.0, "kokoontumisissa": 0.16666666666666666, "hyyt\u00e4v\u00e4ksi883": 1.0, "analysoivat": 0.2, "vuodenvaihteessa": 0.3333333333333333, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen637": 1.0, "er\u00e4\u00e4n": 0.016129032258064516, "yleistyksist\u00e4": 1.0, "ammattiyhdistysliikkeelle": 1.0, "kasvottomat": 1.0, "michel": 0.3076923076923077, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 0.08, "this": 0.013297872340425532, "sataa": 0.04, "sis\u00e4isi\u00e4": 0.20408163265306123, "kytkeytyy": 0.01694915254237288, "asenteiden": 0.050505050505050504, "intohimoisena": 1.0, "paimenkirjeess\u00e4": 1.0, "yhdess\u00e4": 0.019230769230769232, "erinomaisen": 0.05555555555555555, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4t": 1.0, "poliitikot": 0.41935483870967744, "presidenttipeli\u00e4": 1.0, "ty\u00f6markkinaosapuolten": 1.0, "edellytyksist\u00e4": 0.05263157894736842, "kiinnostavan": 0.07692307692307693, "johtoa": 0.1875, "heikkoon": 0.06666666666666667, "negaation": 0.25, "liikenne": 0.02127659574468085, "kaipasi": 0.2, "siin\u00e4": 0.022035676810073453, "ulkopoliittisista": 1.0, "riippumattomuudelle345": 1.0, "pelkoa": 0.07894736842105263, "synkemm\u00e4t": 0.5, "aimo": 0.012195121951219513, "\u2018talouspolitiikalla": 1.0, "toimintansa": 0.058333333333333334, "978-951-51-2456-2": 1.0, "vastaavanlaiset": 0.2, "hiihdett\u00e4ess\u00e4": 1.0, "liikkeiden": 0.1111111111111111, "academy": 0.23529411764705882, "puheenvuoroissaan": 0.3333333333333333, "kokenut": 0.0625, "hiipiv\u00e4": 1.0, "voimavaroista817": 1.0, "19111985": 1.0, "oikeustieteellisi\u00e4": 0.3333333333333333, "1096": 0.16666666666666666, "joutuisi": 0.3125, "uskollisena": 0.16666666666666666, "sekoomuspuolueen": 1.0, "kiitteliv\u00e4t": 0.2, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 0.0782608695652174, "saaman": 0.14285714285714285, "puheella": 0.07692307692307693, "ep\u00e4ilytt\u00e4vyyteen": 1.0, "arkadian": 0.3333333333333333, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 0.16666666666666666, "tarkkailijan": 0.043478260869565216, "performance": 0.13793103448275862, "pelkk\u00e4\u00e4": 0.09375, "hallituskysymyst\u00e4": 1.0, "tarttumiseksi": 1.0, "kannalta20": 0.5, "toteutuisi": 0.14285714285714285, "osat": 0.010101010101010102, "pakkona": 0.5, "viimeisimm\u00e4n": 0.05263157894736842, "asettamisen": 0.1, "merkeiksi": 1.0, "k\u00e4ytti": 0.025, "keskin\u00e4isen": 0.11627906976744186, "hegemony": 1.0, "ep\u00e4onnistumista": 0.3333333333333333, "porvarilehdist\u00f6n": 1.0, "puolena": 0.06666666666666667, "tutkimuksella": 0.03333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6": 0.1111111111111111, "yhteisty\u00f6painotusten": 1.0, "183-184": 1.0, "kapeiden": 0.3333333333333333, "arkistossa": 0.0975609756097561, "vaikeuttaa": 0.07142857142857142, "left": 0.08, "sitovat": 0.1111111111111111, "tkllla": 1.0, "laskelmoinnin": 1.0, "vaalirahoitukselle": 1.0, "kontekstuaalisuutta": 0.5, "metodien": 0.047619047619047616, "vii": 0.017543859649122806, "valtiollinen": 0.08333333333333333, "ep\u00e4suoralla": 0.5, "tarkkailijoita": 0.0625, "ohjausta": 0.01694915254237288, "presidentinvaalit": 1.0, "j\u00e4lkeens\u00e4": 0.09523809523809523, "toimintaan255": 1.0, "kritiikiss\u00e4": 0.16666666666666666, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 0.04128440366972477, "kaksinapaiseen": 1.0, "tarkoita": 0.008620689655172414, "tavanomainen": 0.07142857142857142, "elvytyshallitusta": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 0.3333333333333333, "kietoo": 0.3333333333333333, "lehtiartikkelit": 0.3333333333333333, "haastatteluaineistosta": 0.2, "porvarillinen": 0.46153846153846156, "osoituksena": 0.10810810810810811, "oikeistopuolueille": 1.0, "suhtautumisesta": 0.05172413793103448, "kohdelluiksi": 1.0, "\u2018liberalism": 1.0, "laajuudesta": 0.1111111111111111, "ehrnrooth\u2019": 1.0, "vet\u00e4ytyi": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvaltaa": 1.0, "olisi": 0.04601899196493791, "painoa": 0.15384615384615385, "hallitusohjelma": 0.36363636363636365, "200616": 1.0, "koskinen": 0.015267175572519083, "solmineista": 1.0, "kokonaisuus": 0.013793103448275862, "suorana": 0.14285714285714285, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 0.022222222222222223, "edeten": 0.1, "selv\u00e4n\u00e4": 0.09523809523809523, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4n": 0.5, "9111981": 1.0, "yksityisyritteli\u00e4isyydelle": 1.0, "s\u00e4\u00e4ntelypyrkimysten": 1.0, "innovaatioita": 0.125, "8101987": 1.0, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 0.02564102564102564, "l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4": 0.0625, "edellytt\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "1062": 0.3, "tiukan": 0.027777777777777776, "kyseenalaistamaton": 0.2, "mit\u00e4t\u00f6ineet": 1.0, "kysymyksenasetteluilla": 1.0, "pit\u00e4minen": 0.07894736842105263, "kirjoittaja": 0.007662835249042145, "kyll\u00e4styneet": 1.0, "my\u00f6nteisemm\u00e4t": 1.0, "ker\u00e4si": 0.027777777777777776, "keskustakytk\u00f6ksille": 1.0, "katsonut": 0.017241379310344827, "yll\u00e4": 0.030612244897959183, "oikeistolaisempaan": 1.0, "toimet": 0.07272727272727272, "my\u00f6nnett\u00e4v\u00e4": 0.5, "pensaaseen647": 1.0, "202-203": 1.0, "vasemmistoyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "teollista": 0.16666666666666666, "linjata": 0.3333333333333333, "mirkka": 0.8333333333333334, "yksipuolisesti": 0.10526315789473684, "141987": 1.0, "pelosta": 0.05555555555555555, "asiantuntemattomuudesta": 0.3333333333333333, "paul": 0.037267080745341616, "salassa": 0.2, "307-308": 1.0, "edellisen": 0.017543859649122806, "huonoksi": 0.1, "kommunikoimalla": 1.0, "kohteita": 0.02727272727272727, "keino": 0.03816793893129771, "special": 0.04081632653061224, "avitettuna": 1.0, "vaihtelun": 0.05263157894736842, "mattila": 0.04054054054054054, "1092": 0.1, "kuurupiiloksi": 1.0, "menet": 0.5769230769230769, "markkinamy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1.0, "haastateltavat": 0.012658227848101266, "yritt\u00e4j\u00e4in": 1.0, "erilaisuutta": 0.08333333333333333, "osapuolten": 0.06060606060606061, "muistelma": 0.25, "hankkimiseen": 0.125, "p\u00e4\u00e4asialliset": 0.2, "latistuu": 0.5, "ohjelmaa": 0.046511627906976744, "gertrude": 0.10526315789473684, "fulfilled": 1.0, "tarjoamia": 0.06060606060606061, "2651980": 1.0, "libertaksen": 1.0, "eva-p\u00e4iville": 1.0, "keskustapuolueiden": 0.5, "perehtyminen": 0.05263157894736842, "suunnitelmallista": 0.18181818181818182, "suurissa": 0.02857142857142857, "pelkill\u00e4": 0.2, "v\u00e4hin": 0.2, "sinettins\u00e4": 1.0, "vientivetoiseen": 1.0, "esill\u00e4668": 1.0, "huolestutti": 0.21428571428571427, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misest\u00e4": 0.3333333333333333, "l\u00e4hte\u00e4": 0.03296703296703297, "ihmiskasvoisesta": 1.0, "jatkuvuuteen728": 1.0, "oivaltaminen": 0.25, "korporatistinen": 1.0, "xviii": 0.08333333333333333, "isist\u00e4": 1.0, "rajaaminen": 0.037037037037037035, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n\u00e4922": 1.0, "taustavaikuttajana": 0.5, "hallituspoliittisen": 1.0, "sopimustekstin": 0.5, "113-114": 1.0, "tiedeseura": 0.2, "143-159": 1.0, "terveyspalveluiden": 0.16666666666666666, "taustalla326": 1.0, "tulkinneet": 0.25, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 0.25, "margaret": 0.26, "taisteluoppaat": 1.0, "factor": 0.047619047619047616, "toteutuneen": 0.5, "yhteis\u00f6jen": 0.027777777777777776, "kiristyi": 0.16666666666666666, "j\u00e4nnitteisiin": 0.25, "kilpailijat": 0.2, "jatkojalostaa": 1.0, "haastattelut": 0.03896103896103896, "1970\u20131971": 1.0, "yritysjohtajiin": 1.0, "toimineeseen": 0.3333333333333333, "puolista": 0.1, "pelastusta": 0.125, "k\u00e4til\u00f6n\u00e4": 1.0, "ethics": 0.05405405405405406, "varsinaisessa": 0.08, "tyynnyteltiin": 1.0, "kohtalaisina765": 1.0, "asiantuntemustaan": 0.3333333333333333, "kulutusjuhlan": 1.0, "pikkup\u00f6rssist\u00e4": 1.0, "rekola": 0.6153846153846154, "yritysverotusta": 1.0, "thatcher": 1.0, "mika": 0.5469613259668509, "hakeutumalla": 0.75, "ker\u00e4tyist\u00e4": 0.14285714285714285, "nauttiva": 0.25, "pragmaattisuuteen": 1.0, "suunnan": 0.013513513513513514, "puutetta": 0.022222222222222223, "kommentoitiin": 0.125, "tulevaisuudenn\u00e4kymi\u00e4\u00e4n": 1.0, "sidosryhm\u00e4t": 0.5, "ty\u00f6njakoa": 0.2857142857142857, "vaikeuksissa": 0.1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8235": 1.0, "menestykselle": 0.16666666666666666, "viimeaikainen": 0.25, "12121981": 1.0, "1973-1976": 1.0, "personal": 0.05555555555555555, "v\u00e4yrysist\u00e4": 1.0, "rushdien": 0.5, "1970": 0.04395604395604396, "taitteen": 0.375, "k\u00e4nnedom": 0.125, "debatissa": 0.1, "case": 0.05084745762711865, "sivuuttamaton": 1.0, "254255": 1.0, "vitkaan": 1.0, "laatimista": 0.047619047619047616, "lainaaman": 0.5, "lippulaivana": 1.0, "tarkastelemistani": 0.5, "1970\u20131980-luvulla": 1.0, "takana": 0.04522613065326633, "keskin\u00e4isest\u00e4": 0.07407407407407407, "rohkaistava": 1.0, "humanistisen": 0.02, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 0.25, "talousel\u00e4m\u00e4": 0.8275862068965517, "j\u00e4rjest\u00f6rakenteen": 0.5, "antiaan": 1.0, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 0.024390243902439025, "profiili": 0.3333333333333333, "muodostuneen": 0.047619047619047616, "hy\u00f6ty\u00e4": 0.012987012987012988, "hallinnon": 0.07246376811594203, "1983b": 0.375, "kev\u00e4t": 0.54, "tilaisuuksissa845": 1.0, "ohjelmaluonnosta": 1.0, "vasemmistoyhteyksien": 1.0, "rohjennut": 0.3333333333333333, "159-160": 1.0, "korkeimmalla": 0.08333333333333333, "idean": 0.021739130434782608, "\u2018toimiston": 1.0, "liike-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1.0, "neuvottelussa": 0.3333333333333333, "ottanut": 0.05785123966942149, "radikaalisiipi": 1.0, "toteudu": 0.02631578947368421, "v\u00e4lej\u00e4": 0.36363636363636365, "vastakohtia": 0.2, "tuotteista": 0.2857142857142857, "yhdysvaltalaista": 0.6, "hintatasoa": 1.0, "johtoryhm\u00e4ss\u00e4": 0.6666666666666666, "hehkutti": 0.6666666666666666, "finlandia-talolla": 1.0, "sidonnaisuuksien": 0.5, "tosiasiassahan": 1.0, "vahvistamista": 0.03125, "tyydytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1.0, "tavanneet": 0.25, "yhteiskunnallisesta": 0.12727272727272726, "osanottajakunta": 1.0, "keinot": 0.1, "kilpailukykykonsensus573": 1.0, "yksil\u00f6llisten": 0.027777777777777776, "verokirstut": 1.0, "kannanottoihinsa": 1.0, "tuon": 0.006666666666666667, "tyydytt\u00e4v\u00e4": 0.05555555555555555, "mielikuvituksellisia": 0.5, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4": 0.2, "televisio": 0.2222222222222222, "routledge": 0.04950495049504951, "imagoseikkojen": 1.0, "korvapuusti508": 1.0, "avulla204": 1.0, "id\u00e4nsuhteet": 1.0, "wendtin": 1.0, "menneen": 0.02857142857142857, "keskustaa": 0.0625, "matkustamalla": 1.0, "1973\u20132008": 1.0, "1800luvun": 0.05, "perustamisensa": 0.36363636363636365, "aseveliaktiivit": 1.0, "riitt\u00e4vin\u00e4": 1.0, "bob": 0.6666666666666666, "my\u00f6t\u00e4": 0.03780487804878049, "syyskes\u00e4ll\u00e4": 0.14285714285714285, "aseveliakselin": 1.0, "suomentaneet": 0.36363636363636365, "puoliv\u00e4list\u00e4": 0.05555555555555555, "friedmania": 1.0, "loki-kirjat": 0.6666666666666666, "klinge": 0.02358490566037736, "higgins": 0.18181818181818182, "konkreettisten": 0.0625, "vastaavat": 0.016877637130801686, "nelj\u00e4nnesvuosisataan": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseni": 0.09090909090909091, "rahoittamiselle": 0.3333333333333333, "\u2018syyt\u00e4": 1.0, "elektroniikkateollisuuden": 1.0, "tuotantotoimintaan429": 1.0, "presidentiksi740": 1.0, "julkisuteen": 1.0, "marttilan": 1.0, "tekemien": 0.029411764705882353, "k\u00e4sist\u00e4": 0.21428571428571427, "widomski": 1.0, "develop": 0.029411764705882353, "menesty\u00e4kseen": 0.25, "tunnissa": 0.125, "isoimmilla": 0.5, "erimielisyyksien": 0.16, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.7272727272727273, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4": 1.0, "apeita": 1.0, "tyhj\u00e4ksi": 0.2222222222222222, "kilpailutalouden": 0.2222222222222222, "v\u00e4hemm\u00e4n837": 1.0, "valuuttakursseja": 1.0, "maltillisemmat": 0.5, "kierrokselle": 0.16666666666666666, "tilauksia215": 1.0, "kontaktien453": 1.0, "immerman": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 0.125, "suljettu": 0.037037037037037035, "vuorovaikutuksesta": 0.024691358024691357, "tajuamista": 0.25, "markkinatalousmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1.0, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kset": 0.2, "riskin": 0.06666666666666667, "uskottavuuteen": 0.25, "kohdalla": 0.002044989775051125, "mielin": 0.09090909090909091, "hyvinvointiyhteiskuntaa": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoiden": 1.0, "valtavirtahistoriantutkijat": 1.0, "k\u00e4sittelylukujen": 1.0, "kehittynyt": 0.02631578947368421, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.18181818181818182, "kohtaan373": 1.0, "jo": 0.05128923766816144, "yksil\u00f6toimijoiden": 1.0, "ec": 0.09090909090909091, "halutunlaista": 1.0, "tunnustettava": 0.3333333333333333, "demari": 0.5, "harjoitettava": 0.3333333333333333, "arvioitaessa": 0.03225806451612903, "1990-luvulla": 0.05555555555555555, "lehtinen": 0.01834862385321101, "id\u00e4npoliittisesti": 1.0, "varovasti": 0.2222222222222222, "mies\u2019": 1.0, "kutsua": 0.0072992700729927005, "imagonrakennusta": 1.0, "1942\u20131944": 0.6666666666666666, "erityisen\u2019": 1.0, "vastusti": 0.05405405405405406, "maissa\u2019": 1.0, "postikortti": 0.043478260869565216, "talousel\u00e4m\u00e4-lehti": 1.0, "osasyyllisi\u00e4": 1.0, "jaakkolalle": 1.0, "paneutuneiden": 1.0, "totuutta": 0.027777777777777776, "tuottamia": 0.043478260869565216, "tyhjent\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.2, "\u2018julkinen": 1.0, "kokeilunhalua": 0.5, "propagandakampanjoista": 1.0, "kielteisten": 0.1875, "vaati": 0.041379310344827586, "kulkemaan": 0.06666666666666667, "l\u00e4nsimaissa": 0.09900990099009901, "dokumentteja": 0.011904761904761904, "smp": 0.16129032258064516, "tekstuaalista": 0.3333333333333333, "vastalauseena": 0.16666666666666666, "elin": 0.02857142857142857, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 0.3333333333333333, "laajempi": 0.009174311926605505, "rajoittuneet": 0.16666666666666666, "tapahtumatta": 0.5, "keskustelussa": 0.05338078291814947, "keskustajohtoiselle": 1.0, "talousalueesta": 1.0, "sain": 0.006172839506172839, "1331978": 1.0, "vaakakupissa": 0.25, "aikakaudesta": 0.08333333333333333, "sosiaalipoliittisin": 1.0, "vastustamaan": 0.15, "toimenkuvaa": 0.5, "toissijaisesti": 0.18181818181818182, "vanhaan": 0.021739130434782608, "esitt\u00e4mien": 0.047619047619047616, "ruutupaperille": 1.0, "osallistunut": 0.029411764705882353, "rajautuu": 0.09090909090909091, "gras": 0.3333333333333333, "koulutuspoliittista": 0.1, "ymp\u00e4rilleen": 0.05, "kieliasun": 0.3333333333333333, "vartiovaara": 0.5, "kokemus": 0.024024024024024024, "viihde-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1.0, "tarvittiin": 0.007575757575757576, "pitk\u00e4llisesti": 0.3333333333333333, "huippuj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1.0, "aiemmalle": 0.3333333333333333, "pelasi": 0.3333333333333333, "sulavalta": 1.0, "viitekehyksess\u00e4": 0.04, "samaistuvan": 0.25, "seurannan": 0.047619047619047616, "suvantovaiheet": 1.0, "annettavaa": 0.11538461538461539, "tunnelman": 0.0625, "93-94": 1.0, "henkil\u00f6\u00e4253": 1.0, "kaikkina": 0.03333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4926": 1.0, "kasvuvauhdin": 0.3333333333333333, "19701980-lukujen": 1.0, "kumitehdas": 1.0, "omalle": 0.07246376811594203, "talousoppineet": 1.0, "k-linjan": 0.75, "presidentill\u00e4": 0.5, "2981976": 1.0, "otettava": 0.03529411764705882, "talouspoliitikon": 1.0, "viestittiv\u00e4t": 1.0, "kaltoin": 0.2857142857142857, "2791979": 1.0, "asennevaikuttamista": 1.0, "periaatteellisena": 1.0, "sovellettuna": 0.058823529411764705, "asemasta": 0.030534351145038167, "suomalaisilla": 0.03333333333333333, "voimakkaiden": 0.25, "tavoiteltaisiin": 1.0, "aktivoineet": 1.0, "asettamista": 0.10526315789473684, "kritiikki\u00e4": 0.06504065040650407, "nollakasvufilosofian": 1.0, "toimivia": 0.045454545454545456, "esitti": 0.0226628895184136, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 0.1111111111111111, "lakimiehen\u00e4": 0.6666666666666666, "v\u00e4lisin\u00e4": 0.25, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4kin": 0.5, "that": 0.02109704641350211, "yritt\u00e4neet": 0.1111111111111111, "pelk\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1.0, "t\u00e4rkeist\u00e4": 0.05, "parrasvaloihin": 0.6666666666666666, "kauhukuvia": 1.0, "osana824": 1.0, "keskustavaikuttajille": 1.0, "selvittelyteht\u00e4v\u00e4": 1.0, "taustansa": 0.058823529411764705, "l\u00e4pivienti\u00e4": 1.0, "kollegoille": 0.5, "42-43": 1.0, "syntynyt": 0.030508474576271188, "asettaman": 0.09090909090909091, "varatoimitusjohtajaksi": 1.0, "innostuneeseen": 0.5, "linnoituksena": 1.0, "turku": 0.026200873362445413, "toiminut": 0.05154639175257732, "vetoaminen": 0.125, "jarkko": 0.25, "influencing": 0.3333333333333333, "61-62": 1.0, "tulopoliittinen": 1.0, "kekkoselle": 0.6666666666666666, "1942": 0.0037735849056603774, "kuulleensa": 0.08333333333333333, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 0.07692307692307693, "taistolaisuus": 1.0, "historiantutkimus": 0.2222222222222222, "jatkaminen": 0.13333333333333333, "ev\u00e4it\u00e4": 0.08333333333333333, "httpwwwfsdutafipohtivaohjelmalistatsdp462": 1.0, "matkakertomus": 0.07142857142857142, "sarvienkalisteluun": 1.0, "valotti": 0.2, "tutkitulla": 0.16666666666666666, "etusija": 0.4, "englannin": 0.014598540145985401, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 0.5, "viisaaksi": 1.0, "eroja": 0.012698412698412698, "dan": 0.16666666666666666, "tutkimuskirjallisuus": 0.038461538461538464, "tilaisuuden": 0.2, "lyhyit\u00e4": 0.017543859649122806, "esitelm\u00f6iv\u00e4t": 0.5, "koe": 0.015384615384615385, "hovi": 0.4, "kasvattanut": 0.09090909090909091, "1691987": 1.0, "itsepintaisesti": 0.4, "lis\u00e4\u00e4": 0.028953229398663696, "lokakuun": 0.125, "1940\u20131949": 1.0, "decided": 0.5, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 0.04, "huomautti": 0.012345679012345678, "teoksessa": 0.06942752740560293, "taxellille": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 0.02247191011235955, "molempiin": 0.047619047619047616, "niilo": 0.034482758620689655, "hallitukselta": 0.4, "liikkumalla": 0.25, "verkostojen": 0.2, "syv\u00e4ll\u00e4": 0.07692307692307693, "pyrkisiv\u00e4t": 0.25, "erinomainen": 0.023809523809523808, "toisena": 0.00904977375565611, "\u2018muistitiedon": 1.0, "karsiminen": 0.25, "dunlap": 0.25, "l\u00e4nsimarkkinoilla601": 1.0, "vaalimenoista": 1.0, "avaintapahtumiin": 1.0, "kokoelmiin": 0.125, "1321988": 1.0, "palkkataso": 0.16666666666666666, "talousohjelmassa": 0.5, "markkinatalousmaat": 1.0, "kohtalo": 0.05555555555555555, "uskoneet1025": 1.0, "englanniksi": 0.01834862385321101, "b\u00e5tvikohjelma": 1.0, "kuvittelemasta": 1.0, "miksi": 0.02888086642599278, "juontuivat": 0.5, "tehdess\u00e4": 0.045454545454545456, "perehtym\u00e4ll\u00e4": 0.2, "marraskuuta626": 1.0, "onnistuneeksi": 0.2, "presidentiksi": 0.8666666666666667, "mielipidevaikuttamiseen": 1.0, "ammatin": 0.007462686567164179, "valtaoikeuksien": 1.0, "prosesseissa": 0.06060606060606061, "diplomaattitausta": 1.0, "toimitettu": 0.09090909090909091, "yksityisen": 0.16260162601626016, "edetty": 0.3333333333333333, "avautumista": 0.5, "vedenjakajaksi": 1.0, "valtiollista": 0.09090909090909091, "annika": 0.08333333333333333, "varsinaisille": 0.3333333333333333, "kansantalous": 0.3684210526315789, "alternative": 0.09090909090909091, "jatkunut": 0.1, "\u2018interlocking": 1.0, "uuspluralistit": 1.0, "tuottama": 0.027777777777777776, "ministerin\u00e4": 1.0, "kiilasi": 1.0, "porvarihajaannus": 1.0, "vapaakauppaan": 1.0, "uhkakuvista": 0.5, "liiketoiminnan": 0.38095238095238093, "edellytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1.0, "allekirjoittamista": 1.0, "vastaparina": 1.0, "2015": 0.13617021276595745, "evolution": 0.07692307692307693, "v\u00e4lirikkoon": 0.5, "eric": 0.047619047619047616, "wilhelm": 0.014285714285714285, "vasemmistopuolueet": 0.5, "ny": 0.034482758620689655, "j\u00e4seni\u00e4": 0.05555555555555555, "omaksumisesta": 0.2, "voimakasotteisesta": 1.0, "nopeaan": 0.08333333333333333, "taholta": 0.014814814814814815, "kommunisteja": 0.14285714285714285, "clearing-j\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "reregulaatiosta": 1.0, "suunnatun": 0.05263157894736842, "j\u00e4nnitt\u00e4vi\u00e4169": 1.0, "rooli": 0.0797872340425532, "sosialismiin": 0.047619047619047616, "kehitykselle": 0.07142857142857142, "blomberg": 0.7142857142857143, "terroritekoja": 0.3333333333333333, "uhanalaisesta": 1.0, "alkusys\u00e4yksen": 0.16666666666666666, "ratkaisu": 0.021352313167259787, "rantalalle": 0.5, "ashby": 1.0, "henry": 0.05128205128205128, "ohjelmaa487": 1.0, "lievitti": 1.0, "toukokuulta": 0.4, "edunvalvontaty\u00f6t\u00e4": 0.5, "toimittajiin": 0.08333333333333333, "ty\u00f6st\u00e4": 0.017094017094017096, "kansallistamisesta": 0.5, "lakkauttaa": 0.3333333333333333, "tarkasteltavana": 0.125, "saadakseen": 0.043478260869565216, "apua": 0.0149812734082397, "taistolaisuudella1084": 1.0, "johtot\u00e4htin\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 0.1111111111111111, "711976": 1.0, "intuition": 0.047619047619047616, "motivoituneen": 0.3333333333333333, "keskustelunaiheiden": 1.0, "tarvittaisiin": 0.1111111111111111, "vaikutusmahdollisuuksista": 0.2, "however": 0.06060606060606061, "hy\u00f6dyllisest\u00e4": 0.5, "ajamisessa": 0.42857142857142855, "ajatuspajojen": 1.0, "kattoj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "muistelmissa": 0.08333333333333333, "hankkeisiin": 0.2222222222222222, "ajoittaa": 0.08333333333333333, "raamittaa": 1.0, "asemiaan": 0.2857142857142857, "p\u00e4\u00e4otsikossa": 1.0, "4rjestelmc3a4": 1.0, "oikeudella474": 1.0, "kielikuvat": 0.5, "aatteisiin": 0.08333333333333333, "jonkun": 0.006756756756756757, "teett\u00e4m\u00e4n": 0.3333333333333333, "sytlle": 1.0, "kauden": 0.09230769230769231, "henkil\u00f6": 0.011494252873563218, "maa\u2019": 0.11764705882352941, "harkitusti": 0.3333333333333333, "20112": 1.0, "1962\u20131965": 1.0, "porvaripuolueen": 1.0, "hallitusneuvotteluista": 1.0, "vanavedess\u00e4": 0.1111111111111111, "lis\u00e4": 0.06666666666666667, "k\u00e4sitteet": 0.004784688995215311, "vaaliva": 0.5, "1087": 0.14285714285714285, "haittavaikutukset": 0.3333333333333333, "edustamistamme": 1.0, "muutospaineet": 0.125, "valokeilassa": 0.23076923076923078, "1970\u20131975": 0.2, "ulkoasiainministeri\u00f6n": 0.8, "takanap\u00e4in": 0.25, "302\u2013303": 0.5, "ajan1092": 1.0, "tiedotuskirjeess\u00e4": 1.0, "luokittelua": 0.02857142857142857, "opintojensa": 0.05263157894736842, "mahdollisiin": 0.09090909090909091, "rekyylivaikutus": 1.0, "suomalaisessa": 0.050505050505050504, "kreml": 1.0, "selvitykset": 0.2, "kandidaatilla": 0.2, "puoluepoliittisesti": 0.25, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 0.5, "npm": 0.4, "ohjauksen": 0.044444444444444446, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 0.03508771929824561, "suomettuminen": 0.3333333333333333, "a114": 1.0, "lausuntojensa": 0.5, "haukut": 1.0, "p\u00f6ys\u00e4": 0.5555555555555556, "\u2018kansainv\u00e4liset": 1.0, "sovellutukset": 1.0, "merkityksess\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "alituisesti": 0.2, "seuraten": 0.043478260869565216, "kiihokkeena": 1.0, "821-833": 1.0, "10552": 1.0, "goedde": 1.0, "asuntoja": 0.125, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 0.02631578947368421, "mark": 0.32075471698113206, "demari685": 1.0, "vaalirahakohussa": 1.0, "380-381": 1.0, "puolustusrintamaa": 1.0, "ytimekk\u00e4in": 1.0, "jalansijaa": 0.041666666666666664, "seuraavana": 0.023076923076923078, "konkreettiselta": 1.0, "kuohuissa": 0.5, "taustoittavassa": 0.3333333333333333, "muovaamana": 1.0, "yhteis\u00f6n": 0.008403361344537815, "3041987\u2019": 1.0, "ryhm\u00e4teatteri": 1.0, "tosin": 0.06698564593301436, "kirjeenvaihdosta": 0.04, "metalliteollisuuden": 0.3333333333333333, "s\u00e4yse\u00e4": 1.0, "yll\u00e4tt\u00e4en": 0.030303030303030304, "\u00f6ljy": 0.3333333333333333, "sietorajan": 1.0, "haastattelujen": 0.021739130434782608, "among": 0.04838709677419355, "menestyminen": 0.15789473684210525, "aihetta65": 1.0, "sanavalinnallaan": 1.0, "markkinaosuuksista": 1.0, "luontevamman": 0.5, "profiilin": 0.4, "garnett": 1.0, "ty\u00f6ntekij\u00f6idens\u00e4kin": 1.0, "ajatuspajana": 1.0, "m\u00f6tt\u00f6l\u00e4": 1.0, "uudelta": 0.09090909090909091, "ohjaavaa": 0.08333333333333333, "kunnolla": 0.030303030303030304, "vankka": 0.1, "etunsa1007": 1.0, "palveluihin956": 1.0, "perceived": 0.045454545454545456, "villitty\u00e4": 1.0, "ty\u00f6ntyiv\u00e4t": 1.0, "kunnianhimoisempien": 1.0, "rautaesiripun": 0.6666666666666666, "m\u00e4\u00e4ritti": 0.05, "yhteisty\u00f6kumppaneita": 0.25, "alentamista": 0.125, "kolmenkymmenen": 0.1, "suunnata": 0.06060606060606061, "valaisevat": 0.18181818181818182, "ilmapiiri": 0.06944444444444445, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 0.14285714285714285, "varoittelemalla": 1.0, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 0.125, "allekirjoitettiin": 0.5, "peruslinjaukseksi": 1.0, "ahtiainen": 0.4, "eurokuntoon": 0.5, "historia": 0.043548387096774194, "multivariate": 1.0, "v\u00e4ylien": 0.14285714285714285, "per\u00e4si": 0.5, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 0.04597701149425287, "rajoitteita": 0.16666666666666666, "hy\u00f6dynt\u00e4misess\u00e4": 0.16666666666666666, "teoreetikkojen": 0.25, "uusliberaalista": 0.3333333333333333, "mainitsematta": 0.038461538461538464, "1983c": 0.23529411764705882, "toisiaan": 0.028037383177570093, "strategy": 0.3, "287-288": 1.0, "kilpailupolitiikka": 1.0, "yritt\u00e4nytkin": 1.0, "turvaverkoston": 1.0, "teollisuutta": 0.2558139534883721, "seurausten": 0.2, "luonnistuisi": 1.0, "erilaisissa": 0.01744186046511628, "maksanut": 0.5, "1054": 0.09090909090909091, "realisoituisi1041": 1.0, "muodostamaa": 0.03125, "parlamentarismipuheet": 1.0, "kansantalouden": 0.3333333333333333, "markkinatalous": 0.8, "\u2018muutos\u2019": 1.0, "ristiriitaisia": 0.10869565217391304, "westerlundille": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelun": 0.3333333333333333, "l\u00f6ytyvist\u00e4": 0.3333333333333333, "mullistuksesta": 1.0, "valtuuskunnan": 0.759493670886076, "yhteis\u00f6st\u00e4": 0.03571428571428571, "kirjallisuuteen": 0.06521739130434782, "osallistuvan": 0.06666666666666667, "optio-k\u00e4sikirjoitus": 1.0, "muistelmakirjallisuus": 1.0, "sijalle": 0.11764705882352941, "esitteli": 0.0392156862745098, "valtiojohtoista": 0.6666666666666666, "visioidessaan": 1.0, "suomettumisella": 1.0, "lopputuloksesta": 0.125, "asetettaessa": 0.2, "aikanaan": 0.0975609756097561, "stkn": 1.0, "panoksensa": 0.14285714285714285, "\u2018haja-ajatuksia": 1.0, "kosketuksiin": 0.058823529411764705, "vaikutusvaltaisten": 0.75, "k\u00e4yneens\u00e4": 0.08333333333333333, "liberaalien": 0.041666666666666664, "pyrit\u00e4\u00e4n": 0.003401360544217687, "radical": 0.15384615384615385, "toimintavuotensa": 1.0, "keskustan": 0.19387755102040816, "korporatismissa": 1.0, "vaiheissa": 0.03225806451612903, "yst\u00e4vi\u00e4kin": 1.0, "kehitysn\u00e4kymi\u00e4": 1.0, "vikaan": 0.5, "tukivat": 0.07142857142857142, "kokoontuva": 0.3333333333333333, "kansanedustajaa": 0.07142857142857142, "valtiovarainministeri\u00f6n": 0.5555555555555556, "hyv\u00e4ksyisi": 0.2857142857142857, "17111979": 1.0, "k\u00e4ynnistelleet": 1.0, "talouslinjausten": 1.0, "t\u00e4hy\u00e4ville": 1.0, "linjalle": 0.043478260869565216, "vaikuttamispyrkimysten": 0.9166666666666666, "hermeneutiikka": 0.17391304347826086, "antoivat": 0.11926605504587157, "s\u00e4ilytetyt": 0.25, "ennenn\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1.0, "kekkonenkin": 1.0, "h\u00e4rn\u00e4t\u00e4": 1.0, "romuttamiseen": 1.0, "johtokunnnan": 1.0, "tutkimushanke": 0.75, "eturivin": 1.0, "realiteeteista": 0.6666666666666666, "421982": 1.0, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi115": 1.0, "syv\u00e4lliseen": 0.2, "esimerkkej\u00e4": 0.011764705882352941, "suhtautumisessa": 0.025, "edustajilta": 0.2, "ovat": 0.02065093262276361, "sosialidemokraattinen": 0.05555555555555555, "presidenttins\u00e4": 1.0, "l\u00e4nsisuuntausta": 1.0, "anti": 0.07692307692307693, "kansantaloutta": 0.2727272727272727, "termi": 0.034482758620689655, "talousongelmien": 1.0, "amatori": 1.0, "1970-luvulle": 0.1875, "ydintavoitteista": 1.0, "mielipidemainontaa": 1.0, "valvomaksi427": 1.0, "valistuksen": 0.018867924528301886, "iv": 0.04, "punamultapohjan": 1.0, "astuneet": 0.25, "suojan": 0.07692307692307693, "todisteluilla": 1.0, "vahvistamisesta": 0.2, "kattavampien": 0.5, "toimintaa75": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 0.023255813953488372, "valtiollisen": 0.10416666666666667, "hallitusratkaisu": 1.0, "korporatistista": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 0.07894736842105263, "ruotuun": 1.0, "esittiv\u00e4t": 0.012987012987012988, "mobilization": 0.8, "koskevilla": 0.2, "ydinteemoiksi": 1.0, "tyypillisesti": 0.015544041450777202, "hankkinut": 0.1, "suomalaiseksi": 0.16666666666666666, "sanomalehtihaastatteluissa": 1.0, "kotimaisen": 0.05263157894736842, "yhteisty\u00f6neuvotteluiden": 1.0, "puhua": 0.03225806451612903, "19111987": 1.0, "rankaisemisen": 0.5, "laajempien": 0.058823529411764705, "keskustapuolueeseen": 0.9, "rajojen": 0.034482758620689655, "etsiminen": 0.06451612903225806, "ty\u00f6valiokunnnan": 1.0, "valitti": 0.18181818181818182, "mielt\u00e4neit\u00e4": 1.0, "tarkastellaan": 0.0049261083743842365, "liberating": 0.6666666666666666, "seurannaisilmi\u00f6it\u00e4": 1.0, "takaisin1026": 1.0, "etusijalle": 0.35714285714285715, "j\u00f6nsson": 1.0, "paljonpuhuva": 1.0, "kirjeenvaihtokokoelmat": 1.0, "vaihtaa": 0.015151515151515152, "keskusvaliokuntaa": 1.0, "miljoona": 0.125, "1986\u201387\u2019": 1.0, "virrat": 0.06666666666666667, "omikseen": 0.3333333333333333, "vastakkainasettelusta": 0.07692307692307693, "hetem\u00e4ki\u2019": 1.0, "perspective": 0.031746031746031744, "coen": 0.7714285714285715, "ehdoton": 0.07407407407407407, "lieventy\u00e4": 1.0, "psykologiset": 0.037037037037037035, "liikevaihdosta": 1.0, "lopputulos": 0.14285714285714285, "1461982": 1.0, "huomaamaan": 0.03571428571428571, "hallitulla": 0.5, "ilmi\u00f6ille": 0.043478260869565216, "fortune": 1.0, "suuntautuu": 0.11627906976744186, "politics\u2019": 1.0, "perusedellytykset": 0.2, "nostaneen": 1.0, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 0.9415584415584416, "lukemisen": 0.034482758620689655, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 0.0111731843575419, "eyn": 0.42857142857142855, "todellisuudeksi": 0.5, "tukijana": 0.125, "chandlerilta": 1.0, "ratkaisemisesta305": 1.0, "tutkimani": 0.027777777777777776, "hallintohimmelien": 1.0, "vaaliaseista": 1.0, "valmistautumaan": 0.25, "ulkopuolella": 0.018404907975460124, "ydinvoimavastaisuuden": 1.0, "el\u00e4nyt": 0.1, "harjoittavat": 0.07692307692307693, "antamisen": 0.25, "hallitusratkaisua": 1.0, "yhteiskokoukset": 1.0, "lausahdus": 0.1111111111111111, "protestit": 1.0, "osoittivat": 0.03260869565217391, "\u2019oikaisu\u2019": 1.0, "ennustettavuudesta600": 1.0, "perusteltu": 0.022727272727272728, "media": 0.007874015748031496, "voimakkaampaan": 0.5, "kamppailua": 0.11764705882352941, "painivat": 1.0, "keskin\u00e4isess\u00e4": 0.03571428571428571, "seuraavan": 0.03614457831325301, "petiin867": 1.0, "toiminnassaan": 0.19047619047619047, "sidokset": 0.125, "jonne": 0.0196078431372549, "merkitykselliseksi": 0.027777777777777776, "tarkalle": 0.6666666666666666, "huomioon": 0.03270223752151463, "eurooppalainen": 0.07547169811320754, "sis\u00e4iseksi": 0.125, "hall": 0.041666666666666664, "cheek": 1.0, "tavoitteineen": 0.25, "kolmanneksi": 0.031914893617021274, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 0.3333333333333333, "oikeistopuolueen": 1.0, "passiivisemmin": 1.0, "jakoivat": 0.10714285714285714, "retoriikkaa": 0.07142857142857142, "119-124": 1.0, "yhteiskunnallisen": 0.1965065502183406, "saaristo": 0.0625, "jarrutustoimia": 1.0, "campaigns": 1.0, "\u2018mika": 1.0, "ep\u00e4luuloja": 0.2222222222222222, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisest\u00e4": 0.2857142857142857, "tasa-arvoa": 0.030303030303030304, "1045": 0.1, "ajateltua": 0.6666666666666666, "journalismin": 0.03278688524590164, "ristim\u00e4ki": 1.0, "suuttumukseksi": 1.0, "ideologisesti": 0.25, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessien": 1.0, "puolueettomien": 1.0, "pitk\u00e4j\u00e4nteiseen": 0.3333333333333333, "rauhoittaneita": 1.0, "nixon": 0.75, "ominaisuuksillaan": 1.0, "kiistelem\u00e4\u00e4n": 0.5, "sosiaaliset": 0.010810810810810811, "vakuutuslaitosten": 0.6666666666666666, "kuluneina": 0.5, "hiipuneet": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydelle962": 1.0, "j\u00e4lkimm\u00e4isten": 0.3333333333333333, "hajotti": 0.125, "paljonkin": 0.058823529411764705, "yritysjohtajan": 0.75, "n\u00e4peilleen": 1.0, "1365631": 1.0, "hy\u00f6dynnetyist\u00e4": 1.0, "eva-raportissa791": 1.0, "ajaman": 0.3333333333333333, "joutuivat": 0.06172839506172839, "vauhdittajana": 1.0, "kulttuurisiin": 0.08, "uolevi": 0.8, "research": 0.026004728132387706, "yhteydenpidossa": 0.4444444444444444, "v\u00e4ittikin": 0.5, "johtajista": 0.16666666666666666, "l\u00e4ht\u00f6kodista": 1.0, "yhteenliittym\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "kommentteja": 0.011764705882352941, "prosessien": 0.0425531914893617, "siltoja": 0.4, "kohdistuneiden": 0.25, "kilpailuedun": 0.6666666666666666, "tuomat": 0.047619047619047616, "yksiselitteist\u00e4": 0.24, "neuvottelusta": 0.3333333333333333, "t\u00e4sm\u00e4llisell\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "tarkoittavaan": 0.25, "streeckin": 1.0, "muutoksia1056": 1.0, "391980": 1.0, "asioissa": 0.01904761904761905, "suunnittelutilaisuus": 1.0, "tarkastelleen": 0.25, "j\u00e4tetty": 0.01639344262295082, "voimalla": 0.175, "\u00e4\u00e4rirajoilla303": 1.0, "ajautui": 0.2631578947368421, "toimijoita": 0.05128205128205128, "vapaakauppasopimuksella": 1.0, "arkistoon": 0.05, "kokoomusyhteisty\u00f6t\u00e4": 1.0, "t\u00e4ytyi": 0.10666666666666667, "henkil\u00f6kemioista": 1.0, "ty\u00f6nantajapolitiikan": 1.0, "teuvo": 0.05555555555555555, "mielenosoittajat": 1.0, "2221963": 1.0, "arvioissaan": 0.5, "monimuotoinen": 0.041666666666666664, "vuorovaikutus": 0.011857707509881422, "yritystoiminnalle": 0.5, "elintasoaan": 1.0, "eduskunnan": 0.08839779005524862, "tervetulotoivotuksen": 1.0, "lakkaa": 0.037037037037037035, "sundqvistia": 1.0, "kollektivismin": 0.5, "toimintakertomukset": 0.16666666666666666, "209-211": 1.0, "talossa": 0.012048192771084338, "aineistojen": 0.0945945945945946, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretyiksi": 1.0, "oikeaan": 0.03529411764705882, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1.0, "vastakkainasetteluun": 0.4, "avoimuus": 0.03571428571428571, "my\u00f6nteisell\u00e4": 0.5, "vakautus": 1.0, "pes\u00e4eron": 0.3333333333333333, "kiinni997": 1.0, "toimintakentt\u00e4\u00e4n": 0.5, "materiaali": 0.018867924528301886, "efta-maiden": 1.0, "kiistat": 0.18181818181818182, "etuly\u00f6ntiasemassa": 1.0, "luotu": 0.015151515151515152, "kirjeit\u00e4": 0.04807692307692308, "tutkinut": 0.026595744680851064, "saksassa": 0.013888888888888888, "toimenpiteist\u00e4": 0.18181818181818182, "el\u00e4m\u00e4kertateokset": 1.0, "ongelmitta": 0.05263157894736842, "kompromissiehdokasta639": 1.0, "argumentointia": 0.125, "kylm\u00e4": 0.10416666666666667, "k\u00e4\u00e4nteisesti": 0.125, "piirre": 0.010309278350515464, "eripuraa": 0.18181818181818182, "rahavallan": 1.0, "visiittien": 1.0, "hyv\u00e4ksyttyjen": 0.05, "asemasotavaiheen": 1.0, "ennakkoluulot": 0.06666666666666667, "economy\u2019": 1.0, "voimistunut": 0.07142857142857142, "2151977": 1.0, "kuitenkin": 0.03315324165029469, "l\u00f6ys\u00e4\u00e4n": 1.0, "talouskriisiss\u00e4": 1.0, "uhattuina": 0.3333333333333333, "3-27": 1.0, "puoltavaan": 1.0, "ehdot": 0.01818181818181818, "kiteytt\u00e4\u00e4": 0.029411764705882353, "teoriassa": 0.014705882352941176, "29101979": 1.0, "sdpst\u00e4": 0.5, "porvaripuolueisiin": 1.0, "jalosti": 0.25, "1067": 0.09090909090909091, "suuntauksilla": 1.0, "konsensuspolitiikkaan": 1.0, "talouspolitiikan": 0.8571428571428571, "kapitalistisissa": 1.0, "1988\u20131991": 0.75, "yritystalouden": 1.0, "172-174": 1.0, "autio-sarasmo": 1.0, "sanank\u00e4\u00e4ntein": 0.3333333333333333, "tunnustaisi": 1.0, "tapaamiset": 0.36363636363636365, "levinnyt": 0.05555555555555555, "puheenvuorosta": 0.2, "l\u00e4hetyst\u00f6": 0.125, "ero": 0.01824817518248175, "soviet": 0.42105263157894735, "veronalennusten": 1.0, "tekij\u00f6it\u00e4": 0.004405286343612335, "muotoilemiseen": 0.5, "tuotteet": 0.03571428571428571, "really": 0.07142857142857142, "kasvussa": 0.07894736842105263, "valtiovierailun": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 0.058823529411764705, "mahdottomalta461": 1.0, "integraatioty\u00f6ryhm\u00e4n": 1.0, "vernick": 1.0, "2541990": 1.0, "huomio": 0.08552631578947369, "west": 0.11392405063291139, "v\u00e4it\u00f6skirja": 0.023809523809523808, "491986": 1.0, "1979\u20131988": 1.0, "strength": 0.5, "taina": 0.07142857142857142, "ylikuumenemiseen": 1.0, "1951\u20131954": 1.0, "todellisena": 0.0625, "kielto": 0.0625, "tehokkuutta": 0.057692307692307696, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4781": 1.0, "ratketa": 1.0, "kuulijan": 0.03333333333333333, "edustamaani": 1.0, "vuosikymment\u00e4-paria": 1.0, "suominen": 0.15517241379310345, "tuskailivat": 1.0, "yhteiskuntapoliittisiin": 0.5, "kaapeli": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelymentaliteetti": 1.0, "suurl\u00e4hettil\u00e4s": 0.8, "tavoitteeksi478": 1.0, "propagandasta": 0.5, "palkkoja": 0.05555555555555555, "systemaattista": 0.034482758620689655, "monenlaisista": 0.14285714285714285, "tunnettu": 0.010582010582010581, "pussiin633": 1.0, "tiloissa": 0.016666666666666666, "14-26": 0.6666666666666666, "hiipuessaan": 1.0, "\u2018competition": 1.0, "blyth": 1.0, "ajatuspajako": 1.0, "tutkimuskohteensa": 0.25, "luisumista": 1.0, "mekanismi": 0.04, "2342-0138": 0.5, "valitsijamiesj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1.0, "eija": 0.02631578947368421, "pid\u00e4tt\u00e4ytyiv\u00e4t": 0.5, "periaatteena": 0.07142857142857142, "teollisuusjohtajille": 1.0, "konsensuspolitiikka": 1.0, "toimittajia": 0.012658227848101266, "ulottuivat": 0.125, "tiivist\u00e4misess\u00e4": 1.0, "vuosikausia": 0.125, "erityispiirteist\u00e4": 0.08333333333333333, "yhten\u00e4ist\u00e4": 0.02, "lenkkipolkujen": 1.0, "sodan": 0.13486005089058525, "varauksellisuutta": 1.0, "vaihtoehdoista": 0.23529411764705882, "luovuttaa": 0.09090909090909091, "j\u00e4senmaksuista": 0.3333333333333333, "solakampi": 1.0, "sairauslomalla": 1.0, "salak\u00e4hm\u00e4isen": 1.0, "viittaisi": 0.2222222222222222, "kannattavansa": 0.125, "keskustelua": 0.06157635467980296, "neuvotteluja": 0.14285714285714285, "kuningastien": 1.0, "19531954": 1.0, "radikaali": 0.05263157894736842, "moottorina": 0.5, "pienemm\u00e4ksi214": 1.0, "neuvostoliittolaisista": 0.25, "uravalintaani": 1.0, "doris": 0.9, "l\u00e4nsisuomi": 0.5, "euroopan": 0.11136890951276102, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 0.08, "monella": 0.06015037593984962, "juonena": 1.0, "paikkaamiseksi": 1.0, "varmimmin": 0.3333333333333333, "5-29": 1.0, "samanlaisista": 0.3333333333333333, "keskustalainen1096": 1.0, "jakamista": 0.046511627906976744, "of": 0.043858486815953356, "vanhemman": 0.012195121951219513, "ulkopolitiikalla": 1.0, "kansanrintamasta": 1.0, "lehdist\u00f6kent\u00e4n": 0.5, "pluralismin": 0.5, "arvovaltansa": 0.3333333333333333, "sodanj\u00e4lkeisen": 0.2, "tuomo": 0.1, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e487": 1.0, "tuottaminen": 0.0273972602739726, "kujanjuoksu": 1.0, "osallistuneisiin": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 0.08333333333333333, "iloista": 0.18181818181818182, "tavanomaistunut": 1.0, "id\u00e4nviennin": 1.0, "vastustuskykyinen": 1.0, "suuremmalla": 0.07142857142857142, "vanhempien": 0.0033444816053511705, "tarpeellisuutta1044": 1.0, "saavutuksia": 0.14285714285714285, "yleisradio": 0.5, "ammatillisen": 0.012578616352201259, "12111981": 1.0, "mielipidevirtausten": 1.0, "kotimaansa": 0.06666666666666667, "mahdottomaksi": 0.03333333333333333, "historiallisista": 0.038461538461538464, "yliaska": 1.0, "soskice": 1.0, "sektoria": 0.5833333333333334, "omaksumiselle": 0.5, "suuntausta": 0.06896551724137931, "kerrottiin": 0.009615384615384616, "esikunnan": 0.5, "kiteytti": 0.19047619047619047, "t\u00e4smentyv\u00e4t": 0.5, "kansallisarkiston": 0.25, "julkinen": 0.192, "tutkimusajanjaksolta": 1.0, "uhkasi": 0.2608695652173913, "pannassa": 0.5, "toisiinsa": 0.021311475409836064, "underhill": 0.4, "presidenttiehdokkaan": 1.0, "ylivoimaansa": 1.0, "tuudittautuneilla": 1.0, "ehtyi": 1.0, "julkilausumaluonnos": 1.0, "ajatuksia": 0.022123893805309734, "ohjelma\u2019": 1.0, "kattavammin": 0.3333333333333333, "perustuvat": 0.014492753623188406, "havainnollisti": 0.5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 0.014705882352941176, "edellisvuotta": 0.5, "lappalainen": 0.02247191011235955, "pahaan": 0.16666666666666666, "evasta261": 1.0, "ulkomaankauppaa": 0.5, "suhdanteista": 1.0, "lis\u00e4\u00e4misen": 0.043478260869565216, "viran": 0.06976744186046512, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 0.017857142857142856, "huomisp\u00e4iv\u00e4n": 0.5, "erityisasemasta": 1.0, "puheesta": 0.041666666666666664, "ammattiyhdistyliike": 1.0, "el\u00e4v\u00e4": 0.01694915254237288, "tarkoitus643": 1.0, "kollektiivina": 0.5, "eturyhmien": 0.6666666666666666, "vesikansaa": 1.0, "roten": 1.0, "haastatteluita": 0.5, "lindbeck": 1.0, "maailmansodan": 0.1092896174863388, "aktivoimisen": 1.0, "painostuksesta": 0.1111111111111111, "43-49": 1.0, "t\u00e4sm\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1.0, "305-306": 0.5, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 0.0784313725490196, "sis\u00e4lsi": 0.005747126436781609, "ideologista": 0.14285714285714285, "pysyv\u00e4": 0.06, "285-286": 1.0, "pankkikriisin": 1.0, "harkinnassa": 0.3333333333333333, "omistaminen": 0.14285714285714285, "niidenkin": 0.125, "mielikuvien": 0.025, "piotr": 0.3333333333333333, "identifioitumista": 0.3333333333333333, "n\u00e4ille": 0.024390243902439025, "kannalle": 0.14285714285714285, "retorisena": 0.020833333333333332, "karsittu": 0.3333333333333333, "valittaneet": 0.4, "hankaluuksia": 0.047619047619047616, "taloudelliseen": 0.18840579710144928, "heimo": 0.022222222222222223, "uusliberalismille": 0.045454545454545456, "huomattavasti1029": 1.0, "k\u00e4rsimisest\u00e4": 0.5, "painosti": 0.2, "merkitykset\u00f6nt\u00e4": 0.25, "29101981": 1.0, "keskusteluyhteyksiin": 1.0, "788-789": 1.0, "kapitalistipuolueiden": 1.0, "henkil\u00f6keskeisen": 1.0, "kyr\u00e4ilyyn": 1.0, "osuu": 0.029411764705882353, "erotettiin": 0.029411764705882353, "jonka": 0.024709302325581394, "vuoteen": 0.02359882005899705, "arvostelu": 0.09803921568627451, "internal": 0.09523809523809523, "valitse": 0.15384615384615385, "argumentteja": 0.025, "suhtautuneet": 0.058823529411764705, "esitetyist\u00e4": 0.05555555555555555, "tulevista": 0.06666666666666667, "l\u00e4hdeaineistoni": 0.6666666666666666, "rajattu": 0.016666666666666666, "kartoittamisessa": 0.25, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 0.05660377358490566, "sources": 0.24, "sokssa": 1.0, "1-42": 1.0, "can": 0.023622047244094488, "kohtalona": 0.5714285714285714, "sopivaa": 0.03636363636363636, "v-linjan": 1.0, "1992\u20132001": 1.0, "15101981": 1.0, "l\u00e4hdeviittein": 1.0, "alat": 0.08333333333333333, "syntyajankohtaa": 1.0, "\u00e4\u00e4net": 0.017857142857142856, "alkuvaiheessa": 0.022058823529411766, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 0.021739130434782608, "kuudennessa": 0.045454545454545456, "1361979": 1.0, "voimakkaan": 0.041666666666666664, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta\u2019": 1.0, "analyysille": 0.125, "toiminnassa1009": 1.0, "\u00e4\u00e4nestysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 0.5, "valtakunnalliseen": 0.1111111111111111, "samasta": 0.00909090909090909, "abduktiivisen": 0.6666666666666666, "aseveliakselina": 1.0, "vierasti": 0.25, "arvostettiin": 0.043478260869565216, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemm\u00e4ksi": 1.0, "ollut": 0.04704129416773095, "demarijohtoon": 1.0, "ohjelmaansa": 0.3333333333333333, "aikaansaamiseen897": 1.0, "katkeruus": 0.1111111111111111, "oaks": 0.16666666666666666, "ker\u00e4\u00e4minen": 0.043478260869565216, "poliisiaseman": 1.0, "luonnehtia": 0.022727272727272728, "saarisel\u00e4ll\u00e4": 1.0, "vaikuttajaksi": 0.4, "presidenttipeli": 1.0, "ongelmallisuus": 0.3333333333333333, "nimim": 0.09090909090909091, "mahdollisuutena": 0.021739130434782608, "l\u00e4hteisiin": 0.09090909090909091, "tasapainottamiseksi": 1.0, "1006": 0.1111111111111111, "ty\u00f6njako": 0.23076923076923078, "1-2121988": 1.0, "kehitt\u00e4\u00e4": 0.017326732673267328, "suunnittelulta": 1.0, "tunnelmien": 0.25, "jukurip\u00e4inen": 1.0, "nousu": 0.17567567567567569, "ryhm\u00e4": 0.040498442367601244, "h\u00e4st\u00f6lt\u00e4": 1.0, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4impiin": 0.5, "heikkouksien": 0.3333333333333333, "kunnianhimoisimmat": 1.0, "toukokuuhun": 0.25, "1920-luvulla": 0.011627906976744186, "ehdotusten": 0.1111111111111111, "yritysmy\u00f6nteiseksi": 1.0, "viestitti": 0.42857142857142855, "lajeja": 0.030303030303030304, "vastannut": 0.08333333333333333, "piskulov": 1.0, "perusk\u00e4sitys": 0.5, "puoluetuesta": 1.0, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 0.021505376344086023, "103-104": 1.0, "luokan": 0.012711864406779662, "30-31": 1.0, "hoidossa": 0.07142857142857142, "murtuneen": 1.0, "py\u00f6rinyt": 1.0, "toimintatavoissa": 0.07692307692307693, "salkoon": 1.0, "vaikeampaa": 0.043478260869565216, "suomessa": 0.06868782567503552, "j\u00e4rkev\u00e4": 0.1111111111111111, "osapuolille": 0.08333333333333333, "maihin": 0.125, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 0.12195121951219512, "ylimm\u00e4lle": 0.5, "julkilausutusti": 1.0, "valitseminen": 0.06666666666666667, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4n": 0.8333333333333334, "matala": 0.2033898305084746, "lukivat": 0.05263157894736842, "investoijana": 1.0, "\u2018keskittymist\u00e4": 1.0, "kehitysavun": 0.5, "kilpailun": 0.1568627450980392, "avarakatseinen": 0.5, "nars296": 1.0, "k\u00e4sitelleet": 0.041666666666666664, "it\u00e4vallassa": 0.1, "taustatuki": 0.6666666666666666, "johtaisivat": 0.5, "mukaisia": 0.012048192771084338, "purkamaan": 0.2727272727272727, "suosituimmuusj\u00e4rjestykseen696": 1.0, "organisaatioiden": 0.11764705882352941, "perinteisille": 0.25, "kulttuurisine": 1.0, "eripuraan": 0.5, "toteuttamansa": 1.0, "hahmottui": 0.045454545454545456, "voimat": 0.07317073170731707, "kapeista": 1.0, "vaalikoneistonsa": 1.0, "korkeimpaan": 0.2, "p\u00e4iv\u00e4npoliittisesti": 1.0, "\u201ckansankoti": 1.0, "uusliberalistista": 0.75, "seuranneen": 0.09090909090909091, "keskittiv\u00e4t": 0.5, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tti": 0.5, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "finanssialue": 1.0, "korvaamaan": 0.06451612903225806, "osoitettava": 0.08333333333333333, "l\u00e4hderyhm\u00e4210": 1.0, "httpwwwfsdutafipohtivaohjelmalistatkok80": 1.0, "alaskaan": 1.0, "nostamisen": 0.14285714285714285, "puhetta": 0.00510204081632653, "kriittisen\u00e4": 0.2, "yrityst\u00e4\u00e4n": 1.0, "perustuvasta": 0.25, "otava": 0.1856763925729443, "miehen": 0.00909090909090909, "taistelivat": 0.4, "muuttaa": 0.033444816053511704, "markkinahenkisemp\u00e4\u00e4n": 1.0, "rakennuslain": 0.125, "h\u00e4iri\u00f6ihin292": 1.0, "ylipolitisoitunutta": 1.0, "3121980": 1.0, "summan": 0.058823529411764705, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.25, "ty\u00f6valiokuntamuistioksi": 1.0, "tavoitteille": 0.16666666666666666, "kilpavarustelun": 1.0, "supistumisesta": 0.5, "1950-luvulta": 0.07407407407407407, "klassikoita": 0.2, "alueella": 0.0017825311942959, "v\u00e4it\u00f6skirjak\u00e4sikirjoitus": 1.0, "elvytyspaketin": 1.0, "yhtenevin": 1.0, "ket\u00e4": 0.03571428571428571, "karuksi486": 1.0, "j\u00e4senkent\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1.0, "lyhenteit\u00e4": 0.125, "sekavaan": 0.16666666666666666, "sosialistisine": 1.0, "valmentajavaltio": 1.0, "seminaarin": 0.05263157894736842, "hillitympi\u00e4": 1.0, "k\u00e4sityksen\u00e4\u00e4n": 1.0, "eduskunnassa": 0.03225806451612903, "erivapautta": 0.3333333333333333, "suuntautuneelle": 1.0, "21121991": 1.0, "luonnosversio": 1.0, "puolustaa": 0.11363636363636363, "toiminnan": 0.09738717339667459, "tapaa652": 1.0, "1992": 0.09271523178807947, "islantiin": 0.5, "liikkumavaraa": 0.4166666666666667, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 0.1, "k\u00e4ytet\u00e4": 0.022727272727272728, "philips-feinin": 1.0, "hankkeen": 0.08, "matter": 0.022988505747126436, "33-48": 1.0, "l\u00f6ytynyt246": 1.0, "toimista491": 1.0, "voimiaan\u2019": 1.0, "already": 0.15384615384615385, "vesill\u00e4": 0.05555555555555555, "luule": 0.2, "tekstej\u00e4": 0.005319148936170213, "326-327": 1.0, "\u2018presidenttiehdokas\u2019": 1.0, "tieteenalarajat": 1.0, "kokemusta": 0.02027027027027027, "markkinatalouden": 0.6741573033707865, "soft": 0.4, "asiantuntijoiden": 0.02197802197802198, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 0.0392156862745098, "evalta": 1.0, "kurssinmuutoksen": 1.0, "our": 0.03125, "kuitenkaan": 0.0384, "notkahti": 1.0, "aikalaiskirjallisuus": 0.14285714285714285, "m\u00e4\u00e4rittelisi": 0.5, "vasemmistohegemonian443": 1.0, "kunnallisalan": 0.4, "yhten\u00e4isyys": 0.07894736842105263, "kotilainen": 0.08, "laillista": 0.3333333333333333, "uhkakuvina": 1.0, "kasvava": 0.022727272727272728, "kommentilla": 1.0, "paneutua": 0.16666666666666666, "hopkins": 0.08, "max": 0.806282722513089, "tarkoittavan": 0.023809523809523808, "uudistamisen": 0.125, "kaikesta": 0.06299212598425197, "ulottuvuuksia": 0.013513513513513514, "suomi": 0.15078407720144751, "tehostaminen\u2019": 1.0, "irrallaan": 0.03125, "tavoitteluun494": 1.0, "valinnanvapauden": 0.07142857142857142, "aikaansaannoksiin419": 1.0, "ratkaista": 0.003861003861003861, "presidentilt\u00e4": 0.5, "1932\u20131988": 1.0, "jyrki": 0.2988505747126437, "kalastusrupeamia": 1.0, "going": 0.11764705882352941, "httpwwwtaloussanomatfiporssisanakirjatermimarkkinatalousjc3a": 1.0, "tasavahvaa": 1.0, "kekkos-kaskujen": 1.0, "syyskuiset": 1.0, "vaihtuvat": 0.05555555555555555, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 0.09090909090909091, "muodostamiseen": 0.15, "yhten\u00e4isyydess\u00e4": 0.25, "maiden": 0.1069182389937107, "kivist\u00f6n": 1.0, "discourse": 0.029411764705882353, "kohdistuva": 0.023255813953488372, "voimistumisesta": 0.2, "1990-luvun": 0.26744186046511625, "kauppalehden": 0.3333333333333333, "let": 0.25, "byrokratisoi": 1.0, "kasvukielteisen": 1.0, "tarkastelemiani": 1.0, "realistisempi790": 1.0, "dominanssin": 1.0, "valtionhoitajapuolueen": 1.0, "esiintyv\u00e4t": 0.00904977375565611, "kyseenalainen": 0.125, "talviministeri": 1.0, "jalanj\u00e4lki\u00e4\u00e4n": 1.0, "presidentinvaalikampanjalle747": 1.0, "etuoikeutetun": 0.5, "ep\u00e4luulot": 0.5, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6t": 1.0, "rakennemuutos": 0.2702702702702703, "vallankumousta": 0.045454545454545456, "ennalta": 0.03278688524590164, "paisuivat": 0.5, "lausunnolla": 0.16666666666666666, "merkityst\u00e4433": 1.0, "median\u00e4kyvyytt\u00e4": 1.0, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 0.011834319526627219, "ydinenergiaa": 1.0, "hy\u00f6kk\u00e4ys": 0.02857142857142857, "yritti": 0.13636363636363635, "esikonsensusta": 1.0, "gluschkoffia": 1.0, "julkisessa": 0.109375, "\u2018eduskuntavaaleihin": 1.0, "weijo": 1.0, "rakentamisesta": 0.045454545454545456, "sanakirja": 0.0594059405940594, "662003": 0.7142857142857143, "british": 0.09302325581395349, "keskeisiin": 0.043478260869565216, "pelko": 0.05555555555555555, "per-edvin": 1.0, "elvytyspaketista": 1.0, "v\u00e4it\u00f6stutkimukset": 0.5, "38-42": 1.0, "karjalaisesta": 0.25, "parlamenttitalon": 1.0, "muodostanut": 0.06666666666666667, "mielipidetiedustelutulokset": 1.0, "capital": 0.23076923076923078, "j\u00e4rkev\u00e4lt\u00e4": 0.3333333333333333, "arvioiva": 0.2222222222222222, "keskipisteeksi": 0.25, "paketteja": 0.3333333333333333, "kannatti": 0.07058823529411765, "polveutuva": 0.3333333333333333, "tarkkailuvaltio": 1.0, "3132008": 1.0, "muistutat": 1.0, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 0.013888888888888888, "tilannetta": 0.04081632653061224, "kehitt\u00e4mill\u00e4\u00e4n": 1.0, "jordanova": 1.0, "oikaista": 0.1111111111111111, "perustuvaan": 0.07692307692307693, "jaottelussa": 0.08333333333333333, "k\u00e4sittelyluvuissa": 1.0, "syntymist\u00e4": 0.05714285714285714, "heikkeneminen977": 1.0, "enemm\u00e4n": 0.01468189233278956, "palvelivat": 0.058823529411764705, "puhui": 0.08088235294117647, "haara": 0.125, "v\u00e4hennetty\u00e4": 1.0, "poikkeuksellinen": 0.07692307692307693, "s\u00e4ilyi": 0.0449438202247191, "rinnakkaistoimijoina": 1.0, "hienovaraisesta": 1.0, "kylm\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "arvostukset": 0.1, "ty\u00f6aikaj\u00e4rjestelyjen": 0.3333333333333333, "tuloaan": 0.14285714285714285, "kommunistisen": 0.3333333333333333, "hajautetummin": 1.0, "valcon": 0.5, "kolmantena": 0.017241379310344827, "yhdysvaltalaistutkijoiden": 1.0, "vahvana": 0.04, "k\u00e4ydyst\u00e4": 0.55, "17121975": 1.0, "\u2018lobbying": 1.0, "kaikilta": 0.05405405405405406, "edelt\u00e4j\u00e4t": 0.4, "keski-suomen": 0.07894736842105263, "triumfin": 1.0, "rahalaitokset": 1.0, "synny": 0.04878048780487805, "keskustalaiseksi": 1.0, "suhdannevaihteluiden": 1.0, "kansansuosionsa": 1.0, "hyv\u00e4ksym\u00e4n": 0.3333333333333333, "keskittyisi": 0.5, "muodollisuutena": 1.0, "ilmoittautua": 0.14285714285714285, "syyt\u00f6ksist\u00e4\u00e4n": 1.0, "lajia": 0.047619047619047616, "2811980": 1.0, "vaihtamassa": 0.3333333333333333, "kuuluneen": 0.08, "ty\u00f6ntekij\u00e4puolta": 1.0, "peltonen": 0.05194805194805195, "\u2018communication": 1.0, "kehityssuunnista": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttyy": 0.012195121951219513, "arvoa": 0.012195121951219513, "espoo": 0.03468208092485549, "pakonomaisuuteen": 1.0, "kuumensivat": 0.5, "elvytystoimenpiteit\u00e4": 1.0, "\u2018muuttuva": 1.0, "alas": 0.015625, "laitoksen": 0.016666666666666666, "mittaan": 0.14705882352941177, "ajatuspaja-asiantuntija": 1.0, "abingdon": 0.18181818181818182, "vaikeuttaneen": 0.5, "11121981": 1.0, "finlayson": 1.0, "16111989": 1.0, "succeeds": 1.0, "ideas": 0.12903225806451613, "synnytt\u00e4\u00e4": 0.03773584905660377, "alkuaikoina": 0.02857142857142857, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 0.038461538461538464, "sijaa": 0.03333333333333333, "ehdotti": 0.02727272727272727, "loikkaselle": 1.0, "solja": 1.0, "29101986": 1.0, "hankala": 0.015151515151515152, "palauttamiseen": 0.2, "tiivist\u00e4v\u00e4": 0.2, "kovaa": 0.13793103448275862, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 0.08290155440414508, "osoittavat": 0.010256410256410256, "suorittaisi": 0.5, "etsin": 0.02702702702702703, "marssij\u00e4rjestyst\u00e4": 1.0, "access": 0.03571428571428571, "vaiheet": 0.019801980198019802, "eva-p\u00e4iv\u00e4": 1.0, "2211974": 1.0, "361-381": 1.0, "vaatimat": 0.125, "sinipunan": 1.0, "konfrontation": 1.0, "miettuselle": 1.0, "clearingia": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisesti": 0.3333333333333333, "puolustamisen544": 1.0, "keskusvaliokunnassa": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisen": 1.0, "1977\u20131990": 1.0, "be": 0.06463878326996197, "muovaamiseen": 0.6666666666666666, "voitavansa": 1.0, "roxy": 0.5, "kansanvaltaisen": 0.125, "seitsem\u00e4n": 0.0064516129032258064, "kriisitunnelma": 1.0, "arvelleet": 1.0, "hahmottua": 0.07142857142857142, "vaihtoehtoa": 0.046511627906976744, "piirteiden": 0.005714285714285714, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 0.10526315789473684, "stereotyyppist\u00e4": 0.3333333333333333, "edustanut": 0.17647058823529413, "yliampuvina": 1.0, "1042": 0.125, "vihollisista": 0.6666666666666666, "l\u00e4ht\u00f6tilanne": 0.3333333333333333, "valtionyrityksi\u00e4": 1.0, "kunnianhimoisia": 1.0, "lankeaisivat": 1.0, "moskovan": 0.25, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 0.01818181818181818, "olekaan": 0.043010752688172046, "ty\u00f6t\u00e4": 0.012658227848101266, "tarkastelun": 0.012145748987854251, "cerny": 1.0, "1041978": 1.0, "lyhemm\u00e4n": 0.42857142857142855, "varottiin": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.2, "l\u00e4htev\u00e4n": 0.14285714285714285, "kinastelemaan": 1.0, "koskeneessa": 0.3333333333333333, "kapitalistinen": 0.375, "heikolta692": 1.0, "camden": 1.0, "muussa": 0.04081632653061224, "ympyr\u00e4n": 0.058823529411764705, "hahmottelema": 0.5, "uudelleensuuntaaminen": 1.0, "militantit": 1.0, "torjumiseen": 0.5, "kuuden": 0.043478260869565216, "\u00e4\u00e4ri-ilmi\u00f6": 0.5, "erityistilanteita": 1.0, "sdpss\u00e4": 0.5384615384615384, "tekemi\u00e4ni": 0.1, "\u2018puoli": 1.0, "kohottamisen": 0.3333333333333333, "kerrankin": 0.5, "ehdokasvalinta": 1.0, "eduskuntavaalitaisteluihin819": 1.0, "tulopolitiikasta": 1.0, "tarkoituksellista": 0.2222222222222222, "avainkysymyksi\u00e4451": 1.0, "l\u00e4hetysten": 0.5, "tapahtuneita": 0.03225806451612903, "k\u00e4rsineen": 0.5, "luottamuksellisen": 0.25, "suorista": 0.25, "samankaltaiset": 0.037037037037037035, "yritysjohtajilla": 1.0, "p\u00e4\u00e4ministeriydest\u00e4": 1.0, "todistaminen": 0.125, "suhdanteita": 1.0, "esikunnat": 1.0, "kohdistuneita": 0.2222222222222222, "purku": 0.3333333333333333, "kekkonen\u2019": 1.0, "saavuttaa": 0.04242424242424243, "confederation": 0.25, "law": 0.06451612903225806, "\u2018muut": 1.0, "vaikuttamispyrkimykset": 1.0, "takaamaa": 1.0, "2001b": 0.36666666666666664, "yrityshistorioitsija": 1.0, "edustaneille": 1.0, "taustaj\u00e4rjest\u00f6illeen": 1.0, "sdp-suhteita": 1.0, "valtion": 0.11232449297971919, "toimintavaihtoehdot": 1.0, "v\u00e4h\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1.0, "evalle\u2019": 1.0, "oikeuksien": 0.015625, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistoista": 1.0, "rkp-l\u00e4inen": 1.0, "kannattajat": 0.06382978723404255, "maailmanlaajuisesti": 0.23076923076923078, "liikkeess\u00e4996": 1.0, "kova\u00e4\u00e4niset": 1.0, "tarpeelliselta": 0.3333333333333333, "valtiolla": 0.07142857142857142, "jyrkkenevi\u00e4": 1.0, "oikeistolaisten": 1.0, "leo": 0.006578947368421052, "talouskasvu": 0.2857142857142857, "yliopisto": 0.03440621531631521, "toivomia": 0.5, "yliampuvia": 1.0, "verouudistukseen": 1.0, "20021094": 1.0, "keskeiset": 0.023529411764705882, "kirjoitetussa": 0.015873015873015872, "pakottivat": 0.16666666666666666, "belknap": 0.6666666666666666, "palveluksessa": 0.12244897959183673, "fasismin": 0.5, "jeffrey": 0.11764705882352941, "taustavoimia": 0.5, "mediassa": 0.07407407407407407, "ty\u00f6skennell\u00e4": 0.016129032258064516, "vladimirovin": 1.0, "uusliberalistinen": 0.3333333333333333, "my\u00f6nteisi\u00e4": 0.046511627906976744, "et\u00e4isemm\u00e4lt\u00e4": 1.0, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 0.019230769230769232, "kaatamiseen": 1.0, "l\u00e4nsimainen": 0.04878048780487805, "taisteluna": 0.25, "talvella": 0.24, "taannoiset": 1.0, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 0.017857142857142856, "\u2018p\u00e4\u00e4miehen": 1.0, "kutakin": 0.04, "tarttunut": 0.058823529411764705, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 0.022727272727272728, "kohdan": 0.027777777777777776, "mahdollisuus869": 1.0, "murentanut": 1.0, "2331976": 1.0, "been": 0.018867924528301886, "saattoi": 0.07062600321027288, "valistamisen": 0.5, "ministeri": 0.2, "pyrkiv\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "huolestuttavasti": 1.0, "vapauttamiseen": 1.0, "10\u201325": 0.3333333333333333, "249-250": 1.0, "1983535": 1.0, "konsensushakuista": 1.0, "tiedepoliittinen": 1.0, "curtain": 0.25, "vuosikymmenien": 0.11904761904761904, "toivomuksia": 0.125, "liikehtimist\u00e4": 1.0, "l\u00e4pi": 0.042643923240938165, "kohtineen": 1.0, "samansuuntaisen": 0.18181818181818182, "muistiossaan": 0.5, "maailmansodista": 0.6666666666666666, "classes": 0.11764705882352941, "molemmille": 0.06896551724137931, "fuusioimisesta": 1.0, "vuosikokouspuheessaan": 1.0, "tietoinen325": 1.0, "vaalikampanjasta": 1.0, "contention": 1.0, "avauspuhe": 1.0, "yksil\u00f6toimijat": 1.0, "neuvottelut": 0.3076923076923077, "hallitushanketta": 1.0, "soveltamaan": 0.058823529411764705, "yksioikoiselta": 1.0, "oivaltaneet": 1.0, "1041974": 1.0, "odotettiin": 0.045454545454545456, "pelonaiheet": 1.0, "kuvailtiin": 0.045454545454545456, "toteutan": 0.3333333333333333, "19731978": 1.0, "64-66": 1.0, "toteutusvaiheessa": 0.5, "tutkimusaineiston": 0.010362694300518135, "selitykseen": 0.16666666666666666, "orientation": 0.14285714285714285, "esit\u00e4n": 0.008547008547008548, "lainasi": 0.08333333333333333, "johanna": 0.008547008547008548, "paperitehtaat": 1.0, "hyvill\u00e4\u00e4n": 0.5, "joensuun": 0.011111111111111112, "8101942": 1.0, "vilkastuminen": 1.0, "v\u00e4lille": 0.0744336569579288, "yhteiskunta": 0.07667731629392971, "eettisist\u00e4": 0.14285714285714285, "kervinen": 0.75, "tutkimisesta\u2019": 1.0, "viennin": 0.4, "osalle": 0.0625, "porvarihallitukseen": 1.0, "aidon": 0.05555555555555555, "nimitetyt": 0.3333333333333333, "kannattaa": 0.0851063829787234, "liberalismiin": 0.1111111111111111, "h\u00e4ivytt\u00e4miselt\u00e4": 1.0, "vuoden-parin": 1.0, "pitk\u00e4j\u00e4nteisi\u00e4": 0.25, "tutkimuskeskuksessa": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4neet": 0.05263157894736842, "suoja": 0.05263157894736842, "\\n\\nristiriidoista": 1.0, "saihan": 0.5, "seurailevan": 0.3333333333333333, "tutkimusperinteeseen": 0.25, "taantuessa": 1.0, "1945\u20131982": 1.0, "v\u00e4ri": 0.08, "1969\u20131977": 1.0, "toimihenkil\u00f6n\u00e4": 1.0, "ilman": 0.02329450915141431, "syv\u00e4lle": 0.030303030303030304, "vaarantaisi": 0.3333333333333333, "11234": 0.6666666666666666, "presidentinvaalitaisteluun": 1.0, "l\u00e4hensi": 0.5, "2442015": 1.0, "ulkomaankauppaan": 1.0, "karen": 0.16666666666666666, "ulkomaankaupan": 0.5, "avaintekij\u00e4n\u00e4": 0.5, "konkreettinen": 0.07692307692307693, "ajatuspajatutkija": 1.0, "helge": 1.0, "monissa": 0.006493506493506494, "paljastumiseen": 1.0, "weiling\u00f6\u00f6s": 0.2222222222222222, "sf\u00e4\u00e4rien": 0.07142857142857142, "kehityksest\u00e4": 0.08583690987124463, "er\u00e4lt\u00e4": 1.0, "yliopiston": 0.008856682769726247, "vallitseva": 0.01818181818181818, "yksityisarkistoja": 1.0, "menetyksest\u00e4": 0.2, "antamasta": 0.125, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isess\u00e4": 0.2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.02702702702702703, "vaalit": 0.23076923076923078, "s\u00e4de": 0.07142857142857142, "1987\u2013tammikuu": 1.0, "samansuuntaisia": 0.11764705882352941, "perimm\u00e4isen": 0.2, "yritysmaailma": 0.75, "occurs": 0.5, "kyseltiin": 0.14285714285714285, "j\u00e4rjest\u00e4ytyi": 0.23076923076923078, "10ss\u00e4": 0.25, "pakotti": 0.047619047619047616, "perspektiivi": 0.05555555555555555, "perusteista": 0.0375, "vaikutuksen": 0.025157232704402517, "esitelm\u00e4t": 0.32558139534883723, "ehtojen": 0.13333333333333333, "evayhteisty\u00f6t\u00e4": 1.0, "varmuutta1040": 1.0, "kanssa186": 1.0, "soveltuvuuden": 0.16666666666666666, "rajautuivat": 0.16666666666666666, "juurruttaa": 0.25, "kohtalonkysymykseksi": 1.0, "teoriaan": 0.010869565217391304, "79-80": 0.5, "sanelulinjaa": 1.0, "nostivat": 0.05263157894736842, "p\u00e4ivittyneill\u00e4": 1.0, "pilkattu": 1.0, "historiallisen": 0.03225806451612903, "n\u00e4kemykseen": 0.019230769230769232, "jatkuminen563": 1.0, "heikent\u00e4miseksi527": 1.0, "identtisell\u00e4": 1.0, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n": 0.25, "ep\u00e4suotuisista": 1.0, "tulkintaa": 0.032467532467532464, "ep\u00e4vakailta717": 1.0, "studies267": 1.0, "ennen952": 1.0, "lokakuuhun": 1.0, "became": 0.11764705882352941, "yksimielisyys": 0.3333333333333333, "tultaessa": 0.16393442622950818, "kirjailijaksi\u2019": 1.0, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 0.05442176870748299, "1033": 0.1111111111111111, "keinoista": 0.09090909090909091, "political": 0.48826291079812206, "tuotantotoimintaa": 0.25, "chandler": 0.6666666666666666, "1972\u20131976": 0.5714285714285714, "saamastaan": 0.25, "vaihtui": 0.10869565217391304, "kummeista": 1.0, "rakennetun": 0.016129032258064516, "holkeria": 1.0, "est\u00e4\u00e4kseen": 0.4, "22101981": 1.0, "esim": 0.03339517625231911, "kaukotavoitteita": 1.0, "301011": 1.0, "kannattajiksi": 0.1111111111111111, "hymyileviksi": 1.0, "hallitsijoille": 1.0, "ellei": 0.024844720496894408, "toimitusjohtajaan": 1.0, "tarjoamalle": 0.5, "paperista": 0.043478260869565216, "l\u00e4nsieurooppalaiseen": 1.0, "sanoutua": 0.25, "kymmenien": 0.08333333333333333, "agenda": 0.36363636363636365, "demokratia\u2019": 1.0, "vastenmieliselt\u00e4": 1.0, "taustatoimijan": 1.0, "yleisess\u00e4": 0.021739130434782608, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 0.16666666666666666, "helpotti": 0.02631578947368421, "haettiin": 0.014705882352941176, "julkisuuskohua": 1.0, "perustamisesta252": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6828": 1.0, "evalle": 1.0, "1976\u20131980": 1.0, "kansainv\u00e4liselle": 0.14285714285714285, "uutuutena": 0.2, "tuloksellinen": 0.5, "keskustapuolueesta": 1.0, "t\u00e4ht\u00e4yksen": 0.75, "valtataistelun": 0.5, "avautuu": 0.03333333333333333, "yritt\u00e4j\u00e4p\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "hyvinvointivaltiolle": 1.0, "perustuvia": 0.02564102564102564, "\u2018hallitus": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 0.009523809523809525, "olosuhteisiin": 0.0196078431372549, "kokonaistuonnista": 1.0, "archived": 1.0, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisyyteen": 1.0, "optimismiin": 0.5, "kahtalaisesta": 1.0, "\u00e4\u00e4nill\u00e4": 0.3333333333333333, "kannanoton": 0.29411764705882354, "90luvulla": 1.0, "v\u00e4yryselle532": 1.0, "tarkastelemiaan": 1.0, "172-173": 1.0, "ty\u00f6ministeri": 0.5, "kati": 0.06896551724137931, "turvallisuuspoliittiselle": 1.0, "sosialistin": 0.14285714285714285, "peruslinjaan": 1.0, "nopeasti": 0.026706231454005934, "261981": 1.0, "toteuttamismalleista": 1.0, "j\u00e4rkev\u00e4mp\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "martikainen": 0.16666666666666666, "teknisin\u00e4": 1.0, "pulmalta": 1.0, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 0.05747126436781609, "yhteen": 0.02480916030534351, "vanhempani": 0.125, "fones-wolf": 1.0, "alalla": 0.008064516129032258, "iloniemi": 1.0, "luomiseksi": 0.2, "lehti\u00f6": 1.0, "omaksuttiin": 0.07142857142857142, "731977": 1.0, "metalliteollisuudelle": 1.0, "petteri": 0.16666666666666666, "negatiivinen": 0.008849557522123894, "tiivolan": 1.0, "taxelliin": 1.0, "historiallisena": 0.11428571428571428, "syntyisi": 0.2, "oikeusministeri": 0.3333333333333333, "suunnanneet": 0.3333333333333333, "orastavasta": 1.0, "ulkopolitiikkaan": 0.4, "hallittu": 0.5333333333333333, "johdannon": 0.07692307692307693, "ettei": 0.048644892286309936, "valtionvelkakin": 1.0, "kammarit": 1.0, "tasa-arvoisempia": 1.0, "n\u00e4yt\u00f6sluontoinen": 1.0, "kiistoissa": 0.2857142857142857, "l\u00e4hinn\u00e4": 0.029745042492917848, "yhteenliittym\u00e4t": 0.6666666666666666, "puolustajana": 0.11764705882352941, "ns": 0.010830324909747292, "activity": 0.25, "yhteisty\u00f6politiikkansa": 1.0, "edullisina": 1.0, "asioitaan": 0.2222222222222222, "taloutemme": 1.0, "tuota": 0.012195121951219513, "monessa": 0.011904761904761904, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 0.10714285714285714, "kysymyksen": 0.005847953216374269, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 0.15384615384615385, "sosialisointivouhotus": 1.0, "sys\u00e4yksens\u00e4": 1.0, "unohdettu": 0.15789473684210525, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 0.5, "significant": 0.0625, "paljonko": 0.08, "kului": 0.05555555555555555, "aktiviteettiaan": 1.0, "alkuper\u00e4inen": 0.007142857142857143, "kuluttamista": 0.3333333333333333, "toteuttaakseen": 0.25, "hy\u00f6kk\u00e4yksilt\u00e4": 0.16666666666666666, "hyvinvointipalveluita": 1.0, "yleisluontoisia": 1.0, "l\u00e4hiluenta": 1.0, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 0.1, "n\u00e4hty": 0.031914893617021274, "etu": 0.04225352112676056, "lukuisat": 0.03333333333333333, "tulikin": 0.07692307692307693, "ty\u00f6kaluna": 0.07692307692307693, "erityisj\u00e4rjestelyt": 1.0, "sis\u00e4poliittisista": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 0.045454545454545456, "seikkana": 0.08333333333333333, "ydinvoimaa": 1.0, "konttoritekniikka": 1.0, "katsoen": 0.1702127659574468, "l\u00e4hentyi": 0.5, "\u2018kaikkien": 1.0, "mielt\u00e4": 0.01639344262295082, "heikent\u00e4\u00e4": 0.029411764705882353, "otolliseen": 0.6666666666666666, "kynnykselle": 0.5, "n\u00e4k\u00f6kulmasta\u2019": 1.0, "valmistautuivat": 0.5, "kannatuskehitys": 1.0, "talouskriisi": 0.3333333333333333, "j\u00e4lkipuoliskolla": 0.14035087719298245, "yksil\u00f6llisen": 0.012048192771084338, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli809": 1.0, "perustuslaillinen": 0.043478260869565216, "yhteiskuntasopimukselle": 1.0, "wolfgang": 0.13636363636363635, "virkamiehi\u00e4": 0.023809523809523808, "laajuuden": 0.03333333333333333, "seuraavilla": 0.05263157894736842, "vastaamista": 0.08333333333333333, "liiketaloudellisiin": 1.0, "paperiliiton": 1.0, "huomauttivat": 0.09090909090909091, "vahvuuksien": 0.038461538461538464, "tiedotusv\u00e4lineiden": 0.2, "jalansijan": 0.1, "l\u00e4hitavoitteiden": 1.0, "luopunut": 0.07142857142857142, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 0.07692307692307693, "limittyvin\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 0.045454545454545456, "23-24": 1.0, "suitsutusta812": 1.0, "suotavana": 0.23076923076923078, "provosoitui": 1.0, "kaikki": 0.01338199513381995, "outi": 0.13636363636363635, "laajenee": 0.03333333333333333, "turvatakseen": 0.5, "kansalliskokoukseen": 1.0, "luonnonvoimaisena": 1.0, "tutkimusta17": 1.0, "199-200": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 0.0625, "painottuminen": 0.09090909090909091, "viitataan": 0.012048192771084338, "syntynytt\u00e4": 0.09090909090909091, "integraatioasioissa": 1.0, "my\u00f6hemminkin": 0.03125, "sanomalehdeksi": 0.3333333333333333, "1561978": 1.0, "konkretisoitui": 0.2222222222222222, "ty\u00f6valiokunta": 1.0, "konsensuksen": 1.0, "1992792": 1.0, "alaviite": 0.15789473684210525, "koordinaattori": 0.3333333333333333, "joensuu": 0.03389830508474576, "oikeistohallitusten": 1.0, "gallup-kyselyiden": 1.0, "vaikeampi": 0.047619047619047616, "hajoamisprosessi": 1.0, "palgrave": 0.27586206896551724, "imagoa": 1.0, "ajankohtaiskeskustelut": 1.0, "alternative935": 1.0, "koordinoida": 0.2857142857142857, "osa": 0.012027491408934709, "loppuvuosina": 0.6, "haikailemaan": 0.5, "kansanvaltaa": 1.0, "johtomiehet": 0.6666666666666666, "perspektiivist\u00e4": 0.14285714285714285, "aliarvioida": 0.25, "kansallisesta": 0.03225806451612903, "voitaisiin": 0.05752212389380531, "hakeutui": 0.07407407407407407, "respects": 0.5, "vertaisensa": 1.0, "aikeista": 0.6666666666666666, "yksituumaisuus": 1.0, "globalization": 0.125, "kirjoitetaan": 0.019230769230769232, "realisoitavissa": 1.0, "tapahtuisi": 0.05263157894736842, "irtiotto": 0.14285714285714285, "kiinnostivatkin": 1.0, "virolaiselle": 0.2, "yritt\u00e4miseen761": 1.0, "varsinaisesti": 0.0625, "omistusoikeuteen281": 1.0, "presidenttiehdokkaaksi": 0.75, "vihjauksia": 0.5, "aseita": 0.4, "hallinnassa": 0.07142857142857142, "yleistaloudellisia": 1.0, "etulinjassa": 1.0, "hy\u00f6tyiv\u00e4t": 0.42857142857142855, "toimijaryhm\u00e4n\u00e4": 0.5, "vasemmistosuuntaus": 1.0, "1620\u20131920": 0.5, "bucheli": 1.0, "muovaavat": 0.14285714285714285, "agentteja": 1.0, "teollisuusyritysten": 0.6666666666666666, "2651986": 1.0, "tappiollisena": 1.0, "1984\u20131988": 1.0, "kytkee": 0.16666666666666666, "puitiin": 0.16666666666666666, "korvasivat": 0.125, "tehokkaimmaksi": 1.0, "aikaansaada": 0.1111111111111111, "ristiriitaan": 0.041666666666666664, "76-99": 1.0, "saharille": 1.0, "rintamasta": 1.0, "pohtiminen": 0.08333333333333333, "johtokunnan": 0.3157894736842105, "eliittiverkostoihin": 1.0, "alustuksen": 0.5, "aikakautta": 0.0967741935483871, "takaiskuksi": 1.0, "johtavien": 0.07692307692307693, "\u2018finnish": 1.0, "kuohuttaneesta": 1.0, "s\u00f6i": 0.3333333333333333, "sis\u00e4lt\u00f6ist\u00e4": 1.0, "eva-tkl": 1.0, "10-14": 0.3333333333333333, "etsitt\u00e4isiin": 0.3333333333333333, "lobbauksen": 1.0, "luvalla": 0.041666666666666664, "10-112": 1.0, "12111987": 1.0, "niitt\u00e4\u00e4": 0.2857142857142857, "eiv\u00e4tk\u00e4": 0.05574912891986063, "markkinaehtoisuutta": 1.0, "alkuper\u00e4isaineistoihin": 1.0, "ty\u00f6markkinaasioihin53": 1.0, "rakennemuutosta": 0.13333333333333333, "studies": 0.038834951456310676, "selviytymistaktiikakseen": 1.0, "printing": 0.11764705882352941, "suopeus": 0.6666666666666666, "johannes": 0.18848167539267016, "mittaamaan": 0.05, "puolustus": 0.2727272727272727, "lukijayst\u00e4v\u00e4llinen": 1.0, "kuulunut": 0.11504424778761062, "trames": 1.0, "rattaisiin": 1.0, "pystyyn": 0.16666666666666666, "perustamisesta1047": 1.0, "nykypolitiikka": 1.0, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "laskelmat": 0.2, "molempia": 0.015384615384615385, "useimmat": 0.024, "kansalaismielipiteeseen": 0.6666666666666666, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.0196078431372549, "vietnamista": 1.0, "diskurssianalyysista": 0.5, "relevantteja": 0.0625, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4n\u00e4": 1.0, "artikkeleihin": 0.09090909090909091, "hypoteesitonta": 1.0, "vaalitappio": 1.0, "300-301": 1.0, "arviointiin": 0.012987012987012988, "pitk\u00e4llisten": 0.3333333333333333, "historian": 0.03430749682337993, "omistajan": 0.020833333333333332, "painoivat": 0.16666666666666666, "kyll\u00e4": 0.03563941299790356, "aktivoitumiselleen": 1.0, "suurella": 0.027777777777777776, "asennevirtauksilta": 1.0, "assessed": 0.3333333333333333, "tohtorismiest\u00e4": 1.0, "haastavia": 0.07692307692307693, "kolumnisti": 1.0, "estiv\u00e4t": 0.08333333333333333, "32-72": 1.0, "uudistumisprosessi": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 0.0106951871657754, "\u2018minne": 1.0, "kriteerit": 0.012987012987012988, "etenev\u00e4t": 0.07692307692307693, "\u2018puoluetoiminnan": 1.0, "voimissaan": 0.2, "310-316": 1.0, "korotti": 0.3333333333333333, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 0.16666666666666666, "syntyy": 0.015105740181268883, "1945\u2013199129": 1.0, "1956\u20131960": 1.0, "\u2018ahti": 1.0, "\u2018kari": 1.0, "per\u00e4ss\u00e4hiiht\u00e4j\u00e4t": 1.0, "vaalimenestyst\u00e4": 0.6666666666666666, "pohtia": 0.04411764705882353, "yll\u00e4tyksett\u00f6mien": 1.0, "l\u00e4ntinen": 0.21428571428571427, "commercial": 1.0, "esityksiin": 0.1111111111111111, "oloihin": 0.06060606060606061, "ehdotus": 0.02, "suunnanmuutos": 0.7777777777777778, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4inen": 0.5, "efta-j\u00e4senyyteen": 1.0, "laatusen": 1.0, "beginning": 0.05128205128205128, "poliitikkokeskeiseen": 1.0, "t\u00e4k\u00e4l\u00e4iseen": 1.0, "kuvastaako": 1.0, "etsint\u00e4": 0.041666666666666664, "2351988": 1.0, "yksitt\u00e4isten": 0.04895104895104895, "yhteyksiin": 0.1, "est\u00e4miseksi": 0.2222222222222222, "yhteiskunnalle\u2019": 1.0, "lobbaukseen": 1.0, "etsint\u00e4\u00e4": 0.07142857142857142, "castr\u00e9nilla": 0.3333333333333333, "rikkaat": 0.2, "taktikointiin": 0.5, "rahoittamien": 0.5, "vastakohtaisuudet": 0.2, "toimijoilta": 0.3333333333333333, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 0.1111111111111111, "kosketeltava": 0.5, "liian": 0.027818448023426062, "kysymyksiss\u00e4352": 1.0, "165-167": 1.0, "taustaj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.8, "budjettia": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4kseen": 1.0, "oikeistolaiset": 1.0, "k\u00e4tkeyty\u00e4": 1.0, "syvent\u00e4v\u00e4t": 0.2, "lakkauttamista": 0.125, "kiinasta": 0.25, "pakkohoito": 1.0, "toisenlaisia": 0.043478260869565216, "riitta": 0.012987012987012988, "7-21": 1.0, "tutkimuksellisella": 0.2, "tietoinen": 0.03076923076923077, "teoreettisena": 0.03333333333333333, "ohjenuorakseen": 1.0, "ideologina": 0.3333333333333333, "toimeksiannon": 0.3333333333333333, "t\u00e4rkeilt\u00e4": 0.5, "yritt\u00e4v\u00e4t": 0.03125, "sopimuksella": 0.16666666666666666, "korkealle537": 1.0, "valtionhallinnon": 0.0189873417721519, "ajatuspajoja": 1.0, "kaupan": 0.22448979591836735, "tapahtunut": 0.018315018315018316, "laajentanut": 0.2, "ty\u00f6ministeri\u00f6": 1.0, "vuotta": 0.03820816864295125, "h\u00e4ggman": 0.03571428571428571, "yhteiskunnassa475": 1.0, "yhteiskunnassamme": 0.045454545454545456, "sirpaloitunut": 0.5, "yhteyksiss\u00e4": 0.018018018018018018, "pitk\u00e4kestoisen": 0.2, "porvariryhmittym\u00e4n": 1.0, "1999\u20132003": 1.0, "periaatteista": 0.038461538461538464, "vet\u00e4ytyisi": 1.0, "tarpeellisia": 0.058823529411764705, "taloudenpitoon": 0.5, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4": 0.2, "oleellisesti": 0.016666666666666666, "paistattelemaan": 1.0, "seurata": 0.018691588785046728, "think-tanks": 1.0, "edist\u00e4neet": 0.125, "1996a": 0.45454545454545453, "istuneet": 0.3333333333333333, "viktor": 0.08196721311475409, "liike-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.5555555555555556, "alkanutta": 0.2857142857142857, "huomattava": 0.037914691943127965, "1907": 0.003355704697986577, "vaikuttamiseen77": 1.0, "asettanut": 0.05, "kortti": 0.125, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.011235955056179775, "keskusta": 0.18333333333333332, "kuka": 0.09057971014492754, "s\u00e4\u00e4dettiin": 0.02857142857142857, "taloudesta": 0.1, "alisteisena": 0.2, "uudistuminen": 0.23076923076923078, "vapauden": 0.04065040650406504, "tervetulleena": 0.25, "parliamentary": 0.3333333333333333, "retoriikka": 0.043478260869565216, "20114": 1.0, "n\u00e4k\u00f6vinkkelist\u00e4": 0.4, "syyskokouksessa": 0.9375, "kaikin": 0.02040816326530612, "hankalassa": 1.0, "sosiaalipolitiikan": 0.06060606060606061, "kansasta599": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiss\u00e4": 1.0, "baratz": 1.0, "edustajat": 0.5645933014354066, "perimm\u00e4isi\u00e4": 0.25, "202-211": 1.0, "liike-el\u00e4m\u00e4": 0.9918032786885246, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 0.014084507042253521, "varoista": 0.1, "sarja": 0.08571428571428572, "markkinavetoisuus": 1.0, "ajaksi619": 1.0, "nuo": 0.018518518518518517, "teolle": 0.25, "toteuttamiskelpoinen": 0.3333333333333333, "johtavan": 0.14893617021276595, "puoluerahoitus": 1.0, "sosialidemokraatissa": 0.3333333333333333, "krakow": 1.0, "234-235": 0.5, "teoretisointeja": 1.0, "mainittujen": 0.015625, "syvyytt\u00e4": 0.05263157894736842, "vaikutteita": 0.02702702702702703, "t\u00f6iss\u00e4": 0.0196078431372549, "kulttuuri": 0.008849557522123894, "t\u00e4ydent\u00e4miseksi": 0.3333333333333333, "korostavaksi": 0.16666666666666666, "tuotannonalan": 1.0, "paisuttamista": 1.0, "toiminta-alueisiin": 1.0, "kokoontua": 0.1, "mitchell": 0.3333333333333333, "heikommin": 0.020833333333333332, "lehtileike": 0.4444444444444444, "liittyvist\u00e4": 0.011695906432748537, "karsittava938": 1.0, "mielipideosa": 1.0, "tulkinnassa": 0.007936507936507936, "ep\u00e4ideologisina": 1.0, "k\u00e4rkeen": 0.08333333333333333, "27101976": 1.0, "mid-1970s": 1.0, "tarpeellisuudelle": 1.0, "61-63": 1.0, "kantavia": 0.2, "saa": 0.005774783445620789, "lis\u00e4-\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1.0, "hangoittelivat": 1.0, "anu": 0.1206896551724138, "vallitsevan": 0.02127659574468085, "ohjasivat": 0.0784313725490196, "kongressitalon": 0.5, "\u2018n\u00e4ringslivet": 1.0, "tarja": 0.029411764705882353, "tavata": 0.030303030303030304, "tunnistivat": 0.1111111111111111, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnasta": 1.0, "141-143": 1.0, "kerrokseen": 0.2, "13-1531983": 1.0, "kannanotto\u2019": 1.0, "avainhahmoja": 1.0, "liikeel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1.0, "tehneelle": 0.25, "yhteenliittymien": 0.6666666666666666, "edellisess\u00e4": 0.011363636363636364, "murroksen": 0.02857142857142857, "\u2018jakobsonin": 1.0, "riitt\u00e4vi\u00e4": 0.058823529411764705, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 0.1111111111111111, "\u2018organisaatiot": 1.0, "varsinkin": 0.009036144578313253, "harhaanjohtava": 0.125, "erilaisuus": 0.023255813953488372, "enemmist\u00f6nkin": 1.0, "prosenttiin": 0.0196078431372549, "k\u00e4yminen": 0.5384615384615384, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 0.16666666666666666, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 0.2, "s\u00e4\u00e4ntely": 0.3333333333333333, "v\u00e4lill\u00e4732": 1.0, "1947\u20131990": 1.0, "kirjattaisiin": 1.0, "xxvi": 0.125, "oecdn": 0.10714285714285714, "kuullut": 0.031746031746031744, "rautakonttori": 1.0, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neiden": 1.0, "osallistumalla": 0.2, "tuomaisen": 1.0, "ajautuminen": 0.5, "toivettaan": 1.0, "vastakkaisia": 0.015151515151515152, "tekem\u00e4\u00e4n624": 1.0, "neutraalisti": 0.07692307692307693, "l\u00e4hdetty": 0.06666666666666667, "huokuvat": 0.16666666666666666, "sodalle": 0.5, "mobilisoituminen": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittyneet": 0.5, "intressiristiriidat": 1.0, "katsota": 0.08333333333333333, "hienovaraisesti": 0.375, "olematon": 0.1111111111111111, "tavoitteet314": 1.0, "arvona": 0.009433962264150943, "luotuani": 1.0, "ohjelmallisin": 1.0, "ehdoilla": 0.06666666666666667, "t\u00e4hd\u00e4nneest\u00e4": 1.0, "toisilleen": 0.025210084033613446, "inflaatiota": 0.75, "tuloksekkuudesta": 1.0, "koroman": 1.0, "korkeakoulu": 0.058823529411764705, "vartioimiseksi": 1.0, "bachrach": 1.0, "toimijakent\u00e4n": 1.0, "8101982": 1.0, "yhdysvaltalaiseen": 1.0, "kuuluville": 0.25, "teollisuusvaikuttajista": 1.0, "teemoihin": 0.07142857142857142, "25-48": 1.0, "hart": 0.18181818181818182, "luisu": 1.0, "nuoret": 0.012195121951219513, "kokema": 0.07142857142857142, "osuivat": 0.2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.2, "keskeiseksi": 0.01020408163265306, "kauppapoliittisille": 1.0, "julistuksellaan": 1.0, "2051982": 1.0, "erilaiset": 0.009009009009009009, "riippuvuus": 0.08333333333333333, "perill\u00e4": 0.05555555555555555, "kietoutuivat": 0.1111111111111111, "pestattiin": 1.0, "aatteet": 0.058823529411764705, "ranskalaishistorioitsija": 1.0, "toiminnalle": 0.1232876712328767, "finnish-soviet": 1.0, "tuotantoa": 0.041666666666666664, "p\u00e4\u00e4ns\u00e4": 0.1, "teollisuusvaikuttajiin": 1.0, "ydinenergian": 0.8, "ty\u00f6kannustimia": 1.0, "keskustelussa955": 1.0, "poliittisten": 0.34177215189873417, "kritiikin": 0.03225806451612903, "1661986": 1.0, "jokin": 0.006825938566552901, "ohjaajalleni": 0.14285714285714285, "alkuunsa": 0.2, "edustamien": 0.16666666666666666, "tutkimuskohde": 0.037037037037037035, "mediap\u00e4iv\u00e4": 1.0, "toimintapiiri\u00e4": 0.5, "virassaan": 0.2, "cpa-tutkimus": 1.0, "ideologisesta": 0.5, "selostamista": 1.0, "apuna": 0.007518796992481203, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 0.2222222222222222, "palveli": 0.07407407407407407, "lis\u00e4ttiin": 0.0136986301369863, "tarmo": 0.09090909090909091, "kiinnitti": 0.047619047619047616, "markkinaehtoisuuden": 1.0, "tavarantoimituksiin": 1.0, "puolustamisen": 0.25, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4haastattelussaan": 1.0, "vaarallinen": 0.2222222222222222, "suotavista": 1.0, "1691986": 1.0, "yst\u00e4vyydeksi": 0.5, "str\u00f6mberg": 0.07692307692307693, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.5, "puheenvuoro": 0.1590909090909091, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 0.23529411764705882, "somerto": 1.0, "2010a": 0.13157894736842105, "siirt\u00e4\u00e4": 0.010101010101010102, "maksimoimista": 0.5, "29111988": 1.0, "julkisuutta": 0.047619047619047616, "yhdenmukaisuutta": 0.04, "tulevaisuutta": 0.05454545454545454, "my\u00f6nteiset": 0.045454545454545456, "sosialistiset": 0.2222222222222222, "omael\u00e4m\u00e4kerrallista": 0.5, "lanzalaco": 1.0, "sanomalehtiin": 0.0625, "teko": 0.03278688524590164, "perustettu": 0.06818181818181818, "histories": 0.2222222222222222, "sekin": 0.017699115044247787, "kokoontumista": 0.5, "kirjoittanut": 0.06043956043956044, "koulutettiin": 0.16666666666666666, "kokoisen": 0.16666666666666666, "naapurimaissa": 1.0, "puolueohjelmiin": 1.0, "menestyyk\u00f6": 1.0, "kapitalismin": 0.5625, "tiedekeskushanke": 1.0, "seuraajastaan": 1.0, "vastaukset": 0.012738853503184714, "tietoa\u2019": 1.0, "painotti": 0.13513513513513514, "sopeuttamista": 0.3333333333333333, "remontille927": 1.0, "j\u00e4senen": 0.0625, "neuvo": 0.05555555555555555, "hiiht\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1.0, "sivussa": 0.25, "integraation": 0.3, "vapaus": 0.006211180124223602, "j\u00e4isi": 0.06666666666666667, "ajankohtaisia": 0.07142857142857142, "nykyinen": 0.007407407407407408, "valituksia": 0.14285714285714285, "lyhenteet": 0.058823529411764705, "ritva": 0.2619047619047619, "enemmist\u00f6kin": 1.0, "kansantaloudelliset": 0.2, "pulpahteli": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneiden": 0.25, "tasapainottelemaan": 1.0, "kansalaistoimikuntaan": 1.0, "suurelle": 0.03125, "ilmaisisivat": 1.0, "tasapaino": 0.04878048780487805, "tehtaankadun": 0.6666666666666666, "taloudenpidolla": 1.0, "lomautusperusteiden": 1.0, "suunnitelleet": 0.16666666666666666, "yhteenliittymiin": 0.5, "60\u201365": 0.125, "id\u00e4npolitiikkansa": 1.0, "eduille": 1.0, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 0.02197802197802198, "rahoitus": 0.1111111111111111, "seurantaa": 0.03225806451612903, "j\u00e4lkeist\u00e4": 0.03333333333333333, "yritysjohtajapiireiss\u00e4": 1.0, "saralla": 0.05263157894736842, "ylimp\u00e4\u00e4n": 0.09090909090909091, "1032": 0.14285714285714285, "evassa": 1.0, "parempaan": 0.025, "supervallat": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6tason": 1.0, "tyypillisen\u00e4": 0.0625, "rochester": 0.3333333333333333, "s\u00e4vy": 0.02, "ter\u00e4s": 0.7647058823529411, "1941": 0.006097560975609756, "olemassaololle": 0.1, "elvytysruiskeen": 1.0, "eloranta": 0.5454545454545454, "keskusteluyhteydet": 1.0, "kannatukselle": 1.0, "loputkin": 0.2, "vahvistamiseksi": 0.07142857142857142, "julkisuuskuvansa": 0.5, "vuolannon": 1.0, "uudistamiselle": 0.5, "ulkopuolella121": 1.0, "syntyajankohdan": 1.0, "pallo": 0.05263157894736842, "p\u00e4\u00e4toimittajan": 0.023255813953488372, "jahkailu": 0.5, "1944\u20131987": 1.0, "asettavat": 0.045454545454545456, "1031978": 1.0, "hienovaraisempi": 0.5, "haasteiden": 0.02127659574468085, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 0.021739130434782608, "valinnasta": 0.09090909090909091, "\u2018presidentintekij\u00e4t": 1.0, "vahvistaneen": 1.0, "vaaransivat": 1.0, "toimistokin": 1.0, "pikkusummana": 1.0, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4lt\u00e41054": 1.0, "rahoittajana1005": 1.0, "eduskuntavaaleja": 0.2857142857142857, "nime\u00e4mist\u00e4": 0.14285714285714285, "between": 0.06701030927835051, "organisaatioteoriasta": 1.0, "aseveliakseli": 1.0, "friedman2": 1.0, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 0.15384615384615385, "1611979": 1.0, "hallitusratkaisun": 1.0, "are": 0.02976190476190476, "h\u00e4meen": 0.020833333333333332, "mainitsee": 0.00823045267489712, "eurooppa-kontaktiensa": 1.0, "talousyhteis\u00f6": 1.0, "hallitusten": 0.11594202898550725, "kohtaavista": 0.5, "ulkopuolelle802": 1.0, "julkisia": 0.13043478260869565, "puolustusministeri": 0.3333333333333333, "juonsi": 1.0, "\u2018politisoituuko": 1.0, "jukka": 0.22839506172839505, "tyynnyttelem\u00e4\u00e4n": 1.0, "taustalla810": 1.0, "conference\u2019": 1.0, "kindred": 1.0, "ymm\u00e4rsi": 0.010416666666666666, "v\u00e4himm\u00e4isvaatimuksena": 1.0, "kaupank\u00e4ynti\u00e4": 0.16666666666666666, "1111989": 1.0, "yritysvetoista": 1.0, "\u2018f\u00f6rslag": 1.0, "tahot": 0.04081632653061224, "viitekehyksen": 0.012738853503184714, "huomiota": 0.03889789303079417, "suoritus": 0.06666666666666667, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 0.07142857142857142, "neuvostomarkkinoille": 1.0, "uudistusten": 0.4, "mahdista": 0.5, "parantamista": 0.03389830508474576, "etuj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 0.2, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "westerlundin": 0.5384615384615384, "hy\u00f6dynnett\u00e4vyytt\u00e4": 0.5, "ihmettelimme": 0.5, "korporatismin": 1.0, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 0.09090909090909091, "arvostelua": 0.17073170731707318, "puolueesta": 0.05, "kasvaisi": 0.14285714285714285, "olennaisimmilta": 1.0, "k\u00e4sitys": 0.02857142857142857, "p\u00e4\u00e4omista": 0.3333333333333333, "makers": 1.0, "samankaltaisuutta": 0.125, "und": 0.0066555740432612314, "59-60": 0.8333333333333334, "j\u00e4rjest\u00f6ille973": 1.0, "seh\u00e4n": 0.045454545454545456, "nelj\u00e4n": 0.013333333333333334, "vallitsee": 0.03278688524590164, "1971\u20131975": 0.5, "voimakas": 0.058394160583941604, "vahingoittaa752": 1.0, "i-iii": 0.2, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4": 0.4, "sosiaalipolitiikassa": 1.0, "yhteensovittamiseksi": 0.5, "taipumus": 0.04838709677419355, "eleit\u00e4": 0.05263157894736842, "oppositioon": 0.3, "1965\u20131969": 1.0, "tietoyhteiskuntaan": 0.3333333333333333, "objektiivisesta": 0.16666666666666666, "linjauksista": 0.15384615384615385, "ep\u00e4muodikkaasta": 1.0, "murros": 0.17391304347826086, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 0.1111111111111111, "suomessakin": 0.07894736842105263, "kriittisyys": 0.15384615384615385, "murensivat": 0.5, "kaksijakoisuus": 0.09090909090909091, "ly\u00f6ty": 0.2857142857142857, "muodollisesti": 0.1, "piirille": 1.0, "1-4": 0.10526315789473684, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 0.019965277777777776, "voiman": 0.03260869565217391, "hyvinvointivaltioon": 0.5, "todenn\u00e4k\u00f6isempi": 0.1111111111111111, "lehtituesta": 1.0, "vuorineuvokseksi": 1.0, "mekanismiksi": 1.0, "katto-organisaatioiden": 1.0, "pankin": 0.5652173913043478, "kaapelitehdas": 1.0, "eturyhm\u00e4n\u00e4": 1.0, "\u2018k\u00e4denojennus": 1.0, "historica": 0.05, "paikata": 0.16666666666666666, "loppuminen": 0.16666666666666666, "ulkopoliittiset": 0.3333333333333333, "edusta": 0.0625, "vinoutumista": 1.0, "pohjustanut": 1.0, "kertomaa": 0.2, "suurimman": 0.031746031746031744, "tasaveroisina": 0.5, "306-307": 1.0, "1961": 0.008658008658008658, "korhonen": 0.18787878787878787, "tunnetusti": 0.08333333333333333, "rakennelmana": 1.0, "tottumukset": 0.25, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 0.08333333333333333, "verkkolehten\u00e4": 1.0, "talousjournalismista": 1.0, "kolumnissaan": 0.6666666666666666, "rakentavampaa": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 0.10526315789473684, "maasta": 0.011235955056179775, "1939\u20131950": 1.0, "\u2018poliittisen": 1.0, "ty\u00f6markkinaneuvotteluihin": 1.0, "tarkasteluni": 0.058823529411764705, "tiedonv\u00e4lityst\u00e4": 0.25, "ruotsalaisia": 0.043478260869565216, "hakea": 0.02702702702702703, "poiketen": 0.03333333333333333, "tutummaksi": 0.5, "tietojen": 0.005714285714285714, "hahmottuvat": 0.25, "analysoi": 0.047619047619047616, "kuuluisuuden": 0.5, "rakenteelliset": 0.10526315789473684, "tilaisuudet": 0.07142857142857142, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4kin": 1.0, "paljolti": 0.045454545454545456, "present": 0.044444444444444446, "havaitut": 0.05, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1.0, "kultasuoneksi": 1.0, "im": 0.0111731843575419, "sitoutumaan": 0.2, "tutkijat": 0.10743801652892562, "otteelle": 1.0, "l\u00e4nsileiri": 1.0, "puoli": 0.01875, "hajottamisesta": 0.5, "piillyt": 0.5, "k\u00e4ynnistett\u00e4ess\u00e4": 0.5, "ey-j\u00e4senyyden": 1.0, "lounaskokouksessa": 1.0, "yale": 0.14285714285714285, "vesittiv\u00e4t": 1.0, "1959\u20131963": 1.0, "todellisempi": 0.25, "funding": 0.5, "kykyns\u00e4": 0.058823529411764705, "j\u00e4lkimainingeissa": 0.16666666666666666, "toki": 0.09826589595375723, "puoluepoliittinen": 0.2, "kontekstualisoinnista": 0.5, "vahvempaa": 0.09090909090909091, "sopimusta": 0.2222222222222222, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 0.21428571428571427, "employed": 0.16666666666666666, "puutteista": 0.09090909090909091, "apulaisjohtaja": 1.0, "tarvitsemme": 0.023255813953488372, "30111977": 1.0, "strategiseen": 0.5, "tarkoitusta": 0.03896103896103896, "finally": 0.25, "suljetun": 0.125, "myyr\u00e4nty\u00f6t\u00e4": 1.0, "kontekstin": 0.0297029702970297, "aspekti": 0.07142857142857142, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e446": 1.0, "lindbeckin": 1.0, "birth": 0.2, "innosti": 0.09090909090909091, "supistuvan": 1.0, "yhteiskuntasopimuspolitiikalle": 1.0, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 0.16666666666666666, "ylen": 0.15384615384615385, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1.0, "tehdyn": 0.017543859649122806, "p\u00e4ivin\u00e4": 0.04, "viitekehyksest\u00e4": 0.06666666666666667, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 0.015384615384615385, "tiedet\u00e4\u00e4n": 0.007936507936507936, "yksityist\u00e4": 0.14814814814814814, "vallan": 0.19525065963060687, "common": 0.018518518518518517, "saavutetusta": 1.0, "pienille": 0.02127659574468085, "toimintaa": 0.09010011123470522, "liittoutumattomuudesta": 1.0, "tavallisimmin": 0.08333333333333333, "komiteoissa": 0.4, "odotuksia313": 1.0, "arvatakaan": 1.0, "muodostamaan": 0.06896551724137931, "jr": 0.08, "perustavanlaatuisista": 0.08333333333333333, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 0.03125, "omat": 0.02806122448979592, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 0.0958904109589041, "auttamatta": 0.25, "varjosta": 0.4, "henkil\u00f6pohjaiset": 1.0, "perusteellisimmin": 0.25, "janssonin": 0.5, "selv\u00e4lt\u00e4": 0.3333333333333333, "kauniisti": 0.07692307692307693, "unsw": 1.0, "lehtikirjoituksillaan": 0.3333333333333333, "ponnisteluja": 0.125, "tukemalla": 0.16666666666666666, "ty\u00f6sarkaan": 1.0, "asenteita": 0.008, "valtiotiedett\u00e4": 0.5, "tulleet": 0.015037593984962405, "cassis": 1.0, "k\u00e4sittelee": 0.016597510373443983, "v\u00e4lisell\u00e4": 0.21739130434782608, "kiinnostuneiden": 0.1, "yleis\u00f6": 0.06521739130434782, "motiivi": 0.2, "osoitti": 0.0106951871657754, "kokoontumispaikkana": 0.5, "ranska\u2019": 1.0, "selv\u00e4n": 0.038461538461538464, "soikkanen": 0.15517241379310345, "osuneet": 1.0, "syyp\u00e4it\u00e4": 1.0, "hallitsijoita": 0.3333333333333333, "keh\u00e4n": 0.16666666666666666, "eiv\u00e4hennyskelpoisina": 1.0, "merkitsik\u00f6": 1.0, "rajoittaa": 0.047619047619047616, "aktiivisiin": 0.5, "ep\u00e4ilyksiin": 1.0, "markkinataloudella": 1.0, "vaalipaitsi": 1.0, "\u2018overview\u2019": 1.0, "tavoitellut": 0.2, "kuvastui": 0.625, "toisistaan": 0.017543859649122806, "peruskallio": 0.3333333333333333, "yhteydenpidolla": 1.0, "katkerat": 1.0, "monopolien": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6ille1065": 1.0, "kielikuvin": 1.0, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "happamia": 1.0, "teemat": 0.02654867256637168, "historiallisia": 0.12149532710280374, "p\u00e4\u00e4johtajat": 1.0, "mahdollisuuksille": 0.14285714285714285, "avartamaan": 1.0, "jakobson": 0.9847560975609756, "viitoittajina": 1.0, "evaa": 0.9565217391304348, "kairamon-v\u00e4yryseen": 1.0, "propagandaa": 0.25, "joutui": 0.08791208791208792, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 0.0625, "suurteollisuuden": 0.25, "sulkeutui": 1.0, "asialistaan": 1.0, "tekstit": 0.004405286343612335, "keskustelusta\u2019": 1.0, "ajatuksen": 0.04032258064516129, "\u2018200": 1.0, "porvarillisia": 0.4, "urilleen": 1.0, "ehtinyt": 0.017241379310344827, "2811988": 1.0, "yleisporvarilliseksi": 1.0, "vapaat": 0.043478260869565216, "sanoen": 0.01195219123505976, "joustamaan": 0.16666666666666666, "123-126": 1.0, "ep\u00e4muodollisempaa": 0.5, "vaihtoehdottomana": 1.0, "onnistui": 0.05970149253731343, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 0.06315789473684211, "pohtiva": 0.6, "vaikeampaa\u2019": 1.0, "kulkemista": 0.16666666666666666, "konsensuksesta": 0.2, "eva-p\u00e4ivien": 1.0, "oleskeli": 0.2, "n\u00e4rk\u00e4styi": 1.0, "erillisest\u00e4": 0.16666666666666666, "3111974": 1.0, "faktoja": 0.08333333333333333, "toimeen": 0.03389830508474576, "laajentamista": 0.10526315789473684, "tavaramerkikseen": 1.0, "sora\u00e4\u00e4net": 0.5, "keskin\u00e4iseen": 0.05555555555555555, "varmistaisi": 1.0, "ei-sosialisti": 1.0, "vahvistamisessa": 0.2, "valtiomiesuran": 1.0, "ulkopoliittinen": 0.4444444444444444, "konsensusajattelun": 1.0, "2551979": 1.0, "700-sivuinen": 1.0, "1731987": 1.0, "democratic": 0.2222222222222222, "levottomat": 0.5, "336-337": 1.0, "yhten\u00e4isist\u00e4": 0.16666666666666666, "19642001": 1.0, "vieraanvaraisuus": 0.5, "locke": 0.5, "korporatismista": 1.0, "pankkituki": 1.0, "v\u00e4itteiden": 0.045454545454545456, "kustannusten": 0.08333333333333333, "vy\u00f6ryttiv\u00e4t": 1.0, "institutional": 0.21052631578947367, "1940\u20131943": 0.6, "1061974": 1.0, "vallankumoukselliselta": 1.0, "tarkastelustani": 1.0, "nousun": 0.06896551724137931, "p\u00e4ivi\u00f6": 0.5111111111111111, "sanomalehtiasiain": 1.0, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "benefits": 0.25, "paikan": 0.02092050209205021, "suhdeverkostojen": 1.0, "haastavin": 0.25, "olisivatko": 0.125, "toimijoiden": 0.06635071090047394, "vision\u00e4\u00e4rin": 1.0, "viestii": 0.0625, "kassakaappiin": 1.0, "351988": 1.0, "toiveita": 0.2682926829268293, "muovanneet": 0.5, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 0.015625, "liiton": 0.0457516339869281, "tiedostamattoman": 0.16666666666666666, "ajattelematta": 0.125, "karjalaisen\u2019": 1.0, "keskittyv\u00e4n\u00e4": 1.0, "l\u00e4hdeviitteit\u00e4": 0.5, "moniarvoisuus": 0.16666666666666666, "246-247": 1.0, "verosuunnittelua": 1.0, "och": 0.014634146341463415, "selk\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1.0, "katsottu": 0.00625, "toistuu": 0.017543859649122806, "pohdittu": 0.034482758620689655, "tarkoitusperi\u00e4": 0.125, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 0.1111111111111111, "pelkonen": 0.08, "kattoi": 0.11764705882352941, "25111974": 1.0, "muuntautumiskykyisen\u00e4": 1.0, "kutsuttu": 0.04455445544554455, "edustajia889": 1.0, "2491987": 1.0, "tavoittamaan": 0.1, "rekonstruktio": 0.09090909090909091, "ratkaisevimpana": 1.0, "k\u00e4sitellyt": 0.049586776859504134, "puuttunut": 0.05263157894736842, "vastakkaisen": 0.25, "toivomukset": 0.2, "suitsutti": 1.0, "muutettiin": 0.030303030303030304, "alennuksia": 0.5, "rintamasuunta": 1.0, "volker": 0.5, "practice\u2019": 1.0, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 0.14285714285714285, "insights": 0.36363636363636365, "lakkauta": 1.0, "uudistamistarpeen": 1.0, "lippua": 0.5, "mahdollisuuksia": 0.02631578947368421, "agendaan": 0.6666666666666666, "perustamalla": 0.14285714285714285, "syntyv\u00e4t": 0.012658227848101266, "mahdollista932": 1.0, "hillitsi": 0.2, "interpreting": 0.14285714285714285, "digitaaliset": 0.25, "asettumiselle": 1.0, "levi\u00e4miseen": 0.06666666666666667, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 0.25, "v\u00e4ite": 0.030303030303030304, "ne": 0.023249526899161935, "esiolettamukset": 1.0, "selvit\u00e4": 0.125, "\u2018marknadshush\u00e5llningens": 1.0, "bertolt": 0.3333333333333333, "suomalaisena": 0.09090909090909091, "osuuskuntiensa": 1.0, "\u00e4\u00e4nestyskierros": 1.0, "ryhmittymisest\u00e4": 1.0, "kiinnostustaan": 0.2, "jossakin": 0.010869565217391304, "puheenparteen": 1.0, "tielle": 0.11538461538461539, "paluu": 0.19230769230769232, "yhtym\u00e4\u00e4n": 1.0, "aatteiksi": 0.5, "toteuttamisedellytyksi\u00e4": 1.0, "vahvistavaan": 1.0, "n\u00e4kemyksille": 0.2, "hellitti": 0.3333333333333333, "tiedonv\u00e4litykseen": 1.0, "luonteen": 0.015037593984962405, "heikenneen557": 1.0, "pysyvyys": 0.09090909090909091, "ulkomaalaisia": 0.041666666666666664, "vauhtisokeudesta": 1.0, "haluttiin": 0.053763440860215055, "kirist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.4, "korjattavissa": 0.25, "muutokseen": 0.042105263157894736, "avulla": 0.020651823168764117, "rajallisen": 0.047619047619047616, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4sti": 0.06666666666666667, "esitt\u00e4m\u00e4t": 0.07894736842105263, "diskurssien": 0.3, "kaupunkilaistui": 1.0, "decisions\u2019": 1.0, "is": 0.013686131386861315, "tahoja": 0.058823529411764705, "ulosmittausmentaliteetilla307": 1.0, "rehellisen": 0.3333333333333333, "selostetaan": 0.07142857142857142, "k\u00e4ytetyiksi": 1.0, "my\u00f6t\u00e4mielisiksi": 1.0, "kes\u00e4kuu": 0.027777777777777776, "onhan": 0.020833333333333332, "l\u00f6ytynyt": 0.011904761904761904, "tieteenaloilla": 0.16666666666666666, "v\u00e4list\u00e4": 0.047619047619047616, "neoliberal": 0.8888888888888888, "kokonaisuudeksi": 0.015625, "ety-kokoukseen": 1.0, "hallitsemattomaksi": 0.3333333333333333, "kronikka": 0.2, "perustamisesta": 0.0594059405940594, "perimm\u00e4iset": 0.25, "keskusvaliokunta": 0.8823529411764706, "n\u00e4k\u00f6kulmaani": 0.16666666666666666, "ulkomailta": 0.02564102564102564, "ruokki": 0.25, "yhdist\u00e4\u00e4": 0.008, "elektroniikkayritykseksi": 1.0, "okkosen": 0.8333333333333334, "teorioille": 0.25, "takaista": 0.5, "ep\u00e4tarkkana": 1.0, "j\u00e4rjesteli": 0.25, "superkonsensuksesta": 1.0, "hallitusratkaisussa": 1.0, "nimitt\u00e4j\u00e4": 0.09090909090909091, "kattavan": 0.07692307692307693, "j\u00e4senkunnille": 1.0, "relevant": 0.5, "sdp-johtoa": 1.0, "kallistui": 0.6666666666666666, "energiantuotannossa": 1.0, "\u2018ty\u00f6markkinapolitiikka": 1.0, "tarvittu": 0.034482758620689655, "vastaavanlaista": 0.1, "finnpublishers": 1.0, "huomioon702": 1.0, "hegemoniseksi": 1.0, "moilanen": 0.07692307692307693, "l\u00e4sn\u00e4": 0.01937984496124031, "edustajistolla276": 1.0, "vastaisen": 0.3333333333333333, "conservatism\u2019": 1.0, "polarisoituminen": 0.16666666666666666, "avautua": 0.08333333333333333, "vuosina": 0.022792022792022793, "suunta854": 1.0, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 1.0, "vaille": 0.038461538461538464, "asettaneen": 0.5, "aloittaa": 0.013245033112582781, "\u00e4\u00e4nest\u00e4\u00e4": 0.5555555555555556, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen\u00e4": 0.25, "vastakkain": 0.030303030303030304, "lehdist\u00f6\u00e4": 0.13636363636363635, "kohdentaminen": 0.125, "ruokkivan": 0.16666666666666666, "vaarantaa": 0.07142857142857142, "suunnalla": 0.2857142857142857, "finnish": 0.05739514348785872, "moniosainen": 0.25, "osanneet": 0.09090909090909091, "olisivat": 0.06521739130434782, "relationship": 0.17647058823529413, "merkityksellisesti": 0.25, "volume": 0.043478260869565216, "rakennekehityssymposium": 1.0, "omistuksen": 0.25, "kadettikoulun": 0.2, "toivottuun": 0.4, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 0.010416666666666666, "korjaustoimet": 1.0, "kartanossa": 0.2, "jatkumista": 0.42857142857142855, "useinkaan": 0.043478260869565216, "mittarina": 0.1111111111111111, "vaarallisen": 0.3333333333333333, "oecd-maalle": 1.0, "1950\u20131970-luvuilla": 1.0, "vaalitaisteluun": 1.0, "ilmoilla": 0.5, "hiipumiseen": 1.0, "oikeudenmukaisena": 0.25, "kommentaattorin": 0.5, "ongelmallista": 0.022727272727272728, "elgar": 1.0, "1063": 0.125, "merkitt\u00e4v\u00e4mp\u00e4\u00e4": 0.5, "pitikin": 0.16666666666666666, "heart": 0.2222222222222222, "palkansaajapuolueen": 1.0, "haitallisempia": 0.6666666666666666, "tekstin": 0.007957559681697613, "\\n\\ndespite": 0.25, "selke\u00e4n": 0.075, "kirvoittaisi": 1.0, "staattinen": 0.13333333333333333, "teollisuuspiirit": 0.5, "ajatuspaja": 1.0, "valtasuhteiden": 0.1111111111111111, "muodostamiseen275": 1.0, "elinkeino": 0.0625, "innoissaan": 0.125, "372-393": 1.0, "ennakoidun": 0.5, "rahoittamisesta": 0.2857142857142857, "investointeja": 0.3, "mieli": 0.007142857142857143, "viippola": 1.0, "1979\u20131992": 1.0, "janssonkin": 1.0, "miljoonan": 0.29411764705882354, "populistista": 0.5, "viimeisin": 0.05555555555555555, "l\u00e4nness\u00e4": 0.3333333333333333, "menettelytapoihin": 0.14285714285714285, "1975-1979": 1.0, "reprinted": 0.5, "katajisto": 0.6666666666666666, "yhteiskuntatieteellisten": 1.0, "associations\u2019": 1.0, "k\u00e4\u00e4ntyneet": 0.16666666666666666, "lievitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.2222222222222222, "yhteyksiss\u00e4\u00e4n": 0.5, "p\u00e4\u00e4piirteet": 0.0625, "osata": 0.017543859649122806, "omassa": 0.016260162601626018, "1964\u20131968": 0.6666666666666666, "pahuksen": 1.0, "samoista": 0.03333333333333333, "teoriaa": 0.01020408163265306, "hevoselta": 1.0, "tuuliviiri\u2019": 1.0, "presidentiksi615": 1.0, "piiriss\u00e4374": 1.0, "henkiseen": 0.024390243902439025, "tapahtunutta": 0.03333333333333333, "kangas": 0.08571428571428572, "kumpuavaa": 0.16666666666666666, "vanha": 0.012195121951219513, "w\u00e4rtsil\u00e4n": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekosysteemiin": 1.0, "uskaltaa": 0.07142857142857142, "1121981": 1.0, "kannanmuodostusta": 1.0, "until": 0.08333333333333333, "persson": 0.5, "candidates": 1.0, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4neet": 1.0, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4730": 1.0, "contact": 0.08695652173913043, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 0.00980392156862745, "j\u00e4rjest\u00f6historioihin": 1.0, "foorumilla482": 1.0, "id\u00e4nvientiin": 1.0, "tukeutumista": 0.25, "painolastinsa": 1.0, "it\u00e4isen": 0.1, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 0.02097902097902098, "kolumnik\u00e4sikirjoitus": 1.0, "seisomalla": 1.0, "avaa": 0.017857142857142856, "\u2018muutos": 1.0, "vaihtoehtoa1057": 1.0, "sen": 0.03874379451759119, "pid\u00e4kkeett\u00e4": 1.0, "valmistelua": 0.15384615384615385, "ensinn\u00e4kin": 0.04, "kokous": 0.7180156657963447, "yleis\u00f6n": 0.040983606557377046, "tulkintoja": 0.02097902097902098, "hanck\u00e9": 1.0, "pahensi": 0.2, "vuosikymmenen": 0.13392857142857142, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 0.007858546168958742, "saavutusten": 0.14285714285714285, "aiheuttaa": 0.017391304347826087, "ajatuspajoilla": 1.0, "muuttumista432": 1.0, "arvioituna": 0.1111111111111111, "edustaa": 0.00966183574879227, "antaneet": 0.027777777777777776, "klubeihin": 1.0, "\u2018tosiasiat": 1.0, "sosialismivaatimuksien": 1.0, "pysytteli": 0.42857142857142855, "vuoristo": 0.5882352941176471, "661-663": 1.0, "neuvostoliittoon": 0.2, "vaihtoehdottomuudesta": 1.0, "stvk": 1.0, "vankkumattomaan": 1.0, "5101976": 1.0, "presidentinvaalissa\u2019": 1.0, "hoito": 0.0045662100456621, "sovellutus": 0.5, "amerikkalainen": 0.030303030303030304, "1973\u20131974": 0.8, "idea": 0.037037037037037035, "takaajana": 0.2, "vastaiseen": 0.16666666666666666, "ansiosta757": 1.0, "proletariaatin": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 0.6, "ihanteelliset": 0.25, "luotettava": 0.025, "toimittajaa": 0.047619047619047616, "york": 0.12558139534883722, "vasemmistosuuntausta": 1.0, "tvohjelma": 1.0, "heikkenemisen": 1.0, "\u00e4\u00e4rioikeiston": 0.5, "uudenlaista": 0.06521739130434782, "tuontituotteita": 1.0, "strategiaan": 0.16666666666666666, "aims": 0.13636363636363635, "material": 0.01680672268907563, "hakee": 0.04878048780487805, "my\u00f6t\u00e4ily\u00e4": 1.0, "pohjalla": 0.013333333333333334, "v\u00e4in\u00f6": 0.02459016393442623, "matalalla": 0.3333333333333333, "harha-askeleiksi": 1.0, "v\u00e4\u00e4rintulkinnan": 1.0, "etuja": 0.13793103448275862, "laskeuduttua": 0.5, "large": 0.05263157894736842, "tutkimuskentt\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "merkityksellist\u00e4": 0.01639344262295082, "puolesta47": 1.0, "rob": 0.4, "turhaa": 0.125, "roolina": 0.3333333333333333, "uudistuksesta": 0.25, "24111986\u2019": 1.0, "isoveljens\u00e4": 0.3333333333333333, "pani": 0.10526315789473684, "tukipyynn\u00f6in": 1.0, "1960\u20131980-luvuilla": 1.0, "321986": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4lliskeskusteluilla": 1.0, "kannustinvaikutuksia": 1.0, "vallankumousten": 0.3333333333333333, "kanssaan": 0.027777777777777776, "ay-liikett\u00e4": 1.0, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 0.1111111111111111, "ekonomistina": 1.0, "karjalaista": 0.35714285714285715, "asiantuntemuksesta": 0.2, "johtoteht\u00e4viin": 0.3333333333333333, "ty\u00f6njakokeskusteluihin": 1.0, "sivumennen": 0.3333333333333333, "samanlaisissa": 0.2, "my\u00f6t\u00e4992": 1.0, "virolaiseen": 0.16666666666666666, "pellervon": 0.6666666666666666, "kokisi": 0.16666666666666666, "ottama": 0.1, "pysyv\u00e4n\u00e4": 0.2, "integraatioratkaisuissa": 1.0, "karonen": 0.6470588235294118, "plan": 0.16666666666666666, "toimitusjohtajakaudeltaan": 1.0, "kiilto": 1.0, "publications": 0.08080808080808081, "aiempaan": 0.0410958904109589, "5121973": 1.0, "kartelli": 1.0, "hyvinvointivaltiota": 0.3333333333333333, "discussion": 0.16666666666666666, "tarpeellisuutta": 0.23076923076923078, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 0.07142857142857142, "keskustelivat": 0.08695652173913043, "94-99": 1.0, "samankaltaisin": 0.3333333333333333, "mk-tuote": 1.0, "kettusen": 0.017241379310344827, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksest\u00e4263": 1.0, "1441989": 1.0, "pienen": 0.022857142857142857, "n\u00e4enn\u00e4isen": 0.058823529411764705, "markkinakeskeisyydest\u00e4": 1.0, "vakuutteli": 0.3333333333333333, "angloamerikkalaisista": 0.5, "eripurainen": 1.0, "toteaa": 0.004866180048661801, "p\u00f6nkitt\u00e4misess\u00e4": 1.0, "muassa": 0.03349282296650718, "foreign": 0.015151515151515152, "\u00e4\u00e4relt\u00e4": 0.16666666666666666, "teollisuuden": 0.6422018348623854, "experts": 0.1, "varauksellisuuttaan": 1.0, "rakentama": 0.3333333333333333, "tottuneelle": 0.25, "tankiksi": 1.0, "taattu": 0.3333333333333333, "puhakan": 1.0, "omaehtoisten": 0.5, "vaalirahoitustaan": 1.0, "skaalalla": 0.5, "irtautumispyrkimykset": 1.0, "l\u00e4nsi-intoa": 1.0, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ksi": 1.0, "erikseen": 0.01948051948051948, "hienovaraista": 0.6666666666666666, "ajaminen": 0.25, "sakn": 0.049019607843137254, "bkthen": 1.0, "saneerattiin": 1.0, "noudattamasta": 1.0, "yhteiskunnallisiin": 0.13043478260869565, "tasoilla": 0.017857142857142856, "toiminnasta\u2019": 1.0, "tilanteissa": 0.004273504273504274, "kymmeni\u00e4": 0.017241379310344827, "hallituskuvioiden": 1.0, "ydintulokset": 1.0, "varassa604": 1.0, "todelliseksi": 0.0625, "heikompaa": 0.125, "painotus": 0.018018018018018018, "relevanteista": 1.0, "teollisuusmiehet": 1.0, "vallitessa": 0.058823529411764705, "integraatiotaan": 1.0, "erittely\u2019": 1.0, "castr\u00e9n\u2019": 1.0, "vaikutetaan": 0.1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 0.022222222222222223, "tilannetta343": 1.0, "ongelmasta": 0.05, "223-225": 1.0, "voittoa": 0.23333333333333334, "vaikeammin": 0.058823529411764705, "nor": 0.058823529411764705, "passiivisuutta": 0.3333333333333333, "syvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "3171974": 1.0, "valitsijamiehens\u00e4": 1.0, "todellisille": 0.5, "ykk\u00f6sprioriteetiksi572": 1.0, "alaotsikossa": 1.0, "puitteet": 0.03636363636363636, "muodostamasta": 0.3333333333333333, "kulutusjuhlalla": 1.0, "kiihdytt\u00e4mi\u00e4": 1.0, "hellitt\u00e4isi": 1.0, "1979": 0.13774104683195593, "kovaotteisen": 0.5, "2391988": 1.0, "porskuttaa": 1.0, "vieroksuivat": 0.5, "id\u00e4nkauppapoliittiset": 1.0, "saunailtaa": 1.0, "harvinaisella": 0.5, "tulevien": 0.031007751937984496, "rajattomalta": 1.0, "muistioluonnos": 1.0, "lievent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "vertaa": 0.0196078431372549, "aikaansaanut": 0.25, "vaalirahoitus": 1.0, "reagoinut": 0.5, "tunnetuin": 0.038461538461538464, "nro": 0.02702702702702703, "vastustamisessa": 0.3333333333333333, "viesteill\u00e4": 1.0, "k\u00e4ydyt": 0.07692307692307693, "walpen": 1.0, "j\u00e4sentely\u00e4": 0.5, "esitt\u00e4nyt": 0.03428571428571429, "t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 0.5, "nojasi": 0.16, "puoluepolitiikan": 0.2222222222222222, "toiveille": 1.0, "history": 0.19154929577464788, "ristiin": 0.05555555555555555, "talouskriisien": 1.0, "hallituskriisill\u00e4": 1.0, "27111985": 1.0, "nykytilanne": 0.5, "p\u00e4\u00e4sisi": 0.13043478260869565, "1980-luvulle": 0.04, "kielitoimiston": 0.23076923076923078, "valittaisiin": 0.5, "eeclle": 1.0, "\u2018gay": 1.0, "troops": 1.0, "ideologiaa": 0.3548387096774194, "xi-xii": 1.0, "2531983": 1.0, "olollasi": 1.0, "opinnot": 0.009433962264150943, "sivuilmi\u00f6in\u00e4\u00e4n": 1.0, "edennyt": 0.019230769230769232, "rosvot": 1.0, "pid\u00e4": 0.02112676056338028, "tuotteita": 0.06060606060606061, "toimialaksi": 1.0, "torjumiseksi": 0.14285714285714285, "tekstuaaliset": 1.0, "arveluttavia": 0.16666666666666666, "\u2018ajatuksia": 1.0, "perimm\u00e4isest\u00e4": 0.16666666666666666, "rahoitusleikkausten": 1.0, "rajaa": 0.04477611940298507, "nuoria": 0.014705882352941176, "j\u00e4rjest\u00f6fuusiota272": 1.0, "\u2018perseennuolenta\u2019-kokoukseksi": 1.0, "vahvistaminen": 0.018867924528301886, "harmitteli": 0.2222222222222222, "merkitse": 0.030303030303030304, "k\u00e4\u00e4nteiden": 0.3333333333333333, "\u2018hyvinvointivaltion": 1.0, "sektoreille": 1.0, "liittyviin": 0.031746031746031744, "voc": 0.5, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 0.007556675062972292, "749-773": 1.0, "purkaminen": 0.18181818181818182, "hy\u00f6dynnetyt": 0.25, "aihepiiri\u00e4ni": 1.0, "linjaukset": 0.1, "kansalaisia": 0.10344827586206896, "kuuluneetkaan": 1.0, "liikkeenjohdon": 0.5, "lakien": 0.009523809523809525, "tositarinoita": 1.0, "valiossa": 1.0, "kansakuntien": 0.029411764705882353, "1975\u20131978": 1.0, "puolueessa": 0.034482758620689655, "yritysj\u00e4rjestelyihin": 1.0, "valtaa581": 1.0, "ilmastoa": 0.16666666666666666, "today": 0.14285714285714285, "821985": 1.0, "luotsaama": 0.5, "20014": 1.0, "kuuluvissa": 0.125, "1974257": 1.0, "tolkning": 1.0, "keskustella": 0.056338028169014086, "contributed": 0.2857142857142857, "saaneet": 0.045454545454545456, "huolehti": 0.15789473684210525, "valmisteilla": 0.2, "kahinoissakin": 1.0, "\u2018poliittinen": 1.0, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1.0, "saama": 0.1388888888888889, "ty\u00f6t": 0.02040816326530612, "\u2018suunnaton": 1.0, "samanhenkisten": 0.5, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 0.1111111111111111, "valistettava": 1.0, "arvostavaan": 0.3333333333333333, "kivisen": 0.4444444444444444, "n\u00e4yt\u00f6n": 1.0, "viikkosanomat": 1.0, "teorioista": 0.041666666666666664, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 0.125, "\\n\\nthis": 0.1111111111111111, "suhteet\u2019": 1.0, "asennoitumisessa": 0.6, "joanne": 0.5, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 0.5, "diskreetisti": 0.3333333333333333, "mielipiteiden": 0.05, "kilpailuttamista": 1.0, "l\u00e4nsi-identifikaatio": 1.0, "vitsien": 0.3333333333333333, "christer": 0.25, "vipuvartta": 1.0, "porvaripuolueita": 1.0, "kohusta": 1.0, "kehittelemi\u00e4": 0.5, "33-34": 0.3333333333333333, "puolueita": 0.391304347826087, "keskeisen": 0.06349206349206349, "teemaksi": 0.1111111111111111, "liikkeell\u00e4": 0.03571428571428571, "291986": 1.0, "\u2018tavoiteltava": 1.0, "arvovaltaisimmilla": 1.0, "mahdottomaksi838": 1.0, "tyrannian": 0.5, "verlag": 0.021505376344086023, "ehdotuksia": 0.02702702702702703, "sis\u00e4": 0.06666666666666667, "halvaantunutta": 1.0, "aikaansaamaan": 0.16666666666666666, "ministerinpestit": 1.0, "tuen": 0.037037037037037035, "levitt\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "politiikalla": 0.16666666666666666, "informoitu": 0.5, "university": 0.1320754716981132, "finanssihallinnon": 1.0, "p\u00e4tevyysalueiden": 1.0, "porvarihallitushankkeelleen": 1.0, "ryhtyv\u00e4t": 0.5, "biografiatietoineen": 1.0, "julkistamisesta": 1.0, "1975": 0.12111801242236025, "havainnon": 0.011235955056179775, "kilpailukykyvaltion": 0.5, "etsimiselle": 1.0, "ajatuspajatutkimukselle": 1.0, "\u2018towards": 1.0, "hallituspaitsion": 1.0, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 0.04918032786885246, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 0.030303030303030304, "hakeutuminen": 0.07142857142857142, "yhdentyv\u00e4\u00e4": 1.0, "presidentinvaalikysymyst\u00e4": 1.0, "kertoneensa": 1.0, "suhdeverkostoilla": 1.0, "pystyisi": 0.13333333333333333, "kiireisen": 0.3333333333333333, "yl\u00e4puolelle": 0.022727272727272728, "2(19953": 1.0, "tasaveroisia": 1.0, "merkityst\u00e4123": 1.0, "851980": 1.0, "muodostamisessa": 0.09090909090909091, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4ksi": 1.0, "lukuun": 0.0036496350364963502, "voimallisemmalle": 1.0, "tuloksellisuudesta": 0.3333333333333333, "l\u00e4nsimaihin": 0.6666666666666666, "leikin": 0.0196078431372549, "pankkiuransa": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 0.05263157894736842, "sekalaista": 0.7222222222222222, "muodostunut": 0.03278688524590164, "turvaamiseksi244": 1.0, "tuotava": 0.42857142857142855, "asettuu": 0.035398230088495575, "bachmannin": 1.0, "kansallisella": 0.1111111111111111, "muistiinpanoista": 0.125, "ulf": 0.17647058823529413, "painottaa": 0.03164556962025317, "vaatimuksia": 0.10989010989010989, "271975": 1.0, "tarkoittaa": 0.019756838905775075, "oma": 0.015738498789346248, "ty\u00f6nantajain": 0.27927927927927926, "pragmaattisin": 1.0, "kokoa": 0.0625, "tutkimallani": 1.0, "informoineen": 1.0, "vapaaseen": 0.07407407407407407, "suhteiden": 0.1111111111111111, "tavoitetta\u2019": 1.0, "tiivist\u00e4misen": 0.2, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 0.09090909090909091, "suomalaisen": 0.11360634081902246, "rakentaminen": 0.024793388429752067, "ennakkoluulotonta": 0.25, "mitterrand": 1.0, "viidennest\u00e4": 0.3333333333333333, "j\u00e4ljelle": 0.02666666666666667, "kokiessaan": 0.6666666666666666, "kilpailurajoituksiin": 1.0, "n\u00e4k\u00f6aloja": 0.09090909090909091, "1983\u20131990": 1.0, "median": 0.042735042735042736, "virkamiesty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "keskustelulle": 0.13333333333333333, "paikannut": 1.0, "kommunisminvastainen": 1.0, "liikeyrityksi\u00e4": 0.6666666666666666, "1940\u20131947": 1.0, "yritystasolle": 1.0, "evasta": 0.8461538461538461, "vastaukseksi": 0.058823529411764705, "sutela": 0.8333333333333334, "laatu": 0.018018018018018018, "v\u00e4rik\u00e4st\u00e4": 0.125, "265-272": 1.0, "teht\u00e4vi\u00e4339": 1.0, "kakistellen": 1.0, "perustettiin": 0.0243161094224924, "todelliset": 0.06451612903225806, "kasvaneita": 0.16666666666666666, "loppumisesta": 0.4, "reaktioita": 0.03125, "lahdessa": 0.2727272727272727, "tutkimusalaa": 0.3333333333333333, "historioitsijasukupolvet": 1.0, "tarkasteltuja": 0.5, "\u2018etujoukkojen": 1.0, "muutettua": 0.1111111111111111, "ikiliikkujana": 1.0, "vaihtoehdottomasta": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 0.005813953488372093, "tiedepoliittiselle": 1.0, "kiiltokuvamaisista": 1.0, "rajoittamista": 0.25, "v\u00e4lisist\u00e4": 0.05172413793103448, "j\u00e4rjest\u00f6jens\u00e4": 1.0, "suomessa\u2019": 1.0, "otetta": 0.07692307692307693, "ylioptimistisia": 1.0, "hillit\u00e4": 0.10526315789473684, "sosialisointipyk\u00e4l\u00e4n": 1.0, "rajallinen": 0.08333333333333333, "cost": 0.16666666666666666, "selvi\u00e4mistaistelun": 1.0, "toimitti": 0.012658227848101266, "aprillipila": 0.5, "tarkentuvan": 0.5, "alun": 0.06918238993710692, "kabinettipolitiikkaa": 0.5, "hajosi": 0.07142857142857142, "paikoissa": 0.125, "sairauslomalle": 1.0, "tarkoituksenmukaisen": 0.09090909090909091, "muutos": 0.037037037037037035, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 0.5, "muuttuneet": 0.036036036036036036, "reflektoinnista": 0.5, "toimeenpanoon1069": 1.0, "k\u00e4ynnistetty\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4linjat": 0.25, "lukujen": 0.020202020202020204, "reviirinjako": 1.0, "ryn": 0.012658227848101266, "yhteensovittaminen": 0.12903225806451613, "syytiv\u00e4t": 1.0, "4121974": 1.0, "korostetusti": 0.045454545454545456, "suomalaiselle": 0.23404255319148937, "vaihtoehtoja": 0.14545454545454545, "\u2018suomalainen": 1.0, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 0.09090909090909091, "korvata": 0.06521739130434782, "painostukseksi": 0.3333333333333333, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaessaan": 1.0, "adrew": 1.0, "luvuissa": 0.008620689655172414, "leikattiin": 0.1, "\u2018political": 1.0, "pelk\u00e4siv\u00e4t": 0.47619047619047616, "osaamisen": 0.013513513513513514, "vaihtoehto": 0.09574468085106383, "menneest\u00e4": 0.05555555555555555, "syrjityksi": 0.3333333333333333, "kairamolle": 1.0, "schleyer414": 1.0, "odotuksissa": 1.0, "suurempiin": 0.08333333333333333, "kuuluvista": 0.047619047619047616, "huomattavasti": 0.05929919137466307, "apaattisuuskaan": 1.0, "kiusallisella": 1.0, "luokkapettureina": 1.0, "enterprisen": 1.0, "stiefel": 1.0, "viitekehyksen\u00e4": 0.05, "tyydytt\u00e4isi": 0.2, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 0.6666666666666666, "1959\u20131962": 1.0, "herlin": 0.2857142857142857, "seikkaper\u00e4ist\u00e4": 0.25, "k\u00e4sittelylukua": 1.0, "neuvostoyst\u00e4v\u00e4llisempi": 1.0, "scranton": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1.0, "mobilisaatiolle295": 1.0, "stubbin": 0.3333333333333333, "hetem\u00e4est\u00e4": 1.0, "pragmatismia": 0.6666666666666666, "toistaan": 0.25, "kaikessa": 0.010416666666666666, "yhteiskuntapoliittisia": 0.25, "1851987": 1.0, "constructions": 0.18181818181818182, "hengen": 0.013043478260869565, "syyskokousp\u00e4iv\u00e4llisille458": 1.0, "pettymykseksi": 0.5, "perheiss\u00e4": 0.016666666666666666, "diplomacy": 0.75, "911982": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 0.0136986301369863, "tilitti": 0.3333333333333333, "teoria178": 1.0, "\u2018historiankirjoitus": 1.0, "ammennettu": 0.3333333333333333, "cannot": 0.05555555555555555, "virkist\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "ennakkoluuloja": 0.041666666666666664, "koalitiota": 1.0, "edustamaan": 0.07142857142857142, "joulumarkkinoille": 1.0, "konsensushankkeen": 1.0, "\u2018pankinjohtaja": 1.0, "153-154": 1.0, "maksu": 0.13333333333333333, "erikoistumista": 0.125, "luopumista": 0.03333333333333333, "ilmapiiriss\u00e4": 0.2, "perheen": 0.005221932114882507, "raameihin751": 1.0, "l\u00e4hipiirin": 0.125, "toiminnallaan": 0.11764705882352941, "kaipaa": 0.02857142857142857, "1937\u20131938": 0.5, "keinoin": 0.03167420814479638, "erilaisiin": 0.024844720496894408, "informaatiota": 0.03571428571428571, "kulkeutunut": 0.07142857142857142, "taistolaisuudesta": 1.0, "fraseologiaa": 1.0, "valintataloutta": 1.0, "kaikkinaisten": 1.0, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely": 0.25, "todenn\u00e4k\u00f6isimpin\u00e4": 1.0, "ennakkosuosikki": 1.0, "huipentui": 0.4166666666666667, "l\u00e4nsimaista": 0.043478260869565216, "rahat603": 1.0, "porvariston": 0.18518518518518517, "hy\u00f6dynt\u00e4miselle": 0.5, "tarjoaa": 0.04498269896193772, "kansallisvaltioiden": 0.21428571428571427, "ulkopolitiikan": 0.5, "2481976": 1.0, "puolelta": 0.014705882352941176, "2811979": 1.0, "ehdokasvalinnan": 1.0, "julkaisivat": 0.034482758620689655, "teknologista": 0.25, "j\u00e4rjest\u00e4misell\u00e4": 0.5, "unions": 0.25, "tutkimusotteen": 0.0625, "ongelmakohtia": 0.2857142857142857, "mielialat": 0.6666666666666666, "yksityisiss\u00e4": 0.09090909090909091, "business\u2019": 1.0, "arkistoasiakirjoja": 1.0, "keiden": 0.1, "l\u00e4nsimaisten": 0.07692307692307693, "vasemmistohenkisest\u00e4": 1.0, "talvisota": 0.09090909090909091, "apulaistoimitusjohtajana": 1.0, "kansainv\u00e4liseksi": 0.25, "n\u00e4ht\u00e4isiin": 0.3333333333333333, "riippuvuutta": 0.08333333333333333, "ahti": 0.582089552238806, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoiminnoista": 1.0, "tukea": 0.04143646408839779, "olennaista": 0.01875, "asettumalla": 0.1111111111111111, "solvattiin": 1.0, "tuudittautuivat": 1.0, "uudenlaisessa": 0.25, "28-32": 1.0, "osoite476": 1.0, "ty\u00f6llisti": 0.25, "eroavaisuudet": 0.08, "tarkastelemani": 0.07692307692307693, "sekaj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1.0, "etujoukkoina": 1.0, "konservatiiviseksi": 0.4, "l\u00e4hetti": 0.016129032258064516, "berry": 0.18181818181818182, "austria": 0.3333333333333333, "voimansa": 0.14285714285714285, "budjettiesitysten": 1.0, "saapuivat": 0.125, "keskisarjan": 1.0, "puristuksessa": 0.5, "277-278": 1.0, "nimesi": 0.08695652173913043, "10554": 1.0, "kielsiv\u00e4t": 0.3, "punnittua": 0.5, "1070": 0.09090909090909091, "papereita": 0.13333333333333333, "toive": 0.07142857142857142, "1941989": 1.0, "toimenkuvaansa": 1.0, "art-print": 1.0, "kriisi\u00e4": 0.2, "poika": 0.004807692307692308, "\u2018hallituksen": 1.0, "johdonmukaisesti": 0.08571428571428572, "puoluepolitiikka": 0.3333333333333333, "etykn": 1.0, "porkkanapoikien": 1.0, "ottavaa": 0.25, "t\u00e4ydellinen": 0.01282051282051282, "sellainen": 0.010471204188481676, "reviirikamppailua": 1.0, "rutiininomaisesti": 0.4, "ajoitus": 0.10526315789473684, "rakkaimmat": 0.25, "onko": 0.011254019292604502, "sopivasti": 0.03125, "entisen\u00e4": 0.25, "syyskokouksia": 1.0, "toistui": 0.034482758620689655, "pragmaattisen": 0.5, "menev\u00e4n": 0.1, "johdolla": 0.07692307692307693, "yleispoliittisten": 1.0, "ly\u00f6dess\u00e4": 1.0, "uudelleenmuotoilu": 1.0, "were": 0.019933554817275746, "itselleen": 0.056105610561056105, "hankkeeseen": 0.043478260869565216, "minne": 0.09433962264150944, "ohjattaisiin": 0.5, "elvytyspakettinsa": 1.0, "oleskelun": 0.25, "presidenttigallup": 1.0, "k\u00e4hminn\u00e4t": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6asiat": 1.0, "huomauttaa536": 1.0, "asuneena": 1.0, "lausunto": 0.009523809523809525, "syntyyn": 0.030303030303030304, "kytk\u00f6s": 0.21739130434782608, "luotsannut": 0.3333333333333333, "tietokoneen": 0.020833333333333332, "selvi\u00e4minen": 0.25, "sodassa827": 1.0, "suomennoksia": 0.16666666666666666, "aseveliyhteisty\u00f6st\u00e4": 1.0, "j\u00e4seniin": 0.16666666666666666, "yleinen": 0.06461538461538462, "private": 0.13333333333333333, "asenteellinen": 0.2, "askeleen": 0.08695652173913043, "ajankohtaisista": 0.21052631578947367, "jatkuvasti": 0.017676767676767676, "mcguire": 1.0, "yritt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "maalaisliittokeskustasta": 1.0, "pyrkii": 0.030042918454935622, "p\u00e4\u00e4omaliikkeit\u00e4": 1.0, "kasvot334": 1.0, "mitk\u00e4": 0.012448132780082987, "paikkaaminen": 0.3333333333333333, "finanssipalvelujen": 1.0, "179-184": 1.0, "tekeminen": 0.03184713375796178, "roope": 0.4, "keskustelu": 0.03225806451612903, "osmo": 0.025210084033613446, "timbro268": 1.0, "lukemattomien": 0.14285714285714285, "t\u00e4sment\u00e4v\u00e4t": 1.0, "tapio": 0.22413793103448276, "muodostivat": 0.0136986301369863, "hedelm\u00e4llisi\u00e4": 0.25, "j\u00e4senyys": 0.3157894736842105, "kauppapoliittisissa": 1.0, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.5, "veroja": 0.14285714285714285, "mies": 0.012, "ottaisivat": 0.2, "wiio": 0.3333333333333333, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 0.024390243902439025, "julkilausumattomana": 1.0, "tekoihin": 0.0625, "hallitusta": 0.1875, "tulokseen": 0.05660377358490566, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4isen": 0.4, "talousongelmista": 1.0, "muodostamia": 0.047619047619047616, "19121984": 1.0, "louekoskea": 1.0, "suoranta": 0.08139534883720931, "poliitikon": 0.08333333333333333, "vaihdoksen": 0.5, "pysyy": 0.03260869565217391, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 0.058823529411764705, "1451975": 1.0, "menett\u00e4misest\u00e4": 0.2, "osti": 0.041666666666666664, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 0.1111111111111111, "korporatismiin": 1.0, "edunvalvonnan": 0.5, "4101977": 1.0, "sopeutumisessa": 0.25, "hallituspohjaa": 1.0, "sakssa": 1.0, "gr\u00f6nlund": 0.0625, "1958\u20131962": 1.0, "\u00e4\u00e4nestysaktiivisuus": 0.75, "teemaa": 0.03125, "\u2018nl-projekti\u2019": 1.0, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6suosituksia": 1.0, "konsensuspolitiikan": 1.0, "kuvasi": 0.0989010989010989, "liiankin": 0.16666666666666666, "hallitukset": 0.4, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 0.016260162601626018, "l\u00e4hestymistavat": 0.06060606060606061, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisten": 1.0, "v\u00e4limaastoon": 0.07692307692307693, "toisensa": 0.0380952380952381, "parhaan": 0.04, "smpn": 0.07142857142857142, "pit\u00e4v\u00e4n": 0.041666666666666664, "kev\u00e4ttalvella": 0.14285714285714285, "selvemmin": 0.05, "ihmisryhmien": 0.058823529411764705, "profeetta": 0.09090909090909091, "vahvistavien": 0.5, "viisaana": 0.6666666666666666, "puolueettomuuspyrkimyst\u00e4680": 1.0, "problematisoinut": 0.5, "vastineisiin130": 1.0, "kautensa": 0.3333333333333333, "1972\u20131982": 1.0, "kotkavuori": 0.5, "haittapuolia": 0.3333333333333333, "muistelmakirjallisuuteen161": 1.0, "toivottiin": 0.015873015873015872, "p\u00e4\u00e4ttely": 0.09090909090909091, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 0.045454545454545456, "asemoinnin": 0.045454545454545456, "alati": 0.045454545454545456, "kiistelyn": 0.16666666666666666, "kontekstissaan": 0.05555555555555555, "etsiv\u00e4t": 0.06896551724137931, "maastrichtin": 0.3333333333333333, "mahdollistavat": 0.00847457627118644, "eturyhm\u00e4t": 0.8571428571428571, "paremmuusj\u00e4rjestyst\u00e4": 1.0, "ironista": 0.2222222222222222, "kasvattaa": 0.018518518518518517, "hellemaa": 1.0, "moni-ilmeist\u00e4": 0.5, "suomalaisenkin": 0.3333333333333333, "tekev\u00e4t89": 1.0, "alkuunkaan": 0.3333333333333333, "h\u00f6llent\u00e4minen": 0.6666666666666666, "zelizerin": 1.0, "politiikkansa": 0.6, "maataloustuottajat": 1.0, "sensuuria": 0.25, "julkaistussa": 0.0425531914893617, "ihmisist\u00e4": 0.013513513513513514, "sis\u00e4llysluettelo": 0.043478260869565216, "p\u00e4iv\u00e4npolttavaan": 1.0, "kontolle": 1.0, "kansanedustajana": 0.16666666666666666, "2411977": 1.0, "raportin": 0.05, "tavoitteellisiin": 1.0, "enemmist\u00f6hallituksen843": 1.0, "yhteistoiminnasta": 0.1111111111111111, "toteutuneiden": 0.16666666666666666, "valtapuolue": 1.0, "henkisten": 0.043478260869565216, "t\u00e4smentyi": 0.3333333333333333, "perustavanlaatuisia": 0.42857142857142855, "kilpaa": 0.3333333333333333, "harjoittamista": 0.125, "onnistuvat": 0.125, "elintilasta294": 1.0, "k\u00e4sikirjoituksen": 0.025, "valtaoikeudet": 1.0, "ensisijainen": 0.030303030303030304, "\u2018kansalaistoiminta": 1.0, "harhaluulon": 1.0, "vaalitaktiikkaa": 1.0, "syp": 1.0, "puheenjohtajat": 0.3333333333333333, "varsinaisena": 0.09090909090909091, "hieman": 0.014028056112224449, "t\u00e4llaisena": 0.14285714285714285, "k\u00e4\u00e4nteell\u00e4": 1.0, "ideapulaa": 1.0, "kymmene-konsernia": 1.0, "uumoillut": 1.0, "erimielisyyksiss\u00e4": 0.5, "perusteltava": 0.2, "talon": 0.007874015748031496, "aatteelliset": 0.038461538461538464, "aarno": 0.2222222222222222, "johtohahmon": 0.3333333333333333, "keskusteluryhm\u00e4\u00e4": 1.0, "v\u00e4ke\u00e4": 0.03571428571428571, "115117": 0.5, "arkadialaisten": 1.0, "heid\u00e4nkin": 0.16666666666666666, "patterns": 0.08695652173913043, "kausissa": 1.0, "yliopistoista": 0.125, "rintamalinjojen": 0.5, "nimi": 0.0034965034965034965, "heijastuvat": 0.06666666666666667, "ty\u00f6voiman": 0.13333333333333333, "parlamentarismin": 0.125, "suomettumissyyt\u00f6kset": 1.0, "1004": 0.07692307692307693, "linjaa": 0.09, "vaihtoehtojen": 0.13636363636363635, "narsin": 1.0, "historical": 0.10526315789473684, "vaalitaistelussaan": 1.0, "592011": 1.0, "lehm\u00e4nkauppojen": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 0.034482758620689655, "logical": 0.2222222222222222, "tulevaisuudenkysymysten": 1.0, "jyrkkeniv\u00e4t": 0.5, "fingerroos": 0.5, "so": 0.005813953488372093, "osallistuneet": 0.03225806451612903, "punamullan": 1.0, "alleviivasivat": 1.0, "vapautta": 0.020202020202020204, "tuotteiden": 0.023255813953488372, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 0.2, "contract\u2019": 1.0, "teosten": 0.007633587786259542, "toimineita": 0.14285714285714285, "lukemaan": 0.06060606060606061, "edustajia": 0.25882352941176473, "pankinjohtajana": 1.0, "dresdner-pankin": 1.0, "keskittymist\u00e4": 0.034482758620689655, "vaikeuksista": 0.1, "joissa": 0.00876010781671159, "l\u00e4nteen": 0.4186046511627907, "nimikirjoitus": 1.0, "lukemin": 1.0, "viitaten": 0.019230769230769232, "leikkaus": 0.034482758620689655, "palkkaratkaisujen": 1.0, "median\u00e4kyvyyden": 1.0, "kolumni": 0.2857142857142857, "kurkistusaukko": 1.0, "vaihtotaseen": 0.6, "heikkeneviin": 1.0, "tuloksellista": 0.16666666666666666, "perustajatahoille": 1.0, "palkansaajat": 1.0, "arkistoaineistoja": 1.0, "vastakohtiensa": 1.0, "suotuisaa": 0.09090909090909091, "l\u00e4nsikytk\u00f6sten": 1.0, "ui": 0.043478260869565216, "luokittelussa": 0.038461538461538464, "verkostoanalyysit": 1.0, "suunnitellessaan": 0.09090909090909091, "samanaikaisuutta": 0.5, "onnistuivat": 0.15, "romahduksen": 0.6666666666666666, "tahallaanko": 1.0, "361-362": 1.0, "avainryhmien": 1.0, "kiit\u00e4isi": 1.0, "totuttua": 0.6, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikkaan": 1.0, "l\u00e4nsimielisyys": 1.0, "yksityiskohtainen": 0.08695652173913043, "1969": 0.011904761904761904, "saaritsa": 0.8333333333333334, "auttoivat": 0.061224489795918366, "defence": 0.10526315789473684, "kehityskulut": 0.42857142857142855, "passiivisuuteen": 1.0, "tarpeetonta": 0.14285714285714285, "valitsemalla": 0.06666666666666667, "kausaalista": 0.5, "reflektion": 0.15384615384615385, "puhuneelle": 1.0, "asemaan804": 1.0, "abn": 1.0, "sis\u00e4isen": 0.038461538461538464, "tunteiden": 0.012195121951219513, "hallitsevaan": 0.3333333333333333, "tartuin": 0.5, "toteuttaman": 0.3333333333333333, "kokonaisveroasteen": 0.5, "tarkka": 0.5234899328859061, "tuolloinen": 0.3333333333333333, "uskoin": 0.16666666666666666, "pieks\u00e4m\u00e4ell\u00e4": 1.0, "sopeutuminen": 0.038461538461538464, "suositukset\u2019": 1.0, "my\u00f6nteist\u00e4": 0.08620689655172414, "liikeyritysten": 0.5, "vasemmistovirtauksen": 1.0, "ensimm\u00e4inen": 0.014690451206715634, "1980-luvulle468": 1.0, "hivenen": 0.05, "k\u00e4sitteiden": 0.01639344262295082, "p\u00e4iv\u00e4nselv\u00e4": 0.6666666666666666, "omaksuma": 0.3333333333333333, "tyydytyksell\u00e4": 0.5, "kiitoskirjeess\u00e4\u00e4n": 1.0, "takasivat": 0.14285714285714285, "842-863": 1.0, "hanna": 0.0025974025974025974, "ongelmallisinta": 0.3333333333333333, "lomassa": 0.027777777777777776, "nykytilanteeseen": 0.25, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoille": 1.0, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 0.16666666666666666, "kohtalosta": 0.125, "neutraali": 0.14285714285714285, "informaatioyhteiskunnan": 1.0, "aineistosta": 0.004310344827586207, "galileon": 1.0, "socialism\u2019": 1.0, "uskottavuus": 0.25, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 0.0625, "objektiivisuuden": 0.09523809523809523, "painoarvoa": 0.18518518518518517, "monilta": 0.06666666666666667, "saavutukset": 0.21428571428571427, "toimialoja": 0.3333333333333333, "toimintakykyisi\u00e4": 0.25, "ty\u00f6llisyydelle": 1.0, "sorsalle": 0.9411764705882353, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 0.02857142857142857, "ludvig": 0.1, "kilpailukykyimperatiivia": 1.0, "1911976": 1.0, "fellman": 0.23076923076923078, "10121974": 1.0, "ammattiyhdistysliikehistorian": 1.0, "niin": 0.018594594594594595, "turbulenssit": 1.0, "tohtorien": 1.0, "usa": 0.023809523809523808, "vastusteli": 1.0, "third": 0.175, "el\u00e4m\u00e4ni": 0.05263157894736842, "sis\u00e4markkinoille": 1.0, "varallisuusverotuksesta": 1.0, "iloinneille": 1.0, "alaan": 0.06382978723404255, "tulonjakoa": 1.0, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 0.058823529411764705, "kaukas": 0.4, "silmiss\u00e4": 0.3424657534246575, "periytyv\u00e4n": 0.125, "majander": 0.5, "focuses": 0.07407407407407407, "poikkeuslain": 0.3333333333333333, "sektoreiden": 0.09523809523809523, "loisi": 0.5555555555555556, "mets\u00e4n": 0.029411764705882353, "liike-eliitin": 1.0, "baltian": 0.011494252873563218, "tekem\u00e4\u00e4n": 0.033707865168539325, "19111979": 1.0, "liiennyt": 0.5, "positiivisia": 0.008064516129032258, "yhteisty\u00f6kumppani": 0.3333333333333333, "voitto": 0.17857142857142858, "l\u00e4ntisell\u00e4": 0.14285714285714285, "aikalaistoimijat": 1.0, "vallitsevia": 0.04878048780487805, "koollekutsujan": 1.0, "cid120": 0.15272727272727274, "l\u00f6yh\u00e4k\u00e4tisest\u00e4": 1.0, "seuraajataistelusta": 1.0, "v\u00e4lisill\u00e4": 0.5, "tuomas-kettunen": 1.0, "\u2018uusliberalismi": 1.0, "muistelmia": 0.15, "valtioelimet": 1.0, "keskuksena": 0.07692307692307693, "luonnehtinut": 0.3, "edellyt\u00e4": 0.03333333333333333, "heikki": 0.042606516290726815, "vilkkaana": 0.3333333333333333, "olemassa": 0.023837902264600714, "laajemmalle": 0.09090909090909091, "keskustelutilaisuudessa": 0.6666666666666666, "valtakuntaa": 0.043478260869565216, "viennist\u00e4": 0.5714285714285714, "viittaavat": 0.023622047244094488, "historiantutkimuksessa": 0.375, "vaalitilannetta": 1.0, "kolmikantaiseen": 1.0, "kiinnitt\u00e4v\u00e4t": 0.18181818181818182, "teht\u00e4v\u00e4nasettelujen": 1.0, "alivaltiosihteeri": 1.0, "italian": 0.14285714285714285, "k\u00e4ynnistynyt": 0.05263157894736842, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1.0, "skipparin": 1.0, "81-100": 1.0, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 0.07692307692307693, "union": 0.08641975308641975, "markkinatalousmy\u00f6nteisess\u00e4": 1.0, "vastata": 0.011428571428571429, "mobilisaation": 0.3333333333333333, "kyselem\u00e4tt\u00e4": 0.3333333333333333, "murskaa": 1.0, "1974\u20131978": 1.0, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 0.016666666666666666, "kahrilla": 1.0, "kaltaisen": 0.0625, "presidenttiasia": 1.0, "\u2018max": 1.0, "v\u00e4lill\u00e4430": 1.0, "19761992": 1.0, "tituleeratun": 1.0, "sillantaus": 0.4, "aatos": 0.16666666666666666, "silmiss\u00e4\u00e4n": 0.25, "491979": 1.0, "liivintaskutoimistostaan": 1.0, "vetoomuksen": 0.14285714285714285, "my\u00f6nteisen": 0.13636363636363635, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 0.3333333333333333, "k\u00e4sitteen": 0.01282051282051282, "laatimaa": 0.09090909090909091, "menett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.2, "tyhjent\u00e4nyt": 1.0, "perinpohjaiseen": 0.5, "liikemiehet": 0.3333333333333333, "muistitietohistorian": 1.0, "vientikartelleissa": 1.0, "vennamoon": 1.0, "ponnistus": 0.3333333333333333, "etenemisstrategian": 1.0, "rakennemuutospolitiikka": 0.5, "turhan": 0.2903225806451613, "lukesin": 1.0, "tarkoitti": 0.024691358024691357, "891-892": 1.0, "1960-luvulle": 0.03225806451612903, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 0.04, "\u2018perille": 1.0, "omimaan": 1.0, "eduskuntaenemmist\u00f6": 1.0, "yritysmy\u00f6nteisyys": 1.0, "etuoikeutetussa": 1.0, "uskoo": 0.014492753623188406, "ratkaisevan": 0.23333333333333334, "elintason": 0.21428571428571427, "2781976": 1.0, "pituutensa": 1.0, "talletuksista": 1.0, "1980-luvulta": 0.05, "johtuivat": 0.14285714285714285, "evan": 0.9952153110047847, "tarkoitettua": 0.05555555555555555, "karjalaiselle": 0.75, "syntymisen": 0.04, "pilli": 0.4, "sanamuotoon": 1.0, "mielipiteess\u00e4": 0.5, "valitsijamiesvaaleissa": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 0.29411764705882354, "arvioimaan": 0.027777777777777776, "ollakseen": 0.08571428571428572, "ty\u00f6nteolleni": 1.0, "myym\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "intresseist\u00e4": 0.125, "\u2018sport": 1.0, "tottunut": 0.04, "1907\u20131940": 1.0, "hankkiminen": 0.05555555555555555, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 0.023809523809523808, "teollisuudessa": 0.375, "sosiologiaa": 0.14285714285714285, "hyviin": 0.038461538461538464, "m\u00e4ki": 0.16129032258064516, "kotimaisten": 0.015151515151515152, "yleis\u00f6\u00e4": 0.037037037037037035, "kiristyv\u00e4ss\u00e4": 0.25, "uudenaikainen": 0.2857142857142857, "tiet\u00e4myst\u00e4mme": 1.0, "omaehtoisuutta481": 1.0, "27111986": 1.0, "smp-l\u00e4inen": 1.0, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.03389830508474576, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 0.017094017094017096, "huomattavampaa": 1.0, "mukaisesti": 0.0117096018735363, "arkistosta": 0.07692307692307693, "irtautumista": 0.14285714285714285, "karhulla": 1.0, "osaston": 0.02040816326530612, "marco": 0.5, "kohtaamat": 0.14285714285714285, "arvioin": 0.06666666666666667, "notaarin": 0.5, "finn-stroin": 1.0, "tuloksista": 0.031496062992125984, "keskusteluryhm\u00e4ss\u00e4": 1.0, "ulkoisia": 0.03636363636363636, "seuraajakamppailuun": 1.0, "framework": 0.05128205128205128, "kasinotaloudeksi": 1.0, "suunnitteluyhteiskuntaprojekti": 1.0, "tapauksessa": 0.03950617283950617, "tosiasiat": 0.16666666666666666, "osanottajaksi": 1.0, "miia": 0.10526315789473684, "tyyty\u00e4": 0.09090909090909091, "voimana849": 1.0, "kontekstia": 0.023255813953488372, "muovaavana": 1.0, "keskustakytk\u00f6kset": 1.0, "johdosta": 0.020134228187919462, "valmistuttua": 0.05263157894736842, "rakennetta": 0.00684931506849315, "bibliotheca": 0.08, "toimenpiteet": 0.043478260869565216, "341975": 1.0, "sotaa": 0.15384615384615385, "resonoivat": 0.3333333333333333, "pitk\u00e4n": 0.07171314741035857, "kynt\u00e4j\u00e4": 0.9333333333333333, "s\u00e4r\u00f6": 0.08333333333333333, "keynesil\u00e4ist\u00e4": 0.3333333333333333, "131988": 1.0, "hallitus834": 1.0, "l\u00e4htee": 0.014184397163120567, "vaani": 1.0, "luonnonvoimaiset": 1.0, "tukikohtina": 1.0, "abductive": 1.0, "joita": 0.020552799433026223, "aarnion": 1.0, "kollektivistista": 1.0, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "periaatteita": 0.0273972602739726, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 0.03125, "akateemisissa": 0.16666666666666666, "presidenttikauden": 1.0, "kapenivat1059": 1.0, "viiveell\u00e4": 0.2857142857142857, "asetelma": 0.038461538461538464, "ilmeiselt\u00e4": 0.6, "koskevasta": 0.07272727272727272, "hallituksiin": 0.5, "j\u00e4senkirja": 1.0, "integration": 0.23529411764705882, "hallitusyhteisty\u00f6st\u00e4": 1.0, "ratkaisevalla": 0.75, "tunteet": 0.00909090909090909, "hoiti": 0.04878048780487805, "pitk\u00e4j\u00e4nteisten": 1.0, "valistustoiminnan": 0.3333333333333333, "vaikuta": 0.011764705882352941, "k\u00e4ytyjen": 0.25, "puoluevaltuuskunnasta": 1.0, "nousemassa": 0.2, "kritisoineet": 0.09090909090909091, "rakensivat": 0.05, "kirkastuivat": 1.0, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 0.07692307692307693, "keskustapuolue": 0.3870967741935484, "sanaili": 1.0, "vaihteli": 0.03, "jyr\u00e4si": 1.0, "heights": 0.6666666666666666, "vaikuttamalla": 0.15384615384615385, "etteiv\u00e4t": 0.035856573705179286, "ennen": 0.030066815144766147, "tontille": 0.09090909090909091, "toisen": 0.025116279069767444, "vaikutelman": 0.023809523809523808, "huonosta": 0.07692307692307693, "liikasen": 0.3333333333333333, "ulkopolitiikkaa": 1.0, "huhtikuussa": 0.012048192771084338, "alkuper\u00e4\u00e4": 0.01098901098901099, "k\u00e4ym\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "mielens\u00e4": 0.07142857142857142, "\u2018kokoomus": 1.0, "holhouksesta741": 1.0, "keskeisimpi\u00e4": 0.037037037037037035, "arvot\u2019": 1.0, "levitt\u00e4minen": 0.2857142857142857, "uskomukset": 0.015384615384615385, "vuosi\u2019": 0.3333333333333333, "laajimmassa": 0.3333333333333333, "tukemiseen": 0.11764705882352941, "tukkukauppojen": 1.0, "valtuudet\u2019": 1.0, "suunnitelmataloutta": 0.25, "arvonimi": 1.0, "vaikutuksesta": 0.018518518518518517, "vakuutteluista": 1.0, "pyrin": 0.023255813953488372, "1041": 0.2, "avointa": 0.075, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 0.031746031746031744, "kasvuorientoituneissa": 1.0, "kelvannut": 0.2, "yhteiskuntamallin": 0.2, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.02127659574468085, "haastattelu": 0.033003300330033, "toimijakentt\u00e4\u00e4": 1.0, "van": 0.018518518518518517, "k\u00e4sittelen": 0.02512562814070352, "haukkui": 0.8, "aggressiiviseen": 0.3333333333333333, "kilpailupoliittista": 1.0, "tutkivansa": 0.3333333333333333, "marginaalilla": 1.0, "ikinuorille": 1.0, "kuuluviin": 0.0625, "\u2018tuotannollisten": 1.0, "tapahtuvaksi": 0.125, "omin": 0.015384615384615385, "suomalaisesta": 0.10227272727272728, "kuvannut": 0.058823529411764705, "ajoittuivat": 0.3333333333333333, "markkinataloudessa\u2019": 1.0, "mahdollisuuksista": 0.01639344262295082, "presidenttikysymyst\u00e4": 1.0, "korostamaan": 0.10526315789473684, "kaipasivat": 0.23529411764705882, "v\u00e4linen": 0.08060453400503778, "ty\u00f6poliittinen": 1.0, "samastuu": 0.3333333333333333, "osuuspankkien": 1.0, "2162016": 1.0, "kannanottonsa": 0.125, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 0.06976744186046512, "kriisiin": 0.21428571428571427, "assumes": 1.0, "metexin": 1.0, "sattuma": 0.08333333333333333, "hylk\u00e4\u00e4miselt\u00e4": 1.0, "incentives": 0.6666666666666666, "suggests": 0.09090909090909091, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 0.03125, "puhelimitse": 0.07142857142857142, "joustavuutta": 0.09090909090909091, "puoluekokouksessa": 0.19047619047619047, "nime\u00e4misest\u00e4": 0.5, "kielteinen": 0.15384615384615385, "haastaa": 0.025, "kuusi": 0.005235602094240838, "j\u00e4rjest\u00f6remontin": 1.0, "yhteisty\u00f6h\u00f6n499": 1.0, "motivoidun": 1.0, "presidenttiehdokas": 0.8, "existed": 0.25, "iske\u00e4": 0.2, "financial": 0.5, "tunnelma": 0.030303030303030304, "perustamisasiakirjat": 1.0, "ollitapio": 1.0, "institute266": 1.0, "valtionp\u00e4\u00e4miehet": 1.0, "siunauksellisuuteen": 1.0, "valtiojohtoisesta": 0.75, "kauaskantoisimmat": 1.0, "p\u00e4\u00e4n": 0.03571428571428571, "muutosprosessin": 0.2857142857142857, "\u2018from": 1.0, "lobbaamalla": 1.0, "inspiroivat": 0.2, "todenn\u00e4k\u00f6isin": 0.16666666666666666, "toimeksiantajat": 1.0, "keskittyess\u00e4\u00e4n": 0.5, "aiemmin": 0.023758099352051837, "hakkarainen": 0.014084507042253521, "jalassa\u2019": 1.0, "561979": 1.0, "ilmestyneess\u00e4": 0.01639344262295082, "porvaripuolueille": 1.0, "investointeihin": 0.3333333333333333, "suuntaamaan": 0.2222222222222222, "parlamentarismipuheiden": 1.0, "kolhiminen291": 1.0, "v\u00e4lineit\u00e4": 0.008064516129032258, "uudistumisen": 0.1, "ponnistelee": 0.5, "laitostunutta": 1.0, "1965": 0.013636363636363636, "keinotekoinen": 0.14285714285714285, "kaikkialla": 0.005917159763313609, "pukenut": 0.5, "tukon": 1.0, "uudessa": 0.061224489795918366, "tulevaisuudessa": 0.06569343065693431, "rajumpi": 1.0, "edist\u00e4v\u00e4t": 0.03571428571428571, "nimen": 0.016666666666666666, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 0.009345794392523364, "puolella": 0.07386363636363637, "yht\u00e4l\u00e4isyysmerkkej\u00e4": 1.0, "m\u00e4kinen": 0.017094017094017096, "pohjavireelt\u00e4\u00e4n": 1.0, "tehostanut": 0.5, "yl\u00e4": 0.02564102564102564, "perustamiseen": 0.05970149253731343, "v\u00e4littyi": 0.02631578947368421, "muuri": 0.02631578947368421, "marttila": 0.7777777777777778, "esipuhe": 0.015625, "pelaavan": 0.3333333333333333, "tulkinnasta181": 1.0, "koki": 0.143646408839779, "sai": 0.06030150753768844, "v\u00e4kisin": 0.06666666666666667, "accelerating": 1.0, "mukaanp\u00e4\u00e4syn": 1.0, "reformipolitiikkaa": 1.0, "ideologiaan": 0.09090909090909091, "johtajistoonsa": 1.0, "18121989": 1.0, "voittoja": 0.36363636363636365, "ka": 0.40789473684210525, "integraatioratkaisut": 1.0, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n": 0.3333333333333333, "yleistajuiset": 0.6666666666666666, "teollisuusyhteiskunnasta": 0.5, "ilmoituksen": 0.05555555555555555, "adrian": 0.1111111111111111, "\u2018rakennemuutoksen": 1.0, "vajaan": 0.1111111111111111, "ydinvoimakapasiteettia1000": 1.0, "indications": 1.0, "ryhtyisi": 0.25, "hyvien": 0.043478260869565216, "my\u00f6nteiseksi": 0.15384615384615385, "mobilisoituivat": 1.0, "uudistusaikeet": 1.0, "tarjoan": 0.1, "aktualisoidu": 1.0, "hakala": 0.058823529411764705, "valtakunnantason": 0.6666666666666666, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 0.06451612903225806, "luomalla": 0.10256410256410256, "jotta": 0.026284348864994027, "tiiviill\u00e4": 0.16666666666666666, "nykytutkimukseen": 0.5, "perusteltua": 0.02912621359223301, "laventaa": 0.3333333333333333, "keskustelija": 0.1, "27111970": 1.0, "vaikeuksia": 0.02127659574468085, "uudenlaisia": 0.08108108108108109, "saisivat": 0.02564102564102564, "neuvotteluvelvollisuutta": 1.0, "olo": 0.022222222222222223, "ratkaisevissa": 1.0, "alullepanija": 1.0, "kapitalismilla": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 0.06060606060606061, "tutkimukselta": 0.2857142857142857, "her\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 0.5, "hallituspaitsiosta": 1.0, "valmistelevien": 0.25, "historiassaan": 0.75, "presidenttikaudella": 0.5, "teollisuusliitto": 1.0, "1972\u20131975": 0.7142857142857143, "nyrkkis\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1.0, "yksinkertaisten": 0.058823529411764705, "writing": 0.047619047619047616, "ratkaisuvaihtoehtojen": 0.5, "aiemman": 0.058823529411764705, "international": 0.06948640483383686, "kirjeet": 0.06766917293233082, "mietint\u00f6": 0.01639344262295082, "samanlaisia": 0.039473684210526314, "j\u00e4senyysproblematiikka": 1.0, "mirowski": 1.0, "kehitt\u00e4minen": 0.008108108108108109, "hallituskumppania": 0.5, "tiedottaminen": 0.09090909090909091, "ajajista": 0.5, "tappioiden": 1.0, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4isen\u00e4943": 1.0, "2010\u2019": 1.0, "hayekilaisen": 1.0, "virkkeess\u00e4": 0.25, "muodostettaessa": 0.2857142857142857, "valtaa97": 1.0, "laajenevilta": 1.0, "it\u00e4isest\u00e4": 1.0, "asialistan": 0.6666666666666666, "perusyhtym\u00e4": 1.0, "h\u00e4t\u00e4tilahallitusta": 1.0, "liturgiaa\u2019": 1.0, "formation": 0.06451612903225806, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueen": 0.25, "\u2018uusi": 1.0, "yksityiskohtaisemmin": 0.08974358974358974, "kiinnittyneen": 1.0, "seuraamukset": 0.3333333333333333, "markkinataloustielle": 1.0, "not": 0.009259259259259259, "takaisin": 0.012987012987012988, "suomessa990": 1.0, "akateemisesta": 0.05555555555555555, "kotitalouksien": 0.08333333333333333, "avaamaan": 0.0625, "ty\u00f6olosuhteisiin": 0.25, "mainos-televisioon": 1.0, "ohjaamisessa": 0.2222222222222222, "hankkija": 0.14285714285714285, "hiljaisuuden": 0.02, "huolestuttavalta": 0.5, "loppua": 0.0625, "ohjailusta": 0.7142857142857143, "voitava": 0.1, "paikkeilla": 0.16666666666666666, "parantaa": 0.017857142857142856, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 0.08333333333333333, "harjoitettavaan": 1.0, "aidosta": 0.1111111111111111, "etenemisaikataulusta787": 1.0, "laskelmointia": 1.0, "viedyt": 1.0, "sokn": 1.0, "1426-1427": 1.0, "alkaneiden": 0.5, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 0.013513513513513514, "vedota": 0.25, "passiivisesti": 0.08333333333333333, "keinoja": 0.04666666666666667, "l\u00e4nsi-identifikaatiota": 1.0, "sorsan": 0.6730769230769231, "ranskasta": 0.07692307692307693, "turvaamisesta": 0.375, "kahteen": 0.016736401673640166, "hankaluuksiaan": 1.0, "prosessoiduille": 1.0, "k\u00e4sitteill\u00e4": 0.06896551724137931, "1950-luvun": 0.029411764705882353, "maiju": 0.13114754098360656, "bases": 0.5, "nujertaisi": 1.0, "koivisto-ilmi\u00f6": 1.0, "kanssahallitsijoita": 1.0, "markkinoita": 0.14285714285714285, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 0.18867924528301888, "\u2018talouspolitiikka": 1.0, "henkil\u00f6st\u00f6st\u00e4": 0.1, "kiistaton": 0.1111111111111111, "1973-76": 1.0, "pitk\u00e4aikaisia": 0.14285714285714285, "\u2018vaalit": 1.0, "huhtikuu": 0.047619047619047616, "kohdat": 0.037037037037037035, "kohtaamisista": 0.2, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6it\u00e4": 1.0, "informaatikko": 1.0, "ukrainan": 0.5, "presidenttikysymykseen\u2019": 1.0, "laajentaa": 0.0136986301369863, "raportoivat": 0.03333333333333333, "metodologisen": 0.2, "johtokuntaan": 0.05263157894736842, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 0.06060606060606061, "teollisuusmiehi\u00e4": 1.0, "syvenee": 0.14285714285714285, "valinnanmahdollisuudet": 0.25, "hyv\u00e4ll\u00e4357": 1.0, "esitt\u00e4neet": 0.07272727272727272, "finland\u2019": 1.0, "308-309": 1.0, "tazeeb": 1.0, "kaavaillut": 1.0, "er\u00e4voittoja": 1.0, "suunnittelijajohtoinen": 1.0, "84-85": 0.5, "mukaantulo": 0.6666666666666666, "inhimillisi\u00e4": 0.05555555555555555, "esitell\u00e4": 0.031746031746031744, "ehrnroothista": 1.0, "vikatmaan": 1.0, "insufficiently": 1.0, "tapiolan": 1.0, "takaamaan": 0.125, "l\u00e4nsimaailman": 1.0, "stepanov": 0.23076923076923078, "korhosen": 0.42857142857142855, "valaa": 0.14285714285714285, "intressiryhmi\u00e4": 1.0, "konsensusaikaa": 1.0, "toimijan": 0.043478260869565216, "voimistaisivat": 1.0, "ihailtuja": 1.0, "1980-lukujen": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "mahtia": 0.3333333333333333, "mets\u00e4teollisuudelle": 1.0, "lakolla": 0.5, "pel\u00e4ttiin": 0.02631578947368421, "asenteistaan": 0.5, "nuoriin": 0.03333333333333333, "viimeistell\u00e4": 0.3333333333333333, "lausua": 0.038461538461538464, "karismaattista": 1.0, "lopetettiin": 0.047619047619047616, "socialist": 0.6666666666666666, "neuvostojohtajiin": 1.0, "vaatimalla": 0.08333333333333333, "sopimuksen": 0.16, "1760\u20131914": 1.0, "puheenjohtajuutta": 0.16666666666666666, "auennut": 0.25, "avanneet": 0.125, "muodossa": 0.01615798922800718, "totuttanut": 1.0, "maahan": 0.025210084033613446, "kypsi\u00e4": 0.3333333333333333, "8-9": 0.42857142857142855, "paikalle": 0.04918032786885246, "john": 0.0171990171990172, "ilmaisuvoimaisempi": 1.0, "years": 0.02702702702702703, "arvonanto": 0.25, "debate": 0.2631578947368421, "tamminiemen-vierailuilla": 1.0, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 0.06666666666666667, "shaping": 0.2857142857142857, "kerta": 0.02040816326530612, "tilannemuutos": 1.0, "vkts": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4enpuoluetta": 0.5, "ylipuhua": 1.0, "kemioiden": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 0.07142857142857142, "l\u00f6ytyv\u00e4\u00e4": 0.125, "tavoitteellinen": 0.1, "4-5": 0.16666666666666666, "ratkaiseva": 0.18181818181818182, "vientiteollisuuden": 0.8333333333333334, "intressit157": 1.0, "tklssa": 1.0, "hiert\u00e4\u00e4": 0.5, "odotettavissa": 0.25, "porvarillisena": 0.25, "vastustavassa": 0.5, "haave": 0.1, "hyv\u00e4t": 0.05660377358490566, "neuvostoliittolaiselle": 1.0, "asiantuntijana": 0.08, "koulukunnan": 0.07142857142857142, "suuria": 0.013636363636363636, "yksitt\u00e4iset": 0.14285714285714285, "asian": 0.015384615384615385, "korporatismi": 1.0, "eerolle": 0.3333333333333333, "mittaamaton": 0.5, "auttoi": 0.03896103896103896, "tyynnytt\u00e4nyt": 1.0, "particularly": 0.16666666666666666, "tulisi": 0.019744483159117306, "tekiv\u00e4t": 0.049079754601226995, "tunnustamisesta": 0.25, "konkurssien": 1.0, "ilahduttanut": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4n": 1.0, "vihollisena": 0.125, "kohdistettaisiin": 0.5, "tapani": 0.06862745098039216, "purki": 0.375, "johtajistot": 1.0, "peter": 0.02009273570324575, "mills": 0.4375, "sosialidemokraatti": 0.15, "kaksisuuntainen": 0.16666666666666666, "tuloratkaisujen": 1.0, "kaapelivienti": 1.0, "n\u00e4kyi": 0.0136986301369863, "lainopin": 0.3, "1999": 0.01599247412982126, "muuttuivat": 0.08823529411764706, "puoluekokousta": 0.5, "puoluetta": 0.07692307692307693, "1973\u20131978": 1.0, "polytekniske": 1.0, "tuoreelle": 0.5, "sukua": 0.04, "omaksuttu": 0.045454545454545456, "unanimous": 1.0, "vuodesta": 0.0267639902676399, "kes\u00e4isi\u00e4": 0.5, "ratkaisevin": 0.5, "leimasi": 0.06153846153846154, "sosialistisen": 0.35714285714285715, "toimintansa264": 1.0, "parantaisi": 0.14285714285714285, "varjeleminen": 0.2, "nousemasta": 1.0, "v\u00e4lineellisesti\u2019": 1.0, "sitoivat": 0.1111111111111111, "kiirett\u00e4": 0.2, "kysynt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1.0, "pelolla": 1.0, "vaikutusmahdollisuudet": 0.14285714285714285, "v\u00e4heni": 0.06521739130434782, "rassaa": 1.0, "monen": 0.03508771929824561, "heid\u00e4n": 0.023044692737430168, "kartellija": 1.0, "vastaanoton": 0.09302325581395349, "p\u00e4\u00e4omistajan": 1.0, "1075": 0.1, "omalla": 0.03636363636363636, "ehdottamaan": 0.14285714285714285, "sis\u00e4ll\u00f6n": 0.014778325123152709, "keskuskauppakamarin": 1.0, "keskusteluyhteyden": 0.3333333333333333, "\u2018onko": 1.0, "seminaari\u2019": 1.0, "l\u00e4pimurron": 1.0, "perustaminen": 0.06611570247933884, "pystyt\u00e4\u00e4n": 0.0196078431372549, "hartaasti": 0.16666666666666666, "kutsuja": 0.1, "kuuluvalla": 0.07692307692307693, "perustuslaillisen": 0.07407407407407407, "edist\u00e4mist\u00e41010": 1.0, "191-207": 1.0, "teollisuudenkin": 1.0, "armoille": 1.0, "puoluepoliittisten": 0.5, "arkadia-klubi856": 1.0, "taisteluorganisaationa": 1.0, "politiikkaansa": 0.5, "p\u00f6rssin": 0.16666666666666666, "t\u00e4sm\u00e4llisin": 0.3333333333333333, "kuuluivat": 0.06403940886699508, "panostukset": 1.0, "structure": 0.08333333333333333, "sosiaalidemokraatti": 0.375, "kitkattomasti": 0.5, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4nkin": 0.5, "vaikutusvaltaiset": 0.5, "painonsa": 0.5, "tutustumisk\u00e4ynneist\u00e4": 1.0, "edelt\u00e4j\u00e4\u00e4ns\u00e4": 0.375, "pidit": 0.25, "industry": 0.5714285714285714, "ep\u00e4varmuudesta": 0.16666666666666666, "kokouksista": 0.5, "hein\u00e4kuussa": 0.029411764705882353, "keinoissa": 1.0, "perustajat": 0.1111111111111111, "keim": 0.3076923076923077, "neutraalina": 0.25, "historiantutkimuksen": 0.423728813559322, "kanssa529": 1.0, "my\u00f6t\u00e4virtaan": 1.0, "paperin": 0.02631578947368421, "\u2018t\u00e4m\u00e4": 1.0, "teollisuusyritysasiakkaista": 1.0, "siirtym\u00e4": 0.08, "mahdollisuuksien": 0.06382978723404255, "68-97": 1.0, "tapaamisessa": 0.25, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "asiantuntemus": 0.125, "httpwwwkansallisbiografiafitalousvaikuttajatiid2108": 1.0, "ala": 0.008130081300813009, "materiaaleja": 0.02857142857142857, "yleviin": 0.5, "357-358": 1.0, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 0.045454545454545456, "tuloksen": 0.013513513513513514, "lehne": 1.0, "641976": 1.0, "niukkuutta": 0.3333333333333333, "p\u00e4in": 0.03870967741935484, "p\u00e4iv\u00e4n": 0.005319148936170213, "aihepiiri\u00e4": 0.15384615384615385, "twenty-first": 0.5, "hyvinvoinnista": 0.034482758620689655, "w\u00e4rtsil\u00e4-ryhm\u00e4ss\u00e4": 1.0, "hankaloitti": 0.09090909090909091, "1930-luvulla": 0.010101010101010102, "tarkkailun": 0.02564102564102564, "yrityksi\u00e4": 0.13157894736842105, "lapin": 0.018518518518518517, "kumpi": 0.13636363636363635, "earthscan": 1.0, "henkil\u00f6valinnasta": 1.0, "pitk\u00e4lti": 0.012658227848101266, "mets\u00e4teollisuus": 0.9375, "miss\u00e4\u00e4n": 0.02857142857142857, "tervett\u00e4": 0.07142857142857142, "violence": 0.5, "selvyyteen": 0.14285714285714285, "tiivis": 0.038461538461538464, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1.0, "tarkemmin": 0.011428571428571429, "markan": 0.3, "eec-efta-asetelma": 1.0, "valtauskohteena": 1.0, "kirjallisuuden": 0.0617678381256656, "pari": 0.06293706293706294, "vakiintuneisiin": 0.25, "varmistamiseksi": 0.03571428571428571, "ehtineet": 0.13636363636363635, "s\u00e4ily\u00e4\u2019": 1.0, "westerlund\u2019": 1.0, "vakauttamis": 1.0, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 0.07142857142857142, "el\u00e4neilt\u00e4622": 1.0, "presidentinvaalikampanjoinnissa": 1.0, "jatkaa": 0.01834862385321101, "vahvojen": 0.07692307692307693, "aineistoihin": 0.2, "meit\u00e4": 0.017142857142857144, "uhatuksi": 0.2, "19561971": 1.0, "kansantaloudellista": 0.16666666666666666, "konservatiivipuolueen": 1.0, "areenana": 1.0, "eurooppalaisvaltio": 1.0, "h\u00e4t\u00e4huudolta": 0.5, "reviiritaistelun": 1.0, "unemployment": 0.5, "joidenkin": 0.009345794392523364, "kansainv\u00e4lisille": 0.5, "rekolalle": 1.0, "1058": 0.14285714285714285, "sotavahinkos\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1.0, "1960-luvulta": 0.07317073170731707, "development": 0.010101010101010102, "omaa": 0.015827338129496403, "1913\u20131980": 1.0, "tutkijoille": 0.07407407407407407, "poti": 0.3333333333333333, "tahojen": 0.125, "mahdollisiksi": 0.1111111111111111, "italia": 0.08333333333333333, "tarpeellisuutensa": 0.5, "vaalikampanjointia": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4": 0.008, "elvyttiv\u00e4t": 0.5, "\u2018yritysjohtajat": 1.0, "eu-maiden": 0.5, "nojaavasta": 1.0, "el\u00e4": 0.04878048780487805, "h\u00e4mmennys": 0.3333333333333333, "hallituspaikasta": 1.0, "elektroniikkayhtym\u00e4ss\u00e4": 1.0, "todisteita96": 1.0, "muovaajana23": 1.0, "laajensi": 0.09523809523809523, "1612-13": 1.0, "edistys": 0.05, "kummallisia": 0.3333333333333333, "481977": 1.0, "n\u00e4hnyt": 0.04878048780487805, "sis\u00e4lt\u00e4neen": 0.25, "sailaksen": 1.0, "irtisanomiset": 0.75, "ty\u00f6v\u00e4enhistoriassa\u2019": 1.0, "sinulta": 0.07692307692307693, "1945\u20131962": 1.0, "istunut": 0.07692307692307693, "nimetty": 0.0125, "ylikorostuneesta": 1.0, "mukaan101": 1.0, "keskusvaliokunnasta": 1.0, "kokoaa": 0.037037037037037035, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 0.020618556701030927, "kiihkeisiin": 1.0, "\u00e4\u00e4nestyskierroksella": 1.0, "kokouksessa": 0.19597989949748743, "karjalaisella": 1.0, "j\u00e4senkunnalta968": 1.0, "wright": 0.028985507246376812, "jollei": 0.11764705882352941, "saraj\u00e4rvi": 0.029850746268656716, "rhetoric": 0.5, "syntipukkia": 1.0, "1029": 0.1111111111111111, "toimien": 0.043478260869565216, "ulkomaisiin": 0.1, "riippumattomuuttaan": 1.0, "rikkin\u00e4isyys": 1.0, "tule": 0.010810810810810811, "kirjoittaminen": 0.012987012987012988, "etuj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 0.5, "lemmink\u00e4isen": 0.4, "virinnyt": 0.125, "sill\u00e4": 0.018886679920477135, "toivottavaa": 0.09090909090909091, "haluttomia": 0.16666666666666666, "suureksi": 0.05172413793103448, "k\u00e4skenyt": 0.2, "siirtyneet": 0.06060606060606061, "vahingollisena148": 1.0, "kausaalisuhde": 1.0, "riippuneet": 1.0, "tutkimusjohtaja": 0.5, "tietoteoreettiset": 1.0, "viiva": 0.034482758620689655, "liikety\u00f6nantajain": 1.0, "toimittajien": 0.0028011204481792717, "julistivat": 0.3333333333333333, "huhuttiin": 0.3333333333333333, "kilpailijamaissa": 1.0, "periaatteesta": 0.07142857142857142, "\u00e4\u00e4nestetty\u00e4": 1.0, "gathered": 0.2, "paavelalle": 1.0, "p\u00e4invastaisen": 0.14285714285714285, "\u00e4\u00e4nesti": 0.2, "tulevaisuudenvisioissa": 1.0, "ilmi\u00f6": 0.03571428571428571, "t\u00e4ys": 0.5, "3121984": 1.0, "estett\u00e4isiin": 0.25, "erottavat": 0.0625, "eteen": 0.011235955056179775, "luonnehtikin": 1.0, "punamultapohjaa": 1.0, "puolustusty\u00f6": 1.0, "j\u00e4senten": 0.07894736842105263, "erityiseduista": 1.0, "perustunutta": 0.25, "vuoksi": 0.001759014951627089, "maalattiin": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 0.125, "s\u00e4hk\u00f6kiukaalle": 1.0, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.3333333333333333, "tutkimusajanjaksonani": 1.0, "vapaaehtoiset": 0.14285714285714285, "sata": 0.011111111111111112, "yhteisty\u00f6suhteet": 1.0, "iloniemi\u2019": 1.0, "vastuu": 0.012195121951219513, "tosissaan": 0.14285714285714285, "arvo": 0.015267175572519083, "kirist\u00e4neet": 1.0, "maailmoja": 0.14285714285714285, "markkinalogiikan": 0.5, "tulosten": 0.009478672985781991, "paljon": 0.0172927847346452, "esitykseen": 0.015625, "haluatko": 0.5, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeess\u00e4": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmiin": 1.0, "kaksihaaraisesta": 1.0, "korvaamattoman": 0.4, "think(cid971": 1.0, "puhkesi": 0.5, "perustavanlaatuiset": 1.0, "kiihtyv\u00e4": 0.25, "j\u00e4rjestelyjen": 0.3333333333333333, "aiemmista": 0.03125, "vastaisi": 0.15789473684210525, "joutuu": 0.024242424242424242, "ilmastossa": 1.0, "8121981": 1.0, "oikealla": 0.07894736842105263, "kulttuurisesta": 0.030303030303030304, "new": 0.08685162846803378, "ehdotuksellaan": 0.5, "viidesti": 0.5, "kilpailukyky\u00e4": 0.20833333333333334, "eriseurainen": 1.0, "s\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "olemassaoloaan": 0.0625, "maksaa": 0.036585365853658534, "1982\u20131994": 0.6666666666666666, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 0.09821428571428571, "virkamiesten": 0.010869565217391304, "n\u00e4kyv\u00e4": 0.014925373134328358, "2891982": 1.0, "hallituksen": 0.31492537313432833, "kysynt\u00e4\u00e4": 0.1111111111111111, "hulkko": 0.5882352941176471, "varomattomalla": 1.0, "muuttuminen": 0.031578947368421054, "tyrehdytt\u00e4\u00e4kseen": 1.0, "taantuvat": 0.25, "vaalirahailmoituksia": 1.0, "kaatamassa": 0.6666666666666666, "peruslinjauksiin": 1.0, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 0.058823529411764705, "kaupallis-taloudelliseen": 1.0, "toimivan": 0.0625, "business": 0.9459459459459459, "antoisaa": 0.125, "parties": 0.15384615384615385, "resursseista": 0.05, "presidenttikeskustelua": 1.0, "intertekstuaalisuudesta": 1.0, "l\u00e4ntiset": 0.09090909090909091, "ulkomaan": 0.041666666666666664, "j\u00e4lkeisen": 0.04878048780487805, "kaso": 1.0, "uusintamiseen": 0.5, "j\u00e4ljellej\u00e4\u00e4neittenkin": 1.0, "suhteita": 0.12258064516129032, "toimineet": 0.04225352112676056, "historioitsijan": 0.2857142857142857, "t\u00e4rke\u00e4mmiksi": 0.3333333333333333, "kokoontumisia": 0.2, "tammikuun": 0.3, "valittivat": 0.16666666666666666, "korkean": 0.07462686567164178, "olevan": 0.012619888944977285, "selittyy": 0.014925373134328358, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyst\u00e4": 0.6, "elektroniikkateollisuusyritys": 1.0, "keynesil\u00e4isess\u00e4": 0.3333333333333333, "vakavimpiin": 0.5, "historiateossarja": 1.0, "beder": 1.0, "ymp\u00e4rill\u00e4": 0.03, "pehme\u00e4": 0.05263157894736842, "avustusta": 0.14285714285714285, "seuraajan": 0.3333333333333333, "implication": 0.5, "niille": 0.014705882352941176, "raskaat": 0.16666666666666666, "v\u00e4line": 0.010752688172043012, "ty\u00f6taisteluihin": 1.0, "t\u00e4ht\u00e4yksell\u00e4": 0.3333333333333333, "nostetun": 0.125, "asianomaisten": 0.3333333333333333, "taistolaisen": 1.0, "kiihke\u00e4": 0.125, "asettuneet": 0.14285714285714285, "mahtuu": 0.09090909090909091, "muotoina": 0.3333333333333333, "731-733": 1.0, "aisoissa480": 1.0, "valintamenettely": 1.0, "kuuluisassa": 1.0, "m\u00f6kkej\u00e4": 1.0, "asennetutkimukset": 1.0, "tasa-arvon": 0.025974025974025976, "1085": 0.08333333333333333, "puolueettomina321": 1.0, "empiirinen": 0.016666666666666666, "tutkimuskohteet": 0.2, "televatelefenno": 1.0, "erilaisista": 0.012048192771084338, "vaikutteissa": 0.5, "debatt": 0.3333333333333333, "kunnioitettiin": 0.25, "vuorovaikutuksen": 0.0029069767441860465, "uhkakuvana": 0.3333333333333333, "tutkimuksista": 0.019230769230769232, "porvariyhteisty\u00f6lle": 1.0, "suljetusta": 1.0, "revisionistisina": 1.0, "tyydytt\u00e4\u00e4": 0.03225806451612903, "verhoamaan": 1.0, "lis\u00e4tiedon": 0.5, "pressin": 0.3333333333333333, "talouspoliittisille": 1.0, "alanen": 0.02702702702702703, "valtioille": 1.0, "hyvinvointivaltioksi": 0.5, "valintoja358": 1.0, "voidaan": 0.003647139275131069, "alustanut": 0.5, "etuihin": 0.15384615384615385, "vankkaa": 0.16666666666666666, "haastattelussa": 0.04504504504504504, "est\u00e4isi": 0.2, "ranskan": 0.02631578947368421, "tkllta": 1.0, "uutisoi": 0.058823529411764705, "yhteenliittymist\u00e4": 1.0, "argumenttien": 0.027777777777777776, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 0.07368421052631578, "heritage": 0.037037037037037035, "kohdistettua": 0.16666666666666666, "puoluekanta": 0.42857142857142855, "terveysministeri\u00f6": 0.027777777777777776, "kirjallisuudessa": 0.006756756756756757, "51-52": 0.5, "hankkiutuivat": 1.0, "kolminkertaisen": 0.5, "perustellun": 0.125, "noudatetusta": 1.0, "mukaillen": 0.03278688524590164, "keskustalaisille": 1.0, "k\u00e4y": 0.015384615384615385, "julkunen": 0.4, "elektroniikkateollisuudelle": 1.0, "p\u00e4\u00e4omapaolla": 1.0, "politisoitumisen": 0.25, "perusmy\u00f6nteisyys": 1.0, "joukkoon612": 1.0, "1978\u20131981": 1.0, "henkil\u00f6iden": 0.017142857142857144, "uutuus": 0.1, "alkuper\u00e4iseen": 0.02564102564102564, "h\u00e4vi\u00e4j\u00e4n": 1.0, "28-29": 0.6, "kriisiytymisen": 1.0, "tutkimuskohteilla": 1.0, "samansuuntaiset": 0.07142857142857142, "teon": 0.04081632653061224, "ideoita": 0.05333333333333334, "luultua": 0.3333333333333333, "preferenssit": 1.0, "integraatiopolitiikassa": 1.0, "tutkimuskirjallisuudesta": 0.2, "tehokkaampaa": 0.08333333333333333, "huomiolle162": 1.0, "sattumusten": 1.0, "valtakunnanpolitiikan": 1.0, "konventioita": 0.2, "historiantutkijan": 0.6666666666666666, "finncelliss\u00e4": 1.0, "tuoreine": 1.0, "n\u00e4rk\u00e4styst\u00e4": 0.2, "tuohtunut": 0.3333333333333333, "vastattava": 0.25, "sosiaalidemokraatteja": 0.5555555555555556, "havaintojaan": 0.058823529411764705, "tarkasti": 0.006369426751592357, "sosiaaliturva": 0.14285714285714285, "edistet\u00e4\u00e4n": 0.043478260869565216, "mieltymyksi\u00e4": 0.3333333333333333, "reregulaation": 1.0, "kabinettivehkeilyn": 1.0, "syvent\u00e4miseen": 0.3333333333333333, "nl": 0.0625, "yrityksen": 0.06862745098039216, "19811982\u2019": 1.0, "lataus": 0.08333333333333333, "erityiskysymyksiin": 0.3333333333333333, "sosialismina": 1.0, "muistion": 0.45454545454545453, "luokasta": 0.07692307692307693, "aktiivisuudessa": 0.25, "islamilaista": 0.5, "297-299": 1.0, "sukupuoli": 0.0125, "lupautuneet": 1.0, "viej\u00e4t": 1.0, "tulosvastuuta": 1.0, "pyrkinyt": 0.04838709677419355, "voittajina": 0.6666666666666666, "tukijoiksi": 1.0, "tavoiteltiin": 0.05263157894736842, "hallinnut": 0.3333333333333333, "kansa": 0.04976303317535545, "ssa": 0.03571428571428571, "omistajien": 0.09090909090909091, "21101988": 0.5, "omatoimisesti974": 1.0, "pelottelu": 1.0, "johtoryhm\u00e4": 0.5, "lavennettavissa": 1.0, "hajallaan": 0.2222222222222222, "maatalouteen": 0.06666666666666667, "siirtomaan": 1.0, "menneet": 0.09090909090909091, "prosenttiin739": 1.0, "n\u00e4iss\u00e4": 0.005571030640668524, "n\u00e4kemyksen": 0.007575757575757576, "korviin": 0.3333333333333333, "k\u00e4\u00e4ntyneest\u00e4": 1.0, "1961978": 1.0, "ritarina": 0.6666666666666666, "kaukiainen": 0.058823529411764705, "vastakulttuuri": 1.0, "valta": 0.13924050632911392, "hajoamiseen": 0.25, "w\u00e4rtsil\u00e4-ryhm\u00e4": 1.0, "l\u00e4nsikaupan": 1.0, "tasapuolisesti": 0.021739130434782608, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 0.047619047619047616, "asiaan": 0.015957446808510637, "hy\u00f6tyi": 0.25, "formative": 0.6666666666666666, "vapaamuotoisia": 0.16666666666666666, "champaign": 0.6666666666666666, "sotakorvauksista": 0.3333333333333333, "pankeilla": 1.0, "ohjelman": 0.07317073170731707, "twentieth": 0.2222222222222222, "etujoukot": 0.3333333333333333, "parhaillaan": 0.09259259259259259, "ep\u00e4selvyydet": 0.25, "olemassaolonsa": 0.13333333333333333, "maksetaan": 0.1, "k\u00e4rjess\u00e4\u2019": 1.0, "karsimisen": 0.5, "oyn": 0.49019607843137253, "periaatteellisia": 0.3333333333333333, "hayekilta": 1.0, "juuret": 0.05555555555555555, "mahdollisuuksiin158": 1.0, "sivuilla": 0.02564102564102564, "empirical": 0.09090909090909091, "toiselle": 0.022857142857142857, "tutkimuskirjallisuuden": 0.1, "kansainv\u00e4listymisen": 0.38461538461538464, "virtaukset": 0.12121212121212122, "povasi": 1.0, "perusagenda": 1.0, "\u00e4kkiputous": 1.0, "ulkoisten": 0.0425531914893617, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n240": 1.0, "kehittely": 0.1, "laadullisessa": 0.07692307692307693, "mullistusten": 0.5, "kumppanit": 0.03571428571428571, "l\u00f6yt\u00e4neen": 0.2, "suulla": 0.16666666666666666, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni": 0.5, "vaatimuksista": 0.15, "toisissa": 0.020833333333333332, "yhdysvaltojen": 0.17857142857142858, "hyvinvointiideologia": 1.0, "gallup-kuninkaan": 1.0, "korolev": 0.6666666666666666, "eheytymisen": 0.5, "luovutettiin": 0.16666666666666666, "vaaleista": 0.5, "asianajajan": 0.25, "v\u00e4l\u00e4hdyksi\u00e4": 0.3333333333333333, "valoa": 0.016666666666666666, "tarkoitetaan": 0.015772870662460567, "peilata": 0.07142857142857142, "havahtuneet": 1.0, "sanoin": 0.10526315789473684, "kauppavaihdossa": 1.0, "4-6": 0.1111111111111111, "tyrm\u00e4si": 0.5, "antamista": 0.2631578947368421, "vaikutus13": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 1.0, "sovittiin": 0.02857142857142857, "mittava": 0.2222222222222222, "kimmokkeita": 1.0, "ekspertiisi\u00e4\u00e4n": 1.0, "sairastavaa": 0.5, "samanaikaista": 0.16666666666666666, "politiikkavetoisesta": 1.0, "toiveikkaasti": 0.3333333333333333, "keit\u00e4": 0.045454545454545456, "autorit\u00e4\u00e4risen\u00e4": 1.0, "tarkoittamatta": 1.0, "vaaleja": 0.35, "ratkaisseet": 0.6666666666666666, "78-80": 0.6666666666666666, "lievitt\u00e4\u00e4": 0.07142857142857142, "hjalmar": 0.06666666666666667, "kehittyisi": 0.07692307692307693, "huolenaihe": 0.25, "p\u00e4\u00e4sty": 0.045454545454545456, "l\u00e4hestymistavassa": 0.02857142857142857, "voimavarat": 0.030303030303030304, "tasapainottomuudelle": 1.0, "eduskuntavaalimenestyksest\u00e4": 1.0, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1.0, "heureka": 1.0, "aikaisessa": 0.07142857142857142, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "viesti\u00e4": 0.15789473684210525, "harteilleen": 0.3333333333333333, "161-162": 1.0, "itseoikeutettu": 1.0, "puolilla": 0.09333333333333334, "tietynlaisiin": 0.16666666666666666, "empiirisess\u00e4": 0.2, "ongelmana": 0.026785714285714284, "ek": 0.5689655172413793, "1970-luvun": 0.4461538461538462, "studies\u2019": 1.0, "alkon": 1.0, "avulla467": 1.0, "l\u00e4nsimarkkinoille": 1.0, "configurations": 0.5, "keskustajohtoista": 1.0, "1946\u20131954": 1.0, "659-672": 0.6666666666666666, "maisterin": 0.08333333333333333, "maaseudun": 0.010452961672473868, "heikot": 0.10714285714285714, "from": 0.03353658536585366, "eec-efta-yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "tiedostivat": 0.08333333333333333, "janssoniin": 1.0, "vaikeinta": 0.14285714285714285, "vaikutuksiltaan": 0.25, "metod": 0.6666666666666666, "analyysiapparaattiin125": 1.0, "yhteisty\u00f6linjallaan": 1.0, "elvytt\u00e4misen": 0.25, "neuvottelutilaisuus": 1.0, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 0.3333333333333333, "\u201can": 1.0, "teoreettiseen": 0.058823529411764705, "yleistett\u00e4viss\u00e4": 0.08333333333333333, "riku": 0.2857142857142857, "edut789": 1.0, "ent\u00e4": 0.1206896551724138, "he": 0.020426287744227355, "vertaistuen": 0.16666666666666666, "2000-luvulla": 0.03225806451612903, "hegemoniataistelusta": 1.0, "valtiovaltaan": 0.5, "torju": 0.3333333333333333, "alasajo": 0.5, "haavoittui": 0.3333333333333333, "kattoj\u00e4rjest\u00f6tasojen": 1.0, "muistelmat": 0.4, "2006": 0.0376278118609407, "romahti": 0.3333333333333333, "vaalip\u00e4iv\u00e4n": 1.0, "meill\u00e4": 0.013333333333333334, "stkv": 1.0, "aivan": 0.012422360248447204, "toimintakent\u00e4t": 1.0, "yritt\u00e4k\u00e4\u00e4": 1.0, "kommunistipuolueet": 1.0, "lobbaajat": 1.0, "monipuoluej\u00e4rjestelmiksi": 1.0, "1972\u20131977": 0.5, "tiedepoliittisen": 1.0, "tehokas": 0.03125, "varmana": 0.07142857142857142, "brittil\u00e4isen": 0.16666666666666666, "kiinnostuksesta": 0.05555555555555555, "p\u00f6nkitti": 1.0, "vaikeudet": 0.01818181818181818, "muistio\u2019": 1.0, "hillitsemisen": 1.0, "puheenjohtajavuotensa": 1.0, "sosiaalisista": 0.019230769230769232, "kuvaavaa": 0.047619047619047616, "presidentinvaalitaistelussa": 1.0, "lopulla": 0.0761904761904762, "ajanviettoon": 0.5, "ohi\u2019": 0.6666666666666666, "boris": 0.09090909090909091, "edetess\u00e4": 0.07339449541284404, "rahoittajat": 0.2222222222222222, "uskottavuudelle744": 1.0, "kansalliset": 0.057692307692307696, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 0.03333333333333333, "nordmann": 1.0, "kriteerin\u00e4": 0.058823529411764705, "20044": 1.0, "liinamaa": 1.0, "ennakointiin": 0.4, "h\u00e4st\u00f6\u00e4": 1.0, "kiihtyy\u2019": 1.0, "tukemisen": 0.08333333333333333, "242-244": 1.0, "hyv\u00e4ksynyt": 0.01639344262295082, "kiersi": 0.06666666666666667, "ensisijaisuus": 0.2, "voitonriemuisia": 1.0, "kontrollissa": 1.0, "talouspoliittisesta": 1.0, "vapaakauppaj\u00e4rjest\u00f6n": 1.0, "aikaansaamiseksi": 0.09090909090909091, "asa": 1.0, "2251973": 1.0, "2291986": 1.0, "tamminiemi": 0.5, "pit\u00e4\u00e4": 0.047619047619047616, "aikojen": 0.03508771929824561, "vaikuttamista367": 1.0, "voimavaroista": 0.2, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.25, "ep\u00e4kohta": 0.14285714285714285, "tutkimusaiheeni": 0.05263157894736842, "\u2018kansantalouden": 1.0, "odottaa": 0.012048192771084338, "1974\u20131976": 1.0, "kouriintuntuvat": 1.0, "p\u00e4\u00e4konttorin": 1.0, "yleispolitiikka": 1.0, "radikaaleja": 0.1111111111111111, "l\u00e4hetyst\u00f6neuvoksena": 1.0, "laadullinenkaan": 1.0, "pudonneessa": 1.0, "n\u00e4kemyst\u00e4": 0.02702702702702703, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 0.028169014084507043, "seuraajat": 0.16666666666666666, "ty\u00f6markkinasuhteet": 1.0, "markkinatalousmy\u00f6nteisyyden": 1.0, "ilmaisutyyli": 1.0, "conspicuous": 1.0, "palveluja939": 1.0, "koituva": 0.2, "toimiessaan": 0.06666666666666667, "muutoin": 0.07766990291262135, "peruspalveluita": 0.3333333333333333, "minusta": 0.010416666666666666, "presidentti\u00e4": 0.9, "heijastumista": 0.5, "punnittuja": 0.25, "teoria174": 1.0, "saarinen": 0.02857142857142857, "murtava": 1.0, "kutsuttiin": 0.06481481481481481, "vahvimmilleen": 1.0, "heikosta": 0.13333333333333333, "mk": 0.09090909090909091, "1731977": 1.0, "first": 0.028037383177570093, "tiedotusv\u00e4lineisiin": 0.5, "1097": 0.14285714285714285, "argumentoinnille": 1.0, "juha-antti": 1.0, "raskauttavana": 1.0, "luotti": 0.13043478260869565, "vaikuttaneista": 0.125, "neutral": 0.5, "l\u00e4heist\u00e4": 0.09523809523809523, "\u2018mik\u00e4": 0.6666666666666666, "19731976": 1.0, "t\u00e4yttymist\u00e4": 0.16666666666666666, "ohjelmaan": 0.10344827586206896, "zardkoohi": 1.0, "forsstr\u00f6m": 0.5, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 0.10256410256410256, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksia": 0.2, "s\u00e4\u00e4stelty": 0.5, "\u2018kohtuutalous": 1.0, "id\u00e4nkaupassa": 1.0, "metodi\u2019": 1.0, "saavutettujen": 0.4, "asianajajana": 0.14285714285714285, "suorin": 0.16666666666666666, "puolustamaan": 0.08823529411764706, "laaja": 0.031496062992125984, "valmisteltaessa": 0.09090909090909091, "politiikassaan": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksi\u00e4": 0.3333333333333333, "valtiointerventiota": 1.0, "kulttuuria": 0.015503875968992248, "antamisesta": 0.09090909090909091, "integraation\u00e4kemysten": 1.0, "ruotsista": 0.05, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6st\u00e4": 1.0, "periaatteessa": 0.0891089108910891, "jatkavan910": 1.0, "suunnitteluryhm\u00e4n": 1.0, "1970-1980-lukujen": 1.0, "voimavaroin": 1.0, "suolahti": 0.08695652173913043, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 0.11538461538461539, "saatossa": 0.03225806451612903, "ajattelutavaksi": 1.0, "alamaisia": 1.0, "bykov": 1.0, "puoluelehtien": 0.05555555555555555, "\u2018yksil\u00f6": 1.0, "akateemista": 0.08108108108108109, "20054": 1.0, "muutoksen": 0.04899135446685879, "sinipunapohjalta": 1.0, "maailmantalouteen": 1.0, "yhteydess\u00e4483": 1.0, "ajaneille": 0.6666666666666666, "j\u00e4senkentt\u00e4": 1.0, "eteniv\u00e4t": 0.2857142857142857, "valuutta": 0.3333333333333333, "hiljaisesti656": 1.0, "olematon448": 1.0, "soveltanut": 0.09090909090909091, "rossinow": 1.0, "pystynyt": 0.057971014492753624, "yhteenliittymi\u00e4": 0.2, "roolista": 0.11688311688311688, "it\u00e4blokin": 1.0, "hoidetuiksi": 1.0, "sanojen": 0.002544529262086514, "rajauksen": 0.1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.125, "13111975": 1.0, "sosiologian": 0.1282051282051282, "syntymisen347": 1.0, "vaatineet": 0.18181818181818182, "54-56": 0.5, "pitk\u00e4kestoisuus": 1.0, "resursseillaan": 1.0, "kerro": 0.024096385542168676, "98-100": 1.0, "tuoreempi": 0.3333333333333333, "etenk\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "erilaisine": 0.07692307692307693, "berliinin": 0.05263157894736842, "tavoite": 0.03409090909090909, "taloussuhdanteiden": 1.0, "resurssien": 0.025477707006369428, "tarkastettavaksi": 0.03225806451612903, "l\u00e4nsimaisen": 0.07920792079207921, "velkaantui": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 0.125, "keskustalle": 0.42857142857142855, "sympatioita": 0.5, "\u2018finland\u2019": 1.0, "hyv\u00e4n\u00e4": 0.0380952380952381, "numminen": 0.17857142857142858, "sovittamattomassa": 1.0, "kaksi": 0.0104, "pidett\u00e4v\u00e4": 0.11428571428571428, "kes\u00e4st\u00e4": 0.2, "makkonen": 0.043478260869565216, "industries": 0.18181818181818182, "israelille": 1.0, "verkostoa": 0.08333333333333333, "jensen-eriksen": 1.0, "pirteytt\u00e4": 1.0, "v\u00e4lit": 0.08333333333333333, "talousvaikuttajia249": 1.0, "267-268": 1.0, "luokkaansa": 0.125, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 0.08, "henkil\u00f6t": 0.005747126436781609, "kasvavia": 0.4444444444444444, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyytt\u00e4": 0.5, "kuuntelivat": 0.2, "n\u00e4kemyksiin": 0.11764705882352941, "takeena297": 1.0, "821977": 1.0, "aktivointia": 0.5, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 0.06666666666666667, "avustamiseen": 0.3333333333333333, "seisot\u2019": 1.0, "kaikkinaisen": 1.0, "1971\u20131972": 1.0, "katsauksia": 0.07692307692307693, "ilmestyy": 0.03225806451612903, "6_m111954": 1.0, "tyydytt\u00e4nyt": 0.16666666666666666, "\u00e4rsytt\u00e4neet": 0.5, "hallituskokoonpanolle863": 1.0, "t\u00e4ll\u00e4": 0.01415929203539823, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 0.3333333333333333, "vuorovaikutusverkostoja": 1.0, "1995\u20132004": 1.0, "fanaattisuudeksi": 1.0, "saavuttamaan": 0.023809523809523808, "muodostuu": 0.012307692307692308, "1121976": 1.0, "1012": 0.1111111111111111, "643-662": 1.0, "p\u00e4\u00e4mies": 0.6666666666666666, "huonommilta": 1.0, "t\u00e4smennettiin": 0.08333333333333333, "1973\u20131984": 1.0, "avainteemojen": 1.0, "sosiaaliseen": 0.012903225806451613, "vahingollisen": 0.5, "el\u00e4kep\u00e4iviens\u00e4": 1.0, "kulkeminen": 0.5, "yksiselitteisesti": 0.012195121951219513, "state\u2019": 1.0, "instituutioidensa": 1.0, "rapuillallisille": 1.0, "ratkaisisi": 0.5, "selv\u00e4stikin": 0.08333333333333333, "toimineiden": 0.0625, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 0.5, "suotuisa859": 1.0, "studief\u00f6rbundet": 1.0, "hienovaraisempaa": 1.0, "l\u00e4hdekriittisi\u00e4": 0.6666666666666666, "lienee": 0.028037383177570093, "v\u00e4yryselle": 0.875, "kouriintuntuvalla": 0.5, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 0.018867924528301886, "jan": 0.047619047619047616, "p\u00e4\u00e4tellen": 0.01694915254237288, "272273": 1.0, "mielipidevirtauksista": 1.0, "problematiikasta\u2019": 1.0, "laskentatoimen": 1.0, "ylitulkita": 1.0, "p\u00e4\u00e4osa": 0.019230769230769232, "fokus": 0.04, "voitot": 0.2857142857142857, "rinnakkain95": 1.0, "realistisinta": 1.0, "aktivoituminen": 0.15384615384615385, "antaneensa": 0.5, "sphere": 0.09523809523809523, "uskon": 0.007633587786259542, "suppeaksi661": 1.0, "kalastettaessa": 1.0, "rauhan": 0.007352941176470588, "pidemm\u00e4lle301": 1.0, "sovittua": 0.2857142857142857, "tiennyt": 0.06666666666666667, "mihin": 0.014124293785310734, "ohjelmaluonnostaan857": 1.0, "esipuheesta": 0.5, "pommin": 1.0, "agitaatiosta": 1.0, "\u2018silloin": 1.0, "onnistuisivat": 0.5, "uimonen": 0.7857142857142857, "parantamiseksi": 0.018518518518518517, "selv\u00e4\u00e4n": 0.25, "y\u00f6pakkasista": 1.0, "hy\u00f6dyt\u00f6nt\u00e4": 0.14285714285714285, "menett\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.2, "tutkimusprosessissa": 0.23076923076923078, "rakentaneessa": 1.0, "palvelu": 0.014705882352941176, "452-453": 1.0, "tinkim\u00e4\u00e4n": 0.5, "porvarilliselle": 0.5, "ty\u00f6ss\u00e4": 0.03747072599531616, "kehityskuluista": 0.5, "elimen": 0.125, "hallituspohjan": 1.0, "diplomacy\u2019": 1.0, "naapuruus": 1.0, "vastuunkantajana": 0.5, "yksinoikeus": 0.13333333333333333, "tutki": 0.006060606060606061, "pahemmin": 0.25, "kivikari": 1.0, "studentlitteratur": 0.14285714285714285, "puoluekokous": 1.0, "entinen": 0.06896551724137931, "aktivoituneen": 1.0, "kantautuvia": 1.0, "osa-alue": 0.06666666666666667, "esiteltyj\u00e4": 0.14285714285714285, "muovaamaan": 1.0, "pyristeliv\u00e4t": 1.0, "varten": 0.011111111111111112, "prosesseissa28": 1.0, "kohdistetusta": 0.3333333333333333, "aineistoina": 0.25, "luca": 1.0, "teollisuuspoliittisen": 1.0, "hillman": 1.0, "leikkausten": 0.5, "n\u00e4yteikkunana": 1.0, "vallitsi": 0.08333333333333333, "n\u00e4k\u00f6piiriss\u00e4": 0.75, "management": 0.17777777777777778, "3111981": 1.0, "capitalist": 0.6666666666666666, "521981": 1.0, "hallinto": 0.0196078431372549, "elintasonsa": 1.0, "et\u00e4isyys": 0.014705882352941176, "kaupallisten": 0.08108108108108109, "seuraajaksi": 0.42857142857142855, "ethical": 0.05128205128205128, "percent": 0.3333333333333333, "virtaa": 0.17857142857142858, "prosentilla": 0.02857142857142857, "sataman": 0.03571428571428571, "perustella": 0.06578947368421052, "tavoittelevan": 0.2, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 0.13333333333333333, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 0.04081632653061224, "ensimm\u00e4iselle": 0.045454545454545456, "kiinteist\u00f6jen": 0.3333333333333333, "saavuttanut": 0.06666666666666667, "my\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 0.25, "k\u00e4sitykselle": 0.1111111111111111, "toisi": 0.15384615384615385, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4ishaastattelua": 1.0, "suurempi": 0.0199203187250996, "harha-askeleiden": 1.0, "varoittelemaan": 1.0, "studia": 0.011363636363636364, "oikeuden": 0.02666666666666667, "vakautusratkaisun": 1.0, "kyll\u00e4styneit\u00e4": 1.0, "k\u00e4rjistymist\u00e4": 0.25, "v\u00e4itetyst\u00e4": 0.3333333333333333, "rapautui": 1.0, "yhteiskunnan": 0.07098765432098765, "aikakauden": 0.043668122270742356, "my\u00f6t\u00e4mielisemmin916": 1.0, "kansanedustajuuden": 1.0, "lakiasiain": 1.0, "kk": 0.1210762331838565, "h\u00e4rn\u00e4si": 1.0, "virheellinen": 0.037037037037037035, "liikanen": 0.09375, "joihin": 0.019021739130434784, "kanavoima": 0.5, "tarpeellisuuteen": 0.3333333333333333, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 0.041666666666666664, "offending": 1.0, "laajentunut": 0.07142857142857142, "kapitalisti": 1.0, "mahdoton": 0.1016949152542373, "v\u00e4h\u00e4lle": 0.058823529411764705, "jalka": 0.1111111111111111, "eisosialisti": 1.0, "riit\u00e4": 0.008928571428571428, "advisors": 1.0, "maisterintutkintoa": 0.3333333333333333, "teollisen": 0.03571428571428571, "raade": 1.0, "keskusj\u00e4rjest\u00f6n": 0.25, "jones": 0.4875, "osakseen": 0.14285714285714285, "liberalisoimiskehityksen": 1.0, "ekholm": 0.5833333333333334, "intuitiivisesti": 0.038461538461538464, "diskreetin": 1.0, "onnettomuudet": 0.5, "riitt\u00e4v\u00e4t": 0.02127659574468085, "p\u00e4\u00e4omapiirien": 1.0, "keinoin114": 1.0, "vastaavanlaisia": 0.23076923076923078, "puhalsivat": 0.5, "mukaiseen": 0.047619047619047616, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 0.047058823529411764, "liukkosella": 0.5, "talouspolitiikkaan": 0.7, "kannanottoihin": 0.25, "tullut": 0.033203125, "1990\u20131991": 1.0, "lipe\u00e4minen": 1.0, "sympatiat": 0.5, "muutos\u2019": 1.0, "yhteistoimintamenettelyn": 1.0, "inner": 0.18181818181818182, "sattumanvaraisesti": 0.07692307692307693, "voittajan": 1.0, "suljettuja205": 1.0, "saannin": 0.125, "mahdolliseksi": 0.12698412698412698, "l\u00e4heisi\u00e4": 0.045454545454545456, "organisatiokysymyksest\u00e4\u2019": 1.0, "\u2018voiko": 1.0, "trade": 0.5806451612903226, "v\u00e4hemmist\u00f6kommunisteihin": 1.0, "presidentinvaalikampanjassa": 1.0, "nauttiman": 1.0, "rich": 0.3333333333333333, "varotoimenpide": 1.0, "george": 0.04878048780487805, "s\u00e4hk\u00f6kynttelikk\u00f6jen": 1.0, "2451974": 1.0, "uutuusarvo": 0.5, "supporters": 0.25, "391986": 1.0, "katsoo": 0.04864864864864865, "vahvistaisi": 0.23076923076923078, "tellervo": 0.07142857142857142, "osakkeenomistajaa": 1.0, "j\u00e4nnitett\u00e4": 0.07142857142857142, "markkina-arvot": 1.0, "2-6": 0.6666666666666666, "yrityshistorioitsijat": 1.0, "julkilausuma": 0.5, "t\u00e4ss\u00e4": 0.02026255707762557, "n\u00e4kemysten": 0.11688311688311688, "ty\u00f6suojelus\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1.0, "unigrafia": 0.022727272727272728, "ongelmaton966": 1.0, "j\u00e4rjestelyille": 1.0, "hannikainen": 0.22727272727272727, "ep\u00e4tyydytt\u00e4vi\u00e4": 0.5, "parempi": 0.04195804195804196, "intressien": 0.37037037037037035, "kokemistaan": 0.3333333333333333, "tarpeellisuuden": 0.14285714285714285, "sovittelevia": 1.0, "perusoikeudet": 1.0, "p\u00f6rssikeinottelijoiden": 1.0, "osallistujille": 0.14285714285714285, "kehottivat": 1.0, "strategiaksi521": 1.0, "mekkalan": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 0.05263157894736842, "ehdottamissaan": 1.0, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4t": 1.0, "itsess\u00e4\u00e4n": 0.01444043321299639, "verrattain": 0.058823529411764705, "talousasioissa": 0.5, "1970\u20131980lukujen": 1.0, "avainteemaan": 1.0, "suunnittelemia": 0.16666666666666666, "muodostettu": 0.02564102564102564, "kuuluneilla": 0.5, "kannanottoa": 0.18518518518518517, "enemp\u00e4\u00e4n": 0.5, "aktiivisesti": 0.07423580786026202, "suusta": 0.13793103448275862, "1600\u20131920": 1.0, "oppositioon823": 1.0, "laajentamisesta": 0.4444444444444444, "j\u00e4rjest\u00f6ihin": 0.5, "tultua": 0.041666666666666664, "kiinnostuneita": 0.02564102564102564, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 0.0625, "\u2018vaalirahakriisi": 1.0, "priorisoiminen": 1.0, "evap\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1.0, "uskallusta": 0.16666666666666666, "25-39": 1.0, "ideoilla": 0.5, "kannanotoissa": 0.08333333333333333, "korkeatasoisia": 0.5, "ulottui": 0.045454545454545456, "rooliin": 0.015151515151515152, "1972": 0.011695906432748537, "etsii": 0.03773584905660377, "finska": 0.004651162790697674, "pohtimista": 0.2, "useammalla": 0.13333333333333333, "happamasti": 0.5, "s\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelmasta": 1.0, "kohtaan103": 1.0, "palkoista": 0.16666666666666666, "analyysiss\u00e4": 0.016129032258064516, "keskin\u00e4iset": 0.05, "viimeistelyss\u00e4": 0.25, "katkeruutta": 0.1, "toward": 0.046511627906976744, "haastamista": 0.5, "l\u00e4hdekirjallisuutena": 1.0, "sveitsiss\u00e4": 0.09090909090909091, "gandil": 1.0, "mahdollisuutta": 0.03571428571428571, "vaaliprosessi": 1.0, "ristiriitaisten": 0.1111111111111111, "toimenpiteiden": 0.07142857142857142, "ohjeita": 0.007751937984496124, "haasteena": 0.03225806451612903, "televa": 1.0, "molempien": 0.030534351145038167, "ilmestyi": 0.01056338028169014, "1051": 0.1, "yliopistomaailman": 0.25, "ajatella": 0.026143790849673203, "674-675": 1.0, "toteuttaminen": 0.04225352112676056, "ep\u00e4suora": 0.26666666666666666, "alkaenmarkkinatalouden": 1.0, "yski\u00e4": 1.0, "kotimarkkinateollisuuden": 1.0, "representative": 0.4, "taistolaiset": 1.0, "perusoikeudet\u2019": 1.0, "keskittyvi\u00e4": 0.06666666666666667, "haluttomuus": 0.16666666666666666, "teollisuuspolitiikka": 0.5, "v\u00e4\u00e4ristymist\u00e4": 0.3333333333333333, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 0.1875, "jalostaa": 0.125, "k\u00e4sitteist\u00e4": 0.029411764705882353, "interest": 0.47368421052631576, "lonksuivat": 1.0, "irtisanoutunut": 0.5, "1077": 0.16666666666666666, "even": 0.06666666666666667, "kannattajia877": 1.0, "ty\u00f6motivaatio": 0.3333333333333333, "951946": 1.0, "paljastavia": 0.25, "rakkaalta": 1.0, "kiitt\u00e4\u00e4": 0.06451612903225806, "18-24": 1.0, "positiivisemmaksi": 0.3333333333333333, "kyetty": 0.125, "ajamat": 0.5, "selvitelty485": 1.0, "pohdinnan": 0.03125, "palvelijoina\u2019": 1.0, "hintatasosta": 1.0, "sauramo": 0.024390243902439025, "olen": 0.02121390689451974, "klassiset": 0.2222222222222222, "keskusteluun": 0.08571428571428572, "valottamaan": 0.2857142857142857, "tiedostamattomampaa": 1.0, "tiedusteli": 0.16666666666666666, "oppisi": 0.16666666666666666, "markkola": 0.05263157894736842, "periytyv\u00e4n\u00e4": 0.3333333333333333, "kotov": 1.0, "henkil\u00f6valintoihin": 1.0, "suomalaisella": 0.2, "aktivoimaan": 0.5, "1953\u20131958": 1.0, "induktiota": 1.0, "kusuttiin": 1.0, "skdln": 0.06818181818181818, "j\u00e4m\u00e4kkyyteen": 1.0, "jagiellonian": 1.0, "tasavallassa": 0.13333333333333333, "viimein": 0.2037037037037037, "verkostotutkimuksen": 1.0, "kauppasuhde": 1.0, "yhteismarkkinoiden": 1.0, "luottomiehi\u00e4": 1.0, "tutun": 0.05, "kontakteista": 0.1, "hiipua": 0.2, "murentamista": 1.0, "lankesi": 0.2, "nujersi": 1.0, "unionissa": 0.2, "roolin": 0.16911764705882354, "vaalimatematiikan": 1.0, "allardt": 0.041666666666666664, "kivel\u00e4n": 0.6, "tutkimusraportin": 0.16666666666666666, "kahlittu": 0.5, "korkeimman": 0.04, "rahoituksen": 0.175, "\\n\\nduring": 0.3333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n390": 1.0, "halveksuttavana": 1.0, "toinen": 0.02236951118475559, "lobbaamisen": 1.0, "kielteisi\u00e4": 0.21428571428571427, "ideologisia": 0.09090909090909091, "kuuluneita": 0.14285714285714285, "vuorimaata": 1.0, "sitoutumattoman": 0.25, "tismalleen": 0.5, "tutkimusaloilta": 1.0, "linjoilla": 0.16666666666666666, "toimitusjohtajana": 0.7647058823529411, "kasvukielteisten": 1.0, "tutkijaa": 0.16666666666666666, "fuusioitui": 1.0, "oppositioon865": 1.0, "luonnonvarojen": 0.01, "1974\u201392": 1.0, "hy\u00f6kk\u00e4ysjoukkojen": 1.0, "malleja": 0.010101010101010102, "lontoo": 0.05555555555555555, "kansalaisvapauksineen411": 1.0, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument109498": 1.0, "tietyiss\u00e4": 0.012048192771084338, "varteenotettava": 0.2857142857142857, "huononemista": 1.0, "edustuskartanossa": 1.0, "kansallisina": 0.3333333333333333, "tietyss\u00e4": 0.010752688172043012, "h\u00e4st\u00f6st\u00e4": 1.0, "hodder": 0.06896551724137931, "hypoteesit": 0.08333333333333333, "ilmaantuu": 0.125, "lajien": 0.043478260869565216, "maailman142": 1.0, "canada": 0.16666666666666666, "talttui": 1.0, "viem\u00e4\u00e4n": 0.05, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 0.07692307692307693, "pessimistisiss\u00e4": 1.0, "sanoma": 0.05714285714285714, "pyritt\u00e4v\u00e4": 0.2, "interviews": 0.05714285714285714, "viii": 0.05172413793103448, "liennytys": 1.0, "tukkiutuneet": 1.0, "iso-britannian": 0.2222222222222222, "perustellummaksi": 0.5, "ristiriidatonta": 0.16666666666666666, "evakirje": 1.0, "saara": 0.06, "tiivolaa": 1.0, "hallintoelimiss\u00e4": 1.0, "kestinnyt": 1.0, "katto-organisaatio\u2019": 1.0, "kilpa\u2019": 1.0, "hallituskahinoissa": 1.0, "veisiv\u00e4t": 1.0, "romutti": 1.0, "1028": 0.1111111111111111, "hy\u00f6dynsi": 0.09090909090909091, "ongelmaan": 0.0425531914893617, "tunnistamiseen185": 1.0, "tauno": 0.125, "h\u00e4mm\u00e4stelem\u00e4\u00e4n": 0.5, "yritysn\u00e4k\u00f6kulmaan": 1.0, "edelt\u00e4neet": 0.16666666666666666, "resisted": 1.0, "suunnitelmat": 0.09523809523809523, "johtui": 0.0273972602739726, "komiteamietint\u00f6\u00f6n": 0.5, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 0.025, "tuhoamisen": 0.25, "denial": 1.0, "suunnittelussa": 0.011111111111111112, "julkisuuskuvaa": 0.5, "keskusteli": 0.2, "ristipaineet": 1.0, "n\u00e4kyneet": 0.25, "perustavoitteen": 1.0, "liitteen\u00e4": 0.02459016393442623, "siirtymisen": 0.025, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin\u00e4": 0.14285714285714285, "vaikeaa": 0.01904761904761905, "luettiin": 0.02564102564102564, "k\u00e4sittely\u00e4363": 1.0, "tarkastelluissa": 0.4, "nokian": 0.9117647058823529, "puoluekokouksen": 0.3, "uhkakuvia": 0.125, "j\u00e4rjestetty": 0.016666666666666666, "puoluesidonnaisuutensa": 1.0, "parhaansa": 0.375, "edellytt\u00e4\u00e4": 0.05442176870748299, "pelk\u00e4si": 0.2916666666666667, "nelisenkymment\u00e4": 0.25, "vastahy\u00f6kk\u00e4ykselle": 1.0, "allekirjoitettu": 0.5, "puolimaissa": 0.2857142857142857, "puutteellinen": 0.06060606060606061, "puhe": 0.1070110701107011, "tietoisella": 0.125, "ainoana": 0.04878048780487805, "vaatimuksesta": 0.1, "kuvaamista": 0.06666666666666667, "sit\u00e4": 0.021684546907098836, "kulkemassa": 0.25, "neuvostoliitto": 0.2826086956521739, "luvan": 0.015151515151515152, "katalin": 0.6666666666666666, "l\u00e4nsiorientaatiota": 1.0, "laski": 0.016666666666666666, "aktivoitumista": 0.3333333333333333, "tukalaksi": 0.5, "nelj\u00e4s": 0.008695652173913044, "kanarialle": 1.0, "suitsittava": 1.0, "tiivist\u00e4mist\u00e4": 0.42857142857142855, "921988": 1.0, "hypoteesin": 0.037037037037037035, "riina": 0.6666666666666666, "kollegiaalisia": 0.25, "toteutunut": 0.03278688524590164, "siet\u00e4neet": 0.5, "vetosivat": 0.21052631578947367, "laati": 0.015151515151515152, "politiikantutkimuksesta": 1.0, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 0.2, "apupuolueena": 1.0, "pohjamutiin": 1.0, "bristol": 0.14285714285714285, "periv\u00e4t": 1.0, "pyyt\u00e4neet": 0.25, "muotoutumassa\u2019": 1.0, "kohtalokkaampaa": 1.0, "1973\u20131975": 0.3333333333333333, "vasemmistolaiseksi": 0.5, "intresseille": 0.3333333333333333, "sitran": 0.125, "vaatimuslistasta880": 1.0, "molemmin": 0.043478260869565216, "liiketoimintaan": 0.75, "ep\u00e4muodollisuus": 1.0, "oleellisempia": 0.3333333333333333, "joutuneensa": 0.38461538461538464, "piiriin": 0.0049504950495049506, "saavuttamista": 0.07692307692307693, "persoonallisuus": 0.037037037037037035, "oikeuttaakseen": 0.5, "hetem\u00e4elle": 1.0, "konservatiivihallitus": 1.0, "synkeiksi": 1.0, "vapauttaminen": 0.6666666666666666, "vaalirahoitusta": 1.0, "change": 0.04225352112676056, "missionaries": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 1.0, "213-236": 1.0, "j\u00e4rjestyksen": 0.013157894736842105, "englanninkielisen": 0.03571428571428571, "termipankki": 0.25, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 0.038461538461538464, "1993a": 0.14545454545454545, "luottamuksensa": 0.25, "yrityshistoriat": 1.0, "sis\u00e4lt\u00f6iselt\u00e4": 1.0, "arvokasta": 0.01694915254237288, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 0.05063291139240506, "puuttuivat": 0.15384615384615385, "ranskassa": 0.015748031496062992, "lyhyiden": 0.05263157894736842, "skdl": 0.14583333333333334, "kavensi": 0.3333333333333333, "kansallistamiset675": 1.0, "ristiriitaisin": 1.0, "v\u00e4yrynenk\u00e4\u00e4n": 1.0, "l\u00e4nsi-integraation": 1.0, "l\u00e4hdety\u00f6skentelyn": 1.0, "suomeen335": 1.0, "ajalta": 0.020202020202020204, "joutuneet": 0.1935483870967742, "suljettuja": 0.1, "1531974": 1.0, "palkkaamisesta": 1.0, "systemaattisesti": 0.02, "perustavansa": 1.0, "energiapula": 1.0, "1981\u20131988": 1.0, "hallitsi": 0.11764705882352941, "kielteisesti": 0.11363636363636363, "tulkintoihin": 0.05128205128205128, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 0.004672897196261682, "216-217": 1.0, "selke\u00e4\u00e4": 0.041666666666666664, "historialliselle": 0.16666666666666666, "ix": 0.038461538461538464, "s\u00e4ilyneisiin": 1.0, "tekem\u00e4": 0.018518518518518517, "sitoumuksista": 0.3333333333333333, "suhteutuvat": 0.16666666666666666, "henkiin": 0.0425531914893617, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 0.25, "verkosto": 0.13793103448275862, "tarkastellessaan579": 1.0, "vakuutus": 0.125, "vaikuttaisi": 0.03571428571428571, "alkupuoliskolle": 0.25, "tavoitteisiinsa": 0.2, "nelj\u00e4ntoista": 0.125, "ep\u00e4poliitikon": 1.0, "luutuneista": 1.0, "talousel\u00e4m\u00e4lle": 1.0, "raharikkaat": 1.0, "tavan": 0.010309278350515464, "arveltukin": 1.0, "tapahtui": 0.05226480836236934, "1064": 0.2, "johtamisesta": 0.16666666666666666, "merkitt\u00e4vimpiin": 0.5, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4lle": 0.3333333333333333, "1947": 0.003125, "j\u00fcrgen": 0.23809523809523808, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4\u00e4n": 1.0, "n\u00e4kyviss\u00e4": 0.02564102564102564, "paavolta": 1.0, "ty\u00f6llisyystilanteemme": 1.0, "puuttua": 0.05660377358490566, "globalization\u2019": 1.0, "uusille": 0.04081632653061224, "yleisemmin": 0.020833333333333332, "1987\u20131988": 0.9803921568627451, "palkkojen": 0.043478260869565216, "tutkimustieto": 0.2, "real": 0.03571428571428571, "156-157": 1.0, "vaihtoi": 0.1875, "sosialismia": 0.37037037037037035, "talousyhteis\u00f6n": 1.0, "2431977": 1.0, "menee": 0.007246376811594203, "annettu": 0.015873015873015872, "ratkaisuissa": 0.11764705882352941, "virmavirralta": 1.0, "frangiin": 1.0, "lenn\u00e4\u2019": 1.0, "asettuminen": 0.13333333333333333, "aikomukset": 0.5, "ehdokkaalta": 1.0, "avoin": 0.011494252873563218, "uhkaan": 0.4, "t\u00e4yt\u00e4": 0.08333333333333333, "esteit\u00e4": 0.05263157894736842, "syv\u00e4llisemmin": 0.07692307692307693, "lehto": 0.2571428571428571, "\u2018ehdotus": 1.0, "perusargumentit": 1.0, "jatkui": 0.09448818897637795, "pellervossa": 1.0, "ep\u00e4luottamuslauseeksi": 1.0, "kokemaansa": 0.16666666666666666, "\u2018kansainv\u00e4linen": 1.0, "puuttumaan": 0.09375, "erimielist\u00e4kin": 1.0, "1990luvulla": 0.09090909090909091, "persoonana": 0.07692307692307693, "197-216": 1.0, "perustavoite": 0.75, "44-48": 1.0, "sosialisoida": 1.0, "budjettisopuun": 1.0, "perustamisessa": 0.07142857142857142, "\u2018talouspolitiikka\u2019": 1.0, "puheessa": 0.022058823529411766, "houkuttelivat": 0.3333333333333333, "kokoomusta": 0.5, "ehdokkuutta": 1.0, "pohdin": 0.02631578947368421, "p\u00e4iv\u00e4npolttavien": 1.0, "l\u00e4helle": 0.059322033898305086, "mps": 0.5, "oikeusministeri\u00f6n": 0.5714285714285714, "pyrki\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1.0, "toimista": 0.038461538461538464, "sociological": 0.2222222222222222, "integroitiin": 0.125, "kiesi": 1.0, "viisainta": 0.3333333333333333, "yleispolitiikan": 1.0, "vaikutuksista": 0.0625, "pankkiyhdistys": 1.0, "hy\u00f6tyneet": 1.0, "vanhenemisen": 0.3333333333333333, "kattavaa": 0.02857142857142857, "esitarkastajikseni": 1.0, "maataan": 0.2, "skpssa": 1.0, "vaihtelevilla": 1.0, "ongelmattomuudelle": 1.0, "2651972": 1.0, "tavoitellutta": 1.0, "ristiriitainen": 0.14814814814814814, "ajankohtaisesta": 0.4, "ilaskivi": 1.0, "vasemmistolaistunut": 1.0, "j\u00e4senkunnasta": 0.75, "keskitt\u00e4misest\u00e4": 1.0, "these": 0.11363636363636363, "siiven": 0.2857142857142857, "1982\u201383": 0.5, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 0.0196078431372549, "p\u00e4iv\u00e4kohtainen": 1.0, "vanhoilliset": 1.0, "vasemmistojohtoiseen": 1.0, "selkeytt\u00e4minen": 0.5, "2781985": 1.0, "seppi\u00e4": 1.0, "cultural": 0.013986013986013986, "den": 0.011135857461024499, "265-283": 1.0, "menisi": 0.125, "asenneilmastoon406": 1.0, "demarivalta": 1.0, "syyksi": 0.11428571428571428, "mielipiteens\u00e4": 0.03571428571428571, "voimakasta": 0.03636363636363636, "sosiaalipolitiikalle": 1.0, "rinnoin": 0.2857142857142857, "huomauttaneet": 0.42857142857142855, "161977": 1.0, "suunnalta": 0.23076923076923078, "\u2018layers": 1.0, "yhteiskunnallinen": 0.17490494296577946, "runnoi": 1.0, "casimir": 1.0, "vertaamaan": 0.25, "pojalleni": 0.3333333333333333, "liikkeess\u00e4": 0.013513513513513514, "koulutusta": 0.005747126436781609, "michael": 0.06358381502890173, "osattu": 0.04, "kev\u00e4tkokous": 1.0, "kuvan": 0.014164305949008499, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.125, "kannattajaksi": 0.07692307692307693, "sturm": 0.5, "vaikeaselkoinen": 0.25, "wiebe": 1.0, "liittyisiv\u00e4t": 0.1111111111111111, "elvytyksen": 1.0, "kaivattiin": 0.05555555555555555, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1.0, "aiheuttama": 0.08620689655172414, "vartioimiseen": 1.0, "intellectuals": 0.25, "valtiosihteerin\u00e4": 1.0, "842-844": 1.0, "1934\u20131942": 1.0, "vientiteollisuuteen": 1.0, "vaatimuksen": 0.07142857142857142, "mekin": 0.2857142857142857, "edustavaan": 0.6666666666666666, "voimakkain": 0.047619047619047616, "kuvastaa": 0.0546875, "valmistellumpaan": 1.0, "hallitsemattomaan": 0.3333333333333333, "kairamo861": 1.0, "tuo": 0.0018315018315018315, "yhteiskuntasopimus": 0.6666666666666666, "sotatapahtumiltaan": 1.0, "seuraavia": 0.013888888888888888, "aineiston": 0.001081081081081081, "sodassa": 0.15492957746478872, "tarkistettu": 0.1111111111111111, "2251981": 1.0, "jalava": 0.03529411764705882, "h\u00f6yrymylly": 1.0, "ajavansa": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6isin": 0.037037037037037035, "kehittymiselle": 0.041666666666666664, "hermeneuttisen": 0.06451612903225806, "yleisesti": 0.004909983633387889, "presidentinvaihdoksessa": 1.0, "keskin\u00e4isist\u00e4": 0.07142857142857142, "vastanneet": 0.02564102564102564, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 0.16666666666666666, "erityyppisi\u00e4": 0.038461538461538464, "suppean": 0.1111111111111111, "n\u00e4k\u00f6kantansa319": 1.0, "ajanjakson": 0.0196078431372549, "h\u00e4lytt\u00e4vi\u00e4": 1.0, "velikultia": 1.0, "innostuksellaan": 1.0, "liittolaiset590": 1.0, "integraatiota": 0.3333333333333333, "ty\u00f6olot": 0.5, "nousee": 0.02912621359223301, "etuoikeutetusta": 1.0, "committees\u2019": 1.0, "1977\u20131978": 1.0, "kustannuksella405": 1.0, "kantoivat": 0.05555555555555555, "puoluevallan": 1.0, "otsikko": 0.016129032258064516, "uudistamisesta": 0.125, "intoa": 0.14285714285714285, "kutsutut": 0.0196078431372549, "p\u00e4\u00e4llyst\u00f6n\u00e4": 1.0, "skdl\u00e4\u00e4567": 1.0, "aktiivisemman": 0.25, "vahvemmin": 0.08333333333333333, "kansankoti": 0.6666666666666666, "1990luvulla\u2019": 1.0, "soveltuviksi126": 1.0, "aktiivisuuden": 0.019230769230769232, "ulkopoliitiikalla": 1.0, "kaupasta": 0.125, "asettaneet": 0.25, "valtiosta": 0.05555555555555555, "kolauksen": 0.25, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 0.06666666666666667, "yritt\u00e4\u00e4": 0.021739130434782608, "osana": 0.009538950715421303, "makes": 0.2857142857142857, "seurasi": 0.06363636363636363, "ajankohdasta": 0.14285714285714285, "todellisista": 0.125, "pienent\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "id\u00e4nkaupasta": 1.0, "government": 0.44642857142857145, "k\u00e4sitellyiss\u00e4": 0.2, "vaikuttamisyritysten": 1.0, "vastik\u00e4\u00e4n": 0.09523809523809523, "tunkeutui": 0.3333333333333333, "anomuksia": 0.5, "transformations": 0.6666666666666666, "kunnossa": 0.027777777777777776, "maakunnallisessa": 0.6666666666666666, "todeksi": 0.058823529411764705, "ennakolta": 0.3333333333333333, "interests": 0.36363636363636365, "german": 0.24, "kohdistuvat": 0.024390243902439025, "rakennemuutosta893": 1.0, "kiteytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.25, "kansanpuolue": 0.3333333333333333, "esiinty\u00e4": 0.05405405405405406, "unionin": 0.008333333333333333, "27101987": 1.0, "yhten\u00e4isemp\u00e4n\u00e4": 1.0, "evalla": 1.0, "152-153": 1.0, "laajan": 0.09302325581395349, "taloussanakirja": 1.0, "pelkkiin": 0.1, "l\u00e4hihistorian": 0.3333333333333333, "hovia": 0.3333333333333333, "pankkilainauksen": 1.0, "sosialistinen": 0.21052631578947367, "tukijalkana": 1.0, "ristivetoa": 0.4, "hallinnollistui": 1.0, "v\u00e4ittely": 0.045454545454545456, "jouduttu": 0.16666666666666666, "asiakirja": 0.038461538461538464, "pys\u00e4htyy": 0.07142857142857142, "kokoon": 0.023255813953488372, "vastavuoroisesti": 0.0625, "asioita": 0.016975308641975308, "eduskuntavaalit": 0.25, "ulos": 0.05185185185185185, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kuntaan": 1.0, "eta-neuvottelut": 1.0, "puheet": 0.25925925925925924, "toimittaja": 0.014084507042253521, "1021": 0.07142857142857142, "kuvitteellisessa": 0.5, "m\u00e4\u00e4rittelemiin": 1.0, "jakolinja": 0.09090909090909091, "70-71": 0.6666666666666666, "valoon": 0.037037037037037035, "ett\u00e4": 0.03611704505936708, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 0.012048192771084338, "areenalla163": 1.0, "3051975": 1.0, "halua": 0.013793103448275862, "\u2018sosiaalinen": 1.0, "mielest\u00e4ni": 0.019083969465648856, "tuottajana": 0.058823529411764705, "bell": 0.14285714285714285, "manchester": 0.5714285714285714, "kommunistinen": 0.25, "kehittyi": 0.008, "s\u00e4\u00e4stellyt": 0.5, "teemojen": 0.013513513513513514, "refitting": 1.0, "kriittiseksi": 0.25, "suhtautui": 0.11711711711711711, "hallintaa": 0.018867924528301886, "kiteytt\u00e4nyt318": 1.0, "tunnustuksen": 0.07692307692307693, "kokonaisvaltaisen": 0.029411764705882353, "annin": 0.3333333333333333, "haastattelussaan": 0.36363636363636365, "kosketuksissa": 0.07692307692307693, "expertise": 0.11764705882352941, "yksinvallan": 1.0, "allekirjoittamiseen": 1.0, "taipumaan": 0.14285714285714285, "teollisuusministeri": 0.42857142857142855, "aseen": 0.2, "mahdollisesta": 0.11428571428571428, "towards": 0.02564102564102564, "level": 0.011494252873563218, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e41011": 1.0, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 0.01020408163265306, "aineistoonsa": 0.3333333333333333, "l\u00f6ytyminen": 0.07142857142857142, "johtama": 0.12121212121212122, "fuusioitumisesta": 1.0, "romahtaisivat1051": 1.0, "123-124": 1.0, "malttinsa": 1.0, "sosialismiretoriikkaa": 1.0, "chapters": 0.6666666666666666, "etujen": 0.265625, "rikkaan": 0.06666666666666667, "teollisuusvaltuuskunnasta": 1.0, "keskustapuolueelle": 0.6, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 0.0297029702970297, "jatkettu": 0.125, "sharon": 0.6666666666666666, "kritiikitt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 0.5, "edellyttiv\u00e4t": 0.15789473684210525, "pettymyst\u00e4887": 1.0, "sijoitus": 0.1, "vapaiksi": 0.2, "valtasi": 0.1, "liioiteltuna": 0.5, "\\n\\nmoreover": 1.0, "vihamielisilt\u00e4": 1.0, "maailmalla": 0.10344827586206896, "oxford": 0.3763440860215054, "heikensi": 0.25, "ehtynyt": 1.0, "2311976": 1.0, "ryhm\u00e4ss\u00e4556": 1.0, "tehostamisen": 0.3333333333333333, "okkoselta": 1.0, "1981976": 1.0, "till": 0.016, "poliittisissa": 0.2631578947368421, "heijastaneet": 0.5, "pantaisi": 1.0, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n\u2019": 1.0, "vajeen": 1.0, "13102004": 1.0, "kauppasuhteisiin": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa976": 1.0, "hallitsee": 0.05263157894736842, "mielipidetiedustelun": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 0.2727272727272727, "yleisoikeistolaisen": 1.0, "hy\u00f6kk\u00e4ykseen": 0.7142857142857143, "taakse623": 1.0, "itsekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 0.5, "ristivedossa": 0.5, "hakemaan": 0.044444444444444446, "societyn": 1.0, "tapahtumat": 0.019230769230769232, "millaista": 0.02666666666666667, "neuvostoliittolaisille": 0.3, "syventyminen": 0.5, "pohjautuvaa": 0.05555555555555555, "itseens\u00e4": 0.021739130434782608, "henkil\u00f6kohtainen": 0.025, "ajassa": 0.004424778761061947, "tarkentuu": 0.0625, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.008620689655172414, "t\u00e4htien": 0.06666666666666667, "osittaisia": 0.16666666666666666, "ideat": 0.0392156862745098, "vieroksumista": 0.5, "kilpailussa": 0.11764705882352941, "henkil\u00f6\u00e4": 0.02112676056338028, "kirjoitan": 0.17647058823529413, "1952": 0.0047169811320754715, "piilotella": 1.0, "lopputulosta": 0.11764705882352941, "suunnitelmallisesta": 0.25, "ep\u00e4reiluksi": 0.3333333333333333, "kanerva": 0.2, "tulevaisuuteen": 0.034482758620689655, "nimekk\u00e4it\u00e4": 1.0, "kouluttaa": 0.043478260869565216, "uudistumiseen": 0.2, "vastakohtaisuus": 0.09090909090909091, "suotuisasta": 1.0, "sanoo": 0.0033333333333333335, "sektori": 0.3902439024390244, "pohtimalla": 0.15384615384615385, "p\u00e4\u00e4ttymisest\u00e4": 0.2727272727272727, "mit\u00e4": 0.017106731126812942, "reserviss\u00e4": 1.0, "kriisin": 0.125, "teht\u00e4v\u00e4nasettelu": 1.0, "vaarantavan": 0.5, "muodollisemmista": 1.0, "siirretty": 0.02857142857142857, "yhteiskuntien": 0.16666666666666666, "hyvinvointivaltiopolitiikka": 1.0, "tavoitteli": 0.16666666666666666, "sanomien": 0.02247191011235955, "tunnuksella": 0.5, "julkilausuttuna": 0.5, "presidenttisuosikki": 1.0, "asennoitumisensa": 0.4, "phillips-fein": 1.0, "rakentamassa": 0.38461538461538464, "valaisee": 0.04, "v\u00e4hensi": 0.08333333333333333, "omistusrajoituksia": 1.0, "177-178": 1.0, "sosiaalidemokraatteihin641": 1.0, "prosessilta": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 0.02040816326530612, "p\u00e4\u00e4lle": 0.010526315789473684, "hitt": 1.0, "keskeisempi": 0.14285714285714285, "1960-luvulla": 0.02097902097902098, "suunniteltua": 0.08333333333333333, "vaalimenestyksen": 1.0, "lukuisia": 0.017241379310344827, "kansanvaalista": 1.0, "voimia": 0.056338028169014086, "akatemian": 0.03225806451612903, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 0.05357142857142857, "tasoon": 0.014705882352941176, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 0.021739130434782608, "ajautumista": 0.25, "ay-liike": 1.0, "kauhistuneissa": 1.0, "efta-maita": 1.0, "rohkaisevamman": 1.0, "l\u00e4nsisympatioista": 1.0, "uhraamalla": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksist\u00e4": 1.0, "liikepankkia": 1.0, "p\u00e4\u00e4telmien": 0.058823529411764705, "solmittiin": 0.09090909090909091, "avainkysymyksi\u00e4\u2019": 1.0, "ideologisista": 0.09090909090909091, "lakkoaalto": 1.0, "id\u00e4nkauppaa": 1.0, "pys\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1.0, "vuosisatojen": 0.024390243902439025, "kuulostelivat": 1.0, "luvanneensa": 1.0, "vallank\u00e4ytt\u00f6": 0.42857142857142855, "pro": 0.028277634961439587, "kalskahtaneeseen": 1.0, "vapautustoimet": 1.0, "erilaisia": 0.009574468085106383, "best": 0.2, "kansainv\u00e4lisen": 0.22424242424242424, "rakentelu": 0.25, "herke\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.25, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n117": 1.0, "s\u00e4velen": 0.4, "huolen": 0.038461538461538464, "seurannut": 0.023809523809523808, "2491975": 1.0, "erityiskohtelua": 1.0, "aineistoille": 0.5, "perustamishankkeessa": 1.0, "kollektivismia": 0.6666666666666666, "kunniaa": 0.08333333333333333, "356-358": 1.0, "moottoriteiden": 1.0, "otettu": 0.016853932584269662, "tuntematonta": 0.043478260869565216, "411982": 1.0, "irtisanomisty\u00f6suhde": 1.0, "vaikutusvalta": 0.3225806451612903, "motiiveihin": 0.14285714285714285, "150-151": 0.6666666666666666, "kumpuaa": 0.07692307692307693, "k\u00e4yt\u00e4isiin": 0.5, "sosialisointisuunnitelmat": 1.0, "2851981": 1.0, "erill\u00e4\u00e4n": 0.011111111111111112, "kehitt\u00e4misen": 0.014492753623188406, "ty\u00f6nantajaliitosta": 1.0, "seuraukset": 0.047619047619047616, "hermeneutiikasta": 0.75, "puutu": 0.15384615384615385, "limittyv\u00e4st\u00e4": 1.0, "henkil\u00f6kuntaa": 0.11538461538461539, "syyskokouksiin": 1.0, "edelliset": 0.07142857142857142, "maailman": 0.01797175866495507, "ty\u00f6taistelurahastoihin": 1.0, "demokraattisten": 0.3333333333333333, "choice": 0.18181818181818182, "\u2018ty\u00f6nantajan": 1.0, "asianajotoimisto": 0.5, "arvovaltainen": 0.2, "\u00e4\u00e4nell\u00e41049": 1.0, "lukkoon": 0.2857142857142857, "syksyyn": 0.08333333333333333, "kauppasuhteissa": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 0.1111111111111111, "liberaalin": 0.07142857142857142, "president": 0.5, "on": 0.01278148538422511, "jani": 0.006369426751592357, "olevilla": 0.04, "nimenomaista": 0.3333333333333333, "testaaminen173": 1.0, "rakenteellisella": 0.3333333333333333, "thatcherismin": 1.0, "sinipuna": 1.0, "toivomaansa": 0.5, "tutkineet": 0.023809523809523808, "2631985": 0.5, "l\u00e4nsinaapurin": 1.0, "arvioiminen": 0.09090909090909091, "porvarihallitusajatuksesta": 1.0, "toimittajan": 0.02, "turhaksi": 0.07692307692307693, "ymp\u00e4rist\u00f6uhkia": 1.0, "uhkaavalta": 0.5, "koulukunnalle": 0.5, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 0.1, "samoja": 0.029411764705882353, "johtajalle": 0.14285714285714285, "yhteistapaaminen": 1.0, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 0.2, "avautumassa": 1.0, "eliittiin": 0.14285714285714285, "kehitt\u00e4misedellytysten": 0.5, "toteutua": 0.02857142857142857, "k-a": 1.0, "muilta": 0.10526315789473684, "kiitokset": 0.009345794392523364, "vaalirahoitukseen": 1.0, "asennoitumista": 0.057971014492753624, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.02857142857142857, "paisumista": 0.5, "lausahdusta": 0.16666666666666666, "tunnustusta": 0.10344827586206896, "lobbaus": 0.8888888888888888, "k\u00e4ytetyn": 0.015151515151515152, "taantui": 1.0, "toimintaedellytyksiin": 0.75, "tuomas": 0.0392156862745098, "vertailee": 0.04, "uuskonservatismin": 1.0, "riippumattomia": 0.058823529411764705, "suhteen": 0.012711864406779662, "valinnalta": 0.5, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 0.07692307692307693, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppaliiton": 1.0, "arvosteluun": 0.16666666666666666, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 0.0967741935483871, "liikepankkien": 1.0, "dialogiin": 0.1111111111111111, "vaihtoehdottomiksi": 1.0, "mieluisampi": 1.0, "tapana": 0.01, "otettavia": 0.4, "1980-luvulle\u2019": 1.0, "explanation": 0.125, "eritasoisista": 0.5, "hallitusspekulaatioihin": 1.0, "markkinoiden": 0.3230769230769231, "alkuper\u00e4iset": 0.017241379310344827, "edellisiss\u00e4": 0.038461538461538464, "huippuj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "alla991": 1.0, "forms": 0.12121212121212122, "oikeutuksesta": 0.25, "1943": 0.009259259259259259, "26111976": 1.0, "luonnollista": 0.056818181818181816, "l\u00e4nsimielisyytt\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.04878048780487805, "esitysten": 0.025, "koskevista": 0.015151515151515152, "119-143": 1.0, "onnellisena": 0.3333333333333333, "polteta": 1.0, "sellaisen": 0.030303030303030304, "seuranneiden": 0.5, "yhteisty\u00f6kumppanien": 1.0, "otsikolla": 0.043478260869565216, "tapaamisessaan": 1.0, "loppupuolelta": 0.08333333333333333, "korjasivat": 0.5, "354-356": 1.0, "pienelle": 0.1, "kontaktit": 0.047619047619047616, "hiipuminen": 0.5555555555555556, "kannattavampaa": 1.0, "k\u00e4ynniss\u00e4": 0.043478260869565216, "kauppapolitiikkaa": 1.0, "t\u00e4smentyminen": 0.5, "\u00f6ljykriisill\u00e4": 1.0, "yll\u00e4pidettyj\u00e4": 0.5, "rakennuspalikat": 0.5, "muistiinpanojen": 0.05, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 0.06666666666666667, "selosti": 0.3333333333333333, "hiljaa909": 1.0, "mielikuvilla": 0.5, "mahdollistaja": 0.5, "ennakoimattomuus": 0.14285714285714285, "laita": 0.024390243902439025, "laskettavissa": 0.2, "oleellisiin": 1.0, "23111987": 1.0, "eec-vapaakauppasopimuksen": 1.0, "taktiikkaerimielisyyksi\u00e4": 1.0, "alaotsikossakin": 1.0, "jatkoivat": 0.038461538461538464, "kokoomuksesta": 0.7142857142857143, "omaisuustulojen": 1.0, "varoitteli": 0.8, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 0.2, "suositteli": 0.05, "2991970": 1.0, "tulkitaan": 0.008928571428571428, "viivytystaisteluksi": 1.0, "optio": 1.0, "pohdiskeleviin": 1.0, "kannanottoon": 0.25, "asiapitoista": 0.25, "steven": 0.3333333333333333, "market": 0.75, "vaikeuksien": 0.09523809523809523, "sijoittivat": 0.16666666666666666, "18121970": 1.0, "yhteiskuntatieteellist\u00e4": 0.5, "oikeille": 0.4, "tavalla73": 1.0, "minimoimaan": 0.14285714285714285, "reagointi": 0.08333333333333333, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 0.038461538461538464, "tukevansa": 0.5, "40-43": 1.0, "majority": 0.3333333333333333, "korkeaksi": 0.3333333333333333, "l\u00f6ydy": 0.012345679012345678, "vartiointi": 0.42857142857142855, "maaliskuussa": 0.057692307692307696, "testamenttasi": 0.25, "aikaa": 0.028901734104046242, "nimet\u00f6nt\u00e4": 0.5, "erityispiirteens\u00e4": 0.25, "omistama": 0.25, "limittyviin": 1.0, "vrt": 0.03127474267616785, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4mist\u00e4": 0.5, "ongelmat": 0.010050251256281407, "miljardin": 0.5, "1995": 0.040880503144654086, "sanelemaan": 0.5, "runollisesti": 0.5, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikan": 1.0, "arvostavan525": 1.0, "demareita\u2019": 1.0, "ministerien": 0.16666666666666666, "approach": 0.038461538461538464, "valta-asemaa678": 1.0, "2003": 0.038461538461538464, "perinteisten": 0.057692307692307696, "katsaus": 0.4899328859060403, "hyvinvointimenojen": 1.0, "painoarvo": 0.07692307692307693, "yritt\u00e4jien": 0.5454545454545454, "monimutkaiseksi": 0.2, "edist\u00e4v\u00e4n": 0.010869565217391304, "kytk\u00f6ksist\u00e4": 1.0, "valmistui": 0.07142857142857142, "1957\u20131962": 0.5, "riepotteli": 1.0, "kannattavuudesta": 1.0, "sijoituskiihkosta": 1.0, "rajanvetoa": 0.08333333333333333, "olosuhteet": 0.014705882352941176, "tavoitteesta": 0.06666666666666667, "avainteemoista": 1.0, "yritysjohtajat": 1.0, "paljasti": 0.05263157894736842, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 0.6666666666666666, "2281977": 1.0, "moskovaan": 0.4166666666666667, "sovellutuksia141": 1.0, "joutumassa": 0.2, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 0.11764705882352941, "jatkuneen": 0.13333333333333333, "kuumalla": 0.08333333333333333, "kyse": 0.042067307692307696, "l\u00e4hiomaisia": 1.0, "taktiikkaa": 0.6666666666666666, "aktivointi": 0.1111111111111111, "l\u00e4ntt\u00e4": 0.75, "avainp\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1.0, "\u20181980": 1.0, "neuvostoliiton-vierailujen": 1.0, "vaalitulosta": 1.0, "29-30": 0.375, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4in": 0.0625, "tarkastelua": 0.033707865168539325, "finanssimaailmaan": 1.0, "neoliberalismus": 1.0, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 0.09803921568627451, "tutkimuslaitos": 0.19047619047619047, "oko": 1.0, "tieteenalojen": 0.02127659574468085, "120-121": 1.0, "bachman": 0.3333333333333333, "purkamiseen": 0.14285714285714285, "antaa": 0.01995798319327731, "p\u00e4\u00e4huomio": 0.2222222222222222, "p\u00e4ivitt\u00e4isen": 0.13333333333333333, "voimistuneeseen": 1.0, "tutkimuskirjallisuuteen": 0.1111111111111111, "riehui": 0.5, "itsen\u00e4isesti": 0.02459016393442623, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 0.009174311926605505, "hallitus": 0.39779005524861877, "yksityiskohtaisempaa": 0.1, "puolueohjelman": 0.5, "wider": 0.5, "kokoomuspuolueen": 0.06666666666666667, "sak": 0.20588235294117646, "dramaattiset": 0.5, "ainakin": 0.02650602409638554, "uhrata": 0.08333333333333333, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 0.375, "s\u00e4ilymisest\u00e4": 0.2222222222222222, "osa-aikaisten": 1.0, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.5, "ty\u00f6llisyyspolitiikkaa": 1.0, "tunkeutunut": 0.2, "pahoittanut": 1.0, "kaoottisen": 0.2, "1983\u20131991": 1.0, "perustettuna": 1.0, "s\u00e4ilyy": 0.05454545454545454, "selv\u00e4sti": 0.00906344410876133, "guerren": 1.0, "30111978": 1.0, "k\u00e4sitteli": 0.05309734513274336, "heijastusvaikutuksiin": 0.5, "rivij\u00e4senten": 1.0, "k\u00e4sitteellistyksi\u00e4": 1.0, "19861987": 1.0, "h\u00e4net": 0.04100946372239748, "vero": 0.6666666666666666, "toisten": 0.006557377049180328, "hankkiminen76": 1.0, "muistiinpanoja": 0.10416666666666667, "tuotekehittely": 1.0, "eva-johtaja": 1.0, "kokoukset": 0.05, "haasteilta": 1.0, "tutkiessani": 0.14285714285714285, "suurin": 0.014802631578947368, "uljaaseen": 1.0, "biographica": 0.038461538461538464, "316-319": 1.0, "kansainv\u00e4liseen": 0.09090909090909091, "runsaus": 0.037037037037037035, "aseveliakselista": 1.0, "pakot": 1.0, "jostakin": 0.03508771929824561, "tiedon": 0.012974051896207584, "1965\u20131966": 0.2, "pelotteluun": 1.0, "edia9867": 1.0, "voimistumista": 0.3333333333333333, "osio": 0.02857142857142857, "tietopainotteiseksi": 1.0, "liikuttavista": 1.0, "vastanneista": 0.07407407407407407, "lopullinen": 0.04838709677419355, "moniarvoisen": 0.6, "economy": 0.5897435897435898, "tank": 1.0, "presidenttikautensa": 1.0, "moniarvoisuutta333": 1.0, "tilaan": 0.00980392156862745, "kriittisi\u00e4": 0.125, "id\u00e4npoliittisin": 1.0, "ylimmill\u00e4\u00e4n": 0.5, "eva-kirjeet": 1.0, "mansnerin": 1.0, "mahdollisuuteen": 0.03333333333333333, "maine": 0.038461538461538464, "moderneissa": 0.14285714285714285, "toiveiden": 0.045454545454545456, "kiitosta": 0.08333333333333333, "global": 0.2318840579710145, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1.0, "kaasu": 0.5, "empiricism": 1.0, "heihin": 0.11764705882352941, "1084": 0.08333333333333333, "de": 0.00544069640914037, "1930-luvulle149": 1.0, "oppositiotaival": 1.0, "321-322": 1.0, "edunvalvontaorganisaatio": 1.0, "tarkennuksia": 0.125, "syksyst\u00e4": 0.16666666666666666, "varoitukseksi": 0.5, "sys\u00e4ten": 1.0, "laajoissa": 0.1111111111111111, "aikav\u00e4lill\u00e4": 0.05263157894736842, "mutkikkaampaa": 1.0, "alasuutari": 0.17567567567567569, "vaikuttaminen978": 1.0, "them": 0.058823529411764705, "rajoittunut": 0.3, "globalisaatiosta": 0.5, "iloniemen": 1.0, "vaikutusvaltataistelua": 1.0, "selvitt\u00e4\u00e4": 0.049107142857142856, "sinipunayhteyksist\u00e4": 1.0, "aggressiivista": 0.3333333333333333, "argumentoivat": 0.5, "yhteiskunnassa283": 1.0, "kaavaili": 0.25, "svenska": 0.015789473684210527, "uida": 0.5, "luotavat": 1.0, "ussr": 0.3333333333333333, "\u00e4\u00e4ntenenemmist\u00f6n": 1.0, "korvaamattomaksi": 0.3333333333333333, "v\u00e4hemmist\u00f6suojas\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1.0, "yhdistetty": 0.017543859649122806, "network": 0.044444444444444446, "rahoituskriisin": 1.0, "mielipidevaikuttaminen": 1.0, "korvaamattomamman": 1.0, "nimitetty": 0.05, "suuntaan979": 1.0, "vaalitukensa": 1.0, "puhemiehelle": 1.0, "loi": 0.0673076923076923, "\u2018henget": 1.0, "ansaitsi": 0.16666666666666666, "tiesi": 0.06779661016949153, "tukkukauppiaiden": 1.0, "n\u00e4kynyt654": 1.0, "j\u00e4senkunnan": 0.5, "auttaneet": 0.06666666666666667, "julkisiin": 0.18181818181818182, "aikoihin": 0.061224489795918366, "ollessa": 0.00411522633744856, "seuraisi": 0.06666666666666667, "aikaa1038": 1.0, "kontrolloitiin": 0.25, "2691975": 1.0, "257-258": 1.0, "olin": 0.003676470588235294, "luonteeltaan": 0.0427807486631016, "karjalaiselle801": 1.0, "ehk\u00e4isy\u00e4": 0.07142857142857142, "hankaloittivat": 0.25, "varsinaisen": 0.03731343283582089, "tunneper\u00e4isen": 1.0, "tyytym\u00e4tt\u00f6myys": 0.07142857142857142, "ansiokas": 0.3333333333333333, "yrityst\u00e4": 0.038461538461538464, "211982": 1.0, "keskustelusta": 0.189873417721519, "vaatisi": 0.03571428571428571, "suuntauksille": 1.0, "kiusallinen": 0.25, "n\u00e4ytti": 0.05142857142857143, "kompensoivien": 1.0, "kairamonv\u00e4yrysen": 1.0, "verkostoja": 0.1, "suoraviivaisiin": 1.0, "jarruna": 0.2, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4t": 1.0, "kysymyksiin": 0.06746031746031746, "kovan": 0.045454545454545456, "tavoitteiden": 0.04329896907216495, "alkusyksyll\u00e4": 1.0, "pontimena": 0.2, "hajaannuksesta": 1.0, "hallituspolitiikkaa": 1.0, "171-170": 1.0, "voitti": 0.08695652173913043, "puoluetoveriin": 1.0, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 0.3076923076923077, "193-229": 1.0, "viikkoa": 0.06521739130434782, "6-8": 0.06666666666666667, "mukainen907": 1.0, "kansanrintamapohjainen": 1.0, "minimienemmist\u00f6\u00e4": 1.0, "esikuvakseen": 1.0, "1102": 0.14285714285714285, "httpsmotkielikonefimotvalternetmotexe": 1.0, "uusina": 0.0625, "lis\u00e4yksen": 0.047619047619047616, "kest\u00e4v\u00e4ksi": 0.1111111111111111, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4n": 0.5, "laativat": 0.07142857142857142, "k\u00e4\u00e4nne": 0.11764705882352941, "puolustuksena": 1.0, "joukoissa": 0.15384615384615385, "k\u00e4sikirjoitusten": 0.2222222222222222, "n\u00e4kyvyys": 0.03571428571428571, "kimmo": 0.012345679012345678, "valotusta": 1.0, "historiasta": 0.039603960396039604, "liittolaisten": 1.0, "suitseminen": 1.0, "kausaalisuhdetta": 1.0, "konsensusta": 0.5454545454545454, "hoitavan": 0.1111111111111111, "otsikolle": 1.0, "romahtaminen": 0.18181818181818182, "kyseenalaisti": 0.11538461538461539, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolla": 0.16666666666666666, "ison": 0.019230769230769232, "aihe": 0.006535947712418301, "keinokseen": 1.0, "vallitsevaa": 0.2, "huolia": 0.25, "muodoissaan": 0.1111111111111111, "hugo": 0.17391304347826086, "harvardissa": 1.0, "evans": 0.2, "tutkimushankkeensa": 1.0, "elvytetty": 1.0, "keh\u00e4m\u00e4inen": 0.25, "tuntuivat": 0.25925925925925924, "mainos": 0.25, "155-156": 1.0, "1089": 0.16666666666666666, "talouspoliittisia": 1.0, "h\u00e4ivytt\u00e4miseksi503": 1.0, "kaleva": 0.15, "chivas": 1.0, "yhteismitallisia": 0.25, "history\u2019": 1.0, "kekkosesta": 1.0, "pienempi": 0.018518518518518517, "tulkinnoissa": 0.05, "sosialisointipaineita": 1.0, "pullollinen": 1.0, "p\u00e4tev\u00e4n": 0.09090909090909091, "though": 0.25, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "sitoutumista": 0.024390243902439025, "heijastuuko": 1.0, "actions": 0.045454545454545456, "haastatteluja": 0.030303030303030304, "tulevassa": 0.06060606060606061, "l\u00e4hdekritiikin": 0.3333333333333333, "voimantunnostaan": 1.0, "peilaan": 0.1, "ylimm\u00e4st\u00e4": 0.07142857142857142, "kirjanpidon": 0.125, "tutkittaessa808": 1.0, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 0.0851063829787234, "paikkam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1.0, "elektroniikkaosaston": 1.0, "kiinnostuksen": 0.08130081300813008, "\u2018talousel\u00e4m\u00e4n": 1.0, "aiottua": 0.3333333333333333, "t\u00f6it\u00e4": 0.01098901098901099, "merikoski": 0.3333333333333333, "mullistava": 0.3333333333333333, "hoffman": 0.21052631578947367, "selostus": 0.07407407407407407, "keskustaoikeistolainen": 1.0, "richard": 0.05343511450381679, "14122015": 1.0, "tutkituista": 0.05, "v\u00e4hemmist\u00f6": 0.0625, "instrumentaaliseksi": 1.0, "ytimeen": 0.09090909090909091, "nuoriso": 0.08333333333333333, "suurl\u00e4hetyst\u00f6neuvos": 1.0, "tuotannontekij\u00e4markkinoilla": 1.0, "increasingly": 0.5, "491981": 1.0, "muutoksesta": 0.05970149253731343, "p\u00f6yh\u00f6nen": 0.01818181818181818, "astuneeseen": 1.0, "vastustajien": 0.1111111111111111, "kannanottoja": 0.047619047619047616, "suosikki": 0.8, "reivasi": 1.0, "jatkohaastattelujen": 1.0, "kaupank\u00e4ynniss\u00e4": 0.3333333333333333, "granted": 0.5, "anniltaan": 1.0, "henkinen": 0.00199203187250996, "\u2018abduction\u2019": 1.0, "kulku": 0.047619047619047616, "305-307": 1.0, "future\u2019": 1.0, "sotaveteraanina": 1.0, "puheenjohtajiston": 1.0, "\u00e4rtymyksens\u00e4": 1.0, "keskittyi": 0.04807692307692308, "problems": 0.03636363636363636, "herk\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "tiedotustoiminnan": 1.0, "l\u00e4nsi-saksa": 0.6666666666666666, "2010b": 0.11764705882352941, "voimistaa": 0.1111111111111111, "oman": 0.012125079770261647, "hallitusneuvottelut": 0.5, "vahvistaminenhan": 1.0, "ansaitsisi": 0.25, "scholars": 0.3333333333333333, "karsinnan": 0.2, "merkitsee": 0.055793991416309016, "virtasivat": 0.3333333333333333, "hyvinvoinnista713": 1.0, "varatoimitusjohtaja": 1.0, "eroavansa": 1.0, "pid\u00e4ttyv\u00e4n\u00e4": 0.5, "suosia": 0.08333333333333333, "esitt\u00e4m\u00e4": 0.05714285714285714, "aloitteellisuudestaan": 1.0, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 0.2, "esiintyv\u00e4\u00e4": 0.07142857142857142, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 0.010869565217391304, "hallituskumppaninsa": 0.6666666666666666, "821978": 1.0, "menetelm\u00e4": 0.0051813471502590676, "meinhof": 1.0, "useimmille": 0.05555555555555555, "\u2018endogenous": 1.0, "lopulle": 0.08571428571428572, "kiittelee": 0.5, "tahdoin": 0.2, "profiilia": 0.3333333333333333, "arvioita": 0.10344827586206896, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4mmin": 1.0, "palkansaajapuolueeksi": 0.5, "puheenvuoron": 0.022727272727272728, "l\u00e4nsiviej\u00e4t": 1.0, "toimijoista": 0.15789473684210525, "pessimistisetkin": 1.0, "nousukaudeksi": 1.0, "reflected": 0.15384615384615385, "voimavaroja": 0.041666666666666664, "jalkoihin239": 1.0, "strategia\u2019": 1.0, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "kohdistanut": 0.5, "yleiseurooppalaisen": 0.5, "valmentajavaltion": 1.0, "altis720": 1.0, "verrattuna": 0.02263374485596708, "vastaisiksi": 1.0, "kilpailupolitiikan": 1.0, "kohdistuvana": 0.3333333333333333, "keinoihin": 0.2222222222222222, "crime": 0.6666666666666666, "hyvinvointivaltioprojektin": 1.0, "puolueisiin": 0.15384615384615385, "ep\u00e4suhta": 0.2, "yhteisty\u00f6tahoa": 1.0, "itsen\u00e4isyys": 0.047619047619047616, "kasvuvauhtia": 0.5, "edunvalvontaansa": 1.0, "supistamiselle": 1.0, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 0.23076923076923078, "tanner": 0.016129032258064516, "lederer": 1.0, "kohdistuneeseen": 0.5, "sosiaalietuuksia1070": 1.0, "analyyseissa": 0.058823529411764705, "l\u00e4pik\u00e4ynyt": 0.3333333333333333, "konkreettisemmin": 0.25, "n\u00e4kemyseroja": 0.25, "\u00e4\u00e4nenpainoissa": 1.0, "ajatuksia407": 1.0, "vuoropuhelun": 0.09090909090909091, "vuoristoja": 1.0, "teoriatriangulaatiota": 1.0, "samastettiin": 0.5, "mitata": 0.01639344262295082, "ideoi": 0.3333333333333333, "nelj\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "kokoontuivat": 0.09090909090909091, "iloniemest\u00e4": 1.0, "demariksi": 1.0, "kyseess\u00e4": 0.010362694300518135, "vakuuttelemaan": 1.0, "syyskuuta": 0.06666666666666667, "korostaakseen": 0.25, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 0.014705882352941176, "11121985": 1.0, "yhteisty\u00f6muotoja": 0.2, "asenneilmasto": 1.0, "134135": 0.5, "bergholm": 0.7142857142857143, "kannattava": 0.14285714285714285, "miellytt\u00e4nyt": 0.2857142857142857, "k\u00e4site": 0.021505376344086023, "oletettiin": 0.03333333333333333, "suhdanteiden": 1.0, "esill\u00e4": 0.05325443786982249, "tuotannosta": 0.012048192771084338, "turvautua": 0.13333333333333333, "limittyv\u00e4t": 0.125, "puunlatvatasolle975": 1.0, "globaalitalouteen": 1.0, "eduskuntavaaleissa": 0.2857142857142857, "485-486": 1.0, "lehdist\u00f6polemiikkia": 1.0, "liittojen": 0.11764705882352941, "oleellisina": 0.5, "valta-asemaa1082": 1.0, "peitellyt": 0.5, "suhtautunut": 0.08695652173913043, "laajenemisen": 0.16666666666666666, "tavanomaiset": 0.125, "yhteiskunnallis-poliittisen": 1.0, "tunteen": 0.0125, "tavattoman": 0.2, "maltillisen": 0.3333333333333333, "identtisiin": 1.0, "kaikkein": 0.07058823529411765, "laki": 0.003076923076923077, "siskoni": 0.1111111111111111, "laajuudessaan": 0.1, "tyhjiin": 0.25, "ohjaili": 1.0, "robert": 0.011976047904191617, "presidenttikysymys": 1.0, "korostunut": 0.047619047619047616, "luottamuselimiss\u00e4": 1.0, "taustateorian": 1.0, "1966\u20131970": 1.0, "informoi": 1.0, "harhaanjohtavasti": 0.4, "puntaroi": 0.5, "monipuolisempia": 0.2, "kakkoshallituksen": 1.0, "sopeutumisajan": 1.0, "kuluja": 0.125, "varoa": 0.25, "eilen": 0.0196078431372549, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 0.047619047619047616, "joutumiseen": 0.5, "rienner": 0.5, "oikeistolaistaa": 1.0, "tahollaan": 0.25, "riitelylistalta": 1.0, "gen\u00e8ven": 0.3333333333333333, "\u2018phenomenology": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 0.12903225806451613, "teknistyv\u00e4ss\u00e4": 1.0, "v\u00e4littyv\u00e4\u00e4": 0.5, "elvytyspaketissa": 1.0, "haastatteluista": 0.02702702702702703, "1053": 0.3333333333333333, "2611988": 1.0, "olevaan": 0.012658227848101266, "p\u00e4invastoin": 0.09644670050761421, "v\u00e4h\u00e4n": 0.011984021304926764, "yhteiskuntapoliittinen": 0.6, "arvioiden": 0.08333333333333333, "j\u00e4ljille": 0.2222222222222222, "elvytyshallitukseksi": 1.0, "ehrnroothille": 0.9285714285714286, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vin\u00e4": 0.5, "lainan": 0.02702702702702703, "mahdollisen": 0.04838709677419355, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksist\u00e4": 0.2, "seuraajansa": 0.14285714285714285, "amazonakselle": 1.0, "tapahtuu": 0.014141414141414142, "republikaaneihin": 1.0, "p\u00e4\u00e4se": 0.0125, "20101988": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jist\u00e4": 0.14285714285714285, "teen": 0.00980392156862745, "realismi": 0.2, "nopeutui": 0.2, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "httpwwwevafiblog20130619evaanalyysi-kohujen-keskella-suomalaisten-ymparistoasenteet-kevaalla-2013": 1.0, "arkisesta": 0.1, "erkolle": 0.09090909090909091, "h\u00f6llent\u00e4misest\u00e4": 1.0, "muistaa": 0.04395604395604396, "holkeria\u2019": 1.0, "enemmist\u00f6\u00f6n": 0.5, "selvitt\u00e4minen": 0.029411764705882353, "ryhm\u00e4\u00e4": 0.046153846153846156, "listasi": 0.3333333333333333, "vaali": 0.2, "aukenivat": 0.5, "nauttimalla": 1.0, "kommentoi": 0.0625, "trump": 0.5, "nimityst\u00e4": 0.011111111111111112, "saavutetut": 0.5, "voimistamisesta": 1.0, "jakolinjoille": 1.0, "pienent\u00e4minen": 0.125, "julkiselle": 0.1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4470": 1.0, "saamisesta": 0.08333333333333333, "kumpuavat": 0.09090909090909091, "dramaattisia": 0.2857142857142857, "etenemisen": 0.07317073170731707, "suvereeniksi": 1.0, "vahvistamiseen": 0.0625, "vsa": 1.0, "valtiokielteisemm\u00e4ksi": 1.0, "liekkiin": 1.0, "palvellut": 0.05263157894736842, "etyk-prosessin": 1.0, "1975-1980": 1.0, "tuottamiseen56": 1.0, "1945\u20131946": 0.3333333333333333, "asennekehityksen": 1.0, "talentum": 0.5, "kunkin": 0.016304347826086956, "tulkinnoiksi": 0.3333333333333333, "k\u00e4sityksen": 0.043243243243243246, "aloitteellisuuteen": 0.5, "oikeistolaisia": 0.6, "luettelomaisia": 0.3333333333333333, "suhteet553": 1.0, "policymaking": 1.0, "perustakseen": 1.0, "tasapainottaminen": 0.25, "heikkeni": 0.16666666666666666, "kasvaa\u2019": 0.5, "xxii": 0.125, "puhetyyli\u00e4\u00e4n": 1.0, "perusmetodiikkaa": 1.0, "kipe\u00e4sti": 0.08333333333333333, "suomalaisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1.0, "sis\u00e4ist\u00e4neet": 0.16666666666666666, "finnmetex": 1.0, "voiko": 0.025974025974025976, "erityisaseman": 0.25, "kulttuurinsa": 0.058823529411764705, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1.0, "yst\u00e4vyyssuhteet": 0.1111111111111111, "keskustelumuistiot": 1.0, "avoimiin": 0.058823529411764705, "reunaehtoja": 0.011627906976744186, "pys\u00e4htyi": 0.16666666666666666, "taloudellis-hallinnollisen": 1.0, "tietoisia": 0.012987012987012988, "hallitus888": 1.0, "1981\u20131982": 1.0, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 0.023255813953488372, "luotettavan": 0.09090909090909091, "38-39": 1.0, "hallinnossa": 0.058823529411764705, "\u2018yksityinen": 1.0, "tutkimuskohteina": 0.14285714285714285, "hy\u00f6dyt\u00f6nkin": 1.0, "ulkoministeriksi": 1.0, "sopeutumisprosessi": 1.0, "toimintamahdollisuuksia": 0.13333333333333333, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneen": 0.14285714285714285, "m\u00e4\u00e4rittelyll\u00e4": 0.2, "tutkimuskysymykset": 0.030927835051546393, "er\u00e4\u00e4": 0.4444444444444444, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1564": 1.0, "hiersi": 0.2, "talousteoriaksi": 1.0, "yhteiskuntapoliittisten": 0.25, "johtoelinten": 1.0, "k\u00e4siteltiin": 0.017241379310344827, "edellinen": 0.01694915254237288, "kronikoiksi": 1.0, "voittoon": 0.13333333333333333, "selv\u00e4": 0.06030150753768844, "uudistuspolitiikastaan": 1.0, "kanslia": 0.08333333333333333, "hyvinvointij\u00e4rjestelmilt\u00e4": 1.0, "varhaisvaiheista": 0.16666666666666666, "ylikorostamasta": 1.0, "valossa": 0.04827586206896552, "ulkopuoliselle": 0.16666666666666666, "selvi\u00e4": 0.061224489795918366, "huhtam\u00e4ki-yhtym\u00e4n": 1.0, "koetun": 0.02564102564102564, "pitk\u00e4\u00e4n": 0.06060606060606061, "luottaa": 0.057692307692307696, "vasemmistoryhmittym\u00e4": 1.0, "palstoilla632": 1.0, "lottovoitoksi": 1.0, "1047": 0.125, "kommunismi": 0.6, "often": 0.041666666666666664, "keskustelussa\u2019": 1.0, "varoitti": 0.2222222222222222, "vierastama": 1.0, "2101981": 1.0, "investigations": 0.13333333333333333, "asiapitoisesta": 1.0, "vasemmistolaisia": 0.4, "tempautui": 1.0, "treetops": 1.0, "muodostu": 0.1, "tapaustutkimuksia": 0.5, "yhteiskuntaj\u00e4rjestys": 0.5, "fagerholmin": 0.75, "propagoima": 1.0, "jan-magnus": 1.0, "erityisolosuhteidensa": 1.0, "melkein": 0.009433962264150943, "jyrkkyytt\u00e4\u00e4n": 1.0, "pankkileirit": 1.0, "liikevaihdon": 1.0, "ulkomaalainen": 0.05, "toimeliaisuus": 0.5, "511987": 1.0, "juhlavat": 1.0, "hallituspaikkojen": 1.0, "kasvu941": 1.0, "henkil\u00f6kohtaiset": 0.017241379310344827, "211980": 1.0, "valistus": 0.07894736842105263, "arviointia\u2019": 1.0, "uhasta122": 1.0, "211975": 1.0, "nahkap\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1.0, "belgia": 0.5, "advocates": 1.0, "englannista": 0.023809523809523808, "ajatteluamme": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 0.04, "testaamiseen": 0.0625, "lukeutuvat": 0.0625, "tilaisuudessa": 0.043478260869565216, "ylimitoitetuilta": 1.0, "v\u00e4lin": 0.09090909090909091, "hallitusyhteisty\u00f6": 0.75, "toimialahistoriat78": 1.0, "viitannut": 0.045454545454545456, "mahdolliset": 0.010526315789473684, "tilaisuutta": 0.041666666666666664, "viestinn\u00e4n": 0.12857142857142856, "tunnustaneet": 0.5, "maailmanmarkkinoille": 1.0, "muokkaamisen": 0.14285714285714285, "toimisto": 0.2631578947368421, "472-473": 1.0, "loputtomiin": 0.08333333333333333, "taustahahmo": 0.5, "p\u00e4iv\u00e4ys": 0.5, "joukossa": 0.024291497975708502, "mainitut": 0.01680672268907563, "ylivertaisuudesta": 0.5, "neuvostoliitosta": 0.30434782608695654, "1321974": 1.0, "synonyymin\u00e4": 0.125, "itsen\u00e4isyydest\u00e4": 0.16666666666666666, "yhteiskuntasopimusajatusta": 1.0, "koneista": 0.2, "kirjoittaa": 0.017452006980802792, "painottivat": 0.21212121212121213, "esteiden": 0.5, "l\u00e4hti": 0.07692307692307693, "diskurssianalyysin": 0.15384615384615385, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 0.1686746987951807, "komiteaty\u00f6skentely\u00e4": 1.0, "odottavalla": 1.0, "pikaisesta": 1.0, "kurssinmuutoksessa": 1.0, "pihkala": 0.3157894736842105, "23111981": 1.0, "talousregiimi\u00e4": 1.0, "1086": 0.16666666666666666, "ep\u00e4onnistuneena": 0.125, "perinn\u00f6n": 0.13043478260869565, "perustettua": 0.08333333333333333, "heille": 0.013452914798206279, "elvytystoimiin": 1.0, "terveen": 0.07407407407407407, "cpatutkimus": 1.0, "kaivattua": 0.2, "identiteetin": 0.008264462809917356, "soljan": 1.0, "katkeamispisteeseen551": 1.0, "ristiriitoja353": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "quolle": 1.0, "valtiointervention": 1.0, "151-155": 1.0, "toteuttajat": 0.3333333333333333, "ajamisesta": 1.0, "valion": 0.5, "1631988": 1.0, "since": 0.2222222222222222, "pel\u00e4t\u00e4": 0.1875, "ratkaisemisesta": 0.25, "korpela": 0.07142857142857142, "20111981": 1.0, "kuvaputkitehdas": 1.0, "leeuwen": 0.6666666666666666, "metalliteollisuudesta": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6fuusioon": 1.0, "tutkimusajanjaksoni": 0.2, "halutaan": 0.014598540145985401, "holkeria684": 1.0, "voimaan": 0.027932960893854747, "h\u00e4st\u00f6lle": 1.0, "toteutettava": 0.047619047619047616, "1080": 0.1111111111111111, "aiheita": 0.010309278350515464, "heikkoudesta": 0.2, "k\u00e4rsii": 0.07142857142857142, "pienist\u00e4": 0.02564102564102564, "turvaamiseen": 0.06666666666666667, "aulikki": 0.25, "laajemman": 0.08536585365853659, "saavuttamiseksi": 0.020833333333333332, "luonnehti": 0.225, "2391981": 1.0, "uskoneet": 0.08333333333333333, "kangas-ikkala": 1.0, "id\u00e4nkauppa-argumenttia": 1.0, "sihvola": 0.0784313725490196, "laadulliselle": 0.5, "kaatumaan": 1.0, "k\u00e4vi": 0.10931174089068826, "aikana1030": 1.0, "nieminen": 0.007936507936507936, "muistio": 0.8088235294117647, "riippumatta135": 1.0, "rohkeita": 0.125, "aktiivisesta": 0.18181818181818182, "ankarasti": 0.05555555555555555, "porvarillistenkin": 1.0, "koettu": 0.0035087719298245615, "juttelemaan": 0.1, "presidentinvaalitaistelun": 1.0, "jalostusasteen": 0.5, "historiaan\u2019": 1.0, "leif": 0.16666666666666666, "366-367": 1.0, "olemattomaksi": 0.5, "t\u00f6ill\u00e4": 0.5, "friedmanilta": 1.0, "k\u00e4sikirjoitusmuodossa": 1.0, "porvarillistuvan": 1.0, "asemointi": 0.041666666666666664, "loppukaneettina": 1.0, "esti": 0.17391304347826086, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 0.15384615384615385, "kansanrintamahallitukseen": 0.3333333333333333, "ohjaavan": 0.043478260869565216, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisill\u00e4": 1.0, "esiintymiseen391": 1.0, "laajalti": 0.057971014492753624, "esiintymisell\u00e4": 1.0, "vuosille": 0.06451612903225806, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 0.1111111111111111, "32-41": 1.0, "hyvinvointipalveluiden": 1.0, "mittavuus": 1.0, "eurooppa": 0.05263157894736842, "muotoutumisesta": 0.0625, "sosialismista\u2019": 1.0, "suunnitelmatalouden": 0.6666666666666666, "ehdokkaansa": 0.6666666666666666, "laaja-alaisempaa": 0.2, "suosituimmista": 0.25, "tulo": 0.17307692307692307, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1.0, "tukija": 0.16666666666666666, "during": 0.008928571428571428, "erotukseksi": 0.16666666666666666, "ensisijaisuudelle": 1.0, "prosesseihin": 0.08108108108108109, "alentaminen": 0.08333333333333333, "toimintasuunnitelmissa": 1.0, "yhteenvetomuistio": 1.0, "vaitonaisuus": 1.0, "eva-kritiikin": 1.0, "ty\u00f6markkinamiehen": 1.0, "1955": 0.022222222222222223, "k\u00e4rsisi": 1.0, "kasvuvauhtiin": 1.0, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 0.1111111111111111, "oulun": 0.0034965034965034965, "aikonut": 0.2857142857142857, "pitk\u00e4lle": 0.049723756906077346, "saatossa63": 1.0, "todellakin": 0.02040816326530612, "pankkileiri\u00e4": 1.0, "presidentinvaalikantaansa": 1.0, "lauantaiseura": 0.6666666666666666, "baltimore": 0.18181818181818182, "asennevaikuttaminen": 1.0, "keskiryhmien": 0.5, "hyv\u00e4ksytyksi": 0.06666666666666667, "291-292": 1.0, "kehitysvaihtoehdot": 1.0, "samanhenkiset": 0.6666666666666666, "kulttuurisen": 0.009615384615384616, "ulkopoliittisena": 1.0, "punamultavetoisen": 1.0, "2821978": 1.0, "kaaren": 0.06666666666666667, "kotoisin": 0.02631578947368421, "paikassa": 0.023255813953488372, "ty\u00f6st\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "neuvostotalouden": 1.0, "aiheeksi": 0.05555555555555555, "uudistusty\u00f6h\u00f6n": 0.5, "137-168": 1.0, "det": 0.0038022813688212928, "mukanaan": 0.05161290322580645, "samansis\u00e4lt\u00f6inen": 0.1111111111111111, "mureni759": 1.0, "780-797": 1.0, "tuntemaan": 0.016129032258064516, "ajautumassa": 0.25, "valtiontaloudelle": 1.0, "kaapelitehtaan": 1.0, "j\u00e4lkeen699": 1.0, "suunnattujen": 0.125, "puhjennut": 0.25, "muilla": 0.01652892561983471, "voimasuhteiden": 0.4, "tee": 0.010101010101010102, "jeltsin": 1.0, "kapeimmin": 1.0, "ep\u00e4tyydytt\u00e4viksi": 0.5, "\u2018pitk\u00e4n": 1.0, "kannattajiin": 0.2, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6ill\u00e4": 1.0, "paikalla": 0.007692307692307693, "ihmeellist\u00e4": 0.09090909090909091, "valvoa": 0.02702702702702703, "equence1": 1.0, "vaikutusvaltaa236": 1.0, "edustajiin": 0.17647058823529413, "ekonomis-politisk": 1.0, "samoin": 0.011764705882352941, "sateli": 1.0, "instituutioita": 0.045454545454545456, "puolelle": 0.033707865168539325, "taloudellinen": 0.10416666666666667, "mets\u00e4stysretket": 1.0, "johtanut": 0.04807692307692308, "k\u00e4sitteit\u00e4": 0.020100502512562814, "elint\u00e4rkein\u00e4": 1.0, "j\u00e4seneksi": 0.05172413793103448, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isi": 0.5, "ulkopuolelle788": 1.0, "maat": 0.03125, "perspektiivin": 0.0625, "alaisuudessaan": 0.5, "suppeampaan": 0.5, "214-219": 1.0, "valitsijamiesehdokkaiden": 1.0, "k\u00e4rjistyksen": 1.0, "otetuiksi": 1.0, "periaatteen": 0.01639344262295082, "mukaantuloa": 1.0, "eta-ratkaisu": 1.0, "jatkamaan": 0.04, "omaksumasta": 0.3333333333333333, "1631990": 1.0, "timetables": 1.0, "tarkasteluun": 0.027586206896551724, "kartoitetun": 1.0, "l\u00e4hdetty\u00e4kin": 1.0, "porvarihallitushankkeesta": 1.0, "avauspuheessaan": 0.25, "kiinni": 0.030973451327433628, "varatoimitusjohtajana": 1.0, "etsineet": 0.2, "kriittiseen": 0.1, "demokraateille": 1.0, "isonbritannian": 0.6666666666666666, "murtui": 0.3333333333333333, "schrecker": 1.0, "kriittisemm\u00e4n": 0.5, "omaksuivat": 0.05555555555555555, "vastakkainen": 0.02857142857142857, "saavutettiin": 0.07692307692307693, "1956\u20131982": 1.0, "asettaa": 0.021645021645021644, "laskelmoidulta": 1.0, "olemassaolosta": 0.02531645569620253, "realiteetit": 0.25, "tehneens\u00e4": 0.1111111111111111, "centuries\u2019": 1.0, "1968\u20131975": 1.0, "yhdentyminen": 0.25, "\u00e4\u00e4nitorvina36": 1.0, "vastasi": 0.031746031746031744, "iltap\u00e4iv\u00e4lehdiss\u00e4": 1.0, "persoonaksi382": 1.0, "uudistuksista": 0.2, "kiteytyksen": 1.0, "vanhojen": 0.017391304347826087, "selitt\u00e4v\u00e4n": 0.0625, "stig": 0.9607843137254902, "1980": 0.10596026490066225, "voivat": 0.009081735620585268, "edist\u00e4nyt": 0.125, "2007": 0.04739583333333333, "pitk\u00e4aikaiset": 0.25, "rintama": 0.4, "k\u00e4ynnistyneen": 0.25, "tulos": 0.011049723756906077, "kolmatta": 0.10344827586206896, "konsensuskokouksen": 1.0, "julistanut": 0.16666666666666666, "sanaan": 0.010638297872340425, "unohtamaan": 0.09090909090909091, "ty\u00f6taistelua": 1.0, "neuvostojohdon": 1.0, "olleet": 0.06925498426023086, "tiukassa": 0.25, "integraatioteesit": 1.0, "qualitative": 0.02666666666666667, "seuraajakysymys": 1.0, "nonprofit": 0.2857142857142857, "eminenssi\u00e4": 1.0, "taustatahojen": 1.0, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 0.1, "v\u00e4liaikaisratkaisuna": 1.0, "riita": 0.058823529411764705, "avulla493": 1.0, "kapenivat": 1.0, "lis\u00e4velka": 1.0, "kuluttajansuoja-asiat": 1.0, "pett\u00e4neet": 0.5, "porukan": 0.047619047619047616, "toimivuus": 0.047619047619047616, "ennest\u00e4\u00e4n": 0.11764705882352941, "neuvotella": 0.058823529411764705, "valintansa": 0.23076923076923078, "fuusiota": 1.0, "aalto": 0.006535947712418301, "toi": 0.029490616621983913, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isyys": 0.5, "laman": 0.3235294117647059, "suora": 0.018867924528301886, "selostaa": 0.07142857142857142, "abduktiolla": 1.0, "pidett\u00e4v\u00e4ksi": 0.4, "nousu\u2019": 1.0, "kunnollista": 0.125, "sopeutumista": 0.045454545454545456, "id\u00e4npoliittisena": 1.0, "ilmi\u00f6n\u00e4": 0.025477707006369428, "alustus": 0.631578947368421, "laajempia": 0.02857142857142857, "pense\u00e4sti": 0.5, "oikeana": 0.045454545454545456, "her\u00e4tysty\u00f6t\u00e4": 0.5, "tavoitteen": 0.05813953488372093, "diskursseihin": 0.2, "l\u00f6yty\u00e4": 0.043478260869565216, "edell\u00e4k\u00e4vijyys": 1.0, "vaikuttavaa": 0.0625, "puoluerajojen": 0.07692307692307693, "turvallisuuspoliittisia": 1.0, "kyseh\u00e4n": 0.5, "palaamaan": 0.0625, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00e4": 1.0, "1990": 0.057441253263707574, "viitisentoista": 0.25, "kokoomuksen477": 1.0, "edist\u00e4miselle": 0.5, "digitoiduista": 1.0, "avustuksella": 0.029411764705882353, "jatkuvaa": 0.012048192771084338, "vuoti": 1.0, "perspectives": 0.0449438202247191, "vakiopaikan": 1.0, "presidentin": 0.7126436781609196, "etuj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e462": 1.0, "nauttimaa": 1.0, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.5, "40-41": 0.5, "seuranneina": 0.2, "l\u00e4nsi-eurooppaa": 0.5, "it\u00e4\u00e4n794": 1.0, "rapautunut": 1.0, "pakonalaiset": 1.0, "puheluonnos": 1.0, "haluankin": 0.5, "paasikiven-kekkosen": 1.0, "syntyiv\u00e4t159": 1.0, "yksil\u00f6it\u00e4": 0.08333333333333333, "oteta": 0.024390243902439025, "l\u00e4hitavoitteita": 1.0, "kestosta": 0.14285714285714285, "saneeraukset": 1.0, "my\u00f6hempien": 0.07692307692307693, "et\u00e4isyytt\u00e4": 0.046153846153846156, "varoja": 0.15384615384615385, "k\u00e4sittelemist\u00e4ni": 0.3333333333333333, "el\u00e4\u00e4": 0.010676156583629894, "iltasanomat": 0.3333333333333333, "sanank\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 1.0, "yhdisti": 0.04950495049504951, "riitt\u00e4\u00e4kseen": 0.5, "julkisella": 0.07692307692307693, "kokosi": 0.05714285714285714, "itsen\u00e4iseen": 0.037037037037037035, "v\u00e4yrysen": 0.9705882352941176, "sulava": 0.5, "tammikuuta": 0.15384615384615385, "kasvuun": 0.0425531914893617, "toimintaedellytyksist\u00e4\u2019": 1.0, "vladimirov704": 1.0, "kaikki\u2019": 1.0, "useammin": 0.007142857142857143, "luottamuksellisuus": 0.2, "1960\u20131970-lukujen": 0.7, "29-189": 1.0, "1921\u20131991": 1.0, "lis\u00e4valaistusta": 0.2857142857142857, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 0.021739130434782608, "j\u00e4rjiss\u00e4\u00e4n": 1.0, "toiveikkuudesta": 0.5, "vaikuttaja": 0.08333333333333333, "1982\u20132004": 1.0, "liikeel\u00e4m\u00e4n": 0.9433962264150944, "julisti": 0.19444444444444445, "historiateoshanke": 1.0, "toimintakykyisyys": 0.5, "esitt\u00e4misen": 0.03125, "hallitustunnustelijan": 1.0, "valmisteltuja": 0.3333333333333333, "monien": 0.01948051948051948, "seuraavassa": 0.004694835680751174, "viittaan": 0.06521739130434782, "k\u00e4sittely\u00e4": 0.012987012987012988, "ylivallasta": 1.0, "eisosialistisiksi229": 1.0, "jokakev\u00e4isi\u00e4": 1.0, "kaipaili": 1.0, "kansanedustajan": 0.09090909090909091, "hankkeelle": 0.16666666666666666, "hallituissa": 0.5, "98-99": 1.0, "moneen": 0.016666666666666666, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1.0, "korvasi": 0.05555555555555555, "muotona": 0.041666666666666664, "valtiojohtoisuutta": 1.0, "mielipidett\u00e4": 0.16981132075471697, "keskustayhteyksi\u00e4": 1.0, "sulivat": 0.3333333333333333, "valtakunnalliset": 0.1276595744680851, "liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyyden": 1.0, "vauhditti": 0.08333333333333333, "perinteisen": 0.029850746268656716, "vakuutti": 0.3333333333333333, "palkki": 0.5, "menoja": 0.2857142857142857, "veljeillyt": 1.0, "putoa": 0.75, "pk": 0.3076923076923077, "pohjautuvaan": 0.09090909090909091, "hallintoa": 0.05555555555555555, "bj\u00f6rn": 0.34615384615384615, "y\u00f6pakkasilla": 1.0, "viile\u00e4n\u00e4": 0.5, "2441979": 1.0, "kokouksiaan": 1.0, "p\u00e4in337": 1.0, "304316": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessi": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisi\u00e4": 0.3333333333333333, "vihollisen": 0.16666666666666666, "kilpailuttamisessa": 0.5, "juonsivat": 1.0, "vaikutuksia": 0.043243243243243246, "unohti": 0.16666666666666666, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 0.1111111111111111, "indreniuksessa": 1.0, "korjaamiseksi": 0.23076923076923078, "gutenberg": 0.2857142857142857, "yksin": 0.022222222222222223, "335-365": 1.0, "peitt\u00e4\u00e4": 0.05, "edustamansa": 0.3333333333333333, "invisible": 0.2, "suppeammaksi": 1.0, "omaksunut": 0.11538461538461539, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4lle": 1.0, "tuotanto": 0.02127659574468085, "liiketoiminta": 0.2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 0.1889763779527559, "liike-el\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "vakuuttelut": 1.0, "yksityiskohtaiset": 0.14285714285714285, "muutoksille100": 1.0, "2731975": 1.0, "sukunsa": 0.09090909090909091, "kulkenut": 0.05128205128205128, "kekkosen": 0.7606837606837606, "laveampi": 0.5, "etuj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1.0, "tyytyv\u00e4isyyteen": 0.2, "1-3": 0.05263157894736842, "projektiin": 0.05555555555555555, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 0.3867403314917127, "taktiikkansa": 1.0, "uran": 0.05555555555555555, "\u2018joko": 1.0, "avoimesti": 0.10526315789473684, "1968\u20131970": 0.5, "mielipiteenmuokkaukseen": 1.0, "495-514": 1.0, "143-146": 1.0, "vastaamisen": 0.25, "sortua": 0.3333333333333333, "harjoittamaan": 0.29411764705882354, "governs": 0.6666666666666666, "s\u00e4hk\u00f6kiukaita": 1.0, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4": 0.3333333333333333, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 0.030303030303030304, "1990\u20132000": 0.6666666666666666, "uudistamisessa": 0.4, "toteutukset": 0.1, "ainoita": 0.09090909090909091, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4minen": 0.25, "tasalla": 0.07692307692307693, "luottamustaan": 1.0, "hallituspolitikointiin": 1.0, "tiedotusv\u00e4lineille": 0.5, "muistelmien": 0.3333333333333333, "valta-asemansa": 0.42857142857142855, "samalla": 0.035211267605633804, "yksimielisi\u00e4": 0.13333333333333333, "friitala": 1.0, "kiistattomia": 1.0, "kokoomukselle833": 1.0, "774-775": 1.0, "uusista": 0.03225806451612903, "hallituskauden": 0.5, "keinon": 0.1111111111111111, "selvityksille": 1.0, "rajoitukset": 0.02631578947368421, "1034": 0.07692307692307693, "neuvonta": 0.14285714285714285, "erehdyksen": 0.25, "versioita": 0.038461538461538464, "industrial": 0.5714285714285714, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 0.14814814814814814, "professori": 0.013717421124828532, "ekholmin": 0.5, "tavoitellut393": 1.0, "96-97": 1.0, "1541977": 1.0, "kiistattomasti": 0.2, "known": 0.06666666666666667, "or": 0.025735294117647058, "karjalaisen": 0.6031746031746031, "kehitt\u00e4miseen": 0.013953488372093023, "byrokratian": 0.2857142857142857, "lakkautettiin": 0.045454545454545456, "tuottoisat": 1.0, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 0.03333333333333333, "sopivana": 0.03571428571428571, "eec-vapaakauppasopimukselle": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 0.011494252873563218, "foucault\u2019ta": 1.0, "rahoituskriisiin": 1.0, "asennoitua": 0.25, "ved\u00e4n": 0.25, "johdossa": 0.1111111111111111, "talouspoliittiset": 1.0, "niemisen": 0.013513513513513514, "naapurit": 0.16666666666666666, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 0.038461538461538464, "hallituksensa": 0.4, "saattoivat": 0.029535864978902954, "taloutta": 0.08823529411764706, "\u00e4\u00e4nenkannattajien": 0.5, "nykyisell\u00e4": 0.16666666666666666, "selvinnyt": 0.07142857142857142, "ideaalimalliin": 1.0, "rauma-repolan": 1.0, "ty\u00f6nteolle": 1.0, "puolassa": 0.16666666666666666, "nimitt\u00e4misest\u00e4": 1.0, "reimagining": 0.6666666666666666, "valtaamia": 1.0, "millaiseksi": 0.022222222222222223, "sopeutujan": 1.0, "kompassi": 0.4, "346-347": 1.0, "historiallisiin": 0.15384615384615385, "osanottajakaartin": 1.0, "nottingham": 1.0, "terms": 0.08333333333333333, "thatcherin": 0.7692307692307693, "olisin": 0.010752688172043012, "vastaavanlainen": 0.14285714285714285, "yhdentekevi\u00e4": 0.5, "perinpohjaisesta": 0.5, "sosiaalidemokraattiseksi": 0.5, "helsinki-kirjat": 1.0, "lopettaminen": 0.125, "markkinoille": 0.1, "n\u00e4kym\u00e4t": 0.2, "1-2": 0.0851063829787234, "piiriss\u00e4": 0.06060606060606061, "toimitukset": 0.06666666666666667, "420-421": 1.0, "el\u00e4m\u00e4n": 0.003416856492027335, "kutsumattomien": 1.0, "merkitt\u00e4vin": 0.06557377049180328, "tied\u00e4n": 0.017241379310344827, "suorasukaisella": 1.0, "roolit": 0.014084507042253521, "capitalism": 0.9411764705882353, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4860": 1.0, "\u2018tunne": 1.0, "kolmisen": 0.5, "presidentinvaalien": 1.0, "rooms": 0.5, "syyt\u00f6ksiss\u00e4": 1.0, "voittajiin": 1.0, "j\u00e4lkivalossa": 1.0, "riitt\u00e4neet": 0.06666666666666667, "kenenk\u00e4\u00e4n": 0.027777777777777776, "yhdyspankki": 0.42857142857142855, "ryhdytty": 0.06666666666666667, "her\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "21-72": 1.0, "torjui": 0.125, "liiketoiminnan277": 1.0, "kysym\u00e4\u00e4n": 0.034482758620689655, "prosessi": 0.009345794392523364, "voinut": 0.07766990291262135, "yleisradion": 0.10526315789473684, "vasemmistolaisuus": 0.6, "puoluepampuille": 1.0, "heikommilta": 0.5, "5-10": 0.16666666666666666, "suorittamaan": 0.03333333333333333, "perusteltiin": 0.07407407407407407, "esa": 0.04285714285714286, "markkinavetoisuuteen": 1.0, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdista": 0.75, "orvoiksi": 1.0, "selville": 0.019230769230769232, "joukolta": 0.3333333333333333, "yhteiskunnallis-poliittisista": 1.0, "asenne": 0.046052631578947366, "p\u00e4\u00e4st\u00e4nyt": 0.5, "priorisointi": 0.2857142857142857, "liittymissopimus": 1.0, "tarkoitus": 0.01956521739130435, "tunnettiin": 0.06382978723404255, "vaalimatemaattiset": 1.0, "l\u00e4hestyess\u00e4": 0.15384615384615385, "craft": 0.1111111111111111, "pohjois-amerikasta": 0.3333333333333333, "kunnianhimolla": 1.0, "askel": 0.046511627906976744, "276-278": 1.0, "osallisina": 0.2, "riemer": 1.0, "westerlund": 0.42857142857142855, "great": 0.037037037037037035, "preferenssiens\u00e4": 1.0, "devalvaatiolla": 1.0, "budjettiesityksens\u00e4": 1.0, "pitk\u00e4aikaisempaa": 1.0, "poliittisuuden": 0.3333333333333333, "tekem\u00e4tt\u00e4": 0.027777777777777776, "rauhoittamaan": 0.25, "vasemmistopuolueen": 1.0, "mainostaa": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 0.1, "nimilyhenteen": 1.0, "rusi": 1.0, "ty\u00f6markkinapolitiikassa": 1.0, "puolestapuhujana": 0.14285714285714285, "ehdotukset": 0.034482758620689655, "valintatalouden": 1.0, "hallitusasiassa": 1.0, "seen": 0.02564102564102564, "second": 0.031007751937984496, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 0.3157894736842105, "tilanneanalyysissa": 1.0, "sanasta": 0.008849557522123894, "putosi": 0.06666666666666667, "ovako": 1.0, "kaltainen": 0.025974025974025976, "mieluummin": 0.04411764705882353, "ammattij\u00e4rjest\u00f6jen": 0.5, "aarne": 0.18181818181818182, "puristuksiin": 0.5, "s\u00e4r\u00f6ilyn": 1.0, "olevalla": 0.07692307692307693, "kanavoinut": 1.0, "30101975": 1.0, "v\u00e4l\u00e4hdyksen": 0.3333333333333333, "\u2018kairamon": 1.0, "1621977": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessi": 0.3333333333333333, "sosiologiasta": 0.5, "tuottajan": 0.09090909090909091, "major": 0.08333333333333333, "aiheutuva": 0.07142857142857142, "kolmas": 0.027586206896551724, "eva-p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1.0, "ongelmissa": 0.1111111111111111, "romahtaessa": 1.0, "etteik\u00f6": 0.11764705882352941, "valcossa": 1.0, "kehitt\u00e4neet": 0.047619047619047616, "tutkimukselle": 0.07894736842105263, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "my\u00f6ntyi": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittyy": 0.037037037037037035, "ulkomaiset": 0.13333333333333333, "suoralla": 0.25, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 0.05144694533762058, "konferenssia": 0.6666666666666666, "10111986": 1.0, "onnistunut": 0.04878048780487805, "hahmon": 0.012048192771084338, "uudistamaan": 0.058823529411764705, "tavastila": 1.0, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1.0, "p\u00f6nkittiv\u00e4t": 1.0, "lukenut": 0.06896551724137931, "profiilillaan": 0.5, "k\u00e4sikirjoittajia": 1.0, "brittitutkijat": 1.0, "lobbying\u2019": 1.0, "luottamuksella": 0.3333333333333333, "puhdasoppista": 1.0, "nykypolitiikan": 0.5, "poistaa": 0.011363636363636364, "vihre\u00e4n": 0.3888888888888889, "tunnusta": 0.18181818181818182, "yksin\u00e4ist\u00e4": 0.1111111111111111, "kiistanalaisia": 0.09090909090909091, "2591981": 1.0, "it\u00e4naapuri": 0.5, "oikeudenmukaista": 0.14285714285714285, "1931987": 1.0, "markkinaehtoistuminen": 1.0, "haavisto": 0.21568627450980393, "arkistol\u00e4hteiden": 0.6, "pohtinut": 0.01694915254237288, "toimijat": 0.09917355371900827, "rajojen\u2019": 1.0, "ajattelutapa": 0.034482758620689655, "tutkimuskeskuksen": 0.09375, "\u2018vaalikampanja": 1.0, "tehokkaimmin": 0.3333333333333333, "reviiritaistelu": 1.0, "liitto": 0.027586206896551724, "yksitt\u00e4iseen": 0.2, "kairamon": 1.0, "viesti": 0.037037037037037035, "alentamisesta": 0.5, "n\u00e4kyvist\u00e4": 0.3076923076923077, "tasoitti": 0.1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 0.043478260869565216, "jutussa": 0.125, "johdatti": 0.0625, "julkaisemaan": 0.04, "viile\u00e4n": 0.5, "laskelmoidun": 1.0, "suotuisammin": 0.3333333333333333, "wyn": 1.0, "teett\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.5, "keskustelutilaisuuksia": 0.14285714285714285, "saataisiin": 0.031746031746031744, "19631981": 1.0, "alasilta": 1.0, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 0.012658227848101266, "tontti": 0.13333333333333333, "interlocking": 0.5, "valotan": 0.2, "tutkijoita": 0.022727272727272728, "taloudellisia": 0.12345679012345678, "217-221": 1.0, "puntaroitu": 1.0, "tuho": 0.14285714285714285, "parantumaton": 0.5, "ideavallan": 1.0, "valmiina": 0.041666666666666664, "kirjeenvaihdossa": 0.05555555555555555, "kartelleihin": 1.0, "vika": 0.1, "ammattijohdon": 1.0, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 0.2, "2681976": 1.0, "motiivit": 0.3, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6tapauksissa1015": 1.0, "johtajilla": 0.5, "1970luvusta": 1.0, "415-417": 1.0, "l\u00e4nsimaita": 0.14285714285714285, "joulua": 0.16666666666666666, "l\u00e4nsisuuntauksesta": 1.0, "antamassa": 0.1, "keskusteltiin": 0.010526315789473684, "k-80": 1.0, "nimiss\u00e4": 0.01694915254237288, "huomauttavat": 0.25, "ty\u00f6llisyyspolitiikalla": 1.0, "scorsesen": 1.0, "englanninkielinen": 0.03571428571428571, "miellettiin": 0.037037037037037035, "henkil\u00f6ihin": 0.038461538461538464, "verotuksessa": 0.5, "totalitaarisesti": 1.0, "rollings": 1.0, "perspektiivien": 0.25, "lehtileikkeet": 0.6, "eec-sopimusta": 1.0, "valtiojohtoisuuden": 1.0, "mieless\u00e4360": 1.0, "boies": 1.0, "artemisia": 0.5, "right-of-centre": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 0.05, "j\u00e4senkent\u00e4n": 1.0, "omaksumista": 0.09090909090909091, "n\u00e4hd\u00e4": 0.004909983633387889, "162-163": 1.0, "hallituksia": 1.0, "evalaiset": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 0.017391304347826087, "keskittyy": 0.02877697841726619, "palautti": 0.04, "luovana": 0.08333333333333333, "into": 0.04838709677419355, "1982\u20131944": 1.0, "puheenvuorojen": 0.05263157894736842, "ankkuroitu": 0.5, "prosperity": 1.0, "el\u00e4m\u00e4": 0.008021390374331552, "affluent": 1.0, "heikkoa": 0.037037037037037035, "viel\u00e4kin": 0.017857142857142856, "sys\u00e4\u00e4": 0.5, "kuva": 0.0013489208633093526, "yksi": 0.0102880658436214, "httpwwwtaloussanomatfiporssisanakirjatermiteollisuuspolitiikka": 1.0, "haastoi": 0.058823529411764705, "ulkomaisen": 0.2222222222222222, "puheenjohtajista": 0.2, "k\u00e4hk\u00f6nen": 1.0, "pit\u00e4\u00e4kin": 0.05263157894736842, "historiaa": 0.03383458646616541, "puhaltaneet": 1.0, "rauhoittui": 0.2, "kolmikantakorporatismi": 1.0, "muuttumattomana": 0.13636363636363635, "s\u00e4vytti": 0.4, "haluaisi": 0.03125, "koivistokin": 1.0, "sekoomuspuolueeksi908": 1.0, "1731989": 1.0, "rajoitteena": 0.6666666666666666, "ehdotettu": 0.034482758620689655, "osoittautui": 0.06172839506172839, "kasvavaan": 0.08695652173913043, "lipponen450": 1.0, "harvalukuisissa": 1.0, "monilla": 0.016666666666666666, "it\u00e4vallan": 0.3333333333333333, "tarkan": 0.14285714285714285, "m\u00e4\u00e4rin": 0.07160493827160494, "p\u00e4\u00e4omien": 0.5833333333333334, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1.0, "hyvinvointivaltiokriittiseen": 1.0, "yhteiskuntapoliittisena": 0.5, "joukossa1027": 1.0, "niink\u00e4\u00e4n": 0.04054054054054054, "l\u00e4hestymistavan": 0.011494252873563218, "\u2018ajatus": 1.0, "perusturvan": 0.6666666666666666, "punamultayhteisty\u00f6": 1.0, "dublin": 0.3333333333333333, "410-411": 1.0, "1040": 0.125, "ohjelmallisen": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 0.16666666666666666, "geoffrey": 0.7567567567567568, "elimiss\u00e4": 0.6, "mielett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 0.3333333333333333, "parempana": 0.043478260869565216, "vaarallista": 0.06666666666666667, "pysyiv\u00e4t": 0.07407407407407407, "puheille": 0.5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myysretoriikan": 1.0, "191-197": 1.0, "yhteisesikunta": 1.0, "parlamentarismia": 0.6666666666666666, "sipposta": 1.0, "valmius": 0.038461538461538464, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 0.061224489795918366, "k\u00e4rjisti": 0.8, "suomalaisyrityksist\u00e4": 1.0, "ty\u00f6llisyyden": 0.125, "narrit\u2019": 1.0, "dominoivaa": 0.14285714285714285, "toisella": 0.021929824561403508, "hidastuminen306": 1.0, "merkitys": 0.03143418467583497, "toiseen": 0.03257328990228013, "valtaan": 0.2708333333333333, "1106": 0.125, "ajatelleet": 0.08333333333333333, "pohjimmiltaan": 0.25396825396825395, "yritysjohtajille": 1.0, "toimintaedellytysten": 0.5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.008695652173913044, "1911977": 1.0, "aktiivisen": 0.01694915254237288, "suoraviivaisen": 0.08333333333333333, "suunnittelemisesta": 0.5, "mielipiteiss\u00e4": 0.16666666666666666, "persoona": 0.0136986301369863, "efta-liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyydelle": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4en156": 1.0, "polemia": 0.6666666666666666, "parlamentarismi": 0.2, "manun": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 0.03333333333333333, "lausumat": 0.1111111111111111, "valtuuskunnassa": 0.16666666666666666, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u2019": 1.0, "l\u00e4hteiden": 0.07692307692307693, "h\u00e4neen": 0.041666666666666664, "243-245": 1.0, "jatkuvasta": 0.05, "voimassaoloaikana": 0.3333333333333333, "tuottaa": 0.002785515320334262, "konferenssissa": 0.07142857142857142, "tiedossa": 0.02608695652173913, "korkeampi": 0.018867924528301886, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 0.0625, "k\u00e4rjistys": 0.5, "tosiasiallista": 0.5, "yleistett\u00e4vi\u00e4": 0.3333333333333333, "id\u00e4nkauppa": 1.0, "hidastui": 0.125, "l\u00f6ylyn": 1.0, "piirt\u00e4\u00e4": 0.030303030303030304, "tarjoamasta": 0.125, "1980-luvulla383": 1.0, "osuvasti": 0.05, "vaikuttamispyrkimyksi\u00e4": 0.8, "laajalti971": 1.0, "forssell": 0.6666666666666666, "linjanmuutosta": 0.5, "viimeisess\u00e4": 0.012987012987012988, "korostuneet": 0.14285714285714285, "ev\u00e4\u00e4t": 0.16666666666666666, "turvaamaan": 0.2857142857142857, "ilmaista": 0.011904761904761904, "arvioitiin": 0.024096385542168676, "saattavat": 0.05069124423963134, "vihelt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1.0, "auttavat": 0.09090909090909091, "v\u00e4ittelyt": 0.5, "kavensivat": 0.5, "jatkuvassa": 0.019230769230769232, "ilmi\u00f6in\u00e4": 0.038461538461538464, "pinnaltaan": 1.0, "julkaisematon": 0.1509433962264151, "taloudellis-poliittisena": 1.0, "teollisuusmiehiin": 0.5, "keskisuuret": 0.25, "liike-el\u00e4m\u00e4nkin": 1.0, "runko-ohjelmaksi": 1.0, "antavana": 0.3333333333333333, "kaksiter\u00e4iseen": 1.0, "saattamiseen": 0.5, "avhandlingsserie": 1.0, "levitt\u00e4mist\u00e4195": 1.0, "reviirin": 1.0, "seuralle": 0.07142857142857142, "rakennemuutosta892": 1.0, "edunvalvontahanke": 1.0, "ensimm\u00e4isen": 0.01403061224489796, "p\u00e4\u00e4asiassa": 0.050980392156862744, "valtiolle": 0.13636363636363635, "yrityshistorioitsijoilta": 1.0, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.09090909090909091, "eecn": 0.75, "perustu": 0.038461538461538464, "muotoillut": 0.1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.041916167664670656, "yhteiselinten": 1.0, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "konsultit": 0.5, "nimetyss\u00e4": 0.2, "aikarajausten": 1.0, "hiipiv\u00e4n\u00e4": 1.0, "pyri": 0.058823529411764705, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 0.25, "suotuisia": 0.2857142857142857, "kirjattu": 0.03773584905660377, "perusteettomalta": 1.0, "perusinstituutiot": 1.0, "luotava": 0.20833333333333334, "advice": 1.0, "tukholman-suurl\u00e4hettil\u00e4s": 1.0, "tarkoituksenmukaisia": 0.125, "budget\u2019": 1.0, "vuoropuhelulle": 1.0, "387-388": 1.0, "3131977": 1.0, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 0.045454545454545456, "ydinvoimaloihin": 1.0, "julkisoikeudellinen": 1.0, "1341987": 1.0, "joulukuisessa": 1.0, "sovitaan": 0.125, "porvarihallitushanke": 1.0, "tulevaisuudenn\u00e4kym\u00e4ns\u00e4": 1.0, "painostuskeinona": 0.6666666666666666, "arose": 0.6666666666666666, "purra": 0.25, "v\u00e4en": 0.043478260869565216, "supistumista": 1.0, "suomalaisyrityksill\u00e4": 1.0, "perustettaessa": 0.2857142857142857, "vaalikauden": 1.0, "koetteli": 0.14285714285714285, "tutkimuskohteeksi": 0.18181818181818182, "mobilisoitumista": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritellyst\u00e4": 0.25, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4516": 1.0, "kommentoisi": 1.0, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 0.14285714285714285, "luottamuskatastrofiksi": 1.0, "osoitan": 0.06976744186046512, "omaisuutensa": 0.1111111111111111, "socialism": 1.0, "outisen": 1.0, "protestipuolue": 1.0, "graham": 0.5641025641025641, "puuttumisella": 0.3333333333333333, "puheenjohtajuudesta": 1.0, "esiselvitysraportti": 1.0, "yritysjohtaja": 1.0, "syv\u00e4sti": 0.044444444444444446, "government\u2019": 1.0, "luojana278": 1.0, "tajuntaan": 0.14285714285714285, "1122005": 1.0, "peittelem\u00e4\u00e4n": 0.5, "kiistakysymysten": 0.3333333333333333, "vaihteleviin": 1.0, "laitinen": 0.02857142857142857, "teoriatriangulaatio": 0.5, "kutsumalla": 0.18181818181818182, "tulevaisuudenn\u00e4kymi\u00e4": 0.25, "2551981": 1.0, "lippulaiva": 1.0, "ehdottamista": 0.3333333333333333, "valtiovallalta": 1.0, "82-83": 1.0, "kauko": 0.8325581395348837, "artikkeli": 0.011976047904191617, "integroimalla": 0.2, "kuorestaan\u2019": 1.0, "mik\u00e4": 0.017052907739396588, "rintamaa": 0.25, "mukaisella": 0.14285714285714285, "alansa": 0.034482758620689655, "maassamme": 0.0196078431372549, "subjektia": 0.07692307692307693, "molemminpuolista": 0.125, "rakenteellisen": 0.4, "sopimus": 0.10204081632653061, "asetelmista": 0.25, "edita": 0.08849557522123894, "prior": 0.16666666666666666, "kassakaappisopimusta": 1.0, "vallasta578": 1.0, "analyysi": 0.021739130434782608, "toimeliailta": 1.0, "entisiss\u00e4": 0.2857142857142857, "levisiv\u00e4t": 0.07692307692307693, "henkil\u00f6idyist\u00e4": 1.0, "kauaskantoisin": 1.0, "ik\u00e4\u00e4nkuin": 0.16666666666666666, "puolenvalintaan": 1.0, "tuotantoansa": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisempi\u00e4": 1.0, "perinteidens\u00e4": 0.5, "jatkokehitykseen": 0.07692307692307693, "pohjolan": 0.10526315789473684, "keskustelutilaisuuteen": 1.0, "suuntaan1028": 1.0, "\u201cas": 1.0, "elka": 0.9942196531791907, "24101984": 1.0, "klo": 0.023529411764705882, "smp871": 1.0, "kahnauksiin": 0.6666666666666666, "1061987\u2019": 1.0, "p\u00e4tev\u00e4t": 0.1111111111111111, "matka": 0.03225806451612903, "pohtivat": 0.046511627906976744, "ulkopuolisten": 0.047619047619047616, "aikaj\u00e4nteen": 1.0, "valco": 1.0, "toimivat201": 1.0, "heikkinen": 0.06622516556291391, "tieto": 0.013953488372093023, "taka-alalle": 0.07692307692307693, "ajankohtaistui": 0.5, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 0.25, "paikoitellen": 0.2, "eturyhmilt\u00e4": 1.0, "170-171": 1.0, "voiton": 0.18181818181818182, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.2, "hyv\u00e4ksyi": 0.038461538461538464, "aiheellista": 0.125, "kutsun": 0.01818181818181818, "rahanl\u00e4hde": 1.0, "1861999": 1.0, "kokonaan\u2019": 1.0, "korostavat": 0.06666666666666667, "kadulle": 0.1111111111111111, "modernit": 0.08695652173913043, "1331987": 1.0, "aliseda": 1.0, "\u2018etu": 1.0, "saastuttavan": 1.0, "vajaat": 0.1111111111111111, "hoitaneen": 0.6, "visiot": 0.25, "eva-yhteisty\u00f6t\u00e4": 1.0, "review": 0.16058394160583941, "luukku": 0.5, "juhasipil\u00e4": 1.0, "olleisiin": 0.09090909090909091, "viimeinen": 0.008333333333333333, "karisemista": 1.0, "kantoi": 0.09523809523809523, "kannustusta": 0.09090909090909091, "p\u00e4\u00e4sikin": 0.6666666666666666, "passiivisesta": 0.16666666666666666, "veronmaksajana": 1.0, "hy\u00f6dyllisyys": 0.18181818181818182, "kaukotavoitteena": 1.0, "kaltaisten": 0.047619047619047616, "ammattiliittojen": 0.07272727272727272, "suurl\u00e4hetyst\u00f6": 1.0, "liberalisoinnin": 1.0, "mahdollisuus": 0.01948051948051948, "koskeneita": 0.5, "olivatko": 0.05263157894736842, "asenneilmastoon": 1.0, "kommunisteihin": 1.0, "muoto": 0.003105590062111801, "torjuneet": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikasta": 0.5, "ep\u00e4korrektia": 0.5, "tekninen": 0.009009009009009009, "7-8": 0.3157894736842105, "juopotellut": 1.0, "tulopoliittisten": 1.0, "huippuj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1.0, "kanervaan": 1.0, "universe": 0.2222222222222222, "huolenaiheina": 0.5, "ratkaisumahdollisuuksia151": 1.0, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4695": 1.0, "aikaansaannosten": 1.0, "\u00f6ljytuotteiden": 1.0, "vaalilupauksensa": 1.0, "haukat": 1.0, "mandaatilla": 0.3333333333333333, "stenb\u00e4ck": 0.5454545454545454, "mielipiteenmuodostukseen": 1.0, "lobbaaminen": 1.0, "kiihtyv\u00e4ll\u00e4": 0.2, "apupuolueeksi": 1.0, "opiskeltuaan": 0.2, "monipuolistamaan": 1.0, "sk\u00f6ldberg": 1.0, "harmaa": 0.046511627906976744, "j\u00e4senmaksuosuutta": 1.0, "vaiva": 0.038461538461538464, "avattiin": 0.047619047619047616, "samanlainen": 0.03225806451612903, "hy\u00f6dyt": 0.08, "kiinnostunut": 0.029850746268656716, "puolueen": 0.10192307692307692, "biac": 1.0, "n\u00e4it\u00e4": 0.009287925696594427, "kuuluvat1006": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4vill\u00e4": 0.3333333333333333, "puolustusoperaatioon": 1.0, "oletettavasti": 0.010416666666666666, "katalyytiksi": 1.0, "kauaksi": 0.08333333333333333, "pakkoon": 0.5, "vapaasti": 0.019736842105263157, "paperi": 0.04878048780487805, "veroremontin": 1.0, "strengthened": 0.2857142857142857, "\u2018kommunistien": 1.0, "have": 0.009478672985781991, "kokonaisuutta34": 1.0, "yritystens\u00e4": 1.0, "14121982": 1.0, "hajottaisi": 1.0, "stonen": 0.5, "ansiotuloverotuksen": 1.0, "paniikkitunnelmien": 1.0, "toimiva": 0.05, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "\u2018an": 1.0, "uudelleenrakentaminen": 1.0, "tuli": 0.034772854739203586, "\u2018ajankohtaista": 1.0, "keskusliiton": 0.7741935483870968, "talouskriisiin": 0.6666666666666666, "ilkan": 0.5, "juhlan": 0.0625, "hillityksi": 0.5, "viittasivat": 0.05, "parlamentaarisin": 1.0, "teollisuus-yrityksist\u00e4": 1.0, "reformille": 1.0, "ilmi\u00f6lle": 0.0625, "sijaitsi": 0.01818181818181818, "lisa": 0.2857142857142857, "nuijamiest\u00e4": 1.0, "n\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6ihmisten": 1.0, "ratkesivat": 1.0, "lynne": 0.2857142857142857, "markkinatalouspohjaisen": 1.0, "lakko": 0.1111111111111111, "kimmokkeen": 0.3333333333333333, "417-433": 1.0, "helsingin-toimituksessa": 1.0, "tie": 0.05063291139240506, "vakavan": 0.05263157894736842, "kutsutun": 0.09259259259259259, "ep\u00e4kohdat": 0.16666666666666666, "laajuus": 0.08, "toimintakent\u00e4ksi": 0.5, "monta": 0.003968253968253968, "stkvn": 1.0, "1911978": 1.0, "gallupkyselyiden": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 0.15, "l\u00e4nsimaat": 0.16666666666666666, "senhetkisiin": 1.0, "mahdollisella": 0.12, "pirttim\u00e4en": 1.0, "torjuntataistelun": 1.0, "kietoutumiseen": 1.0, "jalostetuista": 1.0, "yhteiskuntasopimuksen": 0.7142857142857143, "velvoitteita": 0.26666666666666666, "espoossa": 0.1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 0.6, "has": 0.004901960784313725, "erityinen": 0.021505376344086023, "oikaisemiseen": 0.5, "eta": 0.29411764705882354, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1.0, "referaatti": 0.18181818181818182, "aio": 0.08333333333333333, "verkostot": 0.23076923076923078, "parempaa": 0.03773584905660377, "183-189": 1.0, "kymmenet": 1.0, "palkkaty\u00f6l\u00e4istyi": 1.0, "mist\u00e4": 0.014705882352941176, "gummerus": 0.09523809523809523, "ensimm\u00e4iseksi": 0.0684931506849315, "2121981": 1.0, "olavi": 0.015151515151515152, "l\u00e4ntisest\u00e4": 0.25, "tuloksettomaksi": 1.0, "eunukiksi": 1.0, "kilpailutilanteeseen762": 1.0, "monipuolisten": 0.1111111111111111, "blomin": 1.0, "piittaamatta": 0.42857142857142855, "1963\u20131981": 1.0, "l\u00e4hitulevaisuutta": 1.0, "oslo": 0.047619047619047616, "neuvostomarkkinoilla": 1.0, "keinotekoisten": 1.0, "joululahjaksi": 0.25, "vaihteluista": 0.023255813953488372, "suitsemisessa": 1.0, "korosti": 0.1392857142857143, "el\u00e4neet": 0.0625, "tutkijaliitto": 0.125, "puuttuu": 0.006993006993006993, "1976\u2019": 1.0, "ratkaisujen": 0.14893617021276595, "h\u00e4t\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1.0, "viestint\u00e4p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4viss\u00e4": 1.0, "values": 0.012345679012345678, "n\u00e4kemyksist\u00e4\u00e4n": 0.5, "29121981": 1.0, "hallitusohjelmaan": 0.23076923076923078, "pidet\u00e4\u00e4n": 0.009523809523809525, "nojaavaksi": 1.0, "421975": 1.0, "because": 0.05263157894736842, "parantamiseen489": 1.0, "vuodella": 0.08333333333333333, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiseen": 0.5, "kairamo-klubi": 1.0, "virallisen": 0.01282051282051282, "saaneen": 0.0392156862745098, "neoliberalism": 0.3157894736842105, "liittyvien": 0.008658008658008658, "suurta": 0.03524229074889868, "sosiaalipolitiikka": 0.08333333333333333, "k\u00e4sitteell\u00e4": 0.03571428571428571, "uraauurtavan": 0.5, "taistolaisessa": 1.0, "toimijoille": 0.058823529411764705, "serfdom": 0.75, "1151977": 1.0, "\u2018koukerokielt\u00e4": 1.0, "seikka": 0.0273972602739726, "tunnusten": 0.1, "empiriasta": 0.5, "selviytymiskeinona": 1.0, "osanottoa": 1.0, "tarvita\u2019": 1.0, "uhkaisi": 0.5, "1967\u20131985": 1.0, "markkinavoimille": 0.6, "heiluttaen": 1.0, "hangoitteli": 1.0, "l\u00e4hiajan": 0.4, "minimoimista": 1.0, "vesikansa": 0.5806451612903226, "k\u00e4tyrit": 1.0, "vapaasti1018": 1.0, "kabinettik\u00e4hmij\u00e4": 1.0, "gullichsenin": 1.0, "luoda": 0.025714285714285714, "murrokset": 0.125, "lehti": 0.01444043321299639, "perustuslailliset": 0.034482758620689655, "el\u00e4k\u00f6itymist\u00e4\u00e4n": 1.0, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteit\u00e4": 0.25, "kaiut940": 1.0, "oral": 0.21052631578947367, "yksityisarkistossaan": 1.0, "pidemm\u00e4lle": 0.01818181818181818, "tutkittava": 0.004784688995215311, "kilpailukapitalismin": 1.0, "liennytyshalut": 1.0, "society": 0.050359712230215826, "meni": 0.02962962962962963, "arvioimisen": 0.3333333333333333, "hillitsemiseksi": 0.6, "osastoinsin\u00f6\u00f6riksi": 1.0, "tahtoi": 0.13043478260869565, "tykk\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "mink\u00e4": 0.006472491909385114, "651985": 1.0, "muodon": 0.010050251256281407, "vaaliliitto": 1.0, "mahdollisena": 0.06666666666666667, "elkassa": 1.0, "272-274": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u2019": 1.0, "1851977": 1.0, "1821988": 1.0, "lehdist\u00f6tiedotteen": 1.0, "eu-j\u00e4senyys": 0.4, "supistamisen": 0.8, "tuekseen": 0.14285714285714285, "johtava": 0.038461538461538464, "j\u00e4lkeen998": 1.0, "toiminnassa": 0.09465020576131687, "pelaamaan": 0.25, "1050": 0.14285714285714285, "1091": 0.1111111111111111, "edelleen": 0.03770197486535009, "suunnittelukokouksessa": 1.0, "istu": 0.1111111111111111, "korottaminen": 0.3333333333333333, "perustavalla": 0.125, "neuvoteltu": 0.3333333333333333, "valtuuskunnalla": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6politiikan": 1.0, "48-50": 1.0, "kannanotoillaan": 0.25, "pohdinta": 0.018518518518518517, "keskustalainen": 0.6666666666666666, "re-inventing": 1.0, "sosiaaliministeri\u00f6ss\u00e4": 0.3333333333333333, "valitsisivat": 0.6666666666666666, "k\u00e4siins\u00e4": 0.1111111111111111, "tv-ohjelma": 1.0, "16-17": 0.42857142857142855, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 0.1, "kuisman": 0.8333333333333334, "nostajana1043": 1.0, "lakkasi": 0.04, "think(cid971tanks": 1.0, "2941976": 1.0, "aikav\u00e4lill\u00e4456": 1.0, "kellisty\u00e4": 1.0, "puoliv\u00e4liss\u00e4960": 1.0, "n\u00e4ki": 0.03468208092485549, "v\u00e4litilinp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen549": 1.0, "trident": 1.0, "\u2018introduction\u2019": 1.0, "edustustilat": 1.0, "verkostoihin": 0.3333333333333333, "toimitusjohtajalla": 1.0, "k\u00e4ytt\u00f6kelvottomuus": 1.0, "uhattuna": 0.375, "suivaantui": 1.0, "mitterrand-ilmi\u00f6": 1.0, "suuriin": 0.06666666666666667, "tarpeella": 1.0, "l\u00e4heisempi": 0.25, "omille": 0.03225806451612903, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 0.009950248756218905, "alkuvuosinaan": 0.5, "hirvijahdeissa": 1.0, "linjanveto": 0.75, "voimann\u00e4ytteeksi742": 1.0, "sundell": 0.6666666666666666, "toistuvasti": 0.08333333333333333, "samankaltaiset284": 1.0, "v\u00e4lirikko": 0.3333333333333333, "siteerasi": 0.4, "yhteiselo": 1.0, "suostutteluun": 1.0, "kehityksess\u00e4": 0.07368421052631578, "syntyminen": 0.06666666666666667, "johtokunta": 0.034482758620689655, "hallituspuolueet": 0.2, "1311976": 1.0, "valtakunta": 0.15384615384615385, "ruotsalainen": 0.04938271604938271, "l\u00e4nsimaiden": 0.2, "heikent\u00e4nyt": 0.25, "puhelut": 0.5, "saari": 0.3170731707317073, "ponnistanut": 1.0, "siksi": 0.020518358531317494, "lasten": 0.0006958942240779402, "ty\u00f6markkinoiden": 0.3333333333333333, "ruonavaara": 1.0, "decker": 0.8888888888888888, "empiirisi\u00e4": 0.3, "sijainneessa": 0.5, "\u2018juri": 1.0, "tielt\u00e4": 0.030303030303030304, "jakaneet": 0.25, "vaiheessa": 0.023504273504273504, "t\u00e4ytty\u00e4": 0.25, "teollisuusja": 1.0, "eteisauloihin": 1.0, "yhteisty\u00f6prosessiin": 1.0, "tiiviit": 0.4, "turvallisen": 0.04, "t\u00e4ysremontin": 1.0, "keskiluokkaistunutta": 1.0, "omaksui": 0.2727272727272727, "\u2018terapeutit": 1.0, "policy\u2019": 1.0, "edes": 0.05188679245283019, "taktikointia": 1.0, "yhteyksien": 0.15517241379310345, "seuranneeseen": 0.2, "syv\u00e4llisten": 1.0, "vasemmistolaisesta": 1.0, "ou": 0.047619047619047616, "taivaalle": 0.16666666666666666, "juurrutettua": 0.5, "puolta": 0.01639344262295082, "arkistol\u00e4hteet": 0.16666666666666666, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 0.02564102564102564, "rahoittamisen": 1.0, "vaikeana": 0.05, "t\u00f6tt\u00f6": 0.2222222222222222, "suomeksi": 0.01171875, "palmelle": 1.0, "radikaalia": 0.07142857142857142, "nostattamaa": 1.0, "yritysjohtajasukupolvet": 1.0, "tutkimukseni": 0.025487256371814093, "v\u00e4yrys-johtoisen": 1.0, "etykerityisedustuston": 1.0, "valtuuskuntaan": 0.6, "pragmaattista": 0.125, "kova\u00e4\u00e4nisen": 1.0, "lepytt\u00e4\u00e4": 1.0, "kuuma": 0.07692307692307693, "tiivist\u00e4": 0.11538461538461539, "there": 0.018292682926829267, "vaihtoehtona": 0.08695652173913043, "hetem\u00e4ell\u00e4": 1.0, "korostivat": 0.13636363636363635, "passissa": 0.5, "kirjavia": 0.3333333333333333, "menestyneet": 0.2857142857142857, "ajatuspajatoimintaa": 1.0, "1751974": 1.0, "halunneet": 0.1206896551724138, "et\u00e4isiksi": 0.3333333333333333, "httpswwwmontpelerinorgstatement-of-aims": 1.0, "eduskunnankin": 1.0, "ep\u00e4onnistumisesta": 0.5, "ey-j\u00e4senyyteen": 1.0, "upon": 0.2, "kansallis-osake-pankin": 0.5, "eheytt\u00e4": 0.09090909090909091, "2691972": 1.0, "tietokirjailija": 0.125, "ajatussuuntauksen": 1.0, "vahvistuivat": 0.15384615384615385, "richin": 1.0, "levitt\u00e4jin\u00e4": 1.0, "tultaisiin": 0.25, "hahmottumassa": 0.3333333333333333, "rovaniemi": 0.038461538461538464, "lohduttomia": 1.0, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 0.14285714285714285, "japanilainen": 0.3333333333333333, "yritysmaailmalle": 0.6666666666666666, "ainakaan": 0.06870229007633588, "k\u00e4ntsin": 1.0, "avainteemoja": 1.0, "muutoksista895": 1.0, "nuorisoa": 0.2222222222222222, "lupaukset899": 1.0, "2013\u2019": 1.0, "1989\u20131992": 1.0, "vaalirahakriisi-tutkimusprojekti": 1.0, "huolehtia": 0.057971014492753624, "263-265": 1.0, "2832008": 1.0, "milton": 0.7142857142857143, "pehmennettiinkin": 1.0, "vahvistamiseksi259": 1.0, "kuvalehti": 0.15384615384615385, "luonteenpiirteet": 0.2, "analysoituina": 1.0, "yrityshistoriaa": 1.0, "puheenjohtaja": 0.28679245283018867, "clearing-kaupan": 1.0, "\u00e4\u00e4nestystulokseen": 1.0, "liioiteltu": 0.14285714285714285, "hy\u00f6dyllisemp\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "pellervo-seuran": 1.0, "kuulostaa": 0.044444444444444446, "arvostelussa": 0.09090909090909091, "sis\u00e4isiin": 0.06666666666666667, "ruotsi": 0.0410958904109589, "ryhty\u00e4": 0.20588235294117646, "asetti": 0.11363636363636363, "muistuttavat": 0.03333333333333333, "19121934": 1.0, "linkkien": 0.2, "l\u00e4\u00e4kkeet": 0.08, "koivistoa722": 1.0, "pankkileireist\u00e4": 1.0, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 0.00516795865633075, "yhteisty\u00f6suhteita": 1.0, "vallankaappauksissa": 1.0, "luonnos": 0.47560975609756095, "yritt\u00e4misen": 0.2, "1986\u20131987": 0.8571428571428571, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4355": 1.0, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 0.25, "universaaleja": 0.058823529411764705, "sit\u00e4kin": 0.12903225806451613, "yksityiskokoelma": 0.2, "margins": 0.5, "tekee": 0.017857142857142856, "kimppuun": 0.07142857142857142, "brittil\u00e4isi\u00e4": 1.0, "profiiliaan": 0.5, "historiantutkimusta": 0.16666666666666666, "varmana862": 1.0, "muodossaan": 0.018867924528301886, "haavoittuvaista": 1.0, "911987": 1.0, "j\u00e4sentens\u00e4": 0.15789473684210525, "2009": 0.045432340009770394, "tilaisuus": 0.0625, "langat": 0.4, "muuttuessa": 0.022727272727272728, "pelkistetymp\u00e4\u00e4": 1.0, "avoimet": 0.047619047619047616, "seuraajakysymykseen613": 1.0, "tehdess\u00e4ni": 0.03333333333333333, "yhteisty\u00f6linjalle": 1.0, "197198": 1.0, "enk\u00e4": 0.010416666666666666, "edustajille": 0.5454545454545454, "kysymyksiin26": 1.0, "presidenttiasiat": 1.0, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 0.15, "aloittaman": 0.25, "alice": 0.14285714285714285, "vanguard": 1.0, "sis\u00e4markkinoihin": 1.0, "tulehtuneet836": 1.0, "kansanedustajanpaikan": 1.0, "tavoitteenasetteluita": 1.0, "kumppaneista": 0.6666666666666666, "1990-luvulle": 0.1111111111111111, "agendaa": 0.4166666666666667, "edellytt\u00e4nyt": 0.20689655172413793, "tankeilla": 0.5, "22-2691975": 1.0, "monesti": 0.0234375, "tukeneiden": 1.0, "puheenpartta": 1.0, "seuraavina": 0.04, "elvytysjuhlan": 1.0, "npmn": 0.4, "yhteisty\u00f6politiikan": 1.0, "chandleria": 1.0, "l\u00e4hes": 0.011056511056511056, "hallitusohjelmassa": 0.18181818181818182, "l\u00e4hestytt\u00e4ess\u00e4": 0.15, "murtunut": 0.2, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen208": 1.0, "viiri\u00e4": 1.0, "k\u00e4rsiv\u00e4llisest\u00e4": 0.125, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 0.11475409836065574, "takeita": 0.1, "kannanottojen": 0.125, "\u00e4\u00e4nen": 0.046296296296296294, "versiossa": 0.02702702702702703, "monenlaisia": 0.04938271604938271, "suunnittelivat": 0.125, "1721977": 1.0, "yhteistoimintaa": 0.06666666666666667, "vertaispalautteesta": 1.0, "pantu": 0.02857142857142857, "arvostelee": 0.15, "tiukkailmeisist\u00e4": 1.0, "haluton": 0.4, "perustavanlaatuisen": 0.3333333333333333, "tutkimusalan": 0.3333333333333333, "eva-man\u00f6\u00f6verin": 1.0, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 0.06521739130434782, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 0.16666666666666666, "samansuuntaisin": 1.0, "j\u00e4lki\u00e4": 0.019230769230769232, "fear": 0.6666666666666666, "mies528": 1.0, "273-313": 1.0, "sosialismiksi": 1.0, "aukkoja": 0.2857142857142857, "pehme\u00e4n": 0.2857142857142857, "terrorismi": 0.14285714285714285, "ajatusten": 0.10666666666666667, "kalaja": 0.05263157894736842, "yhteisty\u00f6politiikka": 1.0, "rantapalstojen": 1.0, "johtaisi": 0.23076923076923078, "nahee": 1.0, "kielteisist\u00e4": 0.3, "ty\u00f6skentely\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "20057": 1.0, "unettavan": 1.0, "heittoa": 0.5, "ssya": 1.0, "sotaan": 0.1744186046511628, "valtiointerventio": 0.6666666666666666, "kunniaksi": 0.05128205128205128, "ajatuskollektiivin143": 1.0, "legitimiteetin": 0.3333333333333333, "vaiheista": 0.047619047619047616, "tahdissa": 0.14285714285714285, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 0.14545454545454545, "tuottaneen": 0.16666666666666666, "ryhm\u00e4ksi533": 1.0, "tutkimuskohteista": 0.16666666666666666, "eect\u00e4": 1.0, "tuotannossa": 0.017543859649122806, "vilvoittelutiloissa": 1.0, "toppuutteli": 1.0, "valmistelijan": 1.0, "ehti": 0.03571428571428571, "ajallisten": 0.2, "vasemmistohegemoniaa": 1.0, "k\u00e4ynnist\u00e4neet": 1.0, "julian": 0.2894736842105263, "1103": 0.16666666666666666, "perustui": 0.02027027027027027, "sosialistipuolueen": 0.5, "mentt\u00e4nyt": 1.0, "thesis": 0.06557377049180328, "toivoivat": 0.10810810810810811, "n\u00e4iden": 0.012925969447708578, "kotimainen": 0.05555555555555555, "laajaan": 0.023809523809523808, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 0.041666666666666664, "presidenttimuistion": 1.0, "j\u00e4senkunta": 0.5, "ahdingosta": 0.75, "opastaa": 0.047619047619047616, "137-138": 1.0, "tulostaseen": 1.0, "portit": 0.14285714285714285, "2741987": 1.0, "presidenttiehdokkaina": 1.0, "painottaen755": 1.0, "muuhun": 0.014705882352941176, "ankaraksi": 1.0, "solidaarisuus-ammattiliittoa": 1.0, "katastrofeja": 0.6666666666666666, "tekemisen": 0.009259259259259259, "ratkaisumalleista": 1.0, "aikalaisanalyysille": 1.0, "veturi": 0.3333333333333333, "keinona": 0.05813953488372093, "pitk\u00e4aikainen": 0.06896551724137931, "atena": 0.125, "etsimist\u00e4": 0.05555555555555555, "tehostaminen": 0.35714285714285715, "vihamieliseksi": 0.5, "vuosikymmenin\u00e458": 1.0, "tuloksellisuutta": 0.375, "tapasivat": 0.10526315789473684, "neuvotteluiden": 0.6666666666666666, "kokonaisvaltaisesti": 0.03225806451612903, "vastaisessa": 0.5, "teollisuudella": 0.3333333333333333, "halutessaan": 0.03125, "j\u00e4senmaksuja": 1.0, "arvostuksen": 0.061224489795918366, "teht\u00e4v\u00e4t": 0.058823529411764705, "historiankirjoittajaksi": 1.0, "syvist\u00e4": 0.14285714285714285, "teollisuusjohtajat": 0.8888888888888888, "1211982": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 0.05128205128205128, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 0.25, "vastuutaan375": 1.0, "kaksip\u00e4iv\u00e4isen": 0.3333333333333333, "l\u00e4mpenemisest\u00e4": 0.5, "hoidettavaksi": 0.2, "alueita": 0.008264462809917356, "oikealle829": 1.0, "sopimattomia": 0.07692307692307693, "182-183": 1.0, "poissulkevia": 0.2857142857142857, "arkistoa": 0.25, "aatteiden": 0.16071428571428573, "sinipunahallitus": 1.0, "nojata": 0.14285714285714285, "toiset": 0.034482758620689655, "korvautui": 0.16666666666666666, "ehdokas": 0.5833333333333334, "autoritaarista": 0.5, "selvitett\u00e4v\u00e4ksi": 0.25, "kriittisin\u00e4": 1.0, "david": 0.16964285714285715, "kokoamisesta": 0.3333333333333333, "loikkanen": 0.2, "yhteistoimintaan772": 1.0, "uhkakuviin": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4ministeriksi": 0.875, "ty\u00f6nantajajohtajat": 1.0, "valottavat": 0.14285714285714285, "vertailua": 0.02, "toimitusjohtajasta": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n479": 1.0, "havaita": 0.010101010101010102, "arvioi": 0.09219858156028368, "yhteiseen": 0.011111111111111112, "hallitusrintamalla": 1.0, "tavalla179": 1.0, "puutteeseen": 0.09523809523809523, "keskustelutilaisuus": 0.6666666666666666, "different\u2019": 1.0, "yleisten": 0.06521739130434782, "puhdas": 0.011494252873563218, "\u2018teollisuuspolitiikka\u2019": 1.0, "avainhenkil\u00f6ihin": 1.0, "alue": 0.00303951367781155, "etenev\u00e4\u00e4": 0.2, "1094": 0.16666666666666666, "syntyneen": 0.017241379310344827, "asennoituivat": 0.2, "ajavia": 0.3333333333333333, "laadulliseen": 0.13043478260869565, "\u2018napina": 1.0, "ty\u00f6nantajaliiton": 0.75, "omistuksessa": 0.1, "yhteiskuntatieteilij\u00e4": 0.5714285714285714, "paimenkirjeit\u00e4": 1.0, "savtschenko": 1.0, "messiaana": 1.0, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 0.1, "1066": 0.1111111111111111, "nimitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "k\u00e4sitell\u00e4": 0.008849557522123894, "\u2018n\u00e4k\u00f6kohtia": 1.0, "potentiaalinen": 0.10526315789473684, "1931\u20132015": 1.0, "muistinvaraista": 1.0, "kysymyksenasettelut": 0.5, "2881986": 1.0, "valittaisiin727": 1.0, "instituutioihin": 0.07142857142857142, "virheit\u00e4": 0.017241379310344827, "tyypillisi\u00e4": 0.010582010582010581, "wilh": 1.0, "keskustelua610": 1.0, "karsasti": 0.5, "historiankirjoitusta": 0.25, "valittu": 0.029850746268656716, "yksimielisyydelt\u00e4": 1.0, "maalaisliiton": 0.01694915254237288, "toimintalinjoista": 0.6666666666666666, "eritell\u00e4": 0.06666666666666667, "kiinnostuneempia": 0.2, "harvardin": 0.16666666666666666, "pit\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1.0, "kunnianhimoisena": 0.5, "pakolliseen": 0.5, "itseymm\u00e4rryksen": 0.1111111111111111, "puhunut": 0.044444444444444446, "kompuroiden": 1.0, "kannattajakunnilleen552": 1.0, "hienotunteisuudesta": 1.0, "unicessa": 1.0, "konsensukseen": 0.6, "kristillinen": 0.008695652173913044, "mitterrand-ilmi\u00f6ll\u00e4": 1.0, "tukijoiden": 0.5, "oletettuihin": 0.125, "stereotyyppiselle": 1.0, "niukkojen": 0.25, "sovittelun": 0.3333333333333333, "keskusteluiden": 0.5, "fokuksen": 0.14285714285714285, "1791986": 1.0, "restricting": 0.6666666666666666, "etun\u00e4k\u00f6kohtien": 1.0, "seuraamisesta404": 1.0, "informoivat": 1.0, "luontevaa": 0.03409090909090909, "sovelluksesta": 0.14285714285714285, "kamppailu": 0.3333333333333333, "johdattaa": 0.041666666666666664, "p\u00e4\u00e4t\u00f6skokous": 1.0, "oikeusj\u00e4rjestykseen": 1.0, "kiireellisimm\u00e4ksi": 1.0, "finn-eftasta": 1.0, "edisti": 0.18867924528301888, "jakolinjojen": 0.5, "turvata": 0.16, "theoretical": 0.04, "selke\u00e4sti": 0.011737089201877934, "menetelmi\u00e4\u00e4n": 0.5, "samastaa": 0.6666666666666666, "sage": 0.08695652173913043, "oikeustieteilij\u00e4": 0.5, "universitatis": 0.03773584905660377, "1960-luvun": 0.059602649006622516, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 0.05263157894736842, "tulvivat": 1.0, "perin": 0.055299539170506916, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.96875, "velloivat": 1.0, "1831987": 1.0, "tarkasteleminen": 0.25, "antaman": 0.10869565217391304, "ilmaan": 0.037037037037037035, "reijo": 0.021739130434782608, "asenteet": 0.041666666666666664, "n\u00e4kemyseroihin": 1.0, "mallia": 0.03468208092485549, "arkistokokonaisuuksia": 1.0, "asetelmissa": 1.0, "eva\u2019": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4kohtaista": 1.0, "selvi\u00e4\u00e4": 0.014492753623188406, "tuulet": 0.0625, "mauss": 1.0, "alentamaan": 0.25, "\u2018muistio": 1.0, "kuluttajan": 0.16666666666666666, "antamaa": 0.037037037037037035, "verotus": 0.125, "oikealta": 0.0625, "vetenskapsfilosofi": 1.0, "yleismaailmalliseen": 0.3333333333333333, "kannustinvaikutuksiin": 1.0, "etel\u00e4rannan": 0.8571428571428571, "porvaristosta": 0.2, "muistioiden": 1.0, "perspektiiviin": 0.3333333333333333, "k\u00e4siin510": 1.0, "v\u00e4hitellen": 0.05474452554744526, "hallittua": 0.16666666666666666, "lipposelle": 1.0, "joustavoittaminen": 1.0, "riitt\u00e4v\u00e4n": 0.03982300884955752, "boswell": 1.0, "951974": 1.0, "459-460": 1.0, "k\u00e4ym\u00e4n": 0.5, "vaalitaistelutavoitteena": 1.0, "valokeilaan": 0.5, "kietoutuneita1079": 1.0, "sellaisenaan": 0.020202020202020204, "yhdell\u00e4": 0.025, "p\u00f6lyisten": 1.0, "oikeistopoliitikkoon": 1.0, "informational": 0.4, "v\u00e4lisiss\u00e4": 0.09090909090909091, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 0.06666666666666667, "pankkileirin": 1.0, "tied\u00e4": 0.010050251256281407, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e443": 1.0, "harmitonta": 0.5, "also": 0.03488372093023256, "maailmankatsomusta": 0.043478260869565216, "reaalipalkat": 1.0, "j\u00e4ykisti": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 0.29411764705882354, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 0.08333333333333333, "palvelualojen": 0.3333333333333333, "konsensusajattelussa": 1.0, "toiveensa": 0.08333333333333333, "puolueisiin441": 1.0, "hyv\u00e4n": 0.004149377593360996, "sarianna": 0.5, "pr-toiminnan": 1.0, "tieteess\u00e4": 0.1, "asti": 0.025096525096525095, "haitallisia": 0.041666666666666664, "useiden": 0.03896103896103896, "hyvin": 0.02311912225705329, "fluctuating": 1.0, "virkaatekev\u00e4ksi": 1.0, "horjuttamaan": 0.2, "seisovan": 0.07692307692307693, "245-263": 1.0, "rakenneuudistuskeskustelussa": 1.0, "ajatukselta": 0.3333333333333333, "findings": 0.125, "tiedotustilaisuudessaan": 1.0, "sota-aikana": 0.11764705882352941, "juva": 0.08333333333333333, "laajemmissa": 0.2, "tikkurilassa": 1.0, "rakentamista": 0.03614457831325301, "viimemainitussa": 1.0, "mennink\u00e4inen": 1.0, "vuosien": 0.02313624678663239, "ey-eu-j\u00e4senyyden": 1.0, "aatteellinen": 0.010752688172043012, "p\u00e4\u00e4johtajaksi": 0.6, "kokoamiseen": 0.25, "heikkenemiseen": 0.25, "konsensuskaan": 1.0, "presidenttikilpaa\u2019": 1.0, "sosialismikohun": 1.0, "lukien": 0.03389830508474576, "vakiintui1066": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4kseen": 0.16666666666666666, "vaikuttaa": 0.04477611940298507, "dramaattisesti": 0.2222222222222222, "normit": 0.023809523809523808, "aikalaisvastaanotto": 0.5, "talousajattelun": 0.16666666666666666, "varsin": 0.028846153846153848, "s\u00e4\u00e4ntelyll\u00e4": 1.0, "tunnuslukuihin": 1.0, "taivaan": 0.017241379310344827, "olevia": 0.021551724137931036, "kaisa": 0.02531645569620253, "kekkosella": 1.0, "it\u00e4naapuria": 1.0, "311-312": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.039045553145336226, "2005": 0.08565531475748193, "asemassa": 0.029940119760479042, "arvostelussaan": 0.16666666666666666, "tuloksissa": 0.015384615384615385, "uusliberalistiseen": 0.5, "ty\u00f6markkinapoliittinen": 1.0, "1069": 0.14285714285714285, "214218": 1.0, "vastustamasta": 1.0, "sopeutumisen": 0.11764705882352941, "nousi": 0.06306306306306306, "menetti": 0.14705882352941177, "ongelmansa": 0.14285714285714285, "luokittelee": 0.058823529411764705, "in": 0.035364294844482315, "kannaksella": 0.0625, "tarkoituksen": 0.015625, "mielipidetutkimusten": 1.0, "argumentoinnissa": 1.0, "luovien": 0.125, "tekev\u00e4n": 0.03225806451612903, "8101985": 1.0, "saunan": 0.09090909090909091, "isbn": 0.017241379310344827, "teoria": 0.017699115044247787, "1992\u2019": 1.0, "791977": 1.0, "1962\u20131971": 1.0, "arvovaltaa707": 1.0, "pirttim\u00e4ki": 0.75, "kaitsi": 1.0, "suorittivat": 0.14285714285714285, "offers": 0.25, "eva-tutkimuksen": 1.0, "suunnitteluinsin\u00f6\u00f6ri": 1.0, "noin": 0.005628517823639775, "n\u00e4ist\u00e4": 0.012, "vakuutettua": 1.0, "sananvaltaa270": 1.0, "yhden": 0.024793388429752067, "9-34": 1.0, "yl\u00e4puolella": 0.017241379310344827, "pintaan": 0.05263157894736842, "otettaan": 0.14285714285714285, "unohtuneen": 1.0, "esiintyminen": 0.058823529411764705, "165-166": 0.5, "\u2018suomen": 0.875, "369-370": 1.0, "ep\u00e4luuloista": 0.5, "henkisen": 0.0029411764705882353, "tasosta": 0.025, "teki": 0.058823529411764705, "er\u00e4voiton": 0.6666666666666666, "vasemmistosuuntauksen": 1.0, "esittikin": 0.3333333333333333, "nafta": 1.0, "teoreettisen": 0.006711409395973154, "purkivat": 0.5, "anttila": 0.03278688524590164, "yritt\u00e4j\u00e4juhlat": 1.0, "pesti": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyminen286": 1.0, "otollisiksi": 1.0, "haasteeseen": 0.15384615384615385, "verorasitus": 1.0, "luojana": 0.18181818181818182, "sukupolvien": 0.012195121951219513, "akateemisen": 0.03125, "rakoili": 1.0, "paremmin": 0.034764826175869123, "teollisuuspoliittiset": 1.0, "kehittyneet": 0.011627906976744186, "asiassa651": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 0.14285714285714285, "ongelmaa": 0.04411764705882353, "hallituskumppani": 0.3333333333333333, "skp": 0.4, "kansallisen": 0.054838709677419356, "\u00e4\u00e4nestyst\u00e4": 1.0, "3151983": 1.0, "keskittyv\u00e4": 0.10526315789473684, "presidenttiajaltaan": 1.0, "toteutettiin": 0.023076923076923078, "tarkastelemaan": 0.038461538461538464, "uudistaa": 0.025, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 0.058823529411764705, "pisteen": 0.021505376344086023, "arvonimi1095": 1.0, "yliopistossa": 0.04460966542750929, "teht\u00e4viss\u00e4929": 1.0, "mainitsi": 0.017857142857142856, "pidetty": 0.0030959752321981426, "tutkia": 0.006430868167202572, "henkil\u00f6ityneen\u00e4": 1.0, "suunnitteluun85": 1.0, "rintamalinjaa": 1.0, "\u2018hsgallup": 1.0, "olikin": 0.038461538461538464, "kannatuksella": 0.25, "kymmenisen": 0.1111111111111111, "\u2018pointteja": 1.0, "aiemmat": 0.05357142857142857, "mielekkyytt\u00e4": 0.06666666666666667, "turvautumaan": 0.07692307692307693, "kuuluva": 0.04504504504504504, "\u2018koivisto-ilmi\u00f6": 1.0, "maaherrana": 0.6666666666666666, "lis\u00e4perusteita": 1.0, "ennakointia": 0.3333333333333333, "ep\u00e4kunnioittavasta": 1.0, "kohtelemisesta": 1.0, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyksin\u00e41013": 1.0, "laskuun785": 1.0, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1.0, "syksyll\u00e4": 0.12109375, "oletus": 0.07352941176470588, "erilaista": 0.006896551724137931, "kutsunut": 0.09090909090909091, "vapaaehtoisena": 0.14285714285714285, "tuntuikin": 0.5, "ly\u00f6m\u00e4\u00e4n": 0.25, "haittaavaksi": 1.0, "262-263": 1.0, "yhteisty\u00f6konferenssin": 1.0, "l\u00e4hentym\u00e4ss\u00e4": 1.0, "laskelmien": 0.2222222222222222, "perusteluun": 0.3333333333333333, "advocacy": 0.3333333333333333, "oikeistolaiseksi": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1.0, "kokonaiskysynn\u00e4n": 1.0, "asiallinen": 0.1111111111111111, "ilmoitusasiana": 1.0, "saman": 0.014613778705636743, "lochnessm\u00e4inen": 1.0, "eechen": 0.5, "ker\u00e4siv\u00e4t": 0.0625, "l\u00e4hivuosina": 0.1, "toimiston": 0.23529411764705882, "toimintasuunnitelmat": 0.5, "esivaalikampanjansa": 1.0, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4n": 0.3333333333333333, "ymp\u00e4rist\u00f6liike": 1.0, "hy\u00f6dyllisint\u00e4": 0.5, "v\u00e4lilt\u00e4": 0.05263157894736842, "intresseihin": 0.5, "sodank\u00e4ynti": 1.0, "reviiritaisteluja": 1.0, "ter\u00e4v\u00e4n\u00e4k\u00f6isest\u00e4": 1.0, "2141987": 1.0, "keskeisimmiksi": 0.125, "\u2018media": 1.0, "vaalitaistelu": 1.0, "maanalaisia": 0.3333333333333333, "7-34": 0.6666666666666666, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 0.020833333333333332, "sananvalta": 1.0, "eta-keskeisyydest\u00e4": 1.0, "kuulijoista": 0.3333333333333333, "alle": 0.02099737532808399, "blochin": 0.5, "sana": 0.004885993485342019, "ongelmia": 0.011111111111111112, "demokraattisen": 0.08333333333333333, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisen": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4npoliittisiin": 1.0, "hyvinvointipalveluja": 0.3333333333333333, "l\u00e4nnenkin": 1.0, "166-167": 1.0, "j\u00e4nnittyneist\u00e4": 1.0, "kampanjan": 0.4444444444444444, "osallistuville331": 1.0, "tarjoaisi": 0.3076923076923077, "yhteiskuntakehityksen": 0.6428571428571429, "tiedoilla": 0.1111111111111111, "harrisburgissa": 1.0, "kaupunkilaista": 0.2, "sivuuttamista": 0.5, "tapaamista": 0.14285714285714285, "commons": 1.0, "tasoltaan": 0.125, "engl": 0.11042944785276074, "viihteess\u00e4": 1.0, "teorioissa": 0.1111111111111111, "hallituspolitiikasta": 1.0, "syvenev\u00e4\u00e4n": 0.5, "juurruttaminen": 0.3333333333333333, "pahimmassa": 0.09090909090909091, "lukija": 0.012345679012345678, "synthese": 1.0, "polemia-sarjan": 0.25, "etun\u00e4k\u00f6kohtiin": 1.0, "prioritisation": 1.0, "kohoava": 0.3333333333333333, "2671985": 1.0, "myttyyn": 1.0, "j\u00e4nnite": 0.23076923076923078, "aktiivista": 0.125, "boulder": 0.4, "219-220": 1.0, "suosio": 0.19047619047619047, "joulunviettoon": 1.0, "v\u00e4h\u00e4ttelylt\u00e4": 1.0, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t": 0.2, "muodostamalla": 0.2222222222222222, "viittaa": 0.0455531453362256, "taktikointia693": 1.0, "olimme": 0.02631578947368421, "y\u00f6vartijavaltiosta": 1.0, "hoitaa349": 1.0, "seurasivat": 0.029411764705882353, "ymp\u00e4rist\u00f6asenteet": 1.0, "kokonaisratkaisuista": 0.5, "purkaa": 0.018518518518518517, "keskeisi\u00e4": 0.029166666666666667, "markkinointikustannuksista": 1.0, "19101977": 1.0, "meille": 0.00558659217877095, "oikeistolaisista": 1.0, "l\u2019histoire": 1.0, "tasolle": 0.017241379310344827, "selitt\u00e4minen": 0.03571428571428571, "kirjan": 0.003656307129798903, "tarkentavat": 1.0, "184-185": 1.0, "tiedoissa": 0.07142857142857142, "asemaa": 0.04980842911877394, "sivuuttaneet": 0.3333333333333333, "kannattanut": 0.0392156862745098, "toisesta1087": 1.0, "parantamisesta": 0.041666666666666664, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 0.375, "useita": 0.014492753623188406, "tkloa": 1.0, "nostaa": 0.03626943005181347, "suostuneet": 0.1111111111111111, "jotain": 0.003745318352059925, "vapaata": 0.13, "kohdistuivat": 0.058823529411764705, "liittyiv\u00e4t": 0.03937007874015748, "pudotusta": 0.5, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4": 0.3333333333333333, "viesteihin": 0.1111111111111111, "varpaille": 1.0, "sidotaan": 0.05, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jilt\u00e483": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.42857142857142855, "1044": 0.1111111111111111, "asioissaan": 0.25, "verotulot": 1.0, "keinoina": 0.125, "voitonsaannista": 1.0, "monenlaisten": 0.058823529411764705, "n\u00e4k\u00f6kohdilla": 0.5, "televisiosarjojaan8": 1.0, "valintaan": 0.04819277108433735, "k\u00e4det": 0.02631578947368421, "hy\u00f6kk\u00e4si": 0.09090909090909091, "pac": 1.0, "toimitusjohtajuuttaan": 1.0, "etun\u00e4k\u00f6kohtia": 1.0, "kulungeistaan": 1.0, "voimakkaita": 0.025, "kauppakamareihin": 1.0, "tulossa": 0.010869565217391304, "seurueiden": 0.5, "amerikkalaisessa": 0.07692307692307693, "laajuudella": 0.5, "aikansa": 0.015957446808510637, "muuttumisen": 0.045454545454545456, "vasemmistopuolueiden": 0.8333333333333334, "j\u00e4rjest\u00f6iksi": 0.25, "similar": 0.1, "vaikuttavista": 0.05, "suuntaukset": 0.05, "perustelee": 0.07017543859649122, "toteutumassa": 0.6666666666666666, "laajaa": 0.07058823529411765, "sekavalta": 0.3333333333333333, "ulottuvuutensa": 0.125, "edustaneet": 0.17647058823529413, "henke\u00e4": 0.010526315789473684, "kiinnostukseni": 0.058823529411764705, "julkisemmalla": 1.0, "kauppaa659": 1.0, "ideologioita": 0.1111111111111111, "stenroosin": 1.0, "v\u00e4lineellinen": 0.1111111111111111, "peruslinjaukseen": 1.0, "liikeel\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1.0, "ajatuspajan": 1.0, "arvomaailman": 0.06451612903225806, "kiireellisyydest\u00e4": 1.0, "neuvostoliiton-kortti": 1.0, "maltillistui": 1.0, "52-104": 1.0, "\u2018yritysjohto": 1.0, "ep\u00e4suorasti": 0.06521739130434782, "arviointikriteerin\u00e4": 0.5, "2351979": 1.0, "hallituspohjasta": 1.0, "juurtunut": 0.16666666666666666, "maailmanmarkkinoiden": 1.0, "huolta": 0.07142857142857142, "olevassa": 0.03125, "paimensi": 1.0, "31-36": 1.0, "kuinka": 0.0033482142857142855, "enemp\u00e4\u00e4": 0.13333333333333333, "yates": 1.0, "j\u00e4senhakemuksen": 1.0, "aktiivisuuspid\u00e4kkeet": 1.0, "p\u00e4\u00e4johtaja": 0.5339805825242718, "katkenneet": 0.3333333333333333, "teht\u00e4vilt\u00e4\u00e4n": 1.0, "k\u00e4vij\u00e4t": 1.0, "kev\u00e4tkokousp\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 1.0, "laadullinen": 0.047619047619047616, "1981\u2019": 1.0, "eik\u00f6": 0.03389830508474576, "kyseenalaistavat": 0.06666666666666667, "t\u00f6rm\u00e4siv\u00e4t": 0.2, "westerlundilla": 1.0, "loimi": 1.0, "springer": 0.031746031746031744, "vasemmistoa": 0.2, "asianosaiset": 1.0, "poliitikko": 0.10810810810810811, "fate": 0.3333333333333333, "n\u00e4kyviin": 0.013888888888888888, "laajakantoisen": 1.0, "doctoral": 0.13333333333333333, "nelj\u00e4\u00e4n": 0.013513513513513514, "yrityshistorialla": 1.0, "ehdokas756": 1.0, "pid\u00e4tt\u00e4ytyi": 0.3333333333333333, "yritystoiminta": 0.2857142857142857, "l\u00e4hteen\u00e4": 0.0625, "suitsemiseen": 1.0, "l\u00e4hestytty": 0.06666666666666667, "l\u00e4hetyst\u00f6n": 0.2, "todeta": 0.008032128514056224, "east": 0.13333333333333333, "2101989": 1.0, "party": 0.2857142857142857, "foorumin": 0.2, "kitsaasti": 1.0, "periksi": 0.1, "1998": 0.07202993451824134, "sukupuoleton": 0.5, "kiinnosti": 0.02040816326530612, "syntytaustan": 1.0, "2051985": 1.0, "puolustaessaan": 0.25, "city": 0.06666666666666667, "kasvavalla": 0.5, "heikkenev\u00e4st\u00e4": 1.0, "kysym\u00e4ll\u00e4": 0.05263157894736842, "heijastivat": 0.25, "empiriaa": 1.0, "luokkavastakohtaisuuksien": 0.6666666666666666, "ty\u00f6njakokeskusteluista": 1.0, "maailmanlaajuiset": 0.5, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6iden": 1.0, "opinio": 1.0, "vastenmielisi\u00e4": 0.5, "valmentajavaltiossa": 1.0, "euroskleroosi": 1.0, "pelottavimpana": 1.0, "erityisi\u00e4": 0.045454545454545456, "edustajakokous": 1.0, "ratkaisuksi": 0.046511627906976744, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 0.05, "puolustuskannalle": 0.3333333333333333, "ty\u00f6markkinamallin": 0.6666666666666666, "kielteist\u00e4": 0.1, "henkil\u00f6kontaktien": 1.0, "julkaistaviksi": 0.3333333333333333, "273-274": 1.0, "alaisina422": 1.0, "17-18": 0.3333333333333333, "muotoiltuna": 0.5, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 0.14285714285714285, "1191975": 1.0, "vertailla": 0.025, "l\u00e4nsivaltain": 1.0, "ulkopoliittista": 0.4, "olojen": 0.045454545454545456, "kes\u00e4kuisessa": 1.0, "role": 0.05154639175257732, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1.0, "esil\u00e4mmittelyn": 1.0, "kuormittavaa": 0.5, "liiveihin": 1.0, "tklsta937": 1.0, "painostuksen": 0.09090909090909091, "perinteisemp\u00e4\u00e4": 0.2, "karjumalla": 1.0, "laajimmillaan": 0.08333333333333333, "kasvukielteiset": 1.0, "henkil\u00f6suhteiden": 0.25, "etabloituneiden": 1.0, "sis\u00e4isest\u00e4": 0.027777777777777776, "purettava": 0.3333333333333333, "kauhistelun": 1.0, "elvytykseen": 1.0, "kolmannen": 0.004629629629629629, "nykyhetkeen": 0.058823529411764705, "sosiaalipoliittisista": 1.0, "voisi": 0.031654676258992806, "pohtiessaan": 0.1, "muun": 0.0311284046692607, "1997": 0.03213957759412305, "kansalaismielipidett\u00e4": 0.5, "vastapainoksi": 0.23076923076923078, "esitteliv\u00e4t": 0.08333333333333333, "yhdysvalloissa": 0.14545454545454545, "teollisuus": 0.5357142857142857, "vaikuttamisstrategioihin": 1.0, "ominaislaatu\u2019": 1.0, "ay-historioitsija": 1.0, "tapaan": 0.036281179138321996, "tyrehtymisen": 1.0, "jatkoa": 0.0975609756097561, "tuottamasta": 0.1111111111111111, "rapauttamisesta": 1.0, "johtamassa": 0.125, "kansanvaalilla669": 1.0, "kilpailussa\u2019": 1.0, "koskevan": 0.0125, "lakon": 0.04, "pystytty": 0.02702702702702703, "tutkimuskysymyksiini": 0.09090909090909091, "kest\u00e4nyt": 0.03571428571428571, "kesken\u00e4\u00e4n": 0.03551912568306011, "osapuoleksi530": 1.0, "mielenkiintoisen": 0.09090909090909091, "60-61": 1.0, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 0.04291845493562232, "hallintohenkil\u00f6st\u00f6n": 1.0, "vaikuttajille": 1.0, "demokratialle": 1.0, "sdpt\u00e4": 0.5, "kiinnostustani": 0.3333333333333333, "tunnustamista230": 1.0, "insin\u00f6\u00f6rilehdet": 1.0, "tuhlaavan": 0.5, "1970\u20131980-luvuilla": 0.8461538461538461, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 0.08108108108108109, "tunteneet": 0.1111111111111111, "maastoa": 1.0, "puhumattakaan": 0.1, "reasoning": 0.2857142857142857, "ryhtymist\u00e4": 0.16666666666666666, "tilaisuutena": 0.6666666666666666, "vastustaminen": 0.4117647058823529, "ajatellen": 0.06666666666666667, "asennoituisi": 1.0, "passiivisen": 0.08333333333333333, "helena": 0.037383177570093455, "future": 0.03389830508474576, "informs": 1.0, "h\u00e4n": 0.019446640316205535, "korkeammaksi": 0.3333333333333333, "tor": 0.09090909090909091, "yksinkertaisen": 0.024390243902439025, "p\u00e4\u00e4johtajaa": 1.0, "hallitukseensa": 1.0, "k\u00e4sitellyn": 0.15384615384615385, "ihmis": 0.045454545454545456, "varovaisuutena": 0.5, "ty\u00f6paikan": 0.03125, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 0.030303030303030304, "puolustustaistelulle437": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 0.03125, "arvoisina": 0.5, "kieliv\u00e4t": 0.3333333333333333, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 0.047619047619047616, "tuoreita": 0.23076923076923078, "hyv\u00e4": 0.008729388942774006, "tuloista": 0.125, "kauppavaihdon": 1.0, "mustalle": 0.16666666666666666, "toimensa": 0.25, "tunnustelevia154": 1.0, "joku": 0.00847457627118644, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 0.2, "825-842": 1.0, "toteutumisen": 0.05555555555555555, "edelleen70": 1.0, "viljell\u00e4": 0.09090909090909091, "presidentist\u00e4": 0.6666666666666666, "kassakaapin": 1.0, "yhteisty\u00f6valmius": 1.0, "loukkaamista": 0.3333333333333333, "arkaaisissa": 1.0, "pori": 0.038461538461538464, "voimistuminen": 0.25, "muutamassa": 0.04081632653061224, "perustotuus780": 1.0, "l\u00f6yhempi": 0.5, "ennakkotiedon": 0.5, "kannattama": 0.16666666666666666, "reagointina": 1.0, "kasaan": 0.25, "t\u00e4rkeimpien": 0.25, "eri": 0.022540551927533178, "moni": 0.0880503144654088, "marskissa": 1.0, "ajoilta": 0.13333333333333333, "jakautunut": 0.1, "ottamisesta": 0.07692307692307693, "ruohonjuuritason": 0.5333333333333333, "kokonaisuutena": 0.009950248756218905, "tarpeita": 0.06, "tarpeelliseksi": 0.05263157894736842, "1983a": 0.09090909090909091, "tarkasteluna": 0.3333333333333333, "empiirisen": 0.03333333333333333, "markkinatalousmy\u00f6nteist\u00e4": 1.0, "pit\u00e4viin": 0.5, "kirjapaino": 0.005555555555555556, "puolustaneita": 0.25, "s\u00e4\u00e4st\u00f6toimilla": 1.0, "16121975": 1.0, "marwick\u2019": 1.0, "perustuva": 0.014184397163120567, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miin": 0.3333333333333333, "nuorison": 0.023809523809523808, "liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senen\u00e4": 1.0, "kuulematta": 0.5, "n\u00e4yteikkunoista": 1.0, "29121987": 1.0, "93-93": 1.0, "1981\u20131984": 1.0, "pinnallisesti": 0.25, "p\u00e4\u00e4omaliikkeiden": 1.0, "teoksillaan": 0.5, "asetelmasta": 0.16666666666666666, "franaszek": 1.0, "tunnelmia": 0.29411764705882354, "teollisuudenalojen": 1.0, "pyrkimyksist\u00e4": 0.1, "lochnessm\u00e4isyys": 1.0, "yhteiskunnallis-poliittista": 1.0, "s\u00e4vyyn": 0.1702127659574468, "tilalle": 0.056910569105691054, "ehdottomilla": 1.0, "vaikutusvallan": 0.5263157894736842, "virkavelvoitteena": 1.0, "53-54": 1.0, "puoluekannaltaan": 1.0, "neuvostojohtoon": 1.0, "integraatiokehitykseen220": 1.0, "ty\u00f6voimapulaa": 1.0, "edustaja": 0.014492753623188406, "p\u00e4\u00e4tyi": 0.09722222222222222, "tulopoliittista": 1.0, "cpa-tutkimuksen": 1.0, "liittyv\u00e4t": 0.005202913631633715, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4n\u00e4": 1.0, "analysoimatta": 1.0, "kasvotusten": 0.09090909090909091, "alkuvuodesta": 0.11764705882352941, "pit\u00e4v\u00e4t": 0.08823529411764706, "suvikumpu": 0.4, "uudistamiskysymyksess\u00e4": 1.0, "kalkyylit": 1.0, "952015": 0.3333333333333333, "kanssapalloilijat-termi\u00e4": 1.0, "541978": 1.0, "merkitykselliset": 0.06666666666666667, "uudistumaan": 0.5, "osapuoleksi": 0.14285714285714285, "riitti": 0.06896551724137931, "\u2018sosialidemokratian": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4": 0.021739130434782608, "rather": 0.058823529411764705, "perustamista": 0.021505376344086023, "18121986": 1.0, "kehityst\u00e4": 0.046875, "salora": 1.0, "etuna": 0.057692307692307696, "asettama": 0.043478260869565216, "karttaneet": 1.0, "s\u00e4esti": 0.46153846153846156, "kannanottoluonnosta": 1.0, "huolimatta797": 1.0, "vetoavaa": 0.3333333333333333, "\u2018hallitukset": 1.0, "enterprise": 0.5555555555555556, "painopiste-erot": 1.0, "mielipiteeseen84": 1.0, "perustavanlaatuisiksi": 1.0, "ajaneet": 0.375, "liikkumavaran": 0.3333333333333333, "h\u00e4m\u00e4rsiv\u00e4t": 0.5, "tarjottaisiin": 0.3333333333333333, "kuluttajat": 1.0, "amerikkalaiseen": 0.08333333333333333, "oppilaiden": 0.0009132420091324201, "valittava": 0.07692307692307693, "enn\u00e4tysvilkkaat": 1.0, "ulpu": 0.6666666666666666, "raamatullisen": 0.5, "koossa": 0.037037037037037035, "etuj\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 1.0, "puoluejohtajista": 1.0, "tulevalla": 0.3333333333333333, "vastarinnan": 0.04, "enemmist\u00f6hallituksen": 1.0, "rakennemuutoksesta": 0.5, "atocha": 1.0, "presidentinvaaleissa": 0.96, "1000": 0.006211180124223602, "lintukoto": 0.5, "all": 0.02, "kartelleissa": 1.0, "1551975": 1.0, "kansanvaalilla": 0.5, "sillanrakentajien": 1.0, "kriisi": 0.28125, "\u2018kansa": 1.0, "periaatekysymyksist\u00e4": 1.0, "poikkeaa": 0.008547008547008548, "toimenpiteill\u00e4": 0.1111111111111111, "henkil\u00f6suhdeverkostonsa": 1.0, "kavala": 0.25, "kartellien": 1.0, "kumppaneihin": 1.0, "kansan\u00e4\u00e4nestyksen\u00e4": 1.0, "2132005": 0.6, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 0.013333333333333334, "mekanismeja": 0.018518518518518517, "havainnoista": 0.05128205128205128, "aiheesta": 0.005780346820809248, "mahdollista447": 1.0, "pettymyksen": 0.1, "p\u00e4\u00e4osin": 0.015503875968992248, "tukisivat342": 1.0, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.5, "mielsiv\u00e4t": 0.21428571428571427, "ovensa": 0.3333333333333333, "sosiaaliturvaetuuksien": 1.0, "olette": 0.058823529411764705, "viimeisen": 0.01680672268907563, "39-40": 1.0, "academics": 1.0, "yst\u00e4v\u00e4": 0.018518518518518517, "kauppasuhteistaan": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 0.06349206349206349, "turviin": 0.5, "paikkaa": 0.030927835051546393, "kauppasopimuspolitiikka": 1.0, "solmi": 0.08333333333333333, "erottamaan": 0.047619047619047616, "ponto": 1.0, "t\u00e4rkeytt\u00e4719": 1.0, "satakunnan": 0.025, "rajaan": 0.06666666666666667, "suosikkiehdokkaana": 1.0, "1994": 0.03330557868442964, "1071": 0.125, "marginaaliin": 0.08333333333333333, "rehn": 1.0, "valtaannousunsa": 1.0, "kalevi": 0.49382716049382713, "tulee": 0.007676560900716479, "j\u00e4senhakemuksensa": 1.0, "kriisill\u00e4": 1.0, "kyselyiden": 0.05, "k\u00e4viv\u00e4t": 0.15517241379310345, "managementin": 1.0, "leppyi": 1.0, "yliloikkauksia": 1.0, "ehk\u00e4": 0.007416563658838072, "talouspoliittisiin": 1.0, "is\u00e4nn\u00e4ksi": 1.0, "tosiasioina": 0.6666666666666666, "myyntimenestykseksi7": 1.0, "kitin\u00e4\u00e4": 1.0, "alaluvuissa": 0.07407407407407407, "pit\u00e4en": 0.03571428571428571, "ihmistieteilij\u00e4t": 1.0, "kannatetaan": 0.09090909090909091, "j\u00e4rkevi\u00e4": 0.3333333333333333, "perinteisest\u00e4": 0.02564102564102564, "lojaalius": 0.2, "1950\u20131973": 1.0, "ulosp\u00e4in": 0.12962962962962962, "corporatism": 1.0, "yst\u00e4vyyden": 0.045454545454545456, "kuin": 0.02327093083723349, "1970luvulla\u2019": 1.0, "kotimarkkina": 1.0, "vallankumouksellisen": 0.2, "analysoimalla": 0.058823529411764705, "286-288": 1.0, "keskittyneest\u00e4": 0.3333333333333333, "ty\u00f6sti": 0.14285714285714285, "huolestuivat": 0.5, "tavaksi": 0.04, "perustavoitetta": 1.0, "684-685": 1.0, "vaalirahoituksella": 1.0, "sopeuttamiseksi": 0.5, "ratkaisevammaksi": 1.0, "rakentamaan": 0.02857142857142857, "tartunnanvaaraa": 1.0, "harmaalta": 0.5, "1049": 0.14285714285714285, "henkeen": 0.029411764705882353, "lainvalmistelu": 1.0, "hedelm\u00e4lliselle": 1.0, "yleistyksi\u00e4": 0.14285714285714285, "poliittiseen": 0.2556390977443609, "j\u00e4rjestelyst\u00e4\u2019": 1.0, "porukoissa": 0.1, "jatkuneeseen": 0.5, "piiliv\u00e4t": 1.0, "muualtakin": 0.3333333333333333, "henkil\u00f6vaihdoksista": 1.0, "reason": 0.08, "toimenpiteiksi": 0.5, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 0.75, "periaatteellisten": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 0.4146341463414634, "loppupuolella": 0.043795620437956206, "ihmiset": 0.011673151750972763, "abssa": 1.0, "kulttuurisessa": 0.09090909090909091, "nootitus": 1.0, "tuesta": 0.025974025974025976, "logiikka": 0.07142857142857142, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.01098901098901099, "yhdistettiin": 0.043478260869565216, "h\u00e4t\u00e4tilahallitus": 1.0, "pehme\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "muistutuksen": 0.2, "vastuulleen": 0.2857142857142857, "p\u00e4\u00e4tettiin": 0.03, "vastaaviin": 0.021739130434782608, "profiiliin": 0.5, "kiteytyiv\u00e4t": 0.5, "its": 0.041237113402061855, "kihlmanin": 0.25, "prosessiin": 0.058823529411764705, "menoleikkauksilla982": 1.0, "jakobsonista": 1.0, "suositteleman": 1.0, "h\u00e4st\u00f6\u2019": 1.0, "3-16": 0.6666666666666666, "saavuttama": 0.5, "kristallinkirkas": 1.0, "ty\u00f6nantajat": 0.5, "n\u00e4htiin": 0.003215434083601286, "yrityssektorin": 1.0, "politiikkaan886": 1.0, "vaivannut": 0.2, "johtaneet": 0.043478260869565216, "suhdanteet": 1.0, "h\u00e4lvent\u00e4misen": 1.0, "ylemm\u00e4n": 0.041666666666666664, "karsinta": 0.25, "voitosta": 0.2, "pitoa": 0.25, "alij\u00e4\u00e4m\u00e4ongelmiin": 1.0, "osasto": 0.01639344262295082, "ehdokasratkaisuun": 1.0, "keskitetyn": 0.07692307692307693, "verrattuna302": 1.0, "uudistuspyrkimyksiin": 0.5, "ossi": 0.2857142857142857, "p\u00e4\u00e4sty\u00e4\u00e4n": 0.2222222222222222, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 0.08823529411764706, "kenen": 0.09090909090909091, "\u2018elvytyspiikki": 1.0, "kontrolloivasta": 1.0, "olemassaololleen": 0.3333333333333333, "yritt\u00e4mist\u00e4": 1.0, "urheilu": 0.09090909090909091, "kokoomus": 0.3974358974358974, "olemisen": 0.0024875621890547263, "epidemics": 1.0, "mahtimiesten": 1.0, "tarpeettoman": 0.0625, "sanalla": 0.011111111111111112, "vuosikymmen\u2019": 1.0, "aineistoista190": 1.0, "h\u00e4lytt\u00e4v\u00e4": 1.0, "toimintaohjelmallaan": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.05761316872427984, "lis\u00e4velvollisuuksien": 1.0, "aikalaiskokijoiden": 1.0, "ty\u00f6paikat": 0.058823529411764705, "konservatiivista": 0.2, "t\u00e4llainen": 0.01384083044982699, "v\u00e4rist\u00e4": 0.125, "2010": 0.03334610962054427, "leiri": 0.09090909090909091, "partasen": 1.0, "kriittisen": 0.03333333333333333, "lupaavalta": 0.5, "suuntaviivoihin": 0.5, "muusikot": 0.2857142857142857, "tankit": 1.0, "my\u00f6ten": 0.02631578947368421, "hallitusyhteisty\u00f6t\u00e4": 0.5, "tarkasteleva": 0.11764705882352941, "valtiointerventionistista": 1.0, "104-105": 0.6666666666666666, "der": 0.0021668472372697724, "meniv\u00e4t": 0.04, "osaltani": 0.2, "uuspluralistien": 1.0, "vaihtoivat": 0.08333333333333333, "p\u00e4\u00e4see": 0.012345679012345678, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 0.1, "kirjeiss\u00e4": 0.04, "eva-kriittinen": 1.0, "vaimeni": 0.25, "valtiot": 0.043478260869565216, "valotettu": 1.0, "tekemisest\u00e4": 0.030303030303030304, "johtajia38": 1.0, "j\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "vaaleilla": 0.25, "2012b": 0.09090909090909091, "perusvapaudet": 1.0, "tekisi": 0.0625, "261988": 1.0, "vihdoin": 0.029411764705882353, "laajempaa": 0.06306306306306306, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin598": 1.0, "uusien": 0.016233766233766232, "vallank\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 0.5, "lehdist\u00f6": 0.05128205128205128, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 0.16666666666666666, "saatetaan": 0.015151515151515152, "paljastavat": 0.05263157894736842, "vakaumuksesta": 0.5, "tiedotuselinten": 1.0, "tarinat": 0.0392156862745098, "v\u00e4hent\u00e4neet": 0.2, "kopn": 1.0, "integraatiokysymyksest\u00e4": 1.0, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1.0, "other": 0.02181818181818182, "second-hand": 1.0, "gabrielle": 0.6666666666666666, "painottumista": 0.1, "kairamo\u2019": 1.0, "presidentinvaalitaistelusta": 1.0, "hy\u00f6dyllisempi\u00e4": 1.0, "kohtalokkaaseen": 0.5, "tuntemiensa": 0.3333333333333333, "vain": 0.027106949236076885, "porkkanapojiksi": 1.0, "hillitsemist\u00e4": 1.0, "markkinatalousmaa": 1.0, "heikent\u00e4miseksi": 0.5, "edess\u00e4\u00e4n": 0.125, "tekemist\u00e4": 0.01935483870967742, "erottelee": 0.07142857142857142, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 0.08333333333333333, "1962\u20131964": 0.6666666666666666, "val\u00e9ry": 1.0, "katsettaan": 0.5, "nostatti": 0.45454545454545453, "klubit": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1.0, "online": 0.023255813953488372, "ville": 0.2087912087912088, "takaa": 0.024390243902439025, "idealisteja395": 1.0, "sivulla": 0.010101010101010102, "sankaria": 0.5, "k\u00e4sikirjoitusversioita": 1.0, "marcus": 0.2857142857142857, "taas": 0.016811279826464208, "valmiuksia": 0.017857142857142856, "byrokratiasta": 1.0, "rakentamisen": 0.01834862385321101, "saatettiin": 0.012048192771084338, "kehitysharppaus": 1.0, "ylimm\u00e4t": 0.16666666666666666, "saattaisi": 0.16666666666666666, "muistelukerronnan": 0.6666666666666666, "ohjailuun": 0.5, "ansio": 0.07692307692307693, "kansallinen": 0.04819277108433735, "amerikkalaisen": 0.0967741935483871, "1721975": 1.0, "honkajuuri": 1.0, "tarkastelevat": 0.15384615384615385, "kudelma": 0.09090909090909091, "v\u00e4liss\u00e4": 0.01282051282051282, "taloustilanteesta": 1.0, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 0.20833333333333334, "pystyss\u00e4": 0.29411764705882354, "elokuussa": 0.0625, "my\u00f6t\u00e4mielisest\u00e4": 1.0, "laajempaan": 0.034482758620689655, "stagflaatioksi": 1.0, "aulassa": 0.09090909090909091, "luottamukselliset": 0.2, "tulkintateorioina": 1.0, "pintapuolisia": 0.5, "esiintyy": 0.0012953367875647669, "keskisuuren": 0.25, "hackzellin": 1.0, "osin": 0.047961630695443645, "suuntaamisesta": 0.4, "puuhamiehet": 1.0, "eduskunta-trilogia": 1.0, "hyv\u00e4\u00e4": 0.0033222591362126247, "2451990": 1.0, "l\u00e4heisesti": 0.010309278350515464, "syyn\u00e4": 0.04895104895104895, "kippur": 1.0, "selitt\u00e4misen": 0.043478260869565216, "leikkikoulunopettajilla": 1.0, "aineistojensa": 1.0, "yleispoliittiseen": 1.0, "asettikin": 1.0, "unelmamaa": 1.0, "illallisilla": 0.4, "pidetty\u00e4": 0.18181818181818182, "ministerin": 0.5, "uskottavampi": 0.5, "paikattiin": 0.5, "muotoutumisen": 0.05263157894736842, "keskeist\u00e4": 0.03125, "varastonsa": 1.0, "kuulostivat": 1.0, "valtioyhteis\u00f6": 1.0, "harjoittaman": 0.36363636363636365, "rajun": 0.25, "vaikuttaneet": 0.021739130434782608, "turn": 0.05714285714285714, "filosofi": 0.012658227848101266, "155-158": 1.0, "puoluepoliittiset": 0.3333333333333333, "kahden": 0.0210896309314587, "p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4": 0.6, "loppuvuosien": 1.0, "valmistelemattomat": 1.0, "suuret": 0.03208556149732621, "martti": 0.11702127659574468, "vastavoimien": 1.0, "vahvemman": 0.125, "tekohengityksen": 1.0, "juoksevaan": 0.3333333333333333, "my\u00f6nteisesti": 0.06172839506172839, "aatteellisesti": 0.07692307692307693, "taloudellis-tuotannollisia": 1.0, "valter": 0.5, "ehdokkuudesta634": 1.0, "loppui769": 1.0, "poliittisesti": 0.08264462809917356, "skandaalia710": 1.0, "rohkeasti": 0.09090909090909091, "manipulaation": 0.3333333333333333, "ottamista": 0.07407407407407407, "saumattomasti40": 1.0, "kusemisen": 1.0, "ongelmalliset": 0.5, "luokkaa": 0.02564102564102564, "edut": 0.12195121951219512, "1151987": 1.0, "sdpt\u00e4873": 1.0, "turvaksi": 0.5, "julinin": 0.4, "oikeustiedett\u00e4": 1.0, "but": 0.03048780487804878, "erityisen": 0.07285974499089254, "virolaisella": 0.8, "vaikutusvallasta": 0.7272727272727273, "voima": 0.01, "pelien": 0.1, "my\u00f6hemm\u00e4st\u00e4": 0.2, "kokoomuksessa": 0.5, "panoksia": 1.0, "sielt\u00e4": 0.011299435028248588, "hyv\u00e4ksi758": 1.0, "kuviteltiin": 0.25, "katkaisemisesta911": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4lliseen": 1.0, "pysym\u00e4\u00e4n": 0.13636363636363635, "1068": 0.125, "kilpailukykyisen": 0.2, "entisell\u00e4": 0.5, "sosialistia": 0.5, "kommunistista": 0.25, "tutkijoista": 0.047619047619047616, "paisuvine": 1.0, "kietoutumista": 0.6666666666666666, "yhdysvaltalaisilla": 1.0, "vasemmalla": 0.07692307692307693, "olemassaolo": 0.0392156862745098, "visioiden": 0.3333333333333333, "maille": 0.375, "maailmantalouden": 0.75, "toimi": 0.03529411764705882, "alustustekstej\u00e4": 1.0, "voimistuvine": 1.0, "muuttui": 0.048507462686567165, "206-207": 1.0, "uudelleenkohdentamisen": 1.0, "yhteistoimintalakeihin": 1.0, "kokoontumisensa": 1.0, "toteutumista": 0.05454545454545454, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmiens\u00e4": 1.0, "taloustilanne": 0.3333333333333333, "a-251": 1.0, "t\u00e4rke\u00e4": 0.019748653500897665, "etupiiriin": 0.5, "issues\u2019": 1.0, "ehdottaessaan": 1.0, "kutsutusta": 0.16666666666666666, "hallita": 0.014925373134328358, "puhdasoppisia": 1.0, "keskustalaisten": 1.0, "post-war": 1.0, "saarnasivat": 0.3333333333333333, "porvarijohtajiin": 1.0, "kahdella": 0.025, "yritykseksi": 0.3333333333333333, "vastattuani": 1.0, "lobbaus-k\u00e4sitteen": 1.0, "aiheuttaneilla": 1.0, "uk": 0.06666666666666667, "j\u00e4lkik\u00e4teisanalyysit194": 1.0, "v\u00e4lit\u00f6n": 0.0625, "asiattomaksi": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4ksi": 1.0, "teatterilavoilla": 1.0, "surullinen": 0.07142857142857142, "grassroots": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4npaiste": 1.0, "mainitaan": 0.007272727272727273, "perustelut": 0.02857142857142857, "tukemaan": 0.08139534883720931, "selvitett\u00e4ess\u00e4165": 1.0, "2111982": 1.0, "tekij\u00e4": 0.0072992700729927005, "odotushorisontti": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojeluun": 1.0, "murensi": 0.25, "t\u00f6rm\u00e4yskurssilla": 0.5, "liikemiehilt\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6rakenteiden": 1.0, "tosiasia": 0.047619047619047616, "15-1661976": 1.0, "kaventaa": 0.2, "hyv\u00e4ksyttiin": 0.010752688172043012, "resursseiltaan": 0.3333333333333333, "informointia386": 1.0, "painopiste": 0.039473684210526314, "kilpailukyky506": 1.0, "dilemmaan\u2019": 1.0, "tyrehtyi": 0.14285714285714285, "historiassa": 0.04838709677419355, "maansa": 0.0625, "arnold": 0.07407407407407407, "pitk\u00e4j\u00e4nnitteisell\u00e4": 1.0, "porvarillistumisesta": 1.0, "olennaisiksi": 0.5, "christopher": 0.14814814814814814, "cpa-tutkimukselle": 1.0, "\u2018miss\u00e4": 1.0, "thing": 0.05263157894736842, "kauppojen": 0.4, "virkakoneistolle428": 1.0, "kauppasuhteet": 1.0, "tarkastellut": 0.023529411764705882, "kaupank\u00e4ynti": 0.1, "kaaresta": 1.0, "kokoomuksen": 0.5191256830601093, "ilmenee": 0.007905138339920948, "torjumaan": 0.2857142857142857, "orjuuteen139": 1.0, "varma": 0.05555555555555555, "pariisin": 0.012195121951219513, "sellaiseksi": 0.019230769230769232, "suunnanmuutoksesta": 0.3333333333333333, "kysynn\u00e4n": 0.2, "keskustelufoorumi1036": 1.0, "erityistavoitteeksi": 1.0, "seikkoihin": 0.041666666666666664, "tekeill\u00e4": 0.09375, "451-467": 1.0, "verkostosuhteille": 1.0, "124\u201376": 1.0, "1422011": 1.0, "triangulaatio": 0.26666666666666666, "1052": 0.1111111111111111, "j\u00e4rk\u00e4ht\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1.0, "yhteiskunnassamme\u2019": 1.0, "deal": 0.2857142857142857, "tuotannonaloilla": 1.0, "kaikkiaan": 0.0967741935483871, "tkl818": 1.0, "markkinataloutta": 0.7222222222222222, "samankaltaisia": 0.010309278350515464, "maanvy\u00f6rym\u00e4voittoa": 1.0, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 0.08333333333333333, "osuuskunnan": 1.0, "eiv\u00e4t": 0.04716981132075472, "mielenkiinnon": 0.07894736842105263, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 0.075, "338-339": 1.0, "laimentua": 1.0, "levittiv\u00e4t": 0.16666666666666666, "kilpailukyvyst\u00e4": 0.16666666666666666, "j\u00e4senkent\u00e4st\u00e4": 1.0, "varapuheenjohtajiksi": 1.0, "mainitessaan": 0.2, "paikallistason": 0.058823529411764705, "skandaalien": 1.0, "t\u00e4ytt\u00e4isi": 0.4, "laajakantoisesta": 1.0, "valuuttapoliittista": 1.0, "synonyymein\u00e4": 0.1111111111111111, "asennevaikuttamisen": 1.0, "pienikin": 0.1111111111111111, "kokonaan": 0.0365296803652968, "k\u00e4ytt\u00e4milleni": 1.0, "lajit": 0.043478260869565216, "huomattavassa": 0.3333333333333333, "liittolaisiksi": 0.75, "\u2018tasavalta": 1.0, "kokoonpanolla": 1.0, "kuvion": 0.03125, "olankohtauksella": 1.0, "1976": 0.12326043737574553, "harhaanjohtavaa": 0.1, "kirje": 0.005235602094240838, "suurimmassa": 0.038461538461538464, "xiii-xxxii": 1.0, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.043478260869565216, "raportit": 0.0625, "vastoin": 0.03361344537815126, "synnytt\u00e4neen": 0.5, "luotua": 0.07142857142857142, "paikkoina": 0.14285714285714285, "ulkoministeri\u00f6n": 0.3333333333333333, "kansansuosio": 1.0, "haaveili": 0.2, "vasemmistoaallon": 1.0, "sotien": 0.1038961038961039, "streeck": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 0.037209302325581395, "ulkopolitiikkansa": 1.0, "serious": 0.2857142857142857, "19-20": 0.8, "tarjontaa": 0.25, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaneet": 1.0, "avasi": 0.06818181818181818, "varallisuushintojen": 1.0, "vasemmistohegemonia": 1.0, "historiallista\u2019": 1.0, "corporate": 0.88, "p\u00e4\u00e4omapaon": 1.0, "supisti": 1.0, "agendansa": 1.0, "1361986": 1.0, "sok": 0.5, "metodinaan": 1.0, "bl\u00e5field": 0.7, "muutenkin": 0.027777777777777776, "savander": 1.0, "pankissa": 0.25, "helsingiss\u00e4": 0.00946969696969697, "tiivistyi421": 1.0, "eyewitness": 1.0, "ristim\u00e4en": 0.75, "perustama": 0.038461538461538464, "otollinen636": 1.0, "suppeampi": 0.1, "hahmottamaan": 0.019230769230769232, "5121978": 1.0, "supistamista": 0.75, "voitu": 0.03723404255319149, "vakavammin": 0.16666666666666666, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 0.041666666666666664, "maataloustuotannon": 0.2, "hallitusyhteisty\u00f6tunnusteluita": 1.0, "129-130": 0.6666666666666666, "laajentaneet": 0.3333333333333333, "nykymaailman": 0.1111111111111111, "piispalle": 1.0, "konsensuspolitiikkahan": 1.0, "\u00e4l\u00e4kk\u00e4": 1.0, "turvattomuutta": 0.14285714285714285, "omistajaryhm\u00e4": 1.0, "kuviteltua": 0.2, "8183-84": 1.0, "ennemmin": 0.14838709677419354, "vastaanottajille": 0.4, "rakenteellisten": 0.1, "anomusten": 1.0, "talousyhteis\u00f6ll\u00e4": 1.0, "gustav": 0.014285714285714285, "rastas": 0.06666666666666667, "pelot": 0.4, "samoihin": 0.0784313725490196, "itsen\u00e4isyyteen": 0.05555555555555555, "ydinsanomaa": 1.0, "tutkimuskohteille": 1.0, "hankalina": 0.2, "lindgren": 0.025974025974025976, "arthur": 0.1, "tutussa": 0.14285714285714285, "puolille": 0.04, "inflytande": 1.0, "rajaus": 0.03571428571428571, "purkautui": 0.21428571428571427, "vapaapalokunnissa": 0.5, "milanossa": 0.3333333333333333, "suomalais-neuvostoliittolaisen": 0.16666666666666666, "my\u00f6nt\u00e4jist\u00e4": 1.0, "yht\u00e4aikaisuudet": 1.0, "tuohtuneena": 0.5, "\u2018ensimm\u00e4inen": 1.0, "etsim\u00e4\u00e4n": 0.09230769230769231, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 0.07692307692307693, "stepanovin": 1.0, "luottamuksellisia": 0.3333333333333333, "2211976": 1.0, "pintapuolisiksi": 1.0, "20101981": 1.0, "kauaskantoiset": 1.0, "oikeistovoimien": 0.6666666666666666, "politiikka": 0.1386861313868613, "alistaa": 0.07142857142857142, "yksinkertaista": 0.0136986301369863, "kaavaa": 0.05, "teoriasta": 0.027777777777777776, "orientoituneiden": 1.0, "pid\u00e4ttyv\u00e4\u00e4": 1.0, "kuvaamani": 0.14285714285714285, "rakennuttanut": 0.5, "menestyksekkyydest\u00e4": 1.0, "taloudellisyhteiskunnallista": 1.0, "hyvinvointivaltiokritiikille": 1.0, "kohdallaan": 0.058823529411764705, "presidenttikilpa": 1.0, "vuosilta": 0.020202020202020204, "passivoivien": 1.0, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlainen": 0.25, "monelta": 0.14285714285714285, "astumisen": 0.25, "p\u00e4iv\u00e4lehden": 0.00909090909090909, "peliss\u00e4": 0.058823529411764705, "v\u00e4est\u00f6neuvoston": 1.0, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 0.11764705882352941, "alaluvussa": 0.006578947368421052, "vastahankaan": 1.0, "talouskomission": 1.0, "kiteytyi": 0.08333333333333333, "tapaavat": 0.16666666666666666, "suunniteltiin": 0.021739130434782608, "presidenttiys": 1.0, "varoittelivat": 1.0, "1980luvun": 0.4, "radikalisoituneet": 1.0, "vaikuttajat": 0.18181818181818182, "todenn\u00e4k\u00f6iseksi": 0.3333333333333333, "uusliberalisteista": 1.0, "success": 0.07142857142857142, "1945-60": 1.0, "tiiviiseen": 0.2, "19401941": 1.0, "syksyn": 0.13157894736842105, "tulkittaessa": 0.125, "tuotannon": 0.031914893617021274, "\u2018vuorineuvosten": 1.0, "edenneelt\u00e4": 1.0, "varoitellun": 1.0, "1073": 0.1111111111111111, "muutamaa": 0.09259259259259259, "n\u00e4k\u00f6kohdista": 0.5, "oleva": 0.015521064301552107, "yksin\u00e4\u00e4n": 0.11904761904761904, "onnensa": 0.1111111111111111, "siltaa": 0.4, "vastaisuus": 0.1, "oikeus": 0.009216589861751152, "entist\u00e4": 0.1518987341772152, "kertaluontoisiksi": 1.0, "silt\u00e4": 0.03793103448275862, "kattavat": 0.05, "vihan": 0.08333333333333333, "kadettikouluun": 1.0, "valtuuskunnasta": 1.0, "kunnia": 0.020833333333333332, "aaltoilevina": 1.0, "valitsijamiesvaalit": 1.0, "opiskeli": 0.05263157894736842, "mihink\u00e4\u00e4n": 0.02247191011235955, "tarkoituksella": 0.17391304347826086, "osiensa": 0.2, "teemoja": 0.046511627906976744, "lievitt\u00e4miseen": 0.3333333333333333, "tavoitteiksi": 0.2222222222222222, "sosialismille\u2019": 1.0, "ajajille": 1.0, "operoi": 0.1, "eriskummallinen": 1.0, "19481953": 1.0, "tultuaan": 0.09090909090909091, "todenn\u00e4k\u00f6isimp\u00e4n\u00e4": 0.5, "valtiontaloudesta": 1.0, "kulttia": 0.3333333333333333, "olemuksen": 0.0196078431372549, "v\u00e4lisiin": 0.047619047619047616, "kannattaa734": 1.0, "kehitykseen274": 1.0, "kolmikon": 0.2, "koviin": 0.16666666666666666, "kasaisi": 1.0, "go": 0.10526315789473684, "tuottamiseen": 0.03389830508474576, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "oeconomicae": 0.6666666666666666, "keskustelufoorumina": 0.5, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 0.06896551724137931, "yhdistyv\u00e4t": 0.024096385542168676, "vapaakauppaliitto": 1.0, "h\u00f6lm\u00f6": 0.5, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 0.11538461538461539, "sleeps": 0.25, "neustadtl": 1.0, "tuottamiaan": 0.3333333333333333, "valtapuolueeksi": 1.0, "opetukset": 0.16666666666666666, "rahan": 0.13636363636363635, "pen\u00e4si": 1.0, "pyrkimys": 0.037209302325581395, "lukukerrat": 1.0, "perustuvalle": 0.5, "osui": 0.045454545454545456, "suppeiden": 1.0, "retoriset": 0.5, "con": 0.2857142857142857, "t\u00e4rke\u00e4n": 0.0784313725490196, "coherent": 0.16666666666666666, "s\u00e4ikytteliv\u00e4t": 1.0, "kooltaan": 0.03571428571428571, "nousta": 0.08163265306122448, "arkistos\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1.0, "edellytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.5, "kannattajien": 0.09523809523809523, "kapeassa": 0.3333333333333333, "haluama": 0.5, "jane": 0.09523809523809523, "tukijoita": 0.25, "inaction": 1.0, "positiivisemmin": 0.25, "johtuvia": 0.07142857142857142, "891977": 1.0, "perimm\u00e4inen": 0.18181818181818182, "1983\u20131992": 1.0, "johtot\u00e4hten\u00e4": 0.5, "prosenttia": 0.04426559356136821, "toimivalle": 0.2, "v\u00e4hemmist\u00f6hallituksen": 0.5, "perusteella584": 1.0, "estet\u00e4\u00e4n": 0.2, "ihanteet": 0.034482758620689655, "taloustieteellinen": 0.5, "her\u00e4si": 0.034482758620689655, "historialliset": 0.015151515151515152, "11111981": 1.0, "uudistuksia": 0.17391304347826086, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 0.6, "130-131": 1.0, "lounaista": 0.5, "rkpn": 0.2857142857142857, "1900-luvun": 0.020905923344947737, "yksityisluontoiseksi": 1.0, "henkil\u00f6n": 0.017341040462427744, "ty\u00f6nsarkojen": 1.0, "vakuuttava": 0.2, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 0.15384615384615385, "k\u00e4ytiinkin": 0.5, "valtioneuvos": 0.2857142857142857, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistojen": 1.0, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.033707865168539325, "petattuun": 1.0, "huonontumisen": 1.0, "1811977": 1.0, "vapaamuurareihin": 0.5, "businessgovernment": 1.0, "pohjala": 0.2, "k\u00e4rsivien": 0.14285714285714285, "ty\u00f6nantajatoimintaa": 1.0, "tavaroiden": 0.14285714285714285, "k\u00e4ytetty\u00e4": 0.030303030303030304, "kyyhkyst\u00e4\u00e4n": 1.0, "eduskuntakin": 1.0, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 0.07692307692307693, "vihamielisen": 0.16666666666666666, "raportoi": 0.022727272727272728, "ottamatta": 0.011320754716981131, "painopistealueekseen": 1.0, "ker\u00e4t\u00e4": 0.018518518518518517, "vihollista": 0.16666666666666666, "63-64": 1.0, "keskeisimm\u00e4t": 0.0851063829787234, "ampaissut": 1.0, "otti": 0.11374407582938388, "politiikanm\u00e4\u00e4rittelyjen": 1.0, "tuomista": 0.05263157894736842, "cpa": 1.0, "padma": 1.0, "hy\u00f6tyihin": 1.0, "mpslle": 1.0, "1970-luku": 0.16666666666666666, "nokiassa": 1.0, "vientimahdollisuuksia": 1.0, "tapahtumilla": 0.3333333333333333, "is\u00e4ni": 0.03571428571428571, "haastateltaviksi": 0.1, "kriisitilanteessa": 0.5, "eroamalla": 1.0, "liike": 0.040229885057471264, "kilpailukyky\u00e4686": 1.0, "kasvulle1063": 1.0, "povattiin": 1.0, "asetettiin": 0.0078125, "haastatteleman": 0.6666666666666666, "edist\u00e4misen": 0.06060606060606061, "ajateltuna": 0.03571428571428571, "voimainmittel\u00f6ss\u00e4": 1.0, "syvenev\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "tulevaisuudesta703": 1.0, "joukolle": 0.025, "1956\u20131969": 1.0, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 0.1, "valistusty\u00f6t\u00e4531": 1.0, "valinnan": 0.06172839506172839, "2751975": 1.0, "perehtyy": 0.14285714285714285, "ponnisteluista": 0.3333333333333333, "presidenttiasiassa": 1.0, "ty\u00f6markkinakompromissi": 1.0, "viivyttelytaktiikassa": 1.0, "instituutiot": 0.08333333333333333, "yritysvetoisuus": 1.0, "muistiot": 0.9056603773584906, "ohjaamaan": 0.16981132075471697, "sitoneet": 0.2, "vedenpaisumuskertomuksen": 1.0, "suojassa": 0.125, "politically": 0.6666666666666666, "press": 0.1465798045602606, "valtuuskunta": 0.75, "l\u00e4nsimaisille": 1.0, "vastapainona": 0.1, "markkinaistamisesta": 1.0, "\u2018dynaaminen": 1.0, "ainoa": 0.03308823529411765, "ei": 0.028663892741562644, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 0.3333333333333333, "suhdetoimintaa": 1.0, "ehdoista": 0.05263157894736842, "\u2018do": 1.0, "sosiaalisesta": 0.00819672131147541, "ottein": 0.2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1.0, "sijaitsivat": 0.030303030303030304, "it\u00e4iset": 0.16666666666666666, "lehdet": 0.0136986301369863, "19111981": 1.0, "suoranaisesti": 0.06451612903225806, "monitahoisille": 1.0, "valmennusty\u00f6st\u00e4": 1.0, "1038": 0.1, "haastatteluihin": 0.04, "linjanvedon": 1.0, "abstraktit": 0.16666666666666666, "2731985": 1.0, "instrumentaalista": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.25, "tekemisiss\u00e4": 0.0196078431372549, "osittain": 0.029197080291970802, "kauppakamareiden": 1.0, "sijaintinsa": 0.14285714285714285, "raja": 0.031914893617021274, "punamulta": 0.75, "nykymaailmassa": 0.14285714285714285, "keinovalikoimasta": 1.0, "heijasta": 0.14285714285714285, "luxemburg": 0.25, "1027": 0.16666666666666666, "kannatettava": 0.25, "k\u00e4sitett\u00e4": 0.006896551724137931, "valojen": 0.14285714285714285, "ratkaisemisessa": 0.08333333333333333, "koheesion": 0.05555555555555555, "paisuttanut": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6": 1.0, "vaadittavan": 0.1, "my\u00f6t\u00e4tuulessa": 0.5, "ehrnroothin": 0.896551724137931, "hallituskumppanin": 1.0, "ylikorostunutta": 0.3333333333333333, "linjanvetoa": 1.0, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4": 0.2, "hiipumassa": 1.0, "teollisuusliittoon": 1.0, "sitoutumistaan": 0.5, "ilmaissut": 0.08333333333333333, "nostettaisiin": 0.5, "nauttinut": 0.4, "poliitikkoihin": 0.7692307692307693, "kokivat": 0.07885304659498207, "analysoitu": 0.02631578947368421, "ep\u00e4onniseen": 1.0, "prosentissa": 0.2, "alojen": 0.05154639175257732, "julkaisusta": 0.06666666666666667, "viime": 0.03324808184143223, "7-13": 1.0, "mammonan": 0.5, "el\u00e4m\u00e4nvaiheitaan": 0.3333333333333333, "hintakilpailukyvyn": 0.5, "kokonaisk\u00e4sityksen": 0.1, "\u2018interlocks": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.09090909090909091, "kaunistelua": 1.0, "p\u00e4\u00e4omavirtojen": 0.5, "kuriin923": 1.0, "talouslama": 0.6666666666666666, "teollisuusmiehist\u00e4": 1.0, "hallituspohjaspekulaatioihin832": 1.0, "alkupuolelta": 0.058823529411764705, "kovien": 0.1111111111111111, "polttavimmat": 1.0, "pikemmin": 0.40540540540540543, "naunh\u00f6ffer": 1.0, "asettui": 0.06097560975609756, "tuotannonalojen": 1.0, "matthias": 0.2631578947368421, "kuntien": 0.010582010582010581, "aineisto": 0.01532033426183844, "vanhaa": 0.02247191011235955, "1651989": 1.0, "uhan": 0.3181818181818182, "valmisteluun": 0.08695652173913043, "ryhm\u00e4st\u00e4": 0.08823529411764706, "mirabilis": 1.0, "vaikutusvaltaisen": 0.14285714285714285, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1.0, "edustustoon": 1.0, "dominoimaksi848": 1.0, "youssef": 1.0, "vakavasti": 0.10714285714285714, "kannatustaan": 0.2857142857142857, "korostuminen": 0.047619047619047616, "puhdistetut": 0.5, "ideasta": 0.043478260869565216, "httpwwwgutenbergorgebooks10381": 1.0, "mieliin": 0.16666666666666666, "1940\u20131950-luvuilla": 0.25, "vaikuttivat": 0.05785123966942149, "tiedonhakuun": 0.3333333333333333, "alistumaan": 0.5, "tulopoliittisista": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 0.08333333333333333, "keskustelukumppanit": 0.5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 0.08333333333333333, "pudottaa": 0.1111111111111111, "j\u00e4lkiviisauteen": 1.0, "teknillisen": 0.14285714285714285, "hintaa": 0.14285714285714285, "synk\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "sukupolvikysymys": 1.0, "pankkitoimialan": 1.0, "johtaja": 0.30275229357798167, "service": 0.029411764705882353, "huolissaan": 0.12195121951219512, "timothy": 0.07407407407407407, "potilan": 1.0, "toimituspolitiikan": 0.5, "kipeimmin": 0.3333333333333333, "t\u00e4ydellistymiseksi": 1.0, "arabimaiden": 1.0, "risteilee": 0.25, "haiskahti": 1.0, "herald": 0.6666666666666666, "tutkimuskysymyksiini172": 1.0, "l\u00e4hell\u00e4": 0.016181229773462782, "cornerstone": 0.4, "hallitukselle": 0.45, "those": 0.02631578947368421, "tunnu": 0.038461538461538464, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4": 1.0, "runkosopimuskauden": 1.0, "kitsaammin": 1.0, "1940-luvun": 0.1111111111111111, "ajatukseen": 0.05194805194805195, "legitiimi": 0.3333333333333333, "asennekehitykseen": 1.0, "322-327": 1.0, "luottamusteht\u00e4vi\u00e4": 0.2857142857142857, "edunvalvontaan": 0.2, "maakaasusta": 1.0, "tavoittein": 0.5, "perustein": 0.0963855421686747, "1945": 0.013513513513513514, "pettym\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "merkityksess\u00e4": 0.017094017094017096, "tulkitsivat": 0.1111111111111111, "acceptable": 0.2222222222222222, "miehi\u00e4": 0.019801980198019802, "yhteistoiminnasta\u2019": 1.0, "piketty": 1.0, "piirretty": 0.05263157894736842, "1541987": 1.0, "kampanjansa": 1.0, "aikomuksista": 0.5, "pluralistinen": 0.6, "unioninkatu": 0.5, "puhumista": 0.11764705882352941, "kenneth": 0.16666666666666666, "asenteissa": 0.045454545454545456, "osoittautuivat": 0.058823529411764705, "vahvaan": 0.1111111111111111, "toimivallan": 0.14285714285714285, "p\u00f6ys\u00e4n": 1.0, "riippumatta": 0.043478260869565216, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 0.05, "propagandamerkityst\u00e4": 1.0, "sopimukset": 0.08823529411764706, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 0.19230769230769232, "kakkoshallitus": 1.0, "ihmettelem\u00e4ll\u00e4": 0.4, "yleis\u00f6lle": 0.05084745762711865, "fr\u00e5n": 0.0125, "vaikuttamisyritystenk\u00e4\u00e4n": 1.0, "foucault": 0.16666666666666666, "paneutuneet": 1.0, "out": 0.02564102564102564, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1.0, "flegmaattinen": 1.0, "1973\u20131976": 1.0, "auttanut": 0.08108108108108109, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueiden": 0.6666666666666666, "teollisuusvaikuttajille": 1.0, "2231987": 1.0, "core": 0.05714285714285714, "gartzin": 1.0, "vahvistanut": 0.16666666666666666, "areenat": 0.5, "9-38": 1.0, "ty\u00f6voimasta": 0.42857142857142855, "mielipidetiedustelujen": 0.2222222222222222, "vastustanut": 0.07692307692307693, "vihamielisesti282": 1.0, "tavoittelemattomaan": 1.0, "piilee": 0.08695652173913043, "tulevaisuudesta": 0.023809523809523808, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 0.0759493670886076, "konkreettiset": 0.12121212121212122, "vahvaksi": 0.08333333333333333, "tunnelmat": 0.8333333333333334, "riidoissa547": 1.0, "okossa": 1.0, "pysytteliv\u00e4t": 0.3333333333333333, "suomalaistaiteilijoista": 1.0, "hotellille\u2019": 1.0, "sis\u00e4ltyi": 0.028169014084507043, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n\u00e4": 0.5, "osuustoiminnallisen": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4miins\u00e4": 1.0, "edunvalvonta": 0.14285714285714285, "hallituspaitsionsa": 1.0, "kemiran": 1.0, "ulysses": 1.0, "realiteetteja": 0.5, "1975\u20131976": 1.0, "k\u00e4ymiseen": 0.14285714285714285, "vakavampaa": 0.3333333333333333, "kattavimmin": 0.3333333333333333, "yst\u00e4v\u00e4lt\u00e4ni": 0.5, "yksityiskohtaisesti": 0.07575757575757576, "harjoittivat": 0.2222222222222222, "sairastuminen": 0.2222222222222222, "ansiokkaasta": 0.5, "viruvansa": 1.0, "t\u00e4rkeyden": 0.05555555555555555, "stenl\u00e5s": 1.0, "27111980": 1.0, "puheenaiheita": 0.16666666666666666, "yhteist\u00e4": 0.029288702928870293, "29111978": 1.0, "kes\u00e4kokous": 1.0, "47-69": 1.0, "suuntaus": 0.014705882352941176, "aulaa": 1.0, "mielipiteen": 0.20754716981132076, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "lipartito": 1.0, "pakko": 0.058823529411764705, "edellytyksiin": 0.125, "uhosi": 0.5, "ty\u00f6skennelt\u00e4v\u00e4": 0.25, "kuittasi": 0.75, "tyss\u00e4nneit\u00e4": 1.0, "helve": 0.09090909090909091, "tuottamat": 0.05128205128205128, "hyvinvointivaltiosta": 0.4, "tarkastelen": 0.02922077922077922, "enimm\u00e4isl\u00e4mp\u00f6tilaksi": 1.0, "monille": 0.03773584905660377, "teollisuudesta": 0.5, "valtuuskuntaa": 0.7142857142857143, "yleislinja": 0.6666666666666666, "protestoinut": 1.0, "katkoi": 1.0, "levitt\u00e4neille": 1.0, "yksityisyritteli\u00e4isyyteen": 1.0, "j\u00e4lkeiseen": 0.02631578947368421, "korostuivat": 0.07547169811320754, "porvarillisen": 0.2727272727272727, "astumista": 0.2, "ottivat": 0.06756756756756757, "vuoropuheluun": 0.1111111111111111, "avulla133": 1.0, "asennetta": 0.046511627906976744, "mobilisoitumisen": 1.0, "j\u00e4rjestelmien": 0.08695652173913043, "asettamat": 0.09090909090909091, "kauhukuvat": 0.5, "kohtaa": 0.005208333333333333, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.25, "yritystasolla": 1.0, "talousliitolle": 1.0, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "risk": 0.1, "n\u00e4kemyksilleen": 0.5, "lipposta449": 1.0, "aliarvostuksesta": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 0.011086474501108648, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "ylikorostaminen": 1.0, "22-38": 1.0, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 0.058823529411764705, "kehitystoiminnan": 1.0, "pohjaltaan": 0.3333333333333333, "vastineeksi": 0.2857142857142857, "tarvitsevansa": 0.08333333333333333, "norja": 0.09090909090909091, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "varmistui": 0.16666666666666666, "historiantutkimukseen": 0.3333333333333333, "perusongelmia": 0.5, "ep\u00e4varmuuden": 0.11764705882352941, "harkita": 0.125, "t\u00e4smennet\u00e4": 0.5, "koivistolta": 1.0, "olevista": 0.030303030303030304, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 0.04, "kiitollisuudenvelkaan": 0.3333333333333333, "erikoisemmin": 1.0, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 0.041666666666666664, "ottaminen": 0.02564102564102564, "1959\u20131965": 1.0, "haastetta": 0.125, "kymi-str\u00f6mberg": 1.0, "johtajia": 0.09090909090909091, "\u2018er\u00e4it\u00e4": 1.0, "yhteisty\u00f6ns\u00e4": 0.2, "body": 0.04, "2051976": 0.7777777777777778, "eastern": 0.09523809523809523, "ote": 0.013333333333333334, "kanssa1004": 1.0, "kiistelev\u00e4t": 0.4, "j\u00e4senille": 0.1111111111111111, "toimia": 0.025500910746812388, "syit\u00e4": 0.023809523809523808, "tulkinnanvaraisuuteen": 1.0, "yhdelt\u00e4": 0.125, "tapaamisista": 0.1, "pm": 0.9240506329113924, "suistui": 1.0, "pit\u00e4m\u00e4t": 0.08333333333333333, "hajottamista": 0.5, "ihanteita": 0.07692307692307693, "stefan": 0.23529411764705882, "vallasta": 0.4489795918367347, "argumentaation": 0.25, "muuttamisen": 0.047619047619047616, "kansakuntiin": 0.3333333333333333, "menoarvioineen": 1.0, "synnyn": 0.06060606060606061, "muokkaamiseksi": 0.5, "laskeskella": 1.0, "syrj\u00e4ytt\u00e4neet": 0.16666666666666666, "tasokkaita": 0.5, "j\u00e4tt\u00e4minen959": 1.0, "l\u00e4nsisympatioistaan": 1.0, "tiukkaa": 0.03225806451612903, "vaan": 0.028271640921014283, "elint\u00e4rke\u00e4\u00e4": 0.45454545454545453, "mustasukkaisen": 0.5, "1945\u20131973": 0.8, "virisi": 0.1111111111111111, "tuudittautua": 0.5, "laiminly\u00f6d\u00e4": 0.6666666666666666, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 0.25, "valta-aseman": 0.16666666666666666, "turvautuivat": 0.2, "moitteita": 0.25, "1936\u20131940": 1.0, "yhteydenotosta": 1.0, "xii": 0.05128205128205128, "heikkeneminen": 0.07142857142857142, "does": 0.047619047619047616, "sanomaansa": 0.2, "suhteesta585": 1.0, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4miseksi": 1.0, "sopeutui": 0.3333333333333333, "12111940": 1.0, "toimivansa": 0.125, "v\u00e4lityksell\u00e4136": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 0.021052631578947368, "mobilisation": 1.0, "viestint\u00e4\u00e4": 0.058823529411764705, "3111975": 1.0, "1985": 0.09784735812133072, "ranskaan": 0.045454545454545456, "argumentin": 0.05263157894736842, "joitakin": 0.004975124378109453, "wolf": 0.01639344262295082, "ongelmalliseksi": 0.07692307692307693, "tutkimuksen": 0.02121595946801773, "kauppasuhteiden": 0.6666666666666666, "tukenut": 0.025, "tarpeettomia": 0.125, "pr-kampanjalla": 1.0, "eloonj\u00e4\u00e4misest\u00e4\u00e4n": 1.0, "osoitettavissa": 0.16666666666666666, "tapaa": 0.045454545454545456, "kokemiinsa": 0.5, "tullaanko": 1.0, "kokoontui": 0.02857142857142857, "samassa": 0.018518518518518517, "\u2018elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 1.0, "sidosryhm\u00e4suhteet": 1.0, "tulleensa": 0.11764705882352941, "ilmestyiv\u00e4t": 0.02857142857142857, "suunnitelma": 0.015384615384615385, "onnistuu": 0.019230769230769232, "eksoottisimpien": 1.0, "vakaata": 0.058823529411764705, "tyydytti": 0.3333333333333333, "jatai": 0.08771929824561403, "merkityksenannot": 1.0, "kiihkeimm\u00e4ss\u00e4": 1.0, "holhoavaksi": 1.0, "vahingossa": 0.07142857142857142, "nordic": 0.045454545454545456, "budjetteja": 1.0, "1982\u20131984": 1.0, "siirtym\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "oikeutuksen": 0.06666666666666667, "tutkimus": 0.03201219512195122, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 0.02127659574468085, "uudistusn\u00e4l\u00e4n": 1.0, "kaventunut": 0.6666666666666666, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.029411764705882353, "kivinen389": 1.0, "kyl\u00e4ss\u00e4": 0.011904761904761904, "perustellumpaa": 0.3333333333333333, "luovuttu": 0.09090909090909091, "1061": 0.1, "sinipunayhteisty\u00f6lle": 1.0, "lis\u00e4arvoa": 0.047619047619047616, "kuvataiteilija": 0.16666666666666666, "puoluetoiminnan": 0.3333333333333333, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8113": 1.0, "h\u00e4lveniv\u00e4t": 1.0, "tamminiemess\u00e4": 0.5, "lyhyen": 0.08695652173913043, "rinnakkaistaistelua": 1.0, "l\u00e4nsiorientoituneelle": 1.0, "anarkisti": 1.0, "dictated": 1.0, "laajennettuna": 0.16666666666666666, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1.0, "velloneisiin": 1.0, "tehostettiin": 0.1, "ty\u00f6h\u00f6ni": 0.09090909090909091, "327-349": 1.0, "suosiosta": 0.08333333333333333, "1970s": 0.5555555555555556, "lyhytn\u00e4k\u00f6isell\u00e4": 1.0, "aktivoitumisessa": 1.0, "lamakirja": 1.0, "pilvet": 0.14285714285714285, "her\u00e4tti": 0.11627906976744186, "yksioikoinen": 0.3333333333333333, "kansallissosialistien": 0.3333333333333333, "menotalous": 1.0, "talouspolitiikkaa": 0.75, "toivo": 0.011627906976744186, "rahoituksesta": 0.1111111111111111, "ulkomaankauppapolitiikassa": 1.0, "omiamme": 1.0, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1, "eurooppalaistutkimuksesta": 1.0, "hallitusyhteisty\u00f6valmiuksien": 1.0, "ansiota": 0.3, "sopimustoimintaan": 1.0, "ratkaisevampi": 0.6666666666666666, "toiveena": 0.1, "koordinoidun": 0.5, "means": 0.16, "muistelmista": 0.16666666666666666, "k\u00e4sittelylle359": 1.0, "conference": 0.008695652173913044, "haastatella": 0.16666666666666666, "mittavia": 0.5714285714285714, "saavutettaviin": 0.5, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 0.047619047619047616, "suurvallasta796": 1.0, "kuvaavat": 0.0036496350364963502, "kriittist\u00e4": 0.08928571428571429, "liioiteltuina": 1.0, "tavoitteista": 0.05194805194805195, "kokonaiskuvan": 0.029411764705882353, "edustajilla": 0.4, "h\u00e4st\u00f6n": 1.0, "hiljaisuus": 0.013157894736842105, "20-22": 1.0, "suunnitelmatalous\u2019": 1.0, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 0.035398230088495575, "konkretiaa": 0.5, "health": 0.027210884353741496, "kolmeen": 0.018867924528301886, "hahmottuminen": 0.1, "j\u00e4\u00e4neet": 0.030303030303030304, "1061987": 1.0, "t\u00e4m\u00e4": 0.00547645125958379, "kuvauksesta": 0.05, "puristettavissa": 1.0, "suomalaistuotteille": 1.0, "toiminnalle81": 1.0, "konkreettisia": 0.12307692307692308, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.7619047619047619, "kehui": 0.2, "harjoitti": 0.375, "tuotantoel\u00e4m\u00e4n": 0.6666666666666666, "yleisest\u00e4": 0.06557377049180328, "sy\u00f6ksyiv\u00e4t": 0.3333333333333333, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 0.3333333333333333, "ylimalkaista": 0.5, "toimitus": 0.024390243902439025, "olevasta": 0.01020408163265306, "365-366": 1.0, "herk\u00e4st\u00e4": 0.5, "johti": 0.04830917874396135, "p\u00e4\u00e4johtajana": 0.5, "paavelan": 1.0, "hegemonista": 0.5, "kietoutui": 0.16666666666666666, "valitaan": 0.009009009009009009, "luettaessa": 0.25, "sosialisointitavoitteita": 1.0, "l\u00e4nsieuroopassa": 1.0, "white": 0.02586206896551724, "nousevalle": 0.25, "vaikuttamisessa42": 1.0, "ratti": 1.0, "5101982": 1.0, "useaa": 0.125, "presidentinvaaleihin": 0.8, "l\u00f6ys\u00e4": 0.16666666666666666, "propagandatoiminnasta": 1.0, "pit\u00e4miins\u00e4": 0.2, "t\u00e4ytt\u00e4": 0.06060606060606061, "13-14": 0.6666666666666666, "1976\u20131983": 1.0, "kansanvallan": 0.35294117647058826, "elektroniikkateollisuus": 1.0, "toimijoihin": 0.14705882352941177, "toimitusjohtajien": 0.8571428571428571, "ajatuspajatutkimus": 1.0, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 0.05555555555555555, "norton": 0.3333333333333333, "menestyy": 0.3333333333333333, "yksitt\u00e4istapauksessa": 1.0, "vaihtoehtoisista": 0.2, "oikeammin": 0.1, "popular": 0.08333333333333333, "l\u00e4nsimaailmaa": 0.3333333333333333, "senhetkisten": 0.5, "talouspolitiikkaa464": 1.0, "given": 0.09090909090909091, "yhteispeli": 0.6666666666666666, "\u2018yhteisty\u00f6n": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksill\u00e4515": 1.0, "kertyv\u00e4t": 0.5, "muistelee\u2019": 1.0, "ympyr\u00e4": 0.14285714285714285, "eurooppalaisissa": 0.125, "rytmi": 0.029411764705882353, "kukoisti": 0.16666666666666666, "233-248": 1.0, "tavoitteenasettelut": 1.0, "kriisi\u2019": 1.0, "suomalaiseen": 0.04201680672268908, "kokoomukseen": 1.0, "valtuudet": 0.2, "lyhyt": 0.05847953216374269, "l\u00e4hdekriittisist\u00e4": 1.0, "teollisuusmaat": 0.5, "diplomatian": 0.8, "uudistuvaan": 0.3333333333333333, "vertautuu": 0.06666666666666667, "varovaisuutta": 0.25, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1.0, "reviews": 0.2, "yritet\u00e4\u00e4n": 0.02127659574468085, "kokea": 0.005988023952095809, "merkinnyt": 0.11267605633802817, "perusmenetelmi\u00e4": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 0.014925373134328358, "kollektiivinen": 0.041666666666666664, "1945\u20131990": 1.0, "haikaili": 1.0, "valtapuolueisiin": 1.0, "tarkastelemalla113": 1.0, "ep\u00e4luuloille": 1.0, "vastausta": 0.038834951456310676, "synty\u00e4561": 1.0, "l\u00f6ys\u00e4hk\u00f6": 1.0, "ryhmittym\u00e4n": 0.125, "muotoiluun": 0.11538461538461539, "p\u00e4\u00e4sy": 0.047058823529411764, "laajassa": 0.044444444444444446, "vakuutusala": 1.0, "kahtiajako": 0.07142857142857142, "kilpailivat": 0.1111111111111111, "normeja": 0.024390243902439025, "rakentaneen": 0.14285714285714285, "kiihke\u00e4sti": 0.1111111111111111, "kannatus": 0.13636363636363635, "kanssa570": 0.5, "edist\u00e4mist\u00e4": 0.03571428571428571, "puheenjohtajana": 0.07526881720430108, "xxiii": 0.4, "erottautua": 0.07142857142857142, "keskeisist\u00e4": 0.058823529411764705, "sopimuksesta": 0.5, "ahlstr\u00f6mille": 1.0, "suunnittelutaloudesta": 1.0, "jolloin": 0.006198347107438017, "ounasteli": 1.0, "tavoitelleet": 0.6666666666666666, "elvytettiin": 1.0, "free": 0.3225806451612903, "vapauttivat": 0.2, "nelisen": 0.3333333333333333, "dominoimaksi": 1.0, "rajat": 0.01775147928994083, "ty\u00f6llisyytt\u00e4": 0.4, "hallituspohjaan": 1.0, "ajavana": 0.3333333333333333, "kutsumasta": 1.0, "kuriin": 0.2857142857142857, "osasyyn\u00e4": 0.2222222222222222, "historiantutkimuksella": 1.0, "ritariksi": 0.5, "821982": 1.0, "heijastuneet": 0.5, "taistolaisten": 0.3333333333333333, "pidettiin": 0.023391812865497075, "henkil\u00f6kemioilla": 1.0, "ajettua": 0.3333333333333333, "tekniseksi": 1.0, "joko": 0.02276176024279211, "tarinaa": 0.045454545454545456, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 0.14285714285714285, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnissa\u2019": 1.0, "rantautumista": 0.3333333333333333, "yksityiseen": 0.14814814814814814, "saneluvaltaa": 1.0, "p\u00e4\u00e4tymisest\u00e4": 0.5, "responses": 0.3333333333333333, "rahoituslaitoksiin": 1.0, "ulkopuoliseen": 0.05263157894736842, "humanistinen": 0.0196078431372549, "rajoittui": 0.17647058823529413, "latu": 0.5, "suurkapitalistien": 1.0, "tutkimuksellakin": 1.0, "kuvitelmasta": 1.0, "vahvistaa": 0.0297029702970297, "250-251": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 0.1, "tervonen": 0.2, "puolustusvoimien": 0.01282051282051282, "arvoisena": 0.2, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 0.10526315789473684, "mukaista": 0.02702702702702703, "toiminnasta67": 1.0, "ohjattavansakin": 1.0, "ehdokkaana": 1.0, "3131976\u2019": 1.0, "ryhtym\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "suomalaisministereit\u00e4": 1.0, "olevat": 0.023809523809523808, "kiirehtiv\u00e4t": 0.5, "enn\u00e4tyslukemiin": 1.0, "merkitt\u00e4viin": 0.1111111111111111, "1954\u20131960": 1.0, "arvelee": 0.10344827586206896, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 0.047619047619047616, "\u00e4\u00e4nim\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.5, "kansantaloudelle542": 1.0, "kemioissa": 1.0, "1967\u20131970": 0.5, "kapitalismissa": 1.0, "porvarihallitusta": 1.0, "kiinnostavaa": 0.06306306306306306, "luvussa": 0.00857449088960343, "riippuvainen": 0.03508771929824561, "sanoista": 0.008771929824561403, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 0.03125, "piti": 0.09786276715410573, "kilpailukykyimperatiivin": 1.0, "k\u00e4visi": 0.1111111111111111, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.060240963855421686, "vastakkaiseksi": 0.1111111111111111, "liikaa": 0.024390243902439025, "suosimisesta": 0.25, "tosiasioita": 0.38095238095238093, "kuukautta": 0.06451612903225806, "salo": 0.00749063670411985, "rapujuhlaepisodi": 1.0, "tulkintani": 0.018518518518518517, "tukemisesta": 0.05, "kyll\u00e4stymisen\u00e4": 1.0, "presidentinvalintaan": 1.0, "haavistolle": 1.0, "unilukkari251": 1.0, "liennytyksen": 1.0, "jaksaa": 0.06666666666666667, "byrokratiaa": 0.2, "puitteita": 0.1111111111111111, "puhtaudesta": 0.25, "kokoomusjohtoisen": 1.0, "v\u00e4itteit\u00e4": 0.09090909090909091, "hegemonian": 0.5, "ydinjoukon": 0.3333333333333333, "1990s": 0.6666666666666666, "tiedottaa": 0.3793103448275862, "kovia": 0.1, "j\u00e4\u00e4nyt": 0.0330188679245283, "hy\u00f6tyj\u00e4": 0.07142857142857142, "tuloksina": 0.16666666666666666, "kansantulomitalit\u2019": 1.0, "version": 0.02, "tarkastelevan": 0.3333333333333333, "kansa\u00e4\u00e4nestyksen": 1.0, "lassila": 0.09803921568627451, "porvoo": 0.07692307692307693, "edustajaa": 0.05555555555555555, "kesk": 0.1388888888888889, "valtavirtaajatteluksi": 1.0, "suorittama": 0.25, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 0.010752688172043012, "ohjaajana": 0.07407407407407407, "j\u00e4hme\u00e4": 0.5, "poikkiteloin": 0.5, "henkil\u00f6kamppailusta": 1.0, "eec-sopimuksen": 1.0, "historiateoksia120": 1.0, "analyysien": 0.0273972602739726, "kyseenalaistamaan": 0.045454545454545456, "jonkin": 0.008830022075055188, "murentua": 0.2857142857142857, "ratkaisevassa": 0.2222222222222222, "l\u00e4nsi-integraatio": 1.0, "kirsti": 0.024390243902439025, "vaatimuksissaan": 0.5, "vasemmistolaisten": 0.6, "omatoimisesti": 0.05263157894736842, "hosui": 1.0, "tutkimuksesta": 0.044585987261146494, "teollisuuspiireiss\u00e4": 1.0, "kelvottomuus": 1.0, "mahdollisesti": 0.01098901098901099, "liittyy": 0.005336179295624333, "1252008": 1.0, "kiteytyy": 0.13333333333333333, "orimattilassa": 0.3333333333333333, "\u2018haasteita": 1.0, "saivat": 0.04714640198511166, "vaalibudjetit": 1.0, "esteen\u00e4723": 1.0, "syleilevi\u00e4": 1.0, "j\u00e4senilleen": 0.2222222222222222, "confidence": 0.3333333333333333, "k\u00e4siteltyj\u00e4": 0.0625, "kutsuvieraiden": 1.0, "yksitt\u00e4isiin": 0.1935483870967742, "huomioita": 0.036585365853658534, "aatteellisin": 1.0, "hakemisesta": 0.6, "tell\u2019": 1.0, "nopealiikkeisemm\u00e4t": 1.0, "varautuneemmiksi": 1.0, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 1.0, "vuosiksi": 0.13333333333333333, "muut": 0.02257636122177955, "olemattomiin": 0.03571428571428571, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisena271": 1.0, "onnistuneita": 0.1111111111111111, "kilpailukykyvaltioon": 1.0, "kehitys": 0.04516129032258064, "taistelun": 0.16, "lis\u00e4isi": 0.1, "marraskuussa": 0.13636363636363635, "raameihin\u2019": 1.0, "oltava": 0.0049261083743842365, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4": 0.25, "kulkeneet": 0.14285714285714285, "esteet": 0.2, "l\u00e4nteen793": 1.0, "methods": 0.06896551724137931, "virkamiehiin365": 1.0, "kyseli": 0.14285714285714285, "teoilla": 0.14285714285714285, "brysseliin": 0.3333333333333333, "ei-sosialistisen": 1.0, "esimiehilleen": 1.0, "mieleisens\u00e4": 1.0, "murrosten": 0.3333333333333333, "kuten": 0.024354885474050448, "keskitt\u00e4\u00e4": 0.1111111111111111, "tarkkailla": 0.13333333333333333, "arkistoaineistojen": 0.6666666666666666, "supervaltasuhteiden": 1.0, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 0.1111111111111111, "ty\u00f6skenteli": 0.058394160583941604, "hyv\u00e4ksyv\u00e4sti": 0.4, "lis\u00e4nneet": 0.1, "valuutan": 1.0, "tarjoamisen": 0.5, "nooa": 1.0, "selvityksi\u00e4": 0.07407407407407407, "dramaattisuus": 1.0, "eritasoiset": 0.3333333333333333, "l\u00e4hesty\u00e4": 0.037037037037037035, "\u2018vuorineuvos": 1.0, "ottaen": 0.01092896174863388, "henkil\u00f6n\u00e4": 0.05, "edist\u00e4m\u00e4t": 1.0, "jari": 0.28205128205128205, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1.0, "uskottavuutta": 0.07407407407407407, "remonttimiesten": 1.0, "1968\u20131976": 1.0, "el\u00e4nyt878": 1.0, "rahoittaneet": 0.5, "p\u00e4\u00e4piirteist\u00e4\u2019": 1.0, "punamultavaltaan": 1.0, "tienari": 0.8888888888888888, "31-34": 1.0, "markkinareaktioiden": 1.0, "metodologinen": 0.07692307692307693, "areenoiden": 0.5, "yritysyhteis\u00f6": 1.0, "todennut": 0.016574585635359115, "naispuolisena": 1.0, "kietoutumisen": 1.0, "function": 0.018518518518518517, "281-289": 1.0, "s\u00e4\u00e4ntelytalouden": 1.0, "kulujen": 0.25, "syrj\u00e4ss\u00e4": 0.125, "1996b": 0.16666666666666666, "tehdess\u00e4\u00e4n": 0.03333333333333333, "muodostamiksi": 1.0, "arvostelun": 0.15, "leimattiin": 0.125, "liittyvi\u00e4": 0.0029282576866764276, "ristiriitaa": 0.15384615384615385, "vasemmistohegemoniaan731": 1.0, "118-119": 1.0, "yhteispeliin": 1.0, "nojaavia": 0.25, "leimautumista": 0.5, "pitiv\u00e4tk\u00f6": 1.0, "presidenttigallupin": 1.0, "omistusoikeus": 0.2, "huolenaihe711": 1.0, "johtoon": 0.14893617021276595, "19921023": 1.0, "haastatteluilla": 0.16666666666666666, "seist\u00e4": 0.2, "alhaisempi": 0.06666666666666667, "finnpapin": 1.0, "tavoitteensa": 0.125, "tutkielmassaan": 0.16666666666666666, "kireydest\u00e4": 1.0, "sijoittuvat": 0.011235955056179775, "2011982": 1.0, "kokonaismerkityst\u00e4": 1.0, "tiet\u00e4mys": 0.041666666666666664, "sanottavasti": 0.3333333333333333, "kalle": 0.017094017094017096, "toimijaa": 0.2, "enemmist\u00f6hallitus": 0.4, "1974\u20131988": 1.0, "mielipideilmastoon": 1.0, "vaurautta": 0.16666666666666666, "t\u00e4ll\u00f6in": 0.013071895424836602, "oikea": 0.014150943396226415, "teollisuusvaikuttajilla": 1.0, "odotetaan": 0.0392156862745098, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 0.0851063829787234, "muualla": 0.03614457831325301, "vaikuttamisyrityksist\u00e4\u00e4n": 1.0, "296-300": 1.0, "erosi": 0.03773584905660377, "edistyminen": 0.3333333333333333, "olemassaoloon": 0.030303030303030304, "lehdist\u00f6tiedote": 0.375, "hyvinvointivaltiomalliin": 1.0, "kipping": 1.0, "kahlitaan": 0.3333333333333333, "1975\u20131998": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.2, "ymp\u00e4rist\u00f6arvot": 0.3333333333333333, "tyhjent\u00e4v\u00e4sti": 0.08333333333333333, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isesti": 0.125, "hallinneiden": 1.0, "reviirien": 1.0, "kollektiivi": 0.3333333333333333, "\u00e4\u00e4nestykseen": 1.0, "j\u00e4lkiteollista": 1.0, "lopullista": 0.07142857142857142, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 0.06666666666666667, "1018": 0.0625, "mielipidetutkimus": 1.0, "valitsijamiestens\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4tti": 0.1111111111111111, "monitahoisia": 0.25, "parani": 0.10526315789473684, "dynaamisemmaksi": 0.5, "muodostaminen": 0.1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 0.15, "kohdentamisesta": 0.3333333333333333, "1016": 0.1111111111111111, "arvostelusta": 0.2222222222222222, "erityisasemastaan": 1.0, "l\u00e4pimurto": 0.18181818181818182, "laji": 0.05, "oivallisen": 1.0, "problematisointi": 0.25, "yleis\u00f6n\u00e4": 0.3333333333333333, "tutkimuskysymysten": 0.07142857142857142, "kykenev\u00e4ns\u00e4": 0.25, "it\u00e4naapurin": 0.6, "1891978": 1.0, "piili": 0.3333333333333333, "yleisen": 0.11524163568773234, "1966": 0.0078125, "karjalainenkaan": 1.0, "voivani": 0.16666666666666666, "1968\u20131978": 0.6666666666666666, "pit\u00e4en\u2019": 1.0, "valistustoiminnasta": 0.5, "politiikanteon": 0.3333333333333333, "t\u00e4m\u00e4kin": 0.023809523809523808, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.11538461538461539, "voimistumassa": 1.0, "helposti": 0.018617021276595744, "osaa": 0.014492753623188406, "vaihteessa": 0.00625, "opinion": 0.6, "hy\u00f6dykemarkkinoillakin": 1.0, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 0.125, "tehostettuun": 0.16666666666666666, "muotoilu": 0.043478260869565216, "l\u00e4hdeja": 1.0, "pekka": 0.1072463768115942, "puoluejohtajien": 1.0, "alkuper\u00e4isen": 0.011695906432748537, "jatkamalla": 0.4, "kansallisista": 0.06666666666666667, "vivahteet": 0.3333333333333333, "yhteisty\u00f6linjasta": 1.0, "fuusiossa": 1.0, "seppinen": 0.6666666666666666, "jokaisen": 0.005509641873278237, "osaltaan": 0.04332129963898917, "nen\u00e4n": 0.3333333333333333, "2851975": 1.0, "vahvan": 0.056179775280898875, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4": 1.0, "kuntonsa": 1.0, "id\u00e4nviejist\u00e4": 1.0, "liikkuminen": 0.03333333333333333, "taloudelliselta": 1.0, "teollisuuspolitiikan": 0.6666666666666666, "2161978": 1.0, "terveyssyist\u00e4": 1.0, "tavoitteena\u2019": 1.0, "kuluttamasta": 0.3333333333333333, "ryhm\u00e4\u00e4n": 0.03260869565217391, "tuloksena": 0.04245283018867924, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 0.03125, "riippumattomampia": 1.0, "kuvasti": 0.4, "arena": 0.5, "p\u00e4\u00e4sihteerin\u00e4": 0.6666666666666666, "kaavailuja": 1.0, "raportista": 0.09090909090909091, "34-36": 0.5, "pohjoismaihin": 0.0625, "maare": 1.0, "ollutkaan": 0.09375, "k\u00e4yvi\u00e4": 0.5, "muistelmateoksessaan": 0.5, "opinn\u00e4ytteeseen": 1.0, "meiningeist\u00e4": 1.0, "tuottamisella": 1.0, "porvarihallituskaavailuista": 1.0, "ulkomaille": 0.07017543859649122, "esiymm\u00e4rryksen": 0.14285714285714285, "ukn": 1.0, "ohjailtiin": 0.5, "naapurissa": 0.1111111111111111, "274-275": 1.0, "uuden": 0.03721841332027424, "ja": 0.03224810342093623, "1411938": 1.0, "ty\u00f6rauhaa": 0.3333333333333333, "valtionyhti\u00f6it\u00e4": 0.2, "menetelmi\u00e4": 0.00847457627118644, "simo": 0.023809523809523808, "suoraa": 0.04477611940298507, "maintain": 1.0, "markkinaohjauksen": 1.0, "\u00f6ljypuun": 0.5, "resonoivatko": 1.0, "ostavat": 0.5, "77-79": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoasetelmien": 1.0, "vastavuoroisten": 1.0, "vallankaappaushankkeen": 1.0, "johtaneita": 0.3333333333333333, "tehokkaammin": 0.041666666666666664, "viisauteen": 0.2, "kannatusta": 0.07766990291262135, "diskurssi": 0.22727272727272727, "ajoittui": 0.0625, "occupy": 1.0, "147-149": 1.0, "saattamista": 0.2222222222222222, "ymm\u00e4rrettiin": 0.02564102564102564, "sotilaallisesta": 0.05555555555555555, "kabinettipolitiikalla": 1.0, "1981": 0.16666666666666666, "1065": 0.125, "vaikeuteen": 0.25, "mielikuvia": 0.1111111111111111, "ihailla": 0.5, "vaikeasti": 0.028985507246376812, "radikalisoituviksi": 1.0, "toimintasuunnitelmaksi\u2019": 1.0, "suoritti": 0.10638297872340426, "directorates": 1.0, "kanta903": 1.0, "oikeistoon": 0.125, "presidenttikilpailun": 1.0, "oikeastaan": 0.05426356589147287, "j\u00e4rkkym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "turvallisimpana": 1.0, "broadberry": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 0.056338028169014086, "bachmann": 1.0, "lobbaukselle": 1.0, "status": 0.017543859649122806, "presidenttiehdokkaana": 1.0, "yhteiskuntasopimusta": 0.5, "\u2018pystyyk\u00f6": 1.0, "kravatti": 0.5, "assault": 1.0, "95-96": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 0.13131313131313133, "suhteellisen": 0.02932551319648094, "investoinneillaan": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueiden": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 0.007832898172323759, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 0.25, "palasivat": 0.07142857142857142, "haittavaikutuksia": 0.6666666666666666, "talousuudistukset": 1.0, "yleni": 0.5, "vastikkeellisuutta": 0.5, "hallituspohjavaihtoehdot": 1.0, "perinteiset": 0.034482758620689655, "jouko": 0.16853932584269662, "soveltamisesta": 0.07692307692307693, "edustivat": 0.04, "veiv\u00e4t": 0.04, "toimintana": 0.024691358024691357, "synnytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "menestyv\u00e4": 0.2, "selit\u00e4": 0.027777777777777776, "yleisemp\u00e4\u00e4": 0.04, "ryhmittym\u00e4\u00e4n": 0.4, "kiistely": 0.05555555555555555, "\u2018casimir": 1.0, "k\u00e4ynnistyy": 0.21428571428571427, "ajattelevia": 0.08333333333333333, "j\u00e4senkunnalle": 1.0, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 0.3230769230769231, "lis\u00e4\u00e4miselle": 1.0, "velkaantuneet": 1.0, "motives\u2019": 1.0, "reaktioiden": 0.16666666666666666, "elvytti": 1.0, "tarpeet": 0.017094017094017096, "tarjoaakin": 0.5, "varhain": 0.045454545454545456, "saamisessa1037": 1.0, "kumppaneita": 0.25, "vaihtoehtonsa": 0.5, "p\u00f6rssi": 0.5, "tietoliikennetekniikan": 1.0, "\u2018timo": 1.0, "tuotantotoiminnan": 0.25, "maailmankaupan": 1.0, "yksimielisten": 1.0, "alij\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1.0, "arkadia-kabinetista": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1.0, "hiljeniv\u00e4t": 0.6666666666666666, "osastop\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1.0, "yhteisty\u00f6kapitalismi": 1.0, "hoover": 1.0, "lund": 0.08163265306122448, "1973594": 1.0, "yhteyshenkil\u00f6ksi": 1.0, "uskaltaneet": 0.25, "vuosikymmenell\u00e4": 0.041666666666666664, "karulla": 1.0, "how": 0.031914893617021274, "tien": 0.012987012987012988, "kirjaamaan": 0.125, "kustannusrasituksineen": 1.0, "henkil\u00f6st\u00e4": 0.07692307692307693, "pohjavirtaa": 1.0, "tulkittu": 0.025, "tiivistetysti": 0.041666666666666664, "1039": 0.1, "kanssa": 0.04553978033753014, "kokousmuistiinpanot": 1.0, "1812011": 1.0, "paikkaavat": 1.0, "london": 0.10187667560321716, "neste": 0.23809523809523808, "luonut": 0.11320754716981132, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 0.08333333333333333, "mielipideilmasto\u2019": 1.0, "pelkisty": 0.5, "mahdollisti": 0.025423728813559324, "hornin": 1.0, "valtiollisten": 0.14285714285714285, "tulevalta": 0.4, "pragmaattinen": 0.125, "kehitty\u00e4": 0.030927835051546393, "toimitusjohtajat": 1.0, "ilmi\u00f6iden": 0.006578947368421052, "heijastuu": 0.020833333333333332, "sinetin": 1.0, "scandinavian": 0.2857142857142857, "kauppalehdest\u00e4": 1.0, "sissisotaa": 1.0, "sitke\u00e4henkisen\u00e4": 1.0, "monipuolinen": 0.0136986301369863, "seuranneelle": 0.5, "saralla299": 1.0, "koalition": 1.0, "suurlakosta": 0.2857142857142857, "k\u00e4ytt\u00f6tapa": 0.2, "puolet": 0.015957446808510637, "muttei": 0.031578947368421054, "sis\u00e4llissodan": 0.017241379310344827, "logiikkaan": 0.1, "maata": 0.03076923076923077, "kylm\u00e4lle": 0.3333333333333333, "aikana\u2019": 0.5, "hetki": 0.02040816326530612, "kysymykseen": 0.012048192771084338, "yhteiskunnallis-poliittiset": 1.0, "p\u00e4\u00e4laelleen": 0.1, "kasvoi605": 1.0, "lopputulosten": 0.5, "kurssia": 0.047619047619047616, "kampanjatuen": 1.0, "l\u00e4hdekokonaisuuksia": 1.0, "mets\u00e4teollisuusyritykset": 1.0, "tkln": 1.0, "vauhtisokeus": 1.0, "tilaisuuksiensa": 1.0, "saattaisivat": 0.26666666666666666, "huolellisesti": 0.03773584905660377, "luonteva": 0.06976744186046512, "sanomaa": 0.13043478260869565, "osuusaate": 1.0, "hallituskokoonpanoon831": 1.0, "rasila": 0.05714285714285714, "kansallisbiografiaverkkojulkaisu": 0.5, "ty\u00f6n": 0.019165727170236752, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 0.010416666666666666, "ryhdyttiin": 0.04285714285714286, "kirjatuista": 0.3333333333333333, "perustavanlaatuista": 0.375, "236-237": 1.0, "menett\u00e4misen": 0.2, "asemien": 0.07407407407407407, "hermeneuttista": 0.16666666666666666, "muuttuneessa": 0.2857142857142857, "yhteiskunnallisia": 0.09, "organisaatioon": 0.09090909090909091, "p\u00e4\u00e4sihteeriksi": 1.0, "23-25": 1.0, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 0.018518518518518517, "kerrallaan": 0.029411764705882353, "ahlstr\u00f6min": 0.5, "\u2018miten": 1.0, "muodostamisesta": 0.3333333333333333, "k\u00e4yneen": 0.1, "leikkauksille": 1.0, "kriteerej\u00e4": 0.07142857142857142, "valtakauden": 0.5, "suomenkaan": 1.0, "kaikissa": 0.015625, "journalism": 0.0625, "perusmenetelm\u00e4\u00e4n": 1.0, "haluaisivat": 0.16666666666666666, "jacob": 0.045454545454545456, "koristevalaisun": 1.0, "hidastaa": 0.18181818181818182, "toimenpitein": 0.16666666666666666, "kyselyss\u00e4": 0.07692307692307693, "alkuvuosiensa": 1.0, "porvaristo": 0.25, "ep\u00e4toivoinen": 0.14285714285714285, "supistamiseen": 0.5, "hanns": 1.0, "intressej\u00e4\u00e4n": 0.5, "yhteiskunnaksi": 0.3333333333333333, "menestyksens\u00e4": 1.0, "ohjaajat": 0.018867924528301886, "yhteiskunnallisena": 0.05263157894736842, "ec-integraatioseminaarisarja": 1.0, "tutkimuskohteesta": 0.05555555555555555, "perspektiiviss\u00e4329": 1.0, "korpilammen": 1.0, "ravintola": 0.04, "mieltymysten": 0.16666666666666666, "taakseen": 0.2, "konsensus-periaatteella": 1.0, "191986": 1.0, "sovelluksena": 0.4, "kriitikoiden": 0.25, "huoltoa": 0.16666666666666666, "55-59": 1.0, "nimityksell\u00e4": 0.07142857142857142, "yleiseksi": 0.07407407407407407, "ristiriitaisempi": 1.0, "riskirajoille": 1.0, "linnake": 0.6666666666666666, "cold": 0.5357142857142857, "tekij\u00e4106": 1.0, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 0.05, "\u00e4kkijyrkki\u00e4": 1.0, "fredrik": 0.10638297872340426, "saattaa": 0.025041736227045076, "mielialoja": 0.25, "l\u00e4nnen": 0.375, "kommunistipuolueen": 1.0, "mielipidetutkimuksen": 0.5, "menev\u00e4t": 0.02702702702702703, "kilpaileviin": 0.3333333333333333, "skenarioita": 1.0, "saavuttamat": 0.3333333333333333, "abhen": 1.0, "ep\u00e4politisointi": 1.0, "kolmanneksen": 0.14285714285714285, "v-linjojen": 1.0, "valmistelussa": 0.045454545454545456, "harmaalla": 0.07692307692307693, "asiakaspalvelulla": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 0.10526315789473684, "j\u00e4senilt\u00e4\u00e4n": 0.5, "levi\u00e4mist\u00e4": 0.08, "heti": 0.037037037037037035, "toimitettavaksi": 1.0, "osoittaa": 0.02750809061488673, "1005": 0.07692307692307693, "1986\u20131991": 0.8947368421052632, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4111": 1.0, "esiteltiin": 0.018867924528301886, "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 0.16666666666666666, "pypnsypn": 1.0, "aiemmilta": 1.0, "koivistolle": 0.875, "karjalaiseen": 0.75, "\u2018ep\u00e4ilysten": 1.0, "arkadialainen": 1.0, "viulut": 0.5, "abduktio": 1.0, "vapaaehtoista": 0.047619047619047616, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle": 0.3333333333333333, "puhek\u00e4sikirjoituksen": 1.0, "juhani": 0.20634920634920634, "\u00e4\u00e4rin\u00e4kemys": 1.0, "\u2018analyzing": 1.0, "turvattua": 0.6666666666666666, "konsensusajattelua": 0.5, "kaapelista": 1.0, "linjaus": 0.17391304347826086, "yhteiskunnallisessa": 0.18181818181818182, "strengthening": 0.6666666666666666, "ohjelma": 0.08284023668639054, "luisuminen": 1.0, "ey-j\u00e4senyytt\u00e4": 1.0, "kirjanen": 0.058823529411764705, "haki": 0.0625, "messut": 1.0, "innovaationa": 0.5, "vaalitaistelua": 1.0, "h\u00e4m\u00e4rtyi": 0.2, "teollisuusministeri874": 1.0, "monimutkaisemmaksi": 0.5, "tahoihin": 0.4, "budjetin": 0.09090909090909091, "alentaisi": 1.0, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaista": 0.14285714285714285, "\u2018m-tietokeskus": 1.0, "nostamiseen": 0.125, "neuvottelukumppanit": 1.0, "leaders": 0.6666666666666666, "kansantalouteen": 0.5, "lainaten": 0.08333333333333333, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4188": 1.0, "h\u00e4ilyv\u00e488": 1.0, "valmistajien": 0.25, "riippuen": 0.006329113924050633, "analysoinut": 0.10714285714285714, "hermeneuttisesta": 0.25, "yliopistoissa": 0.034482758620689655, "antaja": 0.1111111111111111, "konferenssin": 0.5, "itsek\u00e4st\u00e4": 0.2, "vahingoittanut": 1.0, "dealer": 1.0, "ideavaltaa": 1.0, "vastatakseen": 0.16666666666666666, "\u2018elinkeino\u2019": 1.0, "omissa": 0.044444444444444446, "sihteeri": 0.019230769230769232, "n\u00e4k\u00f6kohtien": 0.625, "id\u00e4npoliittiset": 1.0, "ter\u00e4ksen": 0.5, "luottamuspula423": 1.0, "kamppailusta": 0.6666666666666666, "vastapuoli": 0.07142857142857142, "yleispoliittisena": 1.0, "kaulassa": 0.3333333333333333, "evakin": 1.0, "aikeita": 1.0, "asteittain": 0.021739130434782608, "apulaisosastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1.0, "29111981": 1.0, "propagoijana": 1.0, "ennallaan": 0.05263157894736842, "\u2018business": 1.0, "marskin": 1.0, "keskustelun": 0.06162464985994398, "tavoitteissa": 0.0051813471502590676, "hyvinvointivaltiokritiikki": 1.0, "vedon": 1.0, "valtapuolueiden": 0.75, "miettinen": 0.010752688172043012, "syist\u00e4822": 1.0, "tahto": 0.03125, "omiaan": 0.14285714285714285, "laimentunut": 1.0, "korvaamattomia": 0.125, "valtakunnalle": 0.16666666666666666, "laittomia": 0.25, "maininnan": 0.034482758620689655, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 0.25, "huipulle": 0.18181818181818182, "osallistumisoikeus": 1.0, "selostusp\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1.0, "monoliittinen": 0.3333333333333333, "1958": 0.00847457627118644, "ep\u00e4onnistuneeseen": 0.5, "etaan": 1.0, "pieneksi": 0.030303030303030304, "vasemmistolle": 1.0, "puolueille": 0.125, "neuvotteluprosesseissa": 1.0, "toivomus": 0.07142857142857142, "victor": 0.11538461538461539, "liittynyt": 0.037037037037037035, "erinomaisena": 0.16666666666666666, "hitler": 0.6666666666666666, "palveluiden": 0.06493506493506493, "parties\u2019": 1.0, "hiipiv\u00e4n": 0.3333333333333333, "valmet": 1.0, "hajoamisprosessiin": 1.0, "sirkuksesta635": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "propagandatoimintaansa": 1.0, "puuttumisen": 0.034482758620689655, "roolissaan": 0.16666666666666666, "kataisen": 0.022727272727272728, "uusliberalistit": 1.0, "tiedotustoimisto": 1.0, "jokaviikkoisilla": 1.0, "312-355": 1.0, "rahallinen": 0.14285714285714285, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 0.125, "kulutettiin": 0.25, "kannata": 0.09375, "esikuvista": 0.3333333333333333, "yhteisty\u00f6kyvyst\u00e4": 1.0, "pamput": 1.0, "tyydytt\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1.0, "lopulliseksi": 0.1111111111111111, "vy\u00f6hykkeell\u00e4": 0.024390243902439025, "kiireellisint\u00e4": 1.0, "verotuksen": 0.5, "valtaosa": 0.06666666666666667, "yv": 1.0, "erottaneet": 0.125, "edustajaksi": 0.05555555555555555, "tosiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.16666666666666666, "vastauksena": 0.0425531914893617, "asettamia": 0.07692307692307693, "itsekeskeisest\u00e4": 0.5, "hyv\u00e4ll\u00e4": 0.022222222222222223, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4192": 1.0, "thatcherismista": 1.0, "toimiala": 0.3333333333333333, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 0.08, "ty\u00f6nantajapuolen": 0.5, "verkostoanalyysille\u2019": 1.0, "maaper\u00e4": 0.023809523809523808, "k\u00e4rsineet": 0.3333333333333333, "selv\u00e4ksi": 0.0625, "rakennemuutoshallitus": 1.0, "valtiojohtoisuudesta": 1.0, "alkaneet": 0.025, "oikeistopoliitikkoihin": 1.0, "suurimmissa": 0.05555555555555555, "sd": 0.4666666666666667, "suunnittelukokouksesta": 1.0, "s\u00e4ikky": 1.0, "raino": 0.3333333333333333, "el\u00e4telleille": 1.0, "instrumentaalisen": 0.5, "short-term": 0.6666666666666666, "tasav\u00e4kinen": 1.0, "kehittelyss\u00e4": 0.3333333333333333, "1860\u20131985": 1.0, "ahonen": 0.013513513513513514, "mahdollinen": 0.032432432432432434, "vertailusta": 0.125, "pidetyss\u00e4": 0.07142857142857142, "ty\u00f6ns\u00e4": 0.007518796992481203, "samanlaisin": 1.0, "brechtin": 0.3333333333333333, "rahoittaminenkin": 1.0, "founded": 0.16666666666666666, "yht\u00e4kki\u00e4": 0.03225806451612903, "jarru\u2019": 1.0, "huomioiduksi": 0.3333333333333333, "3011977": 1.0, "moskovan-matkalle": 1.0, "alex": 0.26666666666666666, "tarvitsi": 0.05, "pahin": 0.06666666666666667, "yksityiselle": 0.09090909090909091, "tutkijaseminaarin": 0.5, "1975\u20131995": 1.0, "sprn": 0.3333333333333333, "vahvistumista830": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 0.014814814814814815, "pamfletti": 0.5, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4495": 1.0, "katkerasti": 1.0, "k\u00e4sityksess\u00e4": 0.038461538461538464, "maamme": 0.06976744186046512, "kehitys980": 1.0, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4655": 1.0, "lobbausta": 0.8888888888888888, "viidenness\u00e4": 0.029411764705882353, "tyylill\u00e4": 0.07692307692307693, "poliittisista": 0.1694915254237288, "huoletta": 1.0, "vuorovaikutukseen": 0.008403361344537815, "vakuuttui": 0.16666666666666666, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 0.08695652173913043, "ty\u00f6ekonomisin": 1.0, "2000-luvulle": 0.02564102564102564, "keskusliitossa": 1.0, "vaalikamppailun": 0.25, "ajatussuuntaukset": 1.0, "l\u00f6ytynyt222": 1.0, "presidentinvaaliprosessia": 1.0, "laimeisiin": 1.0, "jakolinjoja": 1.0, "oikeudenmukaisen": 0.16666666666666666, "2391975": 1.0, "yhdysvaltoja": 0.14285714285714285, "vuorovaikutussuhteita": 0.16666666666666666, "keskusteluissaan": 0.5, "mot": 0.24, "koskaan": 0.026030368763557483, "tarmossa": 1.0, "taitteessa": 0.26666666666666666, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.7272727272727273, "toivomisen": 0.2, "kairamoa": 1.0, "vaihdoksia": 0.5, "war": 0.31343283582089554, "vastustusta": 0.038461538461538464, "aamulehteen": 1.0, "kannatuksensa1019": 1.0, "korostuvat": 0.01, "kanslian": 0.0967741935483871, "kiit\u00e4n": 0.005494505494505495, "discretely": 1.0, "kansainv\u00e4liset": 0.08571428571428572, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen\u00e4": 1.0, "patrick": 0.375, "ajattelijat": 0.11764705882352941, "talousalueelle": 1.0, "vallalla": 0.057692307692307696, "voimakkaasta": 0.125, "kutakuinkin": 0.14285714285714285, "tavoittelevaan": 0.5, "keskusliitoksi": 1.0, "julkilausumattomaksi": 1.0, "perustelluksi": 0.125, "jatkuvan": 0.024691358024691357, "kytkeytyyk\u00f6": 1.0, "asennemuokkaustoiminnan": 1.0, "m\u00e4\u00e4ritelty": 0.0058823529411764705, "kysymyksill\u00e4": 0.037037037037037035, "puolestapuhujiksi": 1.0, "pehmeiden": 0.23076923076923078, "siten": 0.05977859778597786, "v\u00e4lisen": 0.04608294930875576, "my\u00f6hemm\u00e4ksi": 0.3333333333333333, "haaviston": 0.25, "ytimen": 0.08571428571428572, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4ispuheessaan": 1.0, "pikaisesti": 0.09090909090909091, "ulkopuolelle": 0.01818181818181818, "samh\u00e4llen": 1.0, "diskursseja": 0.25, "kerroksiselle": 1.0, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1.0, "tarvittaisi": 0.25, "tehnyt": 0.05063291139240506, "perustavassa": 0.16666666666666666, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4lle": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 0.05263157894736842, "saisi": 0.07079646017699115, "tyrkytt\u00e4\u00e4": 0.5, "aktiivisuutta": 0.09375, "tarkoitusperien": 0.3333333333333333, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "ymp\u00e4rille": 0.02617801047120419, "lokakuussa": 0.1956521739130435, "lyhennelm\u00e4": 0.4166666666666667, "otettavissa": 0.5, "gary": 0.15384615384615385, "limits": 0.2857142857142857, "vienti\u00e4": 0.3333333333333333, "981977": 1.0, "toimitusjohtajaksi": 0.8846153846153846, "kentt\u00e4\u00e4": 0.05714285714285714, "alleviivata": 0.5, "vaalikampanjan": 0.6666666666666666, "turvaa": 0.07142857142857142, "2511982": 1.0, "p\u00e4\u00e4": 0.023809523809523808, "hetkellisi\u00e4": 0.25, "n\u00e4kyvi\u00e4": 0.05263157894736842, "yrittiv\u00e4t": 0.13793103448275862, "h\u00e4t\u00e4toimiksi": 1.0, "pohti": 0.0970873786407767, "varmistettava": 0.4, "modernisoida": 0.25, "aktivoi": 0.08333333333333333, "perehtynyt": 0.07317073170731707, "hoidettavakseen": 0.5, "toteuttamia": 0.3333333333333333, "1960\u20131963": 1.0, "edess\u00e4": 0.053691275167785234, "itseoikeutetusti": 0.14285714285714285, "j\u00e4\u00e4minen": 0.10526315789473684, "valtatutkimuksen": 1.0, "integroitumiseen": 0.5, "30-vuotiasta": 0.5, "toisaalle105": 1.0, "k\u00e4ynniss\u00e4pit\u00e4miseen": 1.0, "enemmist\u00f6ll\u00e4": 0.3333333333333333, "jeremiah": 1.0, "iso-britanniassa": 0.4074074074074074, "j\u00e4lkeen593": 1.0, "ii": 0.018808777429467086, "association": 0.018018018018018018, "asialistalla": 0.3333333333333333, "taipuvainen": 0.07142857142857142, "luettelo": 0.017543859649122806, "antanut": 0.05714285714285714, "kysymyksiss\u00e4": 0.10294117647058823, "julki": 0.2, "taustojen": 0.1111111111111111, "kiusallisen": 0.25, "ajatteleville": 1.0, "hedelm\u00e4\u00e4": 0.2, "kokoomuspuolueeseen": 0.5, "sekaantui": 0.5, "liike-el\u00e4m\u00e4lle354": 1.0, "pintapuolisesti": 0.08333333333333333, "p\u00f6lyn": 0.007407407407407408, "yliaskan": 1.0, "siviiliasiantuntijoita": 1.0, "ik\u00e4\u00e4n": 0.006276150627615063, "\u2018kolmasosa": 1.0, "kyti": 1.0, "tahrasivat718": 1.0, "tarpeettomana": 0.07692307692307693, "lujittamaan": 0.25, "driel": 1.0, "teesi\u00e4": 0.5, "mandaatilla\u2018": 1.0, "asiakkailleen": 0.16666666666666666, "kuuluttama": 1.0, "finnovaatio-p\u00e4ivill\u00e4": 1.0, "1023": 0.1, "globaaliin": 0.18181818181818182, "haihattelun": 1.0, "louekoski": 0.25, "democrats": 1.0, "pident\u00e4mist\u00e4": 0.14285714285714285, "paluuseen": 0.3333333333333333, "kehityskulkujen": 0.4, "kiihdytti": 0.2857142857142857, "juri": 0.5, "mtkssa": 1.0, "siunausta": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4toimijana": 1.0, "samankaltaisista": 0.2857142857142857, "ohjauksella": 0.2, "kriittisine": 1.0, "liiketaloudellisen": 1.0, "miljardeja356": 1.0, "odottaville\u2019": 1.0, "yksityist\u00e4misess\u00e4": 1.0, "liitt\u00e4\u00e4": 0.004629629629629629, "ihmetell\u00e4": 0.09090909090909091, "lassilalle": 1.0, "kapeahkoille": 1.0, "liikemiest\u00e4": 1.0, "leikkauksien": 0.16666666666666666, "142-148": 1.0, "varovaisen": 0.42857142857142855, "omaksumaa": 0.6666666666666666, "huomautettavaa": 0.3333333333333333, "kauppiaiksi": 1.0, "\u2018elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 1.0, "keng\u00e4nnumeronsa662": 1.0, "tehdyt": 0.041237113402061855, "huijauksen": 0.5, "ulkoinen": 0.022222222222222223, "tunteineen": 0.25, "johtohahmojen": 0.6666666666666666, "kohua": 0.5, "talouskehitys": 0.5, "vallalle": 0.8, "tkloon": 1.0, "selvitysty\u00f6n": 0.42857142857142855, "kouriintuntuvamman": 1.0, "parhaimmillaan": 0.05952380952380952, "tiet\u00e4myksell\u00e4": 0.25, "5111979": 1.0, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 0.018867924528301886, "edelt\u00e4j\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1.0, "kasvavien": 0.1, "kauppavaihto": 0.75, "keskittyneet": 0.07142857142857142, "yhteisty\u00f6kumppaneikseen": 1.0, "koiviston": 0.8968253968253969, "kirjallisesta": 0.05263157894736842, "laboratorioinsin\u00f6\u00f6riksi": 1.0, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 0.4, "talouskehitykseen": 0.5, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.019867549668874173, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 0.25, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 0.017543859649122806, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "markkinamekanismin": 0.21428571428571427, "poliittis-yhteiskunnalliset": 1.0, "konkreettisesti": 0.027777777777777776, "mielipiteit\u00e4": 0.0379746835443038, "pidett\u00e4isi": 0.5, "imago": 0.4, "rahoitustarve": 1.0, "kest\u00e4v\u00e4n": 0.0018148820326678765, "nousua586": 1.0, "v\u00e4lisess\u00e4": 0.06493506493506493, "korostamiseksi": 0.3333333333333333, "muotona146": 1.0, "sekataloudelta": 1.0, "kiitollinen": 0.030303030303030304, "lontoon-kirjeenvaihtajaksi": 1.0, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 0.1774193548387097, "rikas": 0.025, "108-111": 1.0, "actors\u2019": 1.0, "1945\u20131970\u2019": 1.0, "yksityisess\u00e4": 0.09090909090909091, "demokraattinen": 0.047619047619047616, "jakobsonilla": 1.0, "tapahtuneen": 0.0425531914893617, "esitelm\u00e4luonnos": 1.0, "j\u00e4senmaksujen": 0.25, "yritys": 0.14285714285714285, "136-139": 1.0, "j\u00e4ljilt\u00e4": 0.5714285714285714, "puolestapuhujat": 0.14285714285714285, "kamppailulle": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnekohtana\u2019": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisessa": 1.0, "suorasta": 0.1, "1974\u20131984": 1.0, "puolueettoman": 0.3333333333333333, "portugali": 0.125, "mahdollisuuden": 0.011029411764705883, "j\u00e4tt\u00e4ytyi": 0.42857142857142855, "houkuttelevan": 0.3333333333333333, "edell\u00e4": 0.009503695881731784, "noususuhdanteessa": 1.0, "luopuvan": 0.5, "\u2018vaalirahoittajien": 1.0, "teokset": 0.033112582781456956, "1083": 0.125, "inre": 0.2857142857142857, "arvovapauteen": 1.0, "palkansaajapuolueena": 1.0, "morton": 1.0, "t\u00e4rkein": 0.021052631578947368, "demarilinjaa": 1.0, "pysy\u00e4": 0.1282051282051282, "lopun": 0.12389380530973451, "esteen\u00e4": 0.06896551724137931, "131975": 1.0, "implisiittisesti": 0.12121212121212122, "analyysej\u00e4": 0.09090909090909091, "pelata": 0.09090909090909091, "ponnisti": 1.0, "muovaaminen": 1.0, "tutkimusprosessin": 0.14634146341463414, "merkitt\u00e4v\u00e4": 0.03307888040712468, "tarttuvan": 0.14285714285714285, "painottamaan": 0.2, "taloudellisesti": 0.0546875, "matalaa": 0.125, "halusivat": 0.13274336283185842, "eduskuntaryhm\u00e4st\u00e4": 1.0, "cambridge": 0.1318181818181818, "vy\u00f6hykkeelt\u00e4": 1.0, "snsn": 0.1, "yleismaailmallista": 0.5, "elvytys": 1.0, "versio": 0.008695652173913044, "ymp\u00e4rist\u00f6kysymyksiin": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnetty": 0.02, "keskittyv\u00e4st\u00e4": 1.0, "taloussuhdanteista": 1.0, "integraatio": 0.10714285714285714, "suomella": 0.1875, "menetelmist\u00e4": 0.02857142857142857, "laajenemista": 0.25, "4121979": 1.0, "hankaluuksista": 1.0, "sosiaalipoliittisiin": 0.25, "tukemiseksi": 0.21428571428571427, "aamulehti-yhtym\u00e4\u00e4n": 1.0, "1031": 0.125, "kiihtyi": 0.13333333333333333, "sorsaa": 0.5, "liialliseen": 0.25, "matalista": 0.3333333333333333, "lingvistiikasta": 1.0, "hyvill\u00e4": 0.2857142857142857, "rajoja": 0.024691358024691357, "hallitusneuvotteluissa": 1.0, "1993\u20132003": 1.0, "pilapiirros": 1.0, "teollisuudelta": 1.0, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 0.6666666666666666, "marginaaliryhm\u00e4n\u00e424": 1.0, "tutkijana": 0.009433962264150943, "foorumilla": 0.25, "taloustoimittajien": 1.0, "molemmilla": 0.03636363636363636, "paneutui": 0.16666666666666666, "sosiaalisiin": 0.011764705882352941, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1.0, "koommin": 0.5, "pelko798": 1.0, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 0.2777777777777778, "19721978": 1.0, "korvaamaton": 0.25, "uskottavuutta745": 1.0, "yritteli\u00e4isyytt\u00e4": 0.16666666666666666, "riist\u00e4ytyi": 1.0, "virolaisen": 0.18518518518518517, "realistisia": 0.5, "661940": 1.0, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.003134796238244514, "maailmanmarkkinahinnan": 0.5, "jahteihin608": 1.0, "taivutti": 0.5, "saavat": 0.006872852233676976, "jatkuvuuden": 0.11428571428571428, "realismia": 0.3333333333333333, "wooldridge": 1.0, "julkisesta": 0.07142857142857142, "suosiotaan": 0.1111111111111111, "kulttuuristen": 0.014285714285714285, "skippari": 1.0, "laihaa": 1.0, "uudistuksen": 0.07352941176470588, "id\u00e4npoliittista": 1.0, "aloilla": 0.021739130434782608, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 0.3469387755102041, "osoitukseksi": 0.6, "lobbasivat": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 0.023809523809523808, "tapahtuma": 0.14814814814814814, "painollaan": 0.25, "ainamo": 0.6666666666666666, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 0.010416666666666666, "oikeistopuolueeseen": 1.0, "neutraaleilta": 0.5, "omistamaan": 1.0, "light": 0.019417475728155338, "vaalirahoituksellaan": 1.0, "delegaatio": 0.3333333333333333, "keskustelumuistio": 0.375, "kilpailulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 0.75, "kummeksuntaa": 0.5, "haluja": 0.1, "heikon": 0.029411764705882353, "katvealueella": 1.0, "riepula": 1.0, "pyrittiin": 0.012048192771084338, "kuvastanut": 0.5, "ilmonen": 0.42857142857142855, "kautta": 0.011654135338345865, "consensus": 0.8, "sijoituksia": 0.25, "kirjeenvaihto": 0.6142857142857143, "toimittajaksi": 0.04, "keskeisemm\u00e4lle": 1.0, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 0.08695652173913043, "lausunnon": 0.022222222222222223, "keskitt\u00e4misest\u00e4\u2019": 1.0, "oikealle": 0.10810810810810811, "toimeentulon": 0.07692307692307693, "valistustoimintaa": 0.3333333333333333, "hy\u00f6dynnettyj\u00e4": 0.5, "v\u00e4lille431": 1.0, "markkinamy\u00f6nteist\u00e4": 1.0, "kamppailut": 0.5, "syy": 0.011111111111111112, "tuottanut": 0.018867924528301886, "keskuspankki": 1.0, "optimistinen": 0.25, "p\u00e4\u00e4omakadosta": 1.0, "asenneilmastoltaan": 1.0, "vastakkaista": 0.05263157894736842, "mobilisoitui": 1.0, "keskeisimpiin": 0.16666666666666666, "sydney": 0.25, "tuotantorakennetta": 0.25, "mainittakoon": 0.021739130434782608, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "adressin": 0.05555555555555555, "ulkoista": 0.020833333333333332, "uudenlaiseen": 0.13333333333333333, "tekojen": 0.024390243902439025, "j\u00e4lleenrakentamisessa": 1.0, "poikkeuksellisista": 1.0, "kiellettiin": 0.06666666666666667, "viisaampaan": 1.0, "kolumneja": 0.3333333333333333, "valtakunnanpolitiikassa": 0.5, "yhteisomistukseen": 1.0, "mathias": 0.5, "kivel\u00e4": 0.7666666666666667, "suomenkielist\u00e4": 0.022222222222222223, "\u2018mit\u00e4": 1.0, "pudotti": 0.5, "valtiop\u00e4ivien": 0.029411764705882353, "valtuusto": 0.25, "tapahtumien": 0.011834319526627219, "metodologiset": 0.07692307692307693, "9-1051975": 1.0, "teollisuusmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi554": 1.0, "syyt\u00e4": 0.04950495049504951, "kontekstista": 0.022727272727272728, "kahdeksanhenkinen": 1.0, "pienet": 0.02027027027027027, "salla": 0.11764705882352941, "kansantuotteen": 1.0, "muodostamistapa": 1.0, "talouskehityst\u00e4541": 1.0, "toistamiseen": 0.05, "pertti": 0.05442176870748299, "keskeisiss\u00e4": 0.2222222222222222, "vaikutukselle": 0.3333333333333333, "savon": 0.044444444444444446, "liike-el\u00e4m\u00e4lle": 0.9615384615384616, "vaadittaisiin": 0.2, "valtio": 0.06666666666666667, "vasemmistokriitikot": 1.0, "ollutta": 0.045454545454545456, "prevent": 0.2, "kauneimman": 0.25, "lopettaa": 0.022222222222222223, "kypsyiv\u00e4t": 1.0, "sotavahinkoyhdistyksen": 1.0, "13111981": 1.0, "schildts": 0.18181818181818182, "toisenlaiset": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00e4ytynyt": 0.045454545454545456, "rajank\u00e4ynti": 0.1111111111111111, "kuuluvuus": 0.5, "vahvistumista": 0.09523809523809523, "my\u00f6nteisin": 0.5, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 0.26666666666666666, "lipun": 0.16666666666666666, "rajautuvat": 0.14285714285714285, "lohtua": 0.05, "historialliseksi": 0.3333333333333333, "tiiviist\u00e4": 0.5, "vapaan": 0.17829457364341086, "israelin": 0.15384615384615385, "varsinaista": 0.07407407407407407, "humanitaarinen": 0.25, "k\u00e4ynnistyminen": 0.25, "v\u00e4itteen": 0.0425531914893617, "furthermore": 0.2, "vapauttamalla": 0.6666666666666666, "bloch": 0.2857142857142857, "suunnittelusta": 0.043478260869565216, "kilpailukyvyn": 0.4457831325301205, "muotoutuisi": 1.0, "diskursiiviset": 1.0, "yhteisymm\u00e4rryksen": 0.6923076923076923, "asioita\u2019": 1.0, "18121973": 1.0, "kauppakumppani784": 1.0, "lehtileikekokoelmat": 1.0, "finnovaatio-p\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "yhty\u00e4": 0.13333333333333333, "kaavailuissaan": 1.0, "t\u00e4ydellisesti": 0.0196078431372549, "markkinatalousmy\u00f6nteiseksi": 1.0, "\u00e4\u00e4nenpainoineen": 1.0, "kuukaudesta": 1.0, "aktivoitumisen": 0.6, "turvatuksi1033": 1.0, "vied\u00e4": 0.10416666666666667, "vallanpit\u00e4jist\u00e4": 0.3333333333333333, "ilmaistuna": 0.038461538461538464, "lupasivat": 0.2222222222222222, "assumed": 0.4, "vapauttamisesta": 0.5, "laskut": 0.1111111111111111, "my\u00f6hemminkin820": 1.0, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 0.1, "honka-liitto\u2019": 1.0, "tuhansia": 0.04, "vaarallisuutta": 0.3333333333333333, "2091991": 1.0, "korporatiivisesta": 1.0, "poistamista": 0.09523809523809523, "dominoiva": 0.03333333333333333, "hiipuivat": 1.0, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 0.13043478260869565, "tunnelmiin": 1.0, "suvereniteetti": 0.5, "kasvukin": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6tarvetta": 1.0, "muodostuvan": 0.027777777777777776, "palkankorotusten": 1.0, "kilpailutalouteen": 0.6666666666666666, "nousevat": 0.022727272727272728, "kuviossa": 0.02040816326530612, "amerikkalaisittain": 1.0, "prosesseja": 0.009259259259259259, "tutkimuskohteekseni": 1.0, "attitudes": 0.07142857142857142, "j\u00e4rkkyyk\u00f6": 1.0, "s\u00e4ilytti": 0.07692307692307693, "rikkaiden": 0.07692307692307693, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 0.07692307692307693, "vilpit\u00f6n": 0.5, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 0.05263157894736842, "work": 0.0078125, "varatoimitusjohtajan": 1.0, "yll\u00e4pito": 0.0625, "ylimenokauden": 1.0, "vastuuntuntoon": 1.0, "kitsauden": 1.0, "kairassa": 1.0, "monista": 0.013333333333333334, "laajojen": 0.23809523809523808, "kiivaimmat": 0.3333333333333333, "ulottamista": 1.0, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 0.0036363636363636364, "than": 0.017543859649122806, "1692008": 1.0, "noihin": 0.1, "1969\u20131973": 1.0, "uudistaminen": 0.16666666666666666, "kurssien": 0.013513513513513514, "tuottamaa": 0.08333333333333333, "julkaistu": 0.017391304347826087, "perusn\u00e4kemyksist\u00e4": 1.0, "olla": 0.02079002079002079, "kertoman": 0.05555555555555555, "vastavetona": 0.3333333333333333, "rahoittaminen": 0.16666666666666666, "irtisanoutua": 1.0, "somerto346": 1.0, "palvelukulttuuria": 0.3333333333333333, "taken": 0.07407407407407407, "selvin": 0.25, "n\u00e4kyy": 0.0017301038062283738, "tunnustaa": 0.03225806451612903, "alkunsa": 0.1, "vahvistumiselle": 0.5, "american": 0.2536231884057971, "s\u00e4ilyneet": 0.018867924528301886, "vaikutuskanava": 0.5, "stenbackaa": 1.0, "talouskasvusta": 1.0, "my\u00f6nteinen": 0.046153846153846156, "ikivanha": 0.1, "kylv\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "rasittaisi": 0.3333333333333333, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 0.08, "viisitoista": 0.1, "kriitikkojen": 0.3333333333333333, "oikeistopuolue": 1.0, "s\u00e4il\u00f6ttiin": 0.14285714285714285, "toivomuksia580": 1.0, "sanamuodon": 0.3333333333333333, "taitteesta": 0.6666666666666666, "rakentava": 0.0625, "ehdokkaaseen": 1.0, "smithin": 0.06666666666666667, "keksim\u00e4\u00e4n": 0.3, "ensisijaisesti": 0.04081632653061224, "kalalla": 1.0, "l\u00e4hteet": 0.02857142857142857, "deregulaation": 0.5, "tavoiteohjelma": 0.25, "strangers": 1.0, "kannanotolla": 1.0, "konservatiivinen": 0.08333333333333333, "mahdollisuuksina": 0.2, "reformit": 0.25, "185-187": 1.0, "sis\u00e4piiril\u00e4isyyden": 1.0, "kohtalokkaaksi": 0.25, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6h\u00f6n": 0.5, "sosiaalisia": 0.013793103448275862, "muodostamiseksi": 0.2727272727272727, "ansiosta": 0.040268456375838924, "vaikuttamispyrkimyksist\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 0.1276595744680851, "tutuin": 1.0, "aineistokokonaisuus": 0.5, "iskulauseet": 1.0, "ilmi\u00f6n": 0.022598870056497175, "firm": 0.5, "viitatun": 1.0, "affairs": 0.2857142857142857, "phenomenon": 0.08333333333333333, "k\u00e4sity\u00f6taitoa": 1.0, "poikkeuksetta": 0.018867924528301886, "mtkpellervo": 1.0, "k\u00e4ydess\u00e4ni": 0.14285714285714285, "marraskuun": 0.14285714285714285, "pienimpiin": 0.5, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen": 0.7142857142857143, "sidottu": 0.0196078431372549, "organisations": 0.17142857142857143, "mahdollisuuksiksi": 1.0, "yhdistiv\u00e4t": 0.14285714285714285, "periaatteeksi": 0.3333333333333333, "selvitteli": 0.14285714285714285, "kilpistyiv\u00e4t": 0.5, "johtomiehille": 1.0, "huolineen": 1.0, "puoluetuki": 1.0, "dilemman": 1.0, "voittaa": 0.058823529411764705, "kulutusta": 0.2857142857142857, "yl\u00e4m\u00e4keen": 1.0, "kysymyksist\u00e482": 1.0, "p\u00e4\u00e4neuvottelijaksi": 1.0, "taistelemaan": 0.3333333333333333, "kanssa767": 1.0, "strategisen": 0.4, "pid\u00e4kkeet\u00f6nt\u00e4": 1.0, "keffer": 1.0, "osallistumisprosentti": 0.5, "mannin": 0.2, "esitykset": 0.29545454545454547, "englanninkielen": 0.3333333333333333, "ty\u00f6llist\u00e4\u00e4": 1.0, "t\u00e4rvelem\u00e4\u00e4n": 1.0, "tieteellisen": 0.021739130434782608, "yht\u00e4l\u00e4iset": 0.125, "arkkitehdit": 0.16666666666666666, "rajanvedon": 0.16666666666666666, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4sti": 0.16666666666666666, "kaikelle": 0.04, "rooli1035": 1.0, "1987\u20131992": 1.0, "2431975": 1.0, "yl\u00e4otsikon": 1.0, "huolenaiheita": 1.0, "yritysel\u00e4m\u00e4n": 0.5, "eroille": 0.3333333333333333, "reviirikiistat": 1.0, "investoida": 1.0, "lohkot": 0.25, "projektien": 0.125, "corporation": 0.2222222222222222, "valtionjohdon": 1.0, "j\u00e4lkipuoliskolla79": 1.0, "arvoistaan": 0.3333333333333333, "sanelemia": 1.0, "suomennosta": 0.25, "orjuuteen": 0.5, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 0.23076923076923078, "tihe\u00e4ll\u00e4": 1.0, "tilastotietoihin": 0.5, "itsemurhien": 1.0, "ehdoin": 0.06666666666666667, "kannattavammaksi": 0.5, "p\u00e4\u00e4oma": 0.13043478260869565, "1928\u20131998": 1.0, "vieraana": 0.009259259259259259, "kustannus": 0.16129032258064516, "omista": 0.043209876543209874, "makrotason": 0.15384615384615385, "l\u00e4hdeaineistojeni": 1.0, "umpeutuva": 0.5, "paisuneen": 1.0, "ikiliikkujakasvuautomaatista": 1.0, "kustannustehokkuuden": 1.0, "viisivuotissopimusten": 1.0, "dialogin": 0.03333333333333333, "solmimien": 0.6666666666666666, "rusin": 1.0, "monopolin": 0.5, "kirjallisuus": 0.04060913705583756, "saneltua": 1.0, "yhteydenpidon": 0.3333333333333333, "seurauksista": 0.09375, "horjuttaa": 0.16666666666666666, "my\u00f6hemm\u00e4n": 0.06896551724137931, "s\u00e4yse\u00e4n": 1.0, "1211988": 1.0, "toimineessa": 1.0, "electoral": 1.0, "25111985": 1.0, "nousevien": 0.14285714285714285, "19821102": 1.0, "kansantaloudessa": 0.75, "liikkeit\u00e4": 0.06666666666666667, "sosiaalisen": 0.0035714285714285713, "miten": 0.017926186291739893, "76-77": 0.6666666666666666, "umpisolmulta763": 1.0, "vuoropuhelu": 0.043478260869565216, "vaihtelusta": 0.06896551724137931, "vakiintunut": 0.05172413793103448, "320-321": 1.0, "lamasta": 0.5, "pakottavammin": 1.0, "joka": 0.02387940234791889, "joukosta": 0.01, "jaana": 0.012658227848101266, "sektorin": 0.6397058823529411, "teoreettisesti": 0.03571428571428571, "markt": 1.0, "suopeasti": 0.07692307692307693, "612-635": 1.0, "talouspoliittisen": 0.9, "l\u00f6ytyi": 0.0189873417721519, "210-213": 1.0, "puoliv\u00e4lin": 0.08823529411764706, "criticism": 0.2222222222222222, "muistitiedon": 0.25, "bktn": 0.5, "suomenmaa": 0.8571428571428571, "\u00e4\u00e4rim\u00e4inen": 1.0, "yksi\u00e4\u00e4nisyyden": 1.0, "erimielisyyden": 0.25, "edellytysten": 0.1111111111111111, "puhjennutta": 1.0, "1975\u20131979": 1.0, "yhteensopivuuden": 0.3333333333333333, "hallituksena": 1.0, "valitsijamiesehdokas": 1.0, "enemm\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "kautta961": 1.0, "kykyyns\u00e4": 0.5, "l\u00e4nsiorientaation": 1.0, "pelkoja": 0.2857142857142857, "et": 0.014388489208633094, "kansansuosiota": 0.5, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulma": 0.5, "la": 0.00558659217877095, "kovin": 0.04417670682730924, "asettamiin": 0.14285714285714285, "toisaalla": 0.02127659574468085, "menestyksek\u00e4s": 0.3333333333333333, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 0.06451612903225806, "luvun": 0.004032258064516129, "wilksin": 1.0, "k\u00e4ytyj\u00e4": 0.125, "pehmeidenkin": 1.0, "tavoitteita": 0.07142857142857142, "katkera": 0.14285714285714285, "naurattanut": 0.5, "uhkailuja": 1.0, "todettiin": 0.004784688995215311, "tuulia": 0.14285714285714285, "korvissaan": 0.5, "rahoitusmahdollisuuksia": 1.0, "kev\u00e4tkokouksen": 1.0, "hallitusratkaisu27": 1.0, "207-209": 1.0, "omaksutun": 0.5, "luonnetta": 0.034482758620689655, "ik\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "selitysten": 0.02857142857142857, "seminaarien": 0.06666666666666667, "pysyneet": 0.043478260869565216, "uskallukseni": 0.5, "anglosaksisessa": 0.3333333333333333, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli644": 1.0, "laajakantoisissa": 1.0, "keep": 1.0, "sis\u00e4markkinoiden": 0.5, "vivahteikkaiksi": 1.0, "silm\u00e4ll\u00e4": 0.12195121951219512, "muutoksiin": 0.039473684210526314, "kihlajaiset": 1.0, "aikaisempia": 0.04, "kirjeist\u00e4": 0.04, "vaalijuhlissa": 1.0, "piirist\u00e4": 0.10526315789473684, "651976": 1.0, "pohjoismaisessa": 0.05263157894736842, "52-56": 0.5, "tarkastelulle": 0.06666666666666667, "kaksinkertainen": 0.1, "aloille": 0.047619047619047616, "tyypillinen": 0.05154639175257732, "t\u00e4ht\u00e4isi": 0.5, "2211981": 1.0, "ulkopolitiikka": 0.2727272727272727, "n\u00e4kemykset": 0.10588235294117647, "huolestuneina": 0.3333333333333333, "muuttuvat": 0.021897810218978103, "1984\u20131985": 1.0, "vaikeutti": 0.07692307692307693, "laskelmointi": 1.0, "ty\u00f6pajojen": 1.0, "taustapuolueelleen": 1.0, "julkisuudelta": 0.6666666666666666, "mutkien": 1.0, "eva-kirje": 1.0, "kuopioon": 0.09090909090909091, "talousohjelman": 1.0, "poikkeuksen": 0.05405405405405406, "edusmiehet": 0.5, "hallitusratkaisuun": 1.0, "karjalainen\u2019": 0.25, "suuruusluokkaa": 0.14285714285714285, "\u2018talousel\u00e4m\u00e4": 1.0, "varsinaisten": 0.0967741935483871, "aineistojani": 0.25, "sis\u00e4iset": 0.1111111111111111, "my\u00f6nsi": 0.09523809523809523, "suosituksia": 0.05555555555555555, "michigan": 0.3333333333333333, "vaikuttaminen": 0.4634146341463415, "vuosisataa": 0.058823529411764705, "sanomassa": 0.25, "torjumisessa": 0.3333333333333333, "arvosteluineen": 1.0, "yhdysvallat": 0.5, "yhteisty\u00f6elimen": 0.5, "keskustelujen": 0.10989010989010989, "uusliberalististen": 0.7142857142857143, "muotoutumiselle": 0.5, "1963\u20131973": 0.5, "kaventamisesta": 1.0, "351974": 1.0, "kasvuvekseliin": 1.0, "edun": 0.09859154929577464, "luonnollisesti": 0.065, "kocka": 1.0, "ep\u00e4luulojen": 1.0, "yritt\u00e4mist\u00e4\u2019": 1.0, "julkisuuskuvasta": 0.5, "motivaatioista": 0.25, "suhtautumaan": 0.07692307692307693, "keskusteluyhteyteen": 1.0, "tekem\u00e4lleen": 1.0, "kev\u00e4\u00e4n": 0.22388059701492538, "tapaamisten": 0.4, "presidenttiehdokkaat": 1.0, "automaattisesti": 0.03260869565217391, "talousasiantuntijoiden": 1.0, "kukoistivat": 1.0, "2014\u20132015": 0.5, "iltap\u00e4iv\u00e4": 0.6666666666666666, "aineellisia": 0.08695652173913043, "parantaminen": 0.038461538461538464, "kokoomusyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1.0, "uudistus": 0.19148936170212766, "tarkkaa": 0.018867924528301886, "kaukotavoitteiden": 1.0, "puoluejohtajat": 1.0, "\u2018suhtautuvatko": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 0.02857142857142857, "gisela": 0.6666666666666666, "polttopisteen": 1.0, "yksityiskohtaisia": 0.09090909090909091, "l\u00e4mpimi\u00e4": 0.2, "kehitysty\u00f6": 0.2, "niskan": 0.25, "selvitt\u00e4nyt": 0.058823529411764705, "yhteisi\u00e4": 0.022727272727272728, "mukana1083": 1.0, "uudistuksiin": 0.1, "kyll\u00e4stynyt": 0.25, "jarmo": 0.35, "nuotio": 0.038461538461538464, "yritt\u00e4nyt": 0.06451612903225806, "1181": 0.25, "mutkikkaita": 0.5, "etenemissuunnat": 1.0, "vaikuttamisesta": 0.5555555555555556, "erityislaatuiseen": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4182": 1.0, "l\u00e4hiluvun": 0.3333333333333333, "annettiin": 0.024691358024691357, "asiaintila": 0.14285714285714285, "teoreettiset": 0.07692307692307693, "nimellishinnat": 1.0, "maihinnousussa": 1.0, "teollisuuspoliittisesta": 1.0, "noudatti": 0.07142857142857142, "presidentiksi\u2019": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiset": 1.0, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 0.013054830287206266, "ehdokkaista": 0.75, "sosiaalisille": 0.2, "kasvatus": 0.00408997955010225, "611988": 1.0, "l\u00e4heisest\u00e4": 0.09090909090909091, "rauhanomaisesti": 0.2, "kunnioittama": 0.5, "saatava": 0.1232876712328767, "teollisuusmiehille": 1.0, "elinik\u00e4\u00e4": 0.5, "faktapohjaiset": 1.0, "kuvattu": 0.005917159763313609, "keksi\u00e4": 0.03571428571428571, "suojeluun": 0.02702702702702703, "rooted": 1.0, "ajamiseksi": 0.25, "nousseen": 0.125, "15111990": 1.0, "kerran": 0.018367346938775512, "2891977": 1.0, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 0.037037037037037035, "1750\u20132000": 1.0, "usein": 0.014755959137343927, "l\u00e4hdekirjallisuuden": 0.2, "toteamaan": 0.08333333333333333, "127-128": 1.0, "punamultaan": 1.0, "nostaminen": 0.08695652173913043, "varauksellisuus": 0.8, "sys\u00e4siv\u00e4t": 0.3333333333333333, "tasavallan": 0.1797752808988764, "476-478": 1.0, "edist\u00e4vi\u00e4": 0.06666666666666667, "rinnakkaista": 0.125, "oikeusviranomaisten": 1.0, "hyvinvointivaltiokehitys": 1.0, "tasoisia": 0.16666666666666666, "eroamaan": 0.14285714285714285, "realistisesti": 0.2, "merkinneen": 0.14285714285714285, "1111988": 1.0, "yhteiskunnassa371": 1.0, "tehostamisen964": 1.0, "vientiyritysten": 1.0, "elvytystoimien": 1.0, "vasemmistolaisuutta": 0.5, "liikutti": 1.0, "day": 0.038461538461538464, "eli": 0.035044247787610616, "suosikkivaihtoehto": 1.0, "jatkuisi": 0.16666666666666666, "100-101": 1.0, "vallank\u00e4yt\u00f6lle": 1.0, "loukkaantuneen": 0.5, "2011\u20132014": 1.0, "yhteisymm\u00e4rryksest\u00e4": 0.2, "fran\u00e7ois": 0.05555555555555555, "vainio": 0.010752688172043012, "lukemiseksi": 0.25, "keskin\u00e4iselle": 0.16666666666666666, "sulkeutuva": 0.5, "tekstien": 0.006211180124223602, "kulissientakaisesta": 1.0, "brittil\u00e4isten": 0.3333333333333333, "puitteissa588": 1.0, "pitk\u00e4j\u00e4nteisell\u00e4": 0.6666666666666666, "vastaan": 0.07821901323706378, "sanat": 0.005449591280653951, "avoimeen": 0.13043478260869565, "sis\u00e4isten": 0.1, "mukaan": 0.03286999182338512, "valttina": 1.0, "pyrkimyksiss\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "ottaa": 0.02225519287833828, "perusteluna": 0.043478260869565216, "useammat": 0.0625, "pidetyt": 0.03125, "erilaisena": 0.08333333333333333, "ongelmallisuus\u2019": 1.0, "suppeahko": 0.5, "liikeel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "neuvostosuurl\u00e4hetyst\u00f6n": 1.0, "muiden": 0.024669603524229075, "talouskriisin": 1.0, "kanssa764": 1.0, "aseena": 0.2, "\u2018mitterrand": 1.0, "purkautuessa": 0.4, "n\u00e4ivetti": 1.0, "johtivat": 0.09230769230769231, "ilmett\u00e4": 0.5, "opiskelijaradikalismissa": 1.0, "h\u00e4nenkin": 0.14285714285714285, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjoja": 0.25, "nousujohtoinen": 1.0, "vaikutusvallasta153": 1.0, "ivasi": 1.0, "asetelman": 0.2222222222222222, "voimille245": 1.0, "taustaa": 0.008547008547008548, "56-57": 1.0, "vetosi": 0.0967741935483871, "s\u00e4\u00e4st\u00f6budjetista": 1.0, "survived": 0.6666666666666666, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoilla": 1.0, "sosialistisissa": 0.5, "rahoittajana": 1.0, "aktiivisia": 0.05, "saksa": 0.041666666666666664, "otollisen": 0.2, "tarjonneet": 0.2, "valitsemisesta": 0.1, "sanat187": 1.0, "kielt\u00e4ytyv\u00e4t": 1.0, "muistiin": 0.01282051282051282, "sarjaa": 0.125, "80-luvulla\u2019": 1.0, "tihe\u00e4mmin": 0.25, "kantimia": 1.0, "22-23": 0.5, "kansallisbiografia-verkkojulkaisu": 0.7619047619047619, "rajusti": 0.08333333333333333, "foucault\u2019laisessa": 0.5, "todenn\u00e4k\u00f6inen": 0.1, "luotettavaa": 0.05263157894736842, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.06818181818181818, "konkretisoituneessa": 1.0, "\u2018kest\u00e4\u00e4k\u00f6": 1.0, "unohtui": 0.1, "my\u00f6t\u00e4mielisesti": 0.2, "alive": 0.3333333333333333, "k\u00e4rsineet795": 1.0, "opinionsbildning": 1.0, "julkista": 0.23157894736842105, "1661970": 1.0, "professorini": 1.0, "taantuman": 0.5, "ilmi\u00f6t": 0.008928571428571428, "only": 0.0273972602739726, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 0.4074074074074074, "huolehdittaisiin": 0.25, "inequality": 0.6666666666666666, "h\u00e4veli\u00e4\u00e4sti": 1.0, "motives": 0.5, "uusliberalistisesta": 1.0, "tulevaisuudessa\u2019": 1.0, "arvovaltaa": 0.16666666666666666, "huomauttaa": 0.07913669064748201, "keskustelutilaisuutta": 0.5, "5111987": 1.0, "keskustelussa412": 1.0, "viisi": 0.01762114537444934, "varjella": 0.14285714285714285, "kuulija196": 1.0, "saatettava": 1.0, "rajasi": 0.25, "asenteineen": 1.0, "edellisvaaleihin": 1.0, "aktivoitumiselle": 1.0, "hetkell\u00e4": 0.0055248618784530384, "laimeammiksi": 1.0, "asuinhuoneistojen": 1.0, "taloussosiologi": 1.0, "ratkaisemaan": 0.02127659574468085, "1959": 0.01680672268907563, "el\u00e4v\u00e4t": 0.012048192771084338, "\u2018p\u00e4\u00e4ministeri": 1.0, "ep\u00e4luuloon": 1.0, "lausui": 0.05555555555555555, "yhteisten": 0.041666666666666664, "719721": 1.0, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.03225806451612903, "what": 0.03164556962025317, "\u00e4\u00e4ntenenemmist\u00f6\u00e4": 1.0, "johtaa": 0.02616279069767442, "reunamerkint\u00f6ineen": 1.0, "reduce": 0.16666666666666666, "ulkoistamisessa934": 1.0, "tukemaan690": 1.0, "rakenteellisesta": 0.35294117647058826, "rakentamiseksi": 0.1111111111111111, "johtajuuden": 0.3333333333333333, "kartettava": 1.0, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.09090909090909091, "v\u00e4lienselvittelyiss\u00e4": 1.0, "keinottelusuhdanteen": 1.0, "mekanismit": 0.17647058823529413, "tiettyihin": 0.0136986301369863, "toimintaedellytykset": 0.3333333333333333, "allekirjoittama": 0.2, "suurimmaksi\u2019": 1.0, "yhtenev\u00e4ist\u00e4": 0.3333333333333333, "voimakkaana": 0.15, "puoluekent\u00e4n": 0.16666666666666666, "hyv\u00e4tkin": 1.0, "nykyisen": 0.02877697841726619, "eliitit": 1.0, "tiedottamisen": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.09090909090909091, "alankomaat": 0.5, "pesosen": 0.08333333333333333, "56-59": 1.0, "presidentinvaaleista": 0.875, "kauppamiehet": 1.0, "konkurssit": 1.0, "valmistelu": 0.08, "priorisoimiselle": 1.0, "vastaavia": 0.00909090909090909, "kohteisiin": 0.030303030303030304, "ulkoministeri": 0.5, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 0.4, "ilmapiiriin": 0.038461538461538464, "elint\u00e4rkeimm\u00e4t": 1.0, "ensisijaiseksi": 0.21428571428571427, "ensimm\u00e4iset": 0.014150943396226415, "mullistavina": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 0.14814814814814814, "hirve\u00e4": 0.14285714285714285, "p\u00f6yt\u00e4kirjojen": 0.25, "eroaa": 0.008620689655172414, "muutospaine": 0.3333333333333333, "kannanottoja\u2019": 1.0, "tankin": 1.0, "aatemaailman": 0.3333333333333333, "vaalitaistelua646": 1.0, "toukokuussa": 0.11267605633802817, "l\u00e4nsi-euroopassa": 0.3, "taustavaikuttaminen": 1.0, "4111981": 1.0, "synnytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1.0, "nimityksen": 0.045454545454545456, "1970-luvulla": 0.2710843373493976, "mieliss\u00e4\u00e4n364": 1.0, "will": 0.012987012987012988, "hiipui954": 1.0, "1963\u20131967": 1.0, "juurruttavan": 1.0, "pako": 0.2, "keskusteluihin": 0.058823529411764705, "toimiviin": 0.1, "kiinteimmin": 0.5, "kammarin": 1.0, "dynamiikkaa569": 1.0, "ensisijaisuudesta": 0.14285714285714285, "todellisuudeksi864": 1.0, "hauras": 0.07692307692307693, "edellisell\u00e4": 0.047619047619047616, "keskustelussa368": 1.0, "oecd": 0.057692307692307696, "nousseeseen": 0.4, "puuttui": 0.06493506493506493, "oikeuttaan": 0.2, "tukaluutta": 1.0, "selitetty": 0.021739130434782608, "tutkijoiden": 0.030927835051546393, "erottuvat": 0.041666666666666664, "luottamuksellisten": 0.3333333333333333, "vakiinnutti": 0.14285714285714285, "painos": 0.061016949152542375, "arvovalta": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 0.03571428571428571, "helpolta": 0.5, "toivetta915": 1.0, "taakse733": 1.0, "olli": 0.01834862385321101, "toimintaohjelmaluonnos": 1.0, "tunnusti": 0.21428571428571427, "avosylin": 0.3333333333333333, "ministerit": 0.2222222222222222, "kannattaneet": 0.1111111111111111, "poikkeusilmi\u00f6": 1.0, "2151986": 1.0, "merkityksest\u00e4\u00e4n": 0.5, "n\u00e4ytelm\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "ty\u00f6suhdeasioihin": 1.0, "kumous": 0.8571428571428571, "korpilampi": 0.6666666666666666, "rahoittama": 0.5714285714285714, "sankarina": 0.3333333333333333, "huomioimista107": 1.0, "aktivoituivat": 0.5, "suunnaksi": 0.5, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi170": 1.0, "ideologinen": 0.03225806451612903, "johtajuutta": 0.1, "jakobsonille": 1.0, "rahoittamaan": 0.3333333333333333, "tiedonantaja": 0.8461538461538461, "raamittivat": 1.0, "tiell\u00e4": 0.11627906976744186, "1976\u20131981": 1.0, "peck": 0.8181818181818182, "ostamista": 0.3333333333333333, "toiseksi": 0.02390438247011952, "esitellyt": 0.06060606060606061, "el\u00e4k\u00f6ityneen": 1.0, "kiihke\u00e4tahtinen": 1.0, "projektina": 0.2, "julkisuuteen": 0.16666666666666666, "laadullisen": 0.025, "seuraavat": 0.00966183574879227, "perustaksi": 0.038461538461538464, "pyrkimys925": 1.0, "odottamaton": 0.14285714285714285, "kahdelta": 0.1111111111111111, "kevennettiin": 0.5, "jakobson\u2019": 1.0, "vieneet": 0.1, "perusta": 0.01098901098901099, "liikelaitostamista": 0.5, "h\u00e4nh\u00e4n": 0.3333333333333333, "veden": 0.0036900369003690036, "muistelmissaan": 0.14285714285714285, "h\u00e4nelt\u00e4": 0.028169014084507043, "kilpailuvalttina": 1.0, "aktiivikausi": 0.5, "kommentoineet": 0.07692307692307693, "yksinkertaisesti": 0.020833333333333332, "peruskysymyksist\u00e4": 0.3333333333333333, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ni": 1.0, "tarkastelleet": 0.16666666666666666, "esittelemisess\u00e4": 1.0, "hanasaaressa": 1.0, "tililleen": 1.0, "vahvoihin": 0.25, "kokonaiskuvaa": 0.07142857142857142, "pohjattomilta": 1.0, "metalliteollisuus": 0.125, "syvent\u00e4v\u00e4n": 1.0, "tapaani": 0.25, "yhteisty\u00f6kapitalismin44": 1.0, "tanks": 1.0, "t\u00e4rkeys": 0.09375, "52-53": 0.6666666666666666, "muuttamiseksi": 0.041666666666666664, "valittamiseksi": 0.5, "j\u00e4\u00e4misen": 0.1111111111111111, "high": 0.025, "vuorineuvoksia": 1.0, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n10": 1.0, "vaasan": 0.008928571428571428, "radikaalit": 0.06666666666666667, "kepun": 0.5, "lainkaan": 0.058333333333333334, "uumoili": 1.0, "vaikutusvaltaansa": 0.125, "tilanteesta462": 1.0, "p\u00e4\u00e4majassa": 1.0, "maltillisesti": 0.1, "reino": 0.034482758620689655, "valitsijamiehet": 1.0, "ehk\u00e4isee": 0.125, "perustellulta": 0.3333333333333333, "discovery": 0.16666666666666666, "kannattavaksi": 0.5, "tylyn": 0.6666666666666666, "hallitusmuotoa": 1.0, "n\u00e4kyv\u00e4n": 0.016666666666666666, "keskusliitolla": 0.2857142857142857, "omaksuttava": 0.3333333333333333, "tutkimusten": 0.018433179723502304, "voimakkaimpia": 1.0, "vapaussodan": 0.3333333333333333, "koalitioon": 1.0, "v\u00e4itteet": 0.07317073170731707, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisess\u00e4": 1.0, "poliittisena": 0.05263157894736842, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 0.06896551724137931, "2451977": 1.0, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.009478672985781991, "ty\u00f6markkina": 0.25, "havainnot": 0.045454545454545456, "valtakaudella": 0.3333333333333333, "visioissa": 1.0, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1.0, "moreover": 0.2, "toimineen": 0.01694915254237288, "eec-prosesseista": 1.0, "mpsll\u00e4": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 0.007575757575757576, "laatimaan": 0.018867924528301886, "pakenemisen": 1.0, "kaivaa": 0.03571428571428571, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 0.125, "talouspoliittista": 0.8333333333333334, "perint\u00f6\u00f6n": 0.10526315789473684, "naapurina": 0.5, "rajoitettu": 0.02, "tanska": 0.058823529411764705, "ideologia": 0.044444444444444446, "tieteelliselt\u00e4": 0.5, "osuutta": 0.018867924528301886, "hallintotieteellisi\u00e4": 1.0, "pellos": 1.0, "yhdysvaltalaisen": 0.4074074074074074, "toteutuneelle": 0.5, "viestitt\u00e4neen": 1.0, "merkit": 0.023809523809523808, "luomisena": 0.2, "puoluesihteeri": 0.25, "liikkeelle": 0.04081632653061224, "oppositio": 0.041666666666666664, "kohdetta": 0.015873015873015872, "seuraamuksia": 0.09090909090909091, "\u2018speech": 1.0, "autonomisia": 0.2, "1095": 0.1111111111111111, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1, "1291988": 1.0, "kokemukset": 0.0038022813688212928, "kanssa22": 1.0, "support": 0.03571428571428571, "piilev\u00e4\u00e4": 0.25, "neuvostoliittoa": 0.05405405405405406, "yhteiskuntavaihtoehdon": 1.0, "kritiikkins\u00e4": 0.125, "perimm\u00e4ist\u00e4": 0.25, "tavanomaisia": 0.08333333333333333, "akuutimpi": 1.0, "yhteydet": 0.0763888888888889, "integraatiolinjaukselle": 1.0, "yhteiskunnallis-poliittisten": 0.5, "oikeutta": 0.01020408163265306, "presidenttiehdokkaisiin": 1.0, "lis\u00e4si": 0.05454545454545454, "kourin": 1.0, "hankkijan": 0.3333333333333333, "korkeammat": 0.11764705882352941, "arvovalinnat": 0.25, "1945\u20131973\u2019": 1.0, "vasemmistolehdist\u00f6": 0.75, "sitoumuksen": 0.05555555555555555, "horn": 0.9523809523809523, "eec": 0.7142857142857143, "aika\u2019": 1.0, "1862\u20132012": 1.0, "ketk\u00e4": 0.07407407407407407, "information": 0.04424778761061947, "suotuisan": 0.2857142857142857, "pit\u00e4yty\u00e4": 0.07692307692307693, "romuttumista": 1.0, "j\u00e4rkkyi": 0.5, "pit\u00e4isik\u00f6": 0.09090909090909091, "1076": 0.36363636363636365, "ahdinkoon": 0.4, "palkansaajatkin": 1.0, "kasvattamalla": 0.125, "latelemisessa700": 1.0, "karismalla\u2019": 1.0, "p\u00e4\u00e4t": 0.3333333333333333, "aatteellisia": 0.0625, "lis\u00e4nnyt": 0.024390243902439025, "puolueilla": 0.1, "maaper\u00e4n": 0.0196078431372549, "19841992": 1.0, "toteutukseen": 0.025, "v\u00e4liin": 0.008333333333333333, "1-7": 0.6666666666666666, "laukkanen": 0.25, "sanella": 0.42857142857142855, "k\u00e4rjekk\u00e4in\u00e4": 1.0, "tulkinnat\u2019": 1.0, "asennevaikuttamiseen": 1.0, "saralehto": 1.0, "luototusj\u00e4rjestelyiden": 1.0, "valmetin": 1.0, "perusteiksi519": 1.0, "smolanderin": 1.0, "ongelman": 0.008, "p\u00e4\u00e4puolueiden": 1.0, "itse": 0.030687830687830688, "harjoittaa": 0.03333333333333333, "j\u00e4in": 0.07692307692307693, "l\u00e4hensiv\u00e4t": 0.5, "vastataan": 0.045454545454545456, "kustannuksia": 0.04, "uhkasivat": 0.625, "tarkoittamattaan": 1.0, "toimialakohtaisissa": 1.0, "vaalitaisteluun628": 1.0, "presidentit": 0.2857142857142857, "sellaiset": 0.017699115044247787, "1972\u20131973": 0.6666666666666666, "tarkentaa": 0.041666666666666664, "protestiliikkeit\u00e4": 1.0, "kyseisess\u00e4": 0.015151515151515152, "kolumnit": 1.0, "oikeistopuolueilla": 1.0, "pragmaattiseen": 0.14285714285714285, "liberaalimpaa": 1.0, "1351977": 1.0, "perimm\u00e4isist\u00e4": 1.0, "miesten": 0.012048192771084338, "koneen": 0.13043478260869565, "dokumentaariset": 1.0, "ty\u00f6h\u00f6n": 0.004405286343612335, "kukaan": 0.03684210526315789, "sanelemina": 0.5, "moderniksi": 0.14285714285714285, "toimintakomitea": 1.0, "1001": 0.1111111111111111, "edellisten": 0.02040816326530612, "ideoihin": 0.45454545454545453, "j\u00e4sennykset": 1.0, "kansantaloudellinen": 0.2857142857142857, "tiivist\u00e4miseen": 1.0, "schauman": 0.0625, "\u2018karjalaisen": 1.0, "kasvanut": 0.007352941176470588, "kim": 0.5, "paimenkirjeet": 1.0, "2010-luvun": 0.16666666666666666, "ty\u00f6sopimus": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksessaan": 0.5, "p\u00e4\u00e4markkina-alue": 1.0, "\u2018kenen": 1.0, "paperiteollisuustuotteiden": 1.0, "tueksi59": 1.0, "sosialismia\u2019": 1.0, "uudelleen": 0.033734939759036145, "saatanalliset": 1.0, "yritysten": 0.435, "17101978": 0.5, "debatti": 0.14285714285714285, "suomenmaan": 1.0, "sinisalon": 1.0, "perustettuun": 0.14285714285714285, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 0.047619047619047616, "lahden": 0.037037037037037035, "mittakaavaedusta": 1.0, "informointi": 0.5, "yhteenkuuluvuuden": 0.028169014084507043, "9-10": 0.1111111111111111, "2016": 0.04519774011299435, "intressej\u00e4": 0.2, "mikl\u00f3ssy": 1.0, "etuj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.4, "hinnat": 0.10526315789473684, "veronmaksukyvyn": 1.0, "vallitsevalle": 0.5, "saamiaan": 0.5, "mobilisaatio": 0.6666666666666666, "httpvaltioneuvostofitietoahistoriaahallitukset-ja-ministeritraportti-rv2": 1.0, "j\u00e4ykkyyksien": 1.0, "teht\u00e4vi\u00e4": 0.025974025974025976, "ty\u00f6ss\u00e430": 1.0, "neuvottelu": 0.375, "yksityist\u00e4minen": 0.3333333333333333, "hyvinvointipalvelujen": 0.5, "kurssinmuutos": 1.0, "kostiainen": 0.16666666666666666, "jouduttaessaan": 1.0, "tasolle\u2018": 1.0, "ensisijaisiksi": 1.0, "haastateltavikseni": 1.0, "savola": 1.0, "kymmenkertaistuivat": 1.0, "aiempaa": 0.12408759124087591, "lokakuu": 0.05714285714285714, "pois": 0.023961661341853034, "molemmat": 0.022535211267605635, "areenalle": 0.3333333333333333, "tehokasta": 0.08333333333333333, "kuivakkaasti": 1.0, "vetovoima": 0.125, "vakaumuksellisuus": 1.0, "el\u00e4k\u00f6itynyt": 0.5, "wsoy": 0.09405940594059406, "sivuuttaa": 0.21875, "hahmo": 0.009259259259259259, "korville953": 1.0, "j\u00e4lkik\u00e4teisarviossaan": 1.0, "toimintaan": 0.06972477064220184, "iskusanoja": 1.0, "kolmannessa": 0.008, "data\u2019": 1.0, "areenalla": 0.8, "diplomaattina": 1.0, "norringille": 1.0, "469-487": 1.0, "\u2018kepun": 1.0, "monia": 0.009933774834437087, "toimintalogiikkaa": 1.0, "astetta": 0.061224489795918366, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 0.375, "salonen": 0.019230769230769232, "jakelun": 1.0, "j\u00e4rkytyksen": 0.3333333333333333, "vaiheisiin": 0.06451612903225806, "pidettiinkin": 0.25, "puhdasoppisempaa": 1.0, "kannatuskehityst\u00e4": 1.0, "ep\u00e4onnistui": 0.375, "kokemattomia": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00f6t": 1.0, "tasoittamiseksi": 1.0, "sekoilukeskusten": 1.0, "perustamisen": 0.12857142857142856, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "korvattaisiin": 0.3333333333333333, "syin": 0.25, "suuntaista": 0.2, "11111986": 1.0, "488-489": 1.0, "pohjoismaista": 0.08695652173913043, "sitoutuneempi": 1.0, "edustavia": 0.08108108108108109, "haastateltujen": 0.05, "ohjailu": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1.0, "kirjeenvaihtoa": 0.125, "ty\u00f6ekonomia": 1.0, "omaksuvan": 0.3333333333333333, "paineiden": 0.1, "puolan": 0.02702702702702703, "kiinnitt\u00e4mist\u00e4": 0.2, "ehdokkaan": 0.9166666666666666, "sik\u00e4l\u00e4isten": 0.5, "ehdolla": 0.18181818181818182, "polven": 0.03333333333333333, "julkaisuja": 0.02650602409638554, "191-192": 1.0, "1987\u20131989": 1.0, "neuvosto\u00f6ljyn": 1.0, "kyvyist\u00e4": 0.05555555555555555, "krista": 0.2, "ajatushautomo": 1.0, "yritettiin": 0.02, "valitsijamiest\u00e4": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiins\u00e4": 1.0, "empirialle": 1.0, "toinenkin": 0.08333333333333333, "mukaan721": 1.0, "toimiksi": 0.5, "paineita": 0.22580645161290322, "valtiotieteilij\u00e4": 1.0, "foucault\u2019lle": 1.0, "kunnon": 0.018867924528301886, "vaihteessa618": 1.0, "s\u00e4\u00e4ntelyj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "jollaista": 0.14285714285714285, "puolesta664": 1.0, "vastaavasti": 0.00975609756097561, "v\u00e4syneeksi": 0.5, "esitell\u00e4\u00e4n": 0.003484320557491289, "turvallisuuspolitiikkaa": 0.2, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 0.043478260869565216, "diskurssianalyysiin": 0.2222222222222222, "suurtavoitteensa": 1.0, "spekulaatioiden": 1.0, "suuntautumassa": 0.5, "perustelu": 0.034482758620689655, "puhdasoppisuus": 1.0, "menetykseen": 0.2, "eurooppalaisten": 0.034482758620689655, "kremlin-suhteidensa": 1.0, "selke\u00e4t": 0.045454545454545456, "suunnitelman": 0.047619047619047616, "ykn": 0.028985507246376812, "\u2018korkea": 1.0, "valuuttoihin": 1.0, "valitsivat": 0.125, "pitk\u00e4nen": 0.022727272727272728, "tilaa": 0.03286384976525822, "viranhoitoaan": 1.0, "156-158": 0.5, "kielt\u00e4": 0.0052173913043478265, "kaatuu288": 1.0, "keskitetty\u00e4": 0.125, "periaatekysymyksi\u00e4": 1.0, "j\u00e4rjestelyn": 0.14285714285714285, "50-53": 1.0, "kritiikki": 0.040983606557377046, "kysynyt": 0.07142857142857142, "muulta": 0.2, "el\u00e4k\u00f6itymisen": 0.5, "taantuma": 0.7142857142857143, "s\u00e4hk\u00f6posti": 0.1875, "ohjaus": 0.0196078431372549, "neuvostoliittokin": 1.0, "humalassa": 0.3333333333333333, "neuvonpito": 1.0, "vakuuttuneisuuttaan": 1.0, "koordinoidussa": 1.0, "sosialistiselle": 0.25, "vierailevan": 1.0, "ilmaisua": 0.021739130434782608, "ryhmittyi": 0.8, "vasemmistosta": 0.5, "valottamalla": 1.0, "pit\u00e4neen": 0.10526315789473684, "tappioita": 0.25, "vallanvaihto": 1.0, "comparative": 0.11764705882352941, "tuottaman": 0.03333333333333333, "asettuisi": 0.2, "kannustettiin": 0.07692307692307693, "mukana1046": 1.0, "my\u00f6t\u00e4vaikuttanut": 0.3333333333333333, "alenivat": 0.5, "h\u00e4iritsevi\u00e4": 0.5, "ep\u00e4muodollisessa": 1.0, "monikansallisia": 1.0, "aikasarjat": 0.1, "merkitsiv\u00e4t": 0.2222222222222222, "selke\u00e4t\u00e4": 0.5, "valita": 0.01762114537444934, "yhteyksist\u00e4": 0.043478260869565216, "alleviivaamista": 1.0, "aikalaistoimijoita": 1.0, "\u00e4\u00e4nestett\u00e4v\u00e4": 1.0, "\u2018kivist\u00f6": 1.0, "hyvi\u00e4709": 1.0, "kvalitativ": 1.0, "pelkkien": 0.07142857142857142, "er\u00e4iden": 0.015873015873015872, "n\u00e4et": 0.013513513513513514, "asiaankuuluvaa": 0.3333333333333333, "\u00f6ljyst\u00e4": 1.0, "koneistoon": 1.0, "valtuuskunta\u2019": 1.0, "saneeraukseen": 1.0, "laaja-alaisempia": 0.5, "virolaista": 0.3333333333333333, "vaikutusvaltaisimmat": 0.2, "j\u00e4lkimm\u00e4isiin45": 1.0, "tarkasteluissa": 0.5, "kohdistettavia": 1.0, "kymi-kymmenen": 1.0, "40\u201345": 0.3333333333333333, "kiitollisuudenvelassa": 0.2, "k\u00e4ytyyn": 0.11428571428571428, "kuvitelleet": 1.0, "huomioni": 0.3684210526315789, "id\u00e4npoliittinen": 1.0, "verouudistus": 1.0, "yksityistettiin963": 1.0, "1984\u20131986": 1.0, "emme": 0.009216589861751152, "illallisten": 0.5, "huomiot": 0.045454545454545456, "l\u00e4nsisympatioitaan": 1.0, "ilmensi": 0.043478260869565216, "schulz-forberg": 1.0, "organisation": 0.2, "esitetyn": 0.010416666666666666, "v\u00e4lityksell\u00e4": 0.07878787878787878, "katsoneet": 0.16666666666666666, "135-156": 1.0, "happamaan": 1.0, "historylle": 1.0, "1984-1987": 1.0, "tietoa": 0.013043478260869565, "tarvittavia": 0.047619047619047616, "kyseenalaistamatta": 0.2, "sotaveteraanien": 1.0, "rakennusprojekteja": 1.0, "produces": 1.0, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 0.014492753623188406, "psykologisten": 0.06666666666666667, "runko-ohjelmasta": 1.0, "saku": 0.2857142857142857, "toimittanut": 0.01639344262295082, "lailla": 0.009259259259259259, "2531986": 1.0, "perinteet": 0.019417475728155338, "93-125": 1.0, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 0.047619047619047616, "sopuun": 1.0, "kitker\u00e4": 1.0, "kiertoilmaus": 0.5, "\u2018el\u00e4misen": 1.0, "uskomuksia": 0.017543859649122806, "responsibility": 0.15, "jatkuminen": 0.07692307692307693, "yleisluontoisesta": 1.0, "10121981": 1.0, "puolustustaistelua": 1.0, "vaihtoehdottomat": 1.0, "hankkimisella": 1.0, "teollisuusliittojen": 1.0, "19561969": 1.0, "joukkoon": 0.005681818181818182, "hallitusehdot": 1.0, "h\u00e4iv\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1.0, "toimenpitein\u00e4": 0.3333333333333333, "foundationin": 0.5, "samh\u00e4llet": 0.14285714285714285, "single": 0.1111111111111111, "tuolloiselle": 1.0, "1945\u20131995": 1.0, "kahdenkeskisten": 1.0, "vahvistaneet": 0.09090909090909091, "laajapohjaisesta": 1.0, "historianfilosofi": 1.0, "haettaisiin": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjateksti\u00e4": 0.5, "1976-1992": 1.0, "ajanvietett\u00e4": 0.2, "maunokoivistonn": 1.0, "suuryritysten": 0.8, "making": 0.12280701754385964, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 0.020833333333333332, "taloudellisten": 0.11428571428571428, "kauppapolitiikan": 1.0, "uudistusstrategia": 1.0, "hallituksella": 0.2, "johtajana": 0.14893617021276595, "konferenssista": 0.3333333333333333, "kohdistamat": 0.25, "tarkemmilla": 1.0, "vaikuttanut": 0.0205761316872428, "oloille": 1.0, "yll\u00e4pidetyt": 1.0, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6ill\u00e4": 1.0, "j\u00e4ykisty": 1.0, "ajoi": 0.08695652173913043, "l\u00e4htien": 0.028526148969889066, "jatko-opintoihin": 0.125, "omasta": 0.007894736842105263, "my\u00f6nteisen\u00e4": 0.043478260869565216, "vaalituen": 1.0, "aikeessaan": 1.0, "vahvisti": 0.08602150537634409, "lukkariniemi": 1.0, "perustellessaan": 0.3333333333333333, "takaisi": 0.16666666666666666, "otteesta": 0.09090909090909091, "voidaksemme": 0.1, "ohitse\u2019": 0.25, "suurliike-el\u00e4m\u00e4n": 0.25, "ihmiskeskeinen": 0.4, "sosialisointi": 0.5, "tiivist\u00e4\u00e4": 0.02857142857142857, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1.0, "johtajat": 0.3235294117647059, "analyysin": 0.01509433962264151, "koordinoitua": 1.0, "kirjallisen": 0.011111111111111112, "kokoomuslaisten": 1.0, "kutsuttujen": 0.2857142857142857, "helpottaa": 0.039473684210526314, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 0.1, "kiteytys": 0.25, "kari": 0.4172661870503597, "kuuluisi": 0.030303030303030304, "y\u00f6": 0.023809523809523808, "hy\u00f6kk\u00e4siv\u00e4t": 0.125, "kokoluokassa": 0.08333333333333333, "1956\u20131967": 1.0, "wagne": 1.0, "maaliskuun": 0.07407407407407407, "tutkineen": 0.05555555555555555, "1030": 0.07142857142857142, "tuhottoman": 1.0, "yhteiskunnallisten": 0.11956521739130435, "raaden": 1.0, "kuivui": 0.6666666666666666, "forening": 0.3333333333333333, "sosiaalisine": 1.0, "triangulaatioon": 0.5, "konferenssiin": 0.5, "uskottava": 0.034482758620689655, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 0.05, "australiasta": 0.5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta": 0.3333333333333333, "vet\u00e4\u00e4": 0.1694915254237288, "pystytt\u00e4isi": 0.3333333333333333, "heikkoutta": 0.125, "integraatioratkaisuja": 1.0, "19811984": 1.0, "kohdistuvasta": 0.16666666666666666, "kuuluvuuden": 0.5, "voimavaroja949": 1.0, "konsensus\u2019": 1.0, "alan": 0.038834951456310676, "\u2018stig": 1.0, "taloudellista": 0.17647058823529413, "perusluonteeseen": 0.5, "yritt\u00e4j\u00e4t": 0.35714285714285715, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 0.16666666666666666, "talouslinjausta": 1.0, "sosialistien": 0.03225806451612903, "tarpeellinen": 0.02702702702702703, "conservative": 0.5714285714285714, "pelkk\u00e4\u00e4n": 0.125, "lis\u00e4\u00e4minen": 0.028037383177570093, "nousua": 0.16666666666666666, "kehittiv\u00e4t": 0.058823529411764705, "nimitt\u00e4in": 0.006369426751592357, "my\u00f6hempiin": 0.0625, "vakautussopimusta": 1.0, "k\u00e4sitykset": 0.03292181069958848, "tribe": 0.4, "kokonaisratkaisun": 1.0, "kiinnostavalla": 0.2, "osaan": 0.005376344086021506, "democracy": 0.6153846153846154, "seuraajasta": 1.0, "ylivalta": 0.14285714285714285, "pyyteet\u00f6nt\u00e4": 0.14285714285714285, "arkip\u00e4iv\u00e4isemm\u00e4lle": 1.0, "vaurioin890": 1.0, "suotuisat": 0.2, "kasvavaa": 0.15, "rationalisoinnit": 1.0, "tarkoituksena": 0.0391566265060241, "totesi": 0.0427807486631016, "peltosta": 1.0, "ilkkumisen": 1.0, "vahvistuneet": 0.16666666666666666, "same": 0.1, "kilpakumppaninsa": 1.0, "jare": 0.5, "691975": 1.0, "lainaus": 0.034482758620689655, "voimakkaaksi": 0.2, "avauspuheen": 1.0, "seisoivat": 0.2857142857142857, "voittajana": 1.0, "n\u00e4kemys": 0.034782608695652174, "neuvotteluosapuolena": 0.5, "v\u00e4litt\u00e4minen": 0.09090909090909091, "ottavan": 0.06666666666666667, "uudistamishankkeista": 1.0, "l\u00e4hett\u00e4misest\u00e4": 0.1, "liittyneet": 0.021739130434782608, "kyennyt": 0.0625, "uudelleenaktivoitumista": 1.0, "order": 0.04878048780487805, "national": 0.0111731843575419, "dosentti": 0.007575757575757576, "tahoille": 0.1111111111111111, "seurauksena": 0.012048192771084338, "mikko": 0.014150943396226415, "piirteit\u00e4": 0.009569377990430622, "oikeistolaisen": 1.0, "vaaleihin": 0.3333333333333333, "yrj\u00f6nen": 1.0, "koskeneissa": 0.5, "poliitikkoa": 0.5, "\u2018kuva": 1.0, "huhulta": 1.0, "yhteydenpitoon": 0.375, "pysytt\u00e4v\u00e4": 0.42857142857142855, "aikav\u00e4lin": 0.3, "tunnustamisesta176": 1.0, "k\u00e4sikirjoitusaineistoille": 1.0, "helpompaa": 0.04918032786885246, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4": 1.0, "toimintaalueen": 1.0, "ulottuneesta": 1.0, "varaukseton": 0.3333333333333333, "272-273": 1.0, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isten": 0.5, "cernylt\u00e4": 1.0, "ajallisesti": 0.020618556701030927, "artikkeleiden": 0.0625, "v\u00e4it\u00f6skirjansa": 0.07692307692307693, "ekn": 0.01652892561983471, "individual": 0.14814814814814814, "saadessaan": 0.07142857142857142, "h\u00e4lvetty\u00e4": 0.5, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 0.03571428571428571, "daniel": 0.19117647058823528, "kilpailu": 0.013333333333333334, "timo": 0.4343065693430657, "j\u00e4lkipyykki\u00e4": 0.5, "terveellinen": 0.14285714285714285, "itsetarkoituksena": 0.5, "linjaa708": 1.0, "kansanliikkeenomainen": 1.0, "preferenssej\u00e4": 1.0, "koskeviin": 0.017857142857142856, "perinteist\u00e4": 0.0125, "nykytutkimus": 0.6666666666666666, "45-46": 0.6666666666666666, "aloitteentekij\u00f6in\u00e4": 1.0, "eftakorttiin": 1.0, "edist\u00e4v\u00e4": 0.07142857142857142, "talouskriisist\u00e4": 1.0, "teet\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1.0, "ruotsissa": 0.043478260869565216, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdista574": 1.0, "\u2018tiedekeskus": 1.0, "kihlaus": 0.6666666666666666, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen91": 1.0, "mielenosoitukset": 0.25, "uudelle": 0.04838709677419355, "yksil\u00f6iden": 0.005952380952380952, "maksoi": 0.1, "my\u00f6hempi": 0.08, "ulottuvuus": 0.007575757575757576, "vaikutuskeinoja": 0.3333333333333333, "kauppasuhteille": 1.0, "vuorilehdon": 1.0, "pyrkiv\u00e4n": 0.05555555555555555, "hallintoon": 0.13043478260869565, "1104": 0.16666666666666666, "hallitukseen565": 1.0, "turvaaja": 1.0, "1925\u20132006": 1.0, "suojaa": 0.03225806451612903, "petri": 0.0970873786407767, "sanottuja": 0.03571428571428571, "motiiveineen": 0.5, "kokonaistaloudellisia": 1.0, "lahtiselta": 1.0, "tammikuussa": 0.12121212121212122, "ajaisi": 0.5, "valtiomies": 0.3333333333333333, "kauppasuhteista": 0.25, "ulkoasiainneuvoksen": 1.0, "united": 0.051470588235294115, "esitelm\u00e4st\u00e4": 0.2222222222222222, "pedata": 1.0, "sis\u00e4inen": 0.028735632183908046, "j\u00e4rkev\u00e4mm\u00e4ksi": 0.5, "varautuneen": 0.25, "uskoneen": 0.5, "keskushenkil\u00f6\u00f6n": 1.0, "yhten\u00e4iseen": 0.041666666666666664, "ty\u00f6njaosta": 0.125, "tunnepitoiseksi": 1.0, "poliitikkojen": 0.5128205128205128, "vaikuttamiskeinoja": 1.0, "2811977": 1.0, "riski\u00e4": 0.09090909090909091, "hedelm\u00e4llisen": 0.15384615384615385, "ymm\u00e4rt\u00e4minen\u2019": 1.0, "suljetulle": 1.0, "asennoitumiseen": 0.07692307692307693, "jopa": 0.04779756326148079, "johtaman": 0.2631578947368421, "otetaan": 0.011834319526627219, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1.0, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 0.07142857142857142, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.13333333333333333, "muutamaan": 0.09523809523809523, "tukis\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 0.4, "ensisijaisena": 0.075, "jakobsonia": 1.0, "goals": 0.16666666666666666, "171193": 1.0, "ensireaktio": 1.0, "\u2018kohujen": 1.0, "ahola": 0.07142857142857142, "ole": 0.013269819666553249, "objectives": 0.2962962962962963, "edullisemmassa": 0.5, "keihin": 0.16666666666666666, "rajallisilla": 1.0, "maailmanmarkkinahintojen": 1.0, "puhemies": 0.125, "valtavirtahistoriaan": 1.0, "k\u00e4yty\u00e4": 0.06451612903225806, "nimet\u00f6n": 0.07142857142857142, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1.0, "superkonsensus": 1.0, "suuntaan905": 1.0, "pohjavire": 0.6666666666666666, "huolenaiheiksi": 1.0, "196-197": 1.0, "asettamaa": 1.0, "itsetarkoituksellisesti": 0.5, "edustan": 0.1111111111111111, "vaikuttajapiirille": 1.0, "purkamisesta": 0.16666666666666666, "heist\u00e4": 0.022598870056497175, "repiv\u00e4mm\u00e4ksi550": 1.0, "riitt\u00e4\u00e4": 0.014492753623188406, "ehtymiseen": 1.0, "aikailematta": 1.0, "v\u00e4litettiin": 0.1111111111111111, "keskeinen": 0.023391812865497075, "propagandav\u00e4lineen": 1.0, "aiheeseen": 0.009900990099009901, "crusade": 0.6666666666666666, "puolueetonkin": 1.0, "kannattaako": 0.1, "k\u00e4\u00e4nnytysty\u00f6lle": 1.0, "hakeutuneet": 0.09090909090909091, "kultaneito": 0.4, "ilmaisemista": 0.1111111111111111, "muistikuvaa": 1.0, "laajentaminen894": 1.0, "kiisteltiin": 0.09090909090909091, "keskustelussa233": 1.0, "jossain": 0.00398406374501992, "liennytyskausi": 1.0, "4-11": 0.6666666666666666, "pentti": 0.31690140845070425, "talousel\u00e4m\u00e4-lehden": 1.0, "laajenivat": 0.25, "henki\u2019": 1.0, "per\u00e4isin": 0.03636363636363636, "korkomenot": 1.0, "vaikutukset": 0.018518518518518517, "2251975": 1.0, "1991": 0.028616852146263912, "syv\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuus": 0.05263157894736842, "tiivistyiv\u00e4t": 0.375, "toivoi": 0.1875, "mets\u00e4t": 0.07692307692307693, "s\u00e4\u00e4nneltyj\u00e4": 0.5, "v\u00e4h\u00e4isen": 0.05, "kokoomuslainen": 0.7142857142857143, "t\u00e4m\u00e4n": 0.014653207424291761, "ilmapiirin": 0.1509433962264151, "l\u00e4hestynyt": 0.06666666666666667, "mullistusta": 1.0, "kulttuurissa": 0.014492753623188406, "keskusvaliokunnan": 1.0, "rahoittamiseen": 0.2, "countries": 0.17142857142857143, "kaaokseen": 0.0625, "vertailun": 0.017241379310344827, "katso": 0.00980392156862745, "tuntuu": 0.0182648401826484, "realistinen": 0.047619047619047616, "kilpailua": 0.14285714285714285, "lietsoi": 0.25, "460-468": 1.0, "vaiheeseen": 0.043478260869565216, "sy\u00f6ksiv\u00e4t": 1.0, "raivostui": 0.5, "yhdistyiv\u00e4t": 0.05555555555555555, "aluepolitiikka438": 1.0, "pienteollisuuden": 0.5, "lakkoja": 0.3333333333333333, "superkonsensukseen": 1.0, "kehitteli": 0.09090909090909091, "muotojen": 0.01834862385321101, "valikoivaan": 1.0, "tulemisen": 0.02564102564102564, "vastakkainasettelussa": 0.14285714285714285, "suunnittelu\u2019": 1.0, "juurrutettava": 1.0, "sis\u00e4lle": 0.009259259259259259, "yhteiskuntatieteille": 1.0, "el\u00e4m\u00e4narvot": 0.5, "ohjelmatehtailua": 1.0, "nesteen": 0.4375, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisen": 0.5, "haltuunsa": 0.05263157894736842, "mainittava": 0.08333333333333333, "vetoamalla": 0.05555555555555555, "kohtalon": 0.05, "muotoutunut": 0.03225806451612903, "hillitymp\u00e4\u00e4": 1.0, "1-2121975\u2019": 1.0, "ratkaisematta": 0.3333333333333333, "mielt\u00e4\u00e4": 0.0392156862745098, "414-415": 1.0, "1969\u20131971": 0.5, "myth": 0.4, "ty\u00f6njaostaan": 1.0, "diktatuuri": 0.3333333333333333, "kohdistuvaan": 0.5, "sananvaltaa": 0.5714285714285714, "rosenlew": 0.5, "sivuseikka": 0.5, "kaltaista": 0.017857142857142856, "perimm\u00e4isen\u00e4": 0.14285714285714285, "kasautuvina": 1.0, "itsen\u00e4isiksi": 0.16666666666666666, "1391988": 1.0, "onnistuisi": 0.1, "purkamista": 0.08333333333333333, "positiivisesta": 0.1, "keskusteluita": 0.5, "ty\u00f6skennelleen": 0.1111111111111111, "jatkosodassa": 0.25, "pitkittyess\u00e4": 0.3333333333333333, "taakse": 0.10588235294117647, "1962": 0.021897810218978103, "hyv\u00e4ksynt\u00e4ns\u00e4": 1.0, "valittiin": 0.05521472392638037, "henkil\u00f6kunnan315": 1.0, "ep\u00e4onnistuneen": 0.07142857142857142, "astui": 0.1509433962264151, "hayek": 0.6923076923076923, "science": 0.013888888888888888, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiin945": 1.0, "vaatimukset": 0.2, "p\u00e4\u00e4tepisteen": 0.5, "byrokratiakritiikki": 1.0, "n\u00e4kemyserojen": 1.0, "dynamiikkaa": 0.016, "222-224": 1.0, "kuunteleminen": 0.047619047619047616, "tietolipas": 0.08695652173913043, "hagen": 0.6666666666666666, "valistamiseen": 1.0, "kokoontunut": 0.09090909090909091, "uhrattiin": 0.3333333333333333, "kypsyyskokeena": 1.0, "lipponen": 0.6216216216216216, "viidentoista": 0.14285714285714285, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1.0, "tarvitsisi": 0.029411764705882353, "edelle": 0.11538461538461539, "yll\u00e4pit\u00e4mien": 0.3333333333333333, "keskittyneill\u00e4": 1.0, "vastauksen": 0.0136986301369863, "koivisto-ilmi\u00f6n": 1.0, "tuotekehittelyyn": 1.0, "lopputavoitteena": 1.0, "tutkimista": 0.018867924528301886, "v\u00e4h\u00e4isin": 0.125, "siirtyiv\u00e4t": 0.02564102564102564, "voitokseen": 1.0, "vapaudesta": 0.04, "perustaksi517": 1.0, "yleiskeskustelujen": 1.0, "v\u00e4ittelyss\u00e4": 0.25, "edellytt\u00e4isi": 0.1, "eih\u00e4n": 0.027777777777777776, "jatkettava": 0.3333333333333333, "kiireellisimp\u00e4n\u00e4": 1.0, "yhteyksiins\u00e468": 1.0, "luominen": 0.04918032786885246, "tehostaa": 0.11764705882352941, "2211982": 1.0, "rakentavasta": 0.1111111111111111, "piiri": 0.030303030303030304, "norma": 0.6666666666666666, "artikkelik\u00e4sikirjoitus": 0.6666666666666666, "yritysmaailmaa": 1.0, "delegoivat": 1.0, "asiallisina": 1.0, "kaunismaa": 0.18181818181818182, "suuntaan": 0.10687022900763359, "kerronta": 0.04878048780487805, "toteuttamiseksi": 0.10344827586206896, "turhauttavaan": 1.0, "jouduttanut": 1.0, "toteutumiselle": 0.25, "ep\u00e4varmuustekij\u00f6it\u00e4": 0.16666666666666666, "uhanalaiseksi": 0.3333333333333333, "ter\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "useem": 1.0, "kotimaisia": 0.1111111111111111, "vallinneiden": 0.3333333333333333, "huippuj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueeseen": 1.0, "13111987": 1.0, "kasvuaan": 0.1111111111111111, "vastaanotto": 0.07894736842105263, "ep\u00e4suhtaa": 0.2, "aiheet": 0.009900990099009901, "kauppakamarissa": 1.0, "mailleen": 0.25, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 0.04081632653061224, "teollisuuspolitiikkaa": 1.0, "markkinat776": 1.0, "s\u00e4\u00e4telee": 0.08333333333333333, "vasemmistoradikalismia": 1.0, "korostettu": 0.038461538461538464, "mureni": 0.2, "yhteiskuntapoliittisen": 0.4, "oli": 0.05289974524202008, "tuntevia": 0.3333333333333333, "pohjavireen": 1.0, "strategiset": 0.13333333333333333, "historiallisesta": 0.02564102564102564, "hetem\u00e4ki": 1.0, "muistikuvia": 0.7692307692307693, "huolestuttaneet": 1.0, "kohdisti": 0.5, "851987": 1.0, "maanviljelij\u00f6it\u00e4": 1.0, "vennamoa": 1.0, "27102010": 0.45454545454545453, "markkinavoimien": 0.38461538461538464, "sinipunaa": 1.0, "edestakaisin": 0.14285714285714285, "talousn\u00e4kymi\u00e4": 1.0, "kysymysrypp\u00e4\u00e4seen": 1.0, "mainetta": 0.08, "avainasemasta": 1.0, "varsinkaan": 0.07692307692307693, "historiateossarjan": 1.0, "puuttuisi": 0.4444444444444444, "1973\u20131995\u2019": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 0.015384615384615385, "kirjeest\u00e4": 0.0425531914893617, "etuoikeuksien": 0.5, "kirjava": 0.2222222222222222, "vesa": 0.028985507246376812, "hoitivat": 0.13636363636363635, "toimeenpanijoita": 1.0, "j\u00e4ykist\u00e4isiv\u00e4t": 1.0, "sovellus": 0.030303030303030304, "teksti\u00e4": 0.009433962264150943, "koettelemus": 1.0, "arvovaltatappiota": 1.0, "amy": 0.5, "sotkuisuutta": 1.0, "v\u00e4litt\u00e4miseen": 0.09090909090909091, "jatkuneessa": 0.25, "rajoittamiseen": 0.2, "nousivat": 0.025423728813559324, "yst\u00e4v\u00e4npalvelusten": 1.0, "painostustoimia": 1.0, "hyvinvointivaltiossa983": 1.0, "waterhousen": 1.0, "sosiaaliturvan": 0.42857142857142855, "yhtym\u00e4": 0.6666666666666666, "kommunistisesta": 0.5, "sanotun": 0.044444444444444446, "vertailleen": 1.0, "lis\u00e4siv\u00e4t": 0.07894736842105263, "oikeisto-vasemmisto-jaottelu": 1.0, "225-253": 1.0, "uutisraportti\u2019": 1.0, "huomioiden": 0.014285714285714285, "a-studio": 1.0, "ydinalue": 0.125, "suostui": 0.125, "palkansaajien": 0.375, "v\u00e4henty\u00e4": 0.09090909090909091, "taustavoimana": 0.5, "voimavarojen": 0.08108108108108109, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 0.14285714285714285, "tietoja": 0.007936507936507936, "valtiojohtoisiin": 1.0, "vauraus": 0.05263157894736842, "jaottelut": 0.3333333333333333, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 0.013452914798206279, "virkosi": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6toimijaa": 1.0, "ylitt\u00e4\u00e4": 0.028985507246376812, "keinovalikoimaa": 0.5, "tosiasioille": 0.5, "ik\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "freedom": 0.25, "alhanen": 0.10526315789473684, "suojaamiseen": 0.16666666666666666, "marcel": 0.11764705882352941, "pystyn": 0.04, "savtschenkolle": 1.0, "hyvinvointij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1.0, "ajamassa": 0.14285714285714285, "yhten\u00e4isell\u00e4": 0.041666666666666664, "\\n\\ntutkimuskysymyksiin": 0.5, "painopisteest\u00e4": 1.0, "2666": 1.0, "retorisia": 0.0625, "konnotaatioiden": 1.0, "perustavoitteita": 1.0, "rakenteellinen": 0.1724137931034483, "vktslle": 1.0, "mit\u00e4\u00e4n": 0.02063106796116505, "villein\u00e4": 0.3333333333333333, "yhteiskuntatieteilij\u00e4\u00e4": 1.0, "puolen": 0.011235955056179775, "terve": 0.018518518518518517, "l\u00e4hdekirjallisuudeksi209": 1.0, "vaihtoa": 0.0625, "werner": 0.02631578947368421, "sosiaaliturvaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "perusehdoista": 1.0, "hurmioitunut502": 1.0, "sanansa": 0.058823529411764705, "kaappausyritys": 1.0, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 0.42857142857142855, "hyvinvointi": 0.030612244897959183, "puolusti": 0.045454545454545456, "vaihdolle": 1.0, "olevaksi": 0.05555555555555555, "tilanteeseen": 0.02531645569620253, "suunnitelmista": 0.15384615384615385, "havaitsi": 0.037037037037037035, "ilmeiseksi": 0.75, "huippuj\u00e4rjest\u00f6n": 1.0, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 0.0967741935483871, "jill": 0.3333333333333333, "bernhagen": 1.0, "toimintakent\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "muotoili": 0.05, "j\u00e4lkeen841": 1.0, "yksituumaisuutena575": 1.0, "tuottaneet": 0.125, "arvostelijoilta": 1.0, "vastanimitetty": 1.0, "tutkimussuuntaus18": 1.0, "joulukuussa": 0.2087912087912088, "v\u00e4liaikaisesti": 0.04, "keskusteluyhteyksiin813": 1.0, "hallitusneuvottelijat": 1.0, "muuttivat": 0.06451612903225806, "puurtamista": 1.0, "heijasteli": 0.15384615384615385, "miltei": 0.0967741935483871, "contemporary": 0.04878048780487805, "sittenkin": 0.15384615384615385, "viitoittamaan": 0.5, "1964\u20131965": 0.2, "jaatinen": 0.5882352941176471, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isammatiksi": 1.0, "tuoreen": 0.08333333333333333, "vuorovaikutuksessa": 0.002932551319648094, "selitykset": 0.016129032258064516, "2061977": 1.0, "yht\u00e4aikaisesti": 0.0625, "historiaaineiden": 1.0, "mielekk\u00e4it\u00e4": 0.07692307692307693, "controversies": 0.4, "muullakin": 0.25, "2362000": 1.0, "pitk\u00e4aikaisen": 0.04, "intellectual": 0.058823529411764705, "rastor": 1.0, "vapaaehtoisesti": 0.029411764705882353, "283-285": 1.0, "toteuttamisen": 0.038461538461538464, "economic": 0.5081967213114754, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 0.1111111111111111, "sovittaessa": 1.0, "kirvoitti": 0.2, "tuotantotoiminnalle": 1.0, "tutkimukselleni": 0.08, "pys\u00e4ytt\u00e4misen": 1.0, "ryhmittyneisiin": 1.0, "olivatkin": 0.03571428571428571, "puolueuskollisuuteen": 1.0, "tyypilliset": 0.014285714285714285, "pienten": 0.007575757575757576, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u2019": 1.0, "1661987": 1.0, "marc": 0.1875, "v\u00e4liselle": 0.16666666666666666, "viitetiedot": 0.5, "ajankohtaisemmaksi": 0.5, "ekonomisk": 0.5, "toiveikas": 0.25, "menoarvioon\u2019": 1.0, "hallitsemien": 1.0, "perustavoitteista": 1.0, "tkl-kautensa": 1.0, "modernissa": 0.041666666666666664, "kuollut": 0.010101010101010102, "laajalla": 0.17647058823529413, "palkkaratkaisuihin": 1.0, "eec-sopimusten": 1.0, "1954\u20132004": 1.0, "arvioihin": 0.42857142857142855, "talousel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "lis\u00e4ykseen": 0.3333333333333333, "ehdokkaat": 0.8333333333333334, "hahmottamisessa": 0.09090909090909091, "vahinko": 0.08333333333333333, "kohdelluksi": 0.125, "joyce": 0.6666666666666666, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8102": 1.0, "n\u00e4ytt\u00e4neet": 0.16666666666666666, "vuosisata": 0.16666666666666666, "haitannut": 0.14285714285714285, "asemanm\u00e4\u00e4rittelyn": 1.0, "kyyhky\u00e4": 1.0, "261-265": 1.0, "vastapainoa": 0.3333333333333333, "konkretisoitunutta": 1.0, "rahoitusta": 0.08, "etsinyt": 0.06666666666666667, "maailmankatsomuksen": 0.03125, "yhteisty\u00f6t\u00e4440": 1.0, "polar": 0.5, "322-324": 1.0, "1941\u20132016": 1.0, "nimiin": 0.125, "aamukahvip\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 0.5, "sytyt\u00e4\u2019": 1.0, "ty\u00f6llisyys": 0.125, "teollisuudelle": 0.5625, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 0.013245033112582781, "council": 0.05714285714285714, "779-780": 1.0, "perustamishankkeeseen": 1.0, "hallitusratkaisusta": 1.0, "omaisuutta": 0.0625, "kurkistusaukkona": 1.0, "tuotannollisista": 0.5, "v\u00e4listen": 0.09090909090909091, "kannattajia": 0.030303030303030304, "m\u00e4\u00e4rittelen": 0.058823529411764705, "veturina": 0.5, "ymp\u00e4ri": 0.014598540145985401, "ty\u00f6ehtosopimuksen": 0.08333333333333333, "syyskokouksessaan": 1.0, "my\u00f6nsikin": 0.25, "tekij\u00e4645": 1.0, "muodostavat": 0.009685230024213076, "valtaa": 0.18181818181818182, "\u00e4\u00e4nenpainoin": 0.5, "kolmesta": 0.01818181818181818, "teoksessaan": 0.009009009009009009, "karin": 0.041666666666666664, "ulkomainen": 0.18181818181818182, "kokonaisuudessaankin": 1.0, "their": 0.016194331983805668, "pragmaattisena": 0.5, "yhteisty\u00f6valiokunnan": 0.5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 0.1111111111111111, "budjettineuvotteluita": 1.0, "talousyhteis\u00f6ss\u00e4": 1.0, "ilmi\u00f6it\u00e4": 0.013043478260869565, "tuhoisalla": 1.0, "mielipiteeseen": 0.36363636363636365, "l\u00e4hdeaineistoihin": 1.0, "saksalaistyyppisen": 0.5, "persoonallisuudellaan": 1.0, "luvut": 0.004739336492890996, "tulopolitiikkaan": 1.0, "osasi": 0.06666666666666667, "ilmeisint\u00e4": 1.0, "kertonut": 0.016666666666666666, "aiheista": 0.030303030303030304, "kohtuuttomassa": 1.0, "ep\u00e4viralliset": 0.08333333333333333, "periaatteisiin": 0.07407407407407407, "sosiaalidemokraateilla": 0.25, "dramaattinen": 0.09090909090909091, "omakohtaisia": 0.18181818181818182, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 0.15, "30-40": 0.5, "vaaleissa": 0.28888888888888886, "irtautumaan": 0.16666666666666666, "kremlin": 1.0, "\u2018superseminaari": 1.0, "vuorovaikutusverkostoista805": 1.0, "establishmentista": 1.0, "1993": 0.03293084522502744, "kuismaa": 1.0, "korporatistiseksi": 1.0, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 0.13953488372093023, "erist\u00e4isi": 1.0, "kirjoitusteknisesti": 1.0, "sinipunapohjan": 1.0, "kehitysvaiheet199": 1.0, "artikulointia": 0.5, "ohjelmallisesta": 0.8571428571428571, "1986\u20131988": 0.5, "asiantuntemukseen": 0.09090909090909091, "j\u00e4rjest\u00f6fuusiosta": 1.0, "hallituskaudella": 0.6666666666666666, "kansalliskieli": 0.14285714285714285, "tytti": 0.08823529411764706, "muuttua": 0.02857142857142857, "samh\u00e4lle": 0.4, "mets\u00e4teollisuusmiehet": 1.0, "sitoutuneita": 0.14285714285714285, "parhaana": 0.24, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6sten": 0.5, "kuulua": 0.04, "eyhakuisuuteen": 1.0, "sopimuksia": 0.05, "18101981": 1.0, "bofit": 1.0, "nautti": 0.07142857142857142, "t\u00e4ydentymist\u00e4": 1.0, "l\u00e4nsi-saksassa": 0.5, "sanomille": 0.2, "velkaantuneena": 1.0, "esitet\u00e4\u00e4n": 0.0023752969121140144, "perinteisi\u00e4": 0.02702702702702703, "julkiseksi": 0.05555555555555555, "asennevirtaus": 1.0, "kuva\u2019": 0.5, "edustavan": 0.021505376344086023, "sukupuolen": 0.017543859649122806, "who": 0.022058823529411766, "vastapainon": 1.0, "mielenkiinnosta": 0.25, "haastattelunauhoja": 1.0, "language": 0.0032310177705977385, "261987": 1.0, "suomalainenkin": 0.5, "tunnustelevia": 1.0, "methods\u2019": 1.0, "181-182": 0.5, "j\u00e4senyytens\u00e4": 0.25, "empiriassa": 1.0, "holkerille": 1.0, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 0.18181818181818182, "korporatistiset": 1.0, "\u2018pm": 1.0, "puolustaminen": 0.18181818181818182, "kohteet": 0.013793103448275862, "julkilausutusta": 1.0, "kaivattu": 0.125, "nostattivat": 0.6666666666666666, "illinois": 0.15384615384615385, "liittyneiss\u00e4": 0.25, "governments": 1.0, "korostaa": 0.040214477211796246, "selvitt\u00e4misess\u00e4": 0.16666666666666666, "yritt\u00e4jyyden": 0.07142857142857142, "repineiss\u00e4": 1.0, "aineistoista": 0.2702702702702703, "leena": 0.010101010101010102, "kuvataiteilijat": 0.5, "1055": 0.09090909090909091, "vastakkainasettelu": 0.05714285714285714, "m\u00e4\u00e4r\u00e4siv\u00e4t": 0.4, "vastuulla": 0.07894736842105263, "parempi559": 1.0, "kansallisarkisto": 0.06896551724137931, "t\u00e4ll\u00f6ink\u00e4\u00e4n": 0.5, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 0.05263157894736842, "1918\u20131997": 0.25, "kyseenalaistaa": 0.029850746268656716, "kaarina": 0.024390243902439025, "19111990": 1.0, "t\u00f6rm\u00e4yskurssille": 0.5, "l\u00e4hteen": 0.1111111111111111, "kalamies": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 0.14285714285714285, "ennakkoluulojen": 0.08333333333333333, "2881983": 1.0, "romuttumiseen": 1.0, "133-134": 1.0, "v\u00e4h\u00e4isyyden": 0.2, "syv\u00e4t": 0.2222222222222222, "1941\u20131942": 0.6666666666666666, "tutkimuskeskus": 0.020618556701030927, "kollektivismiin": 1.0, "1081977": 1.0, "liitteineen": 0.005649717514124294, "rajausta": 0.125, "v\u00e4lill\u00e4": 0.03714799281006591, "presidentinvaalikamppailu": 1.0, "believe": 0.037037037037037035, "sandy": 1.0, "kuisma": 0.5308641975308642, "puoleensa": 0.05263157894736842, "20-21": 0.6666666666666666, "it\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "minimaalinen": 0.125, "omalta": 0.04225352112676056, "rahastoja": 1.0, "puolustajia": 0.375, "valtiollisia": 0.18181818181818182, "varpailleen": 1.0, "virta": 0.0196078431372549, "hyvinvointivaltio947": 1.0, "toimenpidekokonaisuus": 1.0, "sdphen": 0.8888888888888888, "ratkomista": 1.0, "piirien": 0.05263157894736842, "puolustusta": 0.2, "instead": 0.11764705882352941, "lievennettiin": 1.0, "kolmikantaiset": 1.0, "takaisku": 0.5, "intuitiivinen": 0.058823529411764705, "vannoivat": 0.2, "72-73": 1.0, "huomioimaan": 0.037037037037037035, "muutoksella": 0.058823529411764705, "uutena": 0.013888888888888888, "kiistanalaisuudesta": 1.0, "state": 0.07317073170731707, "ty\u00f6ehtosopimusten": 0.3333333333333333, "leirin": 0.037037037037037035, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 0.025, "teollisuusvaikuttaja": 1.0, "punnittujen": 0.5, "vuola": 0.6666666666666666, "vastaisesti": 0.03333333333333333, "liikkuvuus": 0.0625, "231-279": 1.0, "todellinen145": 1.0, "paineet": 0.05263157894736842, "repliikki": 0.8571428571428571, "vapauttamista": 0.5714285714285714, "saaren": 0.1, "k\u00e4ytt\u00f6voimaa": 1.0, "11101984": 1.0, "rajuissa": 1.0, "dominoivan": 0.04, "251-274": 1.0, "kyselytutkimuksessa": 0.1, "699-717": 1.0, "kehityskulku": 0.16666666666666666, "vilkkaan": 0.2, "toimintaohjelma": 0.3125, "rinnakkainen": 0.16666666666666666, "vapaavaluuttakauppaa": 1.0, "muistelmateokset": 1.0, "2422000": 1.0, "1-8": 0.4, "tiivolalla": 1.0, "mediary\u00f6pytykseen": 1.0, "arkaluontoisista": 1.0, "selke\u00e4mpi": 0.08333333333333333, "lopputuloksena": 0.1111111111111111, "\u2018aseveliyhteisty\u00f6": 1.0, "castr\u00e9nin": 0.08108108108108109, "arvostus": 0.03409090909090909, "vapautettiin": 0.125, "yksik\u00e4\u00e4n": 0.0425531914893617, "prosessia": 0.01680672268907563, "68-69": 1.0, "unionists\u2019": 1.0, "tekij\u00e4ksi1022": 1.0, "k\u00e4\u00e4nteen": 0.16666666666666666, "teett\u00e4v\u00e4t": 0.5, "vaikuttamiseen": 0.3684210526315789, "rahoittamiensa": 1.0, "vakiintuneita": 0.05263157894736842, "kokemuksen": 0.007547169811320755, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 0.07142857142857142, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 0.016666666666666666, "ep\u00e4viisaana": 1.0, "selv\u00e4\u00e4": 0.033816425120772944, "tahtoa\u2019": 1.0, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 0.07142857142857142, "henrik": 0.012987012987012988, "tekemi\u00e4": 0.02127659574468085, "suureen": 0.04054054054054054, "kivikarin": 1.0, "er\u00e4s": 0.0056022408963585435, "vaikutusvaltaisimpaan": 1.0, "mielikuvan": 0.043478260869565216, "osakeyhti\u00f6ksi": 0.25, "yleispolitiikkaan": 1.0, "k\u00e4\u00e4ntyisi": 0.3333333333333333, "kykenev\u00e4n": 0.1111111111111111, "kontekstualisointi": 0.2, "toimintakyvyn": 0.011627906976744186, "valinnaksi": 0.3333333333333333, "keskustanuorista": 1.0, "taistelusta": 0.1, "veropoliittisen": 1.0, "vakaa": 0.10526315789473684, "vesittyisi": 1.0, "28101976": 1.0, "1970luvulla": 0.6153846153846154, "poikkesivat": 0.10344827586206896, "over": 0.046511627906976744, "muistuttamalla": 0.5, "erikoista": 0.08, "konsultiksi": 1.0, "loka-marraskuussa": 1.0, "ratkaisevampaa": 0.5, "pyydettiin": 0.024390243902439025, "erit": 0.48148148148148145, "risto": 0.1781609195402299, "snk": 1.0, "eu-integraatioseminaarit": 1.0, "keskustelumuistiinpanoihin": 1.0, "tammi": 0.14893617021276595, "alttiita": 0.045454545454545456, "vaalitoimitus": 1.0, "syyskokouksesta": 1.0, "aikaansaannos": 0.3333333333333333, "v\u00e4lill\u00e4392": 1.0, "pakenee": 0.05555555555555555, "19121983": 1.0, "vallanperimyksen": 1.0, "muistutti": 0.05970149253731343, "ristiriitojen": 0.14285714285714285, "ep\u00e4politisoitui": 1.0, "maailma": 0.01037344398340249, "arvoonsa": 0.1, "yleissitovuuden": 1.0, "k\u00e4sityst\u00e4": 0.03553299492385787, "51-53": 0.5, "laajimpia": 0.3333333333333333, "kierros": 0.5, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoimintojen": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 0.08333333333333333, "tulkintojen": 0.06349206349206349, "alkuvuosien": 0.23076923076923078, "by": 0.017278617710583154, "saakka": 0.045871559633027525, "ydinvoimahaaveista": 1.0, "eniten": 0.011904761904761904, "yksityisarkistot": 1.0, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 0.07142857142857142, "australian": 0.1, "\u2018toiveita": 1.0, "toimijaryhmien": 1.0, "internetiss\u00e4": 0.012987012987012988, "valikoitunut": 0.14285714285714285, "l\u00e4hdeviitteiden": 0.5, "kyvyst\u00e4": 0.034482758620689655, "huomattavalle": 1.0, "raportti": 0.03592814371257485, "englanniksi\u2019": 1.0, "korostavaa": 0.09090909090909091, "ostamaan": 0.5, "ty\u00f6markkinapolitiikka": 1.0, "elossa": 0.07692307692307693, "analysoinnista": 0.3333333333333333, "rituaaliset": 0.16666666666666666, "arabimaat": 1.0, "suuryritykset": 0.5, "mittasuhteet": 0.08333333333333333, "phillipsfein": 1.0, "yrityshistorioitsijoita": 1.0, "rakentavaa": 0.125, "2841986": 1.0, "vihre\u00e4t": 0.047619047619047616, "irtautua": 0.05263157894736842, "interventio": 0.23076923076923078, "series": 0.018018018018018018, "kiihkeys": 0.5, "sota": 0.19, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 0.16666666666666666, "hukkinen": 1.0, "julkiset": 0.07692307692307693, "liittoon\u2019": 1.0, "ajama": 0.30434782608695654, "strategiat": 0.21428571428571427, "luottamus": 0.11538461538461539, "yhteiskunnassa49": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 0.0234375, "ansaitsisivat": 0.4, "5121980": 1.0, "varsinainen": 0.03164556962025317, "valta-asemaa": 0.5, "parantamisesta\u2019": 1.0, "n\u00e4k\u00f6kulma": 0.04935064935064935, "yhteiskunnasta": 0.016129032258064516, "lukeutui": 0.2, "tekij\u00f6iden": 0.006802721088435374, "muistioksi": 1.0, "toisenlainen": 0.03125, "k\u00e4ytettiin": 0.00205761316872428, "puhutuista": 0.3333333333333333, "vasemmalle": 0.4117647058823529, "kriisipuhe": 1.0, "1948\u20131957": 1.0, "vastasivat": 0.009523809523809525, "tarkastelevissa": 0.5, "781974": 1.0, "ep\u00e4tapahtumista": 1.0, "lama": 0.5384615384615384, "talousl\u00e4\u00e4kkeen\u00e4": 1.0, "tapahtuneiden": 0.1, "muotoutumista": 0.043478260869565216, "havaintoni": 0.1111111111111111, "jota": 0.0210727969348659, "klubilaisten": 1.0, "196-225": 1.0, "lipunkantajana": 1.0, "eva-p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 1.0, "kustantaja": 0.027777777777777776, "zemon": 0.4, "prosentille": 0.6666666666666666, "sosiaalipoliittisen": 0.25, "maaper\u00e4\u00e4n": 0.038461538461538464, "yhteiskuntasopua": 1.0, "kirjo": 0.08, "kertoa": 0.017241379310344827, "toiminnalla": 0.1111111111111111, "\u2018yhteiskuntapolitiikka": 1.0, "oikeutetusti": 0.14285714285714285, "reformoinnin": 1.0, "nimeen": 0.06060606060606061, "syveneminen": 0.3333333333333333, "nauttia": 0.041666666666666664, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.5, "teht\u00e4v\u00e4nasettelua": 1.0, "avunannon": 1.0, "kev\u00e4tja": 1.0, "h\u00e4m\u00e4rtyneen814": 1.0, "prefiksi": 0.5, "vaikutusvaltaisimman": 0.5, "1971\u20131977": 1.0, "itsen\u00e4isest\u00e4": 0.14285714285714285, "siirsi": 0.041666666666666664, "kai": 0.061068702290076333, "talouttamme": 1.0, "pellervoseuran": 1.0, "poikkeavat": 0.030612244897959183, "\u2018luonnos": 1.0, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 0.034482758620689655, "etuvartiossa\u2019": 1.0, "kohdistua": 0.07142857142857142, "markkinatalouteen": 0.5, "suuntasivat": 0.1111111111111111, "1956\u20131962": 0.6666666666666666, "2051987": 1.0, "heijastamasta": 1.0, "tulokset": 0.008445945945945946, "porvarihallituksen": 1.0, "25-vuotisen": 1.0, "eristettyin\u00e4": 0.5, "kaukotavoitteet": 1.0, "asennemuutos": 0.875, "mann": 0.20833333333333334, "economically": 1.0, "edist\u00e4minen": 0.009174311926605505, "varmistaa": 0.056338028169014086, "kang": 0.08333333333333333, "verotuksella": 0.5, "s\u00e4nkiaho": 1.0, "markkinatalousmy\u00f6nteisiksi": 1.0, "joulukuun": 0.10526315789473684, "koettiin": 0.01282051282051282, "perustavanlaatuisemmalla": 1.0, "suunnittelun": 0.006060606060606061, "painotuksille": 1.0, "kyr\u00e4illen": 1.0, "farssi": 0.5, "talousvaikeuksien": 0.6666666666666666, "k\u00e4ydyn": 0.14705882352941177, "n\u00e4kemyksineen": 1.0, "valtiollisesta": 0.125, "puheiden": 0.041666666666666664, "tehostamisesta\u2019": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.010416666666666666, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 0.16666666666666666, "itsekritiikiksi": 1.0, "yksityiskohtiin": 0.16666666666666666, "teollisuusvaltuuskunnassa": 1.0, "127-163": 1.0, "kannattavuuden": 0.8333333333333334, "vastavuoroisuudesta": 1.0, "ydinvoimakeskustelussa": 1.0, "opinions": 0.2222222222222222, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.3333333333333333, "aikana": 0.01950162513542795, "s\u00e4ilyisiv\u00e4t": 0.25, "73-74": 0.5, "perusideologia": 1.0, "modernin": 0.009852216748768473, "analysoida": 0.011904761904761904, "sensuroitu203": 1.0, "muualla\u2019": 1.0, "1950-luvulla": 0.05, "tason": 0.039525691699604744, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 0.125, "tuolloin": 0.02608695652173913, "varsinaisiin": 0.08333333333333333, "l\u00e4pimenosta": 1.0, "aktiiviseen": 0.11764705882352941, "suuntaan1012": 1.0, "anastasiadis": 1.0, "1983": 0.0819277108433735, "vastainen": 0.11764705882352941, "korostanutkin": 1.0, "991975": 1.0, "kunnallisvaalikampanjointiin": 1.0, "presidentinvaihdokseen": 1.0, "2231983": 1.0, "89-90": 0.5, "ty\u00f6nantajapolitiikkaan": 1.0, "eftaa": 1.0, "n\u00e4hden948": 1.0, "example": 0.038461538461538464, "meritaksi": 1.0, "collective": 0.2608695652173913, "nekin": 0.034482758620689655, "toimintasuunnitelma": 0.8, "combat": 1.0, "hauvonen": 1.0, "paha": 0.02666666666666667, "omanvoitonpyyntin\u00e4": 1.0, "byrokraattien": 1.0, "tuonti": 0.25, "pysyttelem\u00e4\u00e4n": 0.25, "suuntaaminen": 0.2857142857142857, "syntyneit\u00e4": 0.02857142857142857, "n\u00e4htyn\u00e4": 0.125, "jatkamista": 0.07142857142857142, "sovellutuksesta": 1.0, "passiivisella": 0.5, "mahdollista": 0.013927576601671309, "tarttumaan": 0.07692307692307693, "linja": 0.05063291139240506, "kohtaamaa": 0.5, "varsinaisesta": 0.034482758620689655, "id\u00e4nsuhteidensa": 1.0, "vierasta": 0.014084507042253521, "muodostui": 0.017391304347826087, "paikkaamisen": 0.5, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 0.125, "presidentti-gallupissa": 1.0, "tarkastelevaa": 0.3333333333333333, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 0.2857142857142857, "hienovaraisuutta": 1.0, "eu": 0.1, "sujuivat": 0.16666666666666666, "eilisp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 0.5, "miksei": 0.03225806451612903, "perustavoitteet": 1.0, "lehden": 0.0046439628482972135, "johtoaseman": 0.2, "tasapainottamiseen": 0.5, "rauhallisesta": 0.5, "euroa": 0.02, "29111979": 1.0, "vuorella": 0.5, "uka": 0.8333333333333334, "vaikuttamisen": 0.3953488372093023, "kes\u00e4n": 0.06818181818181818, "sopeutuvana": 1.0, "muotoilivat": 0.16666666666666666, "silloinkin": 0.047619047619047616, "suuntaavat": 0.05555555555555555, "neuvostoliiton-viennist\u00e4": 1.0, "nojalla": 0.037383177570093455, "\u00e4\u00e4nestettiin": 0.5, "henkil\u00f6kohtaisilla": 0.2, "valuuttapolitiikkaan398": 1.0, "suomennoksen": 0.125, "ensisijaisuuden": 0.25, "osallistua": 0.043243243243243246, "ilmoitustilan": 0.5, "tukee": 0.017167381974248927, "maissa": 0.0410958904109589, "lakkoilukaan": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksin\u00e4": 0.75, "hampain": 0.5, "laidalta": 0.75, "22111981": 1.0, "lobbaustaan": 1.0, "perinteinen": 0.036036036036036036, "porvarit": 0.16666666666666666, "v\u00e4lineen": 0.05, "viitekehykseen": 0.04, "sivuun": 0.13725490196078433, "markkinavetoisiin": 1.0, "k\u00e4yneet": 0.023255813953488372, "hankausta": 0.5, "puoluettaan": 0.5, "j\u00e4lkeinen": 0.0196078431372549, "muodostaminen811": 1.0, "edustaneiden": 0.6666666666666666, "merkeiss\u00e4": 0.14285714285714285, "oecdmaiden": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntymisen439": 1.0, "esiintymist\u00e4": 0.13333333333333333, "bruttoveroaste": 1.0, "2292015": 1.0, "giscardille": 1.0, "kirjoittamista": 0.05714285714285714, "rahamarkkinoiden": 1.0, "asialla": 0.02631578947368421, "filosofian": 0.003968253968253968, "rakenteeseen": 0.03125, "managerial": 1.0, "menetys": 0.1, "ilmeisen": 0.03225806451612903, "opiskellut": 0.0425531914893617, "itsemurhaa": 0.5, "riippumattomaksi": 0.2, "tieteenala": 0.09090909090909091, "1940": 0.002352941176470588, "ajaksi": 0.022222222222222223, "j\u00e4sen": 0.06422018348623854, "toimitusjohtajansa": 1.0, "puheenparren": 1.0, "masters": 0.6666666666666666, "\u2018utvecklingen": 1.0, "ep\u00e4onnistumisella": 0.25, "lukes": 0.875, "nurkanvaltaus\u2019": 1.0, "lausuntoina": 1.0, "ep\u00e4virallista": 0.125, "mullisti": 0.14285714285714285, "eecsopimukset": 1.0, "kuvaa": 0.01692524682651622, "jaksanut": 0.045454545454545456, "georg": 0.0875, "hajanaisuus": 0.2, "harjoitettu": 0.12121212121212122, "kok": 0.2222222222222222, "poliittista": 0.41818181818181815, "aloitteentekij\u00e4ksi": 1.0, "saavutuksista": 0.16666666666666666, "parikymmenvuotisesta": 1.0, "keskustelunaiheena": 0.3333333333333333, "huomiota322": 1.0, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 0.02631578947368421, "uusiutumiseksi": 1.0, "t\u00e4llaista": 0.011976047904191617, "riitelyyn": 0.5, "velka": 0.46153846153846156, "kiilaa": 0.3333333333333333, "kasvuajattelu": 1.0, "kuuluneet": 0.02857142857142857, "maksajille": 1.0, "164-165": 1.0, "yhteensulautumista577": 1.0, "luototusj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1.0, "perustava": 0.045454545454545456, "1511": 0.125, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "puolustuspuheenvuoron": 1.0, "totta": 0.021505376344086023, "\u2018sankareiden": 1.0, "kiinnitetty\u00e4": 1.0, "ulkoa": 0.02702702702702703, "1611976": 1.0, "mikkonen": 0.07142857142857142, "toteutuneet": 0.3125, "arvojen": 0.011264080100125156, "kytk\u00f6ksest\u00e4": 1.0, "punamultapolitiikasta": 1.0, "pohtii": 0.06944444444444445, "lajin": 0.1, "toimintakyvyt\u00f6n": 1.0, "20121974": 1.0, "perinteisin": 0.3333333333333333, "potentiaaliaan": 1.0, "arkistoaineistoihin": 1.0, "odotukset": 0.02127659574468085, "konsensus-ilmapiirin": 1.0, "niist\u00e4": 0.023287671232876714, "byrokratia": 0.5, "1962\u20131978": 1.0, "leimasivat": 0.05263157894736842, "k\u00e4ytetyt": 0.034653465346534656, "talousjournalismi": 1.0, "rekister\u00f6inti\u00e4": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 0.3, "perustuvaa": 0.021505376344086023, "governance": 0.4, "tultiin": 0.09090909090909091, "vedonneet": 0.25, "vasemmistopresidentin": 1.0, "turvaaminen981": 1.0, "kilpailukykymme": 1.0, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 0.18181818181818182, "v\u00e4lien": 0.2857142857142857, "kasasi": 1.0, "kasvoi": 0.047619047619047616, "215-216": 1.0, "p\u00e4\u00e4johtajan": 0.375, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 0.125, "utopistiselta": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiin": 0.5, "paasilinna": 0.6666666666666666, "kokoomuspuolueelle": 1.0, "p\u00e4iv\u00f6": 1.0, "aineellinen": 0.037037037037037035, "teoriat": 0.10714285714285714, "presidenttiehdokkuutta649": 1.0, "kommunismissa": 1.0, "halusta": 0.08695652173913043, "ajoin": 0.1111111111111111, "valtionyritykset": 1.0, "19771990": 1.0, "kyvyt\u00f6n": 0.4, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 0.05, "lehdon": 1.0, "yleis\u00f6nosastokirjoittelun": 1.0, "beyond": 0.16, "jakoja": 0.5, "kontroversseja": 1.0, "n\u00e4enn\u00e4isest\u00e4": 0.2, "harjoittava": 0.5, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 0.75, "yhteydest\u00e4": 0.022727272727272728, "relevanttia": 0.05263157894736842, "menetelty": 0.16666666666666666, "hallitusspekulaatioita": 1.0, "havaintojeni": 0.15384615384615385, "kouluttautui": 0.2, "rakentaa": 0.023255813953488372, "miehet": 0.023809523809523808, "1061976": 1.0, "259-260": 1.0, "toimitusjohtajan": 0.7254901960784313, "elections": 1.0, "bpn": 0.5, "states": 0.20689655172413793, "43-44": 1.0, "19621098": 1.0, "haastattelutilanne": 0.16666666666666666, "allekirjoitetulle": 1.0, "presidenttin\u00e4": 0.6923076923076923, "tarveharkintaisuuden": 1.0, "ter\u00e4vint\u00e4": 1.0, "perustajaj\u00e4senet": 0.3333333333333333, "1962\u20131968": 1.0, "machine": 0.3333333333333333, "huolestunutta": 1.0, "oikeistolaisille": 1.0, "triangulaatiosta": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 0.019230769230769232, "haudattiin": 0.14285714285714285, "kannaltaan": 0.3333333333333333, "istuvaa": 0.3333333333333333, "esimerkkein\u00e4": 0.01639344262295082, "helsinki": 0.0775213896810993, "vennamon": 0.5, "osuuteen": 0.14285714285714285, "talouspolitiikassa": 1.0, "kostamus": 1.0, "tarinan": 0.008695652173913044, "nostan": 0.05, "toimeliaisuutta902": 1.0, "h\u00e4ivytti": 0.2, "vastuullisuus": 0.02631578947368421, "t\u00e4ynn\u00e4": 0.024390243902439025, "ann": 0.07692307692307693, "perustamisella": 0.1111111111111111, "l\u00e4hdeaineistoja": 0.4, "longer": 0.3, "tavoitteenasettelusta": 1.0, "heitti": 0.25, "tankmar": 1.0, "esiin424": 1.0, "tehostamista": 0.09090909090909091, "sijaan": 0.05924170616113744, "asioista": 0.038834951456310676, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 0.5, "hankkimista": 0.18181818181818182, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallan": 0.25, "suunnattuja": 0.05, "luottomiehelleen": 1.0, "oleelliseen": 0.5, "jotkin": 0.0196078431372549, "tarpeista": 0.05, "jyrk\u00e4n": 0.07692307692307693, "1980\u2019": 1.0, "15-2": 1.0, "yksitt\u00e4isin\u00e4": 0.1, "sillantauksen": 1.0, "varalta": 0.125, "vastavoimaa": 1.0, "strategiaa198": 1.0, "vahingoittaa": 0.1111111111111111, "hallitushankkeeseen851": 1.0, "laajoja": 0.10416666666666667, "yritt\u00e4jyytt\u00e4": 0.16666666666666666, "suosittujen": 0.5, "koskemaan": 0.05, "palvelukseen": 0.10638297872340426, "yll\u00e4694": 1.0, "150-152": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 0.2, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 0.03333333333333333, "vaihtelevat": 0.027522935779816515, "mittavan": 0.2222222222222222, "neuvottelujen": 0.3333333333333333, "omistautumisella": 1.0, "16101980": 1.0, "itsetarkoituksellisten": 1.0, "arvoihin": 0.013953488372093023, "nousuun": 0.2857142857142857, "warista": 0.5, "ylikorostaa": 0.6666666666666666, "1986": 0.10634328358208955, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 0.125, "luomiselle": 0.3333333333333333, "ty\u00f6uran": 0.08333333333333333, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4\u00e4n": 1.0, "presidentinvaali": 1.0, "mahdollisuutta738": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.008620689655172414, "ydintavoitteet": 1.0, "aukkoon273": 1.0, "taustavaikuttamista545": 1.0, "ydinaseiden": 0.5, "tarkastelu": 0.021929824561403508, "\u2018reino": 1.0, "ryhmitt\u00e4ytyi": 1.0, "sanelemat": 0.5, "rapautuu\u2019": 1.0, "k\u00e4siss\u00e4714": 1.0, "\\n\\nliike-el\u00e4m\u00e4n": 1.0, "omanarvontunto": 1.0, "l\u00e4hdeaineistojen": 0.5625, "elizabeth": 0.10714285714285714, "rankaisukeinona308": 1.0, "sitoutuneet": 0.0625, "eftassa": 1.0, "toteutumisen866": 1.0, "mink\u00e4\u00e4n": 0.0392156862745098, "osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 0.6666666666666666, "asiantuntijoita": 0.018867924528301886, "15-16": 0.25, "utopistiseen": 1.0, "1232009": 1.0, "revolution": 0.09090909090909091, "tuntoja": 0.14285714285714285, "uutisointia": 0.2, "vakaus": 0.14285714285714285, "innostuneissa": 1.0, "goldhammer": 1.0, "organizations\u2019": 1.0, "sekatalouden": 1.0, "kapasiteettisyist\u00e4": 1.0, "publishers": 0.041666666666666664, "kuvailla": 0.019230769230769232, "\u2018tervehtymissopimus": 1.0, "6-7": 0.2, "onnistuneena": 0.125, "1742015": 1.0, "selitti": 0.030303030303030304, "entisest\u00e4\u00e4n": 0.08849557522123894, "t\u00e4ydent\u00e4vin\u00e4": 0.5, "teknologisen": 0.16666666666666666, "vaurioin": 1.0, "v\u00e4itett\u00e4": 0.05555555555555555, "johtamaan": 0.21739130434782608, "sopi": 0.05555555555555555, "sy\u00f6tettiin": 0.3333333333333333, "through": 0.05, "yksityisyritteli\u00e4isyytt\u00e4": 0.5, "lujittumiseen": 0.5, "demareihin": 1.0, "harmaata": 0.25, "tuoma": 0.030303030303030304, "yorkin": 0.1111111111111111, "vaihtelu": 0.038461538461538464, "sek\u00e4": 0.019624654663237116, "opintojen": 0.0036363636363636364, "\u2018teollisuuspolitiikka": 1.0, "vastaansanomattoman": 1.0, "taxell": 1.0, "35-36": 1.0, "rakenne": 0.024691358024691357, "peterekholm": 1.0, "liite": 0.016442451420029897, "suvereniteetin": 0.6666666666666666, "laitosten": 0.030303030303030304, "esitetyst\u00e4": 0.05, "tulkittiin": 0.04878048780487805, "edist\u00e4misess\u00e4": 0.0625, "vaikuttavan": 0.011494252873563218, "sivurooliin": 1.0, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli5612": 1.0, "157-158": 1.0, "ilmestyess\u00e4": 0.05263157894736842, "riemuita": 1.0, "kunnallispolitiikkaan": 1.0, "poliittisia": 0.24390243902439024, "tiivist\u00e4minen": 0.14285714285714285, "ohjailun": 0.25, "ristikk\u00e4isten": 1.0, "isohookana-asunmaa": 0.41935483870967744, "henkil\u00f6it\u00e4": 0.028368794326241134, "kapitalismia": 0.25, "tukeaan": 0.3333333333333333, "kummitusjuttuna677": 1.0, "huomauttanut": 0.08823529411764706, "ajankohtaisena": 0.5, "pettymyksekseen": 1.0, "sanomalehtimiehet": 0.1, "sterling": 0.6666666666666666, "asennekehitys": 1.0, "hintatason": 0.5, "xv": 0.09523809523809523, "skdlss\u00e4": 0.25, "uusliberalistisen": 0.45454545454545453, "markkinasuuntautuneemmaksi965": 1.0, "tavoittelivat": 0.6666666666666666, "alisteisia": 0.25, "tietenk\u00e4\u00e4n": 0.0975609756097561, "puolue": 0.17415730337078653, "kolmen": 0.046511627906976744, "suomisen": 0.5, "kiinnostavuudeltaan": 1.0, "nationalistista": 0.5, "planningin": 1.0, "ura": 0.14705882352941177, "alkuvuosina": 0.15, "j\u00e4lkipeli": 1.0, "allekirjoittanut": 0.05263157894736842, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6n": 1.0, "rangaista": 0.16666666666666666, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 0.16666666666666666, "edistys\u2019": 1.0, "realistista": 0.07692307692307693, "kielteisiksi": 0.3333333333333333, "non-event": 1.0, "maaksi": 0.25, "markkinamekanismi": 0.1, "laaja-alaisen": 0.15384615384615385, "oppituolin": 0.5, "poikkeuksellista": 0.15, "l\u00e4hteest\u00e4": 0.030303030303030304, "tyypillisell\u00e4": 0.16666666666666666, "1981-1982": 1.0, "lyhytkestoisuus": 1.0, "keskitt\u00e4mist\u00e4": 0.125, "teorioiden": 0.1527777777777778, "riuskaotteiseen": 1.0, "edustajina": 0.12, "p\u00e4\u00e4oma\u2019": 1.0, "kannanm\u00e4\u00e4rittely": 1.0, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 0.25, "asenneilmaston": 1.0, "kohdistettiin": 0.08333333333333333, "mustana": 0.5, "omaksutusta": 0.5, "toimintaan235": 1.0, "poikkeuslakihysteria": 1.0, "neuvottelevana": 1.0, "uutisia": 0.03278688524590164, "kokousajankohdat": 1.0, "viitattiin": 0.029411764705882353, "teemu": 0.09090909090909091, "varsinaiset": 0.05555555555555555, "p\u00e4\u00e4ministeriytt\u00e4\u00e4n": 1.0, "293-315": 1.0, "presidenttity\u00f6ryhm\u00e4\u2018": 1.0, "muualta": 0.013513513513513514, "ep\u00e4ilyt": 0.2857142857142857, "kaavailut": 0.6666666666666666, "edellisvuosikymmenell\u00e4": 1.0, "sovun": 0.5, "kulkua": 0.05263157894736842, "vanhoillisia": 0.5, "h\u00e4ivytet\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "perustana": 0.030534351145038167, "johdonmukaiseksi": 0.25, "tuntevat": 0.03125, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisista": 1.0, "yritysjohtajia": 0.6666666666666666, "vaje": 0.25, "nimitt\u00e4minen": 0.25, "faces": 0.8, "allekirjoittajaa": 0.5, "ensivaikutelma": 0.5, "tuottavuus": 0.2857142857142857, "k80": 1.0, "miehin\u00e4": 0.5, "yleens\u00e4638": 1.0, "etenee": 0.029411764705882353, "hallituspohjana": 1.0, "arvostaa": 0.025, "halukkuutensa": 1.0, "size": 0.0625, "sosiaaliturvaan": 1.0, "huolenaiheissa": 1.0, "nummela": 0.2, "punamullalle": 1.0, "tiiviiss\u00e4": 0.0625, "wadhwani": 1.0, "papereiden": 0.5, "1983-1984": 1.0, "toteamus": 0.09523809523809523, "valta-asetelmia": 0.2, "kumman": 0.1, "tarpeesta891": 1.0, "reilut": 0.3333333333333333, "muuttumaan": 0.09090909090909091, "sitouttaminen": 0.25, "kontrolloidun": 0.5, "politiikalle": 0.2857142857142857, "moraalittomat": 1.0, "208-209": 0.5, "karjalan": 0.002325581395348837, "siinsi": 1.0, "pysymiseen": 1.0, "kapeni": 1.0, "syiden": 0.027777777777777776, "1989": 0.07680945347119646, "yhdellek\u00e4\u00e4n": 1.0, "neuvotteluyhteyksi\u00e4": 1.0, "toim": 0.05534269902085994, "toisinaan": 0.05220883534136546, "todettu": 0.005050505050505051, "tiedotusja": 1.0, "talouskilpailussa924": 1.0, "hyvinvointivaltiokriittiseksi": 1.0, "1970\u20131972": 1.0, "harvey": 0.15384615384615385, "topics": 0.1, "varoitteluista": 0.5, "tarjonta": 0.1, "colvin": 1.0, "koherentti": 0.3333333333333333, "torjuvasti": 0.16666666666666666, "vakiintunutta": 0.05263157894736842, "maailmalta": 0.25, "kanssapalloilijana": 1.0, "tarkkana": 0.1, "wellamolla": 1.0, "luoduille": 1.0, "vuosikerroista": 1.0, "my\u00f6ntyneille": 1.0, "haasteisiin": 0.018867924528301886, "ryhtyiv\u00e4t": 0.35135135135135137, "liitt\u00e4minen": 0.05555555555555555, "erimielisyyksist\u00e4": 0.2, "poikkeuksellisella": 0.16666666666666666, "k\u00f6nigstedtin": 1.0, "kansantaloustieteilij\u00e4": 0.07142857142857142, "kertaa": 0.013574660633484163, "liitty\u00e4": 0.0072992700729927005, "huhujen": 0.16666666666666666, "talousel\u00e4m\u00e4n": 0.375, "aloitteesta": 0.07407407407407407, "murheita": 0.5, "tukeminen": 0.08080808080808081, "vaikuttamista": 0.65, "perinnett\u00e4": 0.019230769230769232, "politikointia": 1.0, "ongelmattomien": 1.0, "becomes": 0.25, "\u00f6ljykriiseihin150": 1.0, "yksikk\u00f6muodossa37": 1.0, "us\u2019": 1.0, "muodostumassa": 0.14285714285714285, "perusteli": 0.07936507936507936, "kompromissia": 0.09090909090909091, "josta": 0.02812939521800281, "n\u00e4k\u00f6kohtiin": 0.4, "keskustelut": 0.08433734939759036, "k\u00e4ynnistytty\u00e4": 0.2, "etuj\u00e4rjest\u00f6t": 0.5384615384615384, "ehdotukseen": 0.14285714285714285, "had": 0.10309278350515463, "poliittisen": 0.4444444444444444, "puolustusm\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1.0, "1974": 0.13142857142857142, "halvasta": 0.5, "presidenttipuolueen": 1.0, "erityispiirteit\u00e4\u2019": 1.0, "tasajalkaa": 1.0, "10121987": 1.0, "osa-alueena": 0.16666666666666666, "kiirastulen": 1.0, "vuosisopimuksilla": 1.0, "keskusteluryhm\u00e4\u2019": 1.0, "advantages": 1.0, "horjuttavat": 0.5, "kokeilu": 0.06666666666666667, "perustavanlaatuisiin": 0.6666666666666666, "otettiin": 0.004291845493562232, "verkoston\u00e4k\u00f6kulman": 1.0, "sipil\u00e4": 0.16, "presidentinvaaleja": 1.0, "palvelusten": 0.2222222222222222, "ristiriidoista": 0.13333333333333333, "tavaramerkki": 0.5, "kes\u00e4ll\u00e4": 0.030864197530864196, "niiss\u00e4": 0.0108499095840868, "etsi\u00e4": 0.02912621359223301, "tuottamissa": 1.0, "itsen\u00e4isen": 0.06382978723404255, "pysyv\u00e4\u00e4": 0.029411764705882353, "11121980": 1.0, "princeton": 0.38095238095238093, "kasvutavoitteista": 1.0, "esteeksi": 0.14285714285714285, "hallituksessa": 0.31666666666666665, "yst\u00e4v\u00e4t": 0.019230769230769232, "valtakunnassa": 0.13333333333333333, "zeitlin": 1.0, "far": 0.2222222222222222, "ennakoiva": 0.2, "painoarvonsa": 0.3333333333333333, "liittyen": 0.0047169811320754715, "maalaisliittokeskustapuolueeseen": 1.0, "16101978": 1.0, "karsastaneet": 1.0, "ilmeni": 0.015957446808510637, "k\u00e4\u00e4nnekohtana": 0.5, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.022058823529411766, "19921048": 1.0, "305-329": 1.0, "ei-sosialististen": 1.0, "yhteiskuntasuhdeseminaarissa": 1.0, "dominanssia": 0.5, "puoluekantaa": 0.3333333333333333, "teot": 0.1111111111111111, "kirjoituskonventioihin": 1.0, "organisaatioon1034": 1.0, "ohjaavana": 0.05555555555555555, "kauppinen": 0.16091954022988506, "m\u00e4\u00e4rittelyongelmia": 0.5, "etsiess\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "kuumeisesti": 0.5, "vastaisesta": 0.3333333333333333, "p\u00e4invastaiset221": 1.0, "mielenosoituksellisesti": 0.5, "kustannuksella": 0.03508771929824561, "pitk\u00e4aikaisessa": 0.125, "maataloustuottajain": 1.0, "15111981": 1.0, "laji109": 1.0, "kyllikki": 0.125, "henkil\u00f6kohtaisella": 0.1, "vertasi": 0.05555555555555555, "liikkumavapautta298": 1.0, "liikaselta": 1.0, "nelj\u00e4tt\u00e4": 0.125, "valmistelleen": 0.125, "keskittynyt": 0.029850746268656716, "lopullisena": 0.3333333333333333, "uskottavuuden": 0.2857142857142857, "kuuntelisi": 1.0, "jaakko": 0.15748031496062992, "p\u00f6rssipeliin": 1.0, "laatuselle": 1.0, "uusiksi": 0.2222222222222222, "seuraavaksi": 0.024390243902439025, "johdatus": 0.014492753623188406, "johtavaksi": 0.21428571428571427, "kangas-ikkalan": 1.0, "skenaarion": 0.16666666666666666, "valtateorioiden": 1.0, "enrhrooth": 1.0, "maatalouden": 0.01652892561983471, "etutaisteluun": 1.0, "ty\u00f6nantajajohtajana": 1.0, "liikkumisen": 0.029411764705882353, "toimintamahdollisuuksien": 0.16666666666666666, "vauhtiin": 0.14285714285714285, "pankkiyhdistyksen": 1.0, "raja-aitojen": 0.16666666666666666, "5121981": 1.0, "yhten\u00e4isin\u00e4": 0.3333333333333333, "anna-maija": 0.07142857142857142, "kyseenalaistanut": 0.1, "osallistumista": 0.07142857142857142, "konventioiden": 0.25, "tiedotushankkeet": 1.0, "sinipunahallitusta": 1.0, "en": 0.006191950464396285, "parti": 0.14285714285714285, "koikkalainen": 1.0, "yritystoimintaa": 0.35, "kommentti": 0.11538461538461539, "eva-kriitikko": 1.0, "puhtaana": 0.037037037037037035, "nollakasvuideologiasta": 1.0, "teemana": 0.07692307692307693, "k\u00e4ytiin": 0.0625, "eminenssille": 1.0, "n\u00e4ytellyt": 0.5, "suhdanteisiin1088": 1.0, "konsensuksena": 1.0, "vei": 0.15, "ryyditt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "etumaksuja": 1.0, "kenties": 0.052884615384615384, "yksityishenkil\u00f6in\u00e4": 0.5, "morrille": 1.0, "toiveikkuudelle": 1.0, "visa": 0.125, "vaivihkaa": 0.25, "sanomalleen": 0.6666666666666666, "taistelu": 0.14285714285714285, "panosti": 0.25, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4": 0.2, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyksest\u00e4": 0.5, "sitaatti": 0.1111111111111111, "tiedollisen": 0.2, "p\u00e4\u00e4omavaltaista": 1.0, "kehenk\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "ad": 0.038461538461538464, "sotki": 0.5, "ajauduttu": 0.3333333333333333, "ohjelmakohtiin": 1.0, "antavan": 0.03225806451612903, "kesken\u00e4\u00e4n16": 1.0, "valtiomiehen\u00e4": 1.0, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 0.15789473684210525, "porvarillista": 0.625, "hegemonia-aseman": 1.0, "miehen\u00e4": 0.3333333333333333, "1973": 0.03089887640449438, "\u2018politiikan": 1.0, "kerrostumaan": 0.09090909090909091, "jatkumisesta": 0.08333333333333333, "donald": 0.3, "19801985": 1.0, "lakkauttamisesta": 0.3333333333333333, "1600\u2013luvulta": 1.0, "58-59": 0.5, "neuvottelua": 0.041666666666666664, "j\u00e4rjestett\u00e4vill\u00e4": 0.5, "tulkinnut": 0.07407407407407407, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 0.0625, "pyrkimyksest\u00e4": 0.04, "pyh\u00e4inh\u00e4v\u00e4istyksen\u00e4701": 1.0, "tv-l\u00e4hetysten": 1.0, "vaatimusten": 0.05128205128205128, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4ni": 1.0, "kansalaisten": 0.04782608695652174, "tammi-toukokuu": 1.0, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 0.03333333333333333, "esitettyjen": 0.04081632653061224, "1978": 0.09292035398230089, "10555": 1.0, "suurteollisuuteen": 1.0, "per\u00e4\u00e4ntymisen": 1.0, "arguments": 0.08333333333333333, "j\u00e4rkyttynyt": 0.14285714285714285, "palauttaneen": 1.0, "samoilla": 0.08333333333333333, "ylimp\u00e4n\u00e4": 0.09090909090909091, "kauppasuhteita": 1.0, "ep\u00e4varma592": 1.0, "torjunnasta": 0.5, "j\u00e4senyyden": 0.25, "rakenteiden": 0.016129032258064516, "arvelivat": 0.0625, "perusteilla": 0.05405405405405406, "kritisoinut": 0.09090909090909091, "useimpien": 0.041666666666666664, "comparison\u2019": 1.0, "maalaisliitosta": 0.6666666666666666, "lange": 0.07407407407407407, "2000": 0.044008124576844956, "iccsr": 1.0, "yhteisty\u00f6": 0.051470588235294115, "kilpailukykyyn": 0.125, "teht\u00e4vist\u00e4": 0.039473684210526314, "informoida": 0.3333333333333333, "toisin987": 1.0, "tkl": 0.9961089494163424, "asiantuntijaorganisaatioina1077": 1.0, "kuvalehteen": 0.8, "kuvatulla": 0.058823529411764705, "joutuisivat": 0.2, "keskusvaliokunnalla": 1.0, "paradoksaalista": 0.2, "rajoitettiin": 0.2, "naapureiden": 0.14285714285714285, "luonteeseen": 0.038461538461538464, "artikkeleita": 0.02564102564102564, "puolissa": 1.0, "1760": 0.1111111111111111, "vetoamaan": 0.16666666666666666, "finefta-ratkaisu": 1.0, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 0.5, "yrityshistoriasta": 1.0, "suosikkia": 1.0, "luonnoksen": 0.1875, "arkadia-klubi": 1.0, "liikkumavapaus": 0.5, "pitkin": 0.043478260869565216, "hitachi": 1.0, "kierroksella": 0.36363636363636365, "raimo": 0.11320754716981132, "kyll\u00e4kin881": 1.0, "kotimarkkinateollisuuteen": 1.0, "puheenjohtajisto": 1.0, "taustavoimiensa": 1.0, "valtiovallalle": 1.0, "harvinaisia61": 1.0, "matalaan": 0.5, "tempoilevaa": 0.3333333333333333, "v\u00e4lisin": 1.0, "lukukerralla": 1.0, "toimesta": 0.027777777777777776, "spekulaatiot": 0.2, "koostui": 0.030303030303030304, "voimakkuudesta": 0.25, "sari": 0.11764705882352941, "tekij\u00f6ihin": 0.02564102564102564, "hallituksenkin": 0.5, "investointi": 0.1, "huomautettiin": 0.08333333333333333, "teorioihin": 0.09090909090909091, "talousliitoksi": 1.0, "luku": 0.007067137809187279, "76-81": 1.0, "tehokuutta": 1.0, "marsch": 1.0, "omaksua": 0.018518518518518517, "eva-vinoumaa191": 1.0, "edia9866": 1.0, "friedrich": 0.10204081632653061, "2511979": 1.0, "burris": 1.0, "arvovaltaa\u2019": 1.0, "kiinnostuneilla": 1.0, "irtautumisena": 1.0, "p\u00e4\u00e4ministerill\u00e4": 0.5, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.0392156862745098, "t\u00e4lt\u00e4": 0.018518518518518517, "haluttaisiin": 0.2, "hankaloittavista": 1.0, "vaaliase": 0.5, "1981\u20131983": 1.0, "haastatteluissa": 0.016129032258064516, "ekonomisteihin": 1.0, "finanssipolitiikka": 1.0, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 0.2, "hallituspohjista": 1.0, "against": 0.2727272727272727, "ajauduttaisiin": 0.5, "voimasuhteita": 0.3333333333333333, "korvissa": 0.3333333333333333, "dekaani": 0.08333333333333333, "jalassa": 0.125, "suuntautui": 0.0975609756097561, "toimitusjohtajaehdokkaan": 1.0, "perusteluissa": 0.041666666666666664, "3031": 0.3333333333333333, "maku": 0.058823529411764705, "tulleiden": 0.045454545454545456, "esikuvana": 0.06451612903225806, "231-232": 1.0, "puheenjohtajakautensa": 0.3333333333333333, "takana396": 1.0, "suomesta": 0.05970149253731343, "kansantaloudelle": 0.3333333333333333, "a-j": 0.875, "hyviss\u00e4": 0.1111111111111111, "sattumanvaraisina": 1.0, "harvoja": 0.047619047619047616, "lis\u00e4\u00e4misest\u00e4": 0.13333333333333333, "suomalaisuuden": 0.02857142857142857, "mielt\u00e4v\u00e4t": 0.09090909090909091, "mahdottomia": 0.15384615384615385, "ajatukset": 0.005780346820809248, "valikoitui": 0.05263157894736842, "puolueaktiivit": 0.5, "irrottautua": 0.05555555555555555, "eklektist\u00e4": 0.25, "auttaa": 0.027472527472527472, "poliittisina": 0.75, "luotiin": 0.029411764705882353, "samanarvoinen": 0.5, "tarpeellisilta": 1.0, "yhteiskunnallispoliittisine": 1.0, "asiakirjoja": 0.045454545454545456, "ennakoimaan": 0.09090909090909091, "yhdysvaltalaishistorioitsija": 1.0, "eliitin": 0.1276595744680851, "t\u00e4rke\u00e4t": 0.030303030303030304, "rakennemuutospuhe": 1.0, "johtoajatukseen": 1.0, "presidentinlinnan": 1.0, "muutokset": 0.023255813953488372, "h\u00e4ilyv\u00e4": 0.1, "suostunut": 0.1111111111111111, "hegemonia-asemassa": 1.0, "set": 0.025, "lisensiaatin": 0.11764705882352941, "vasemmistolainen995": 1.0, "tilannekatsaus": 0.7142857142857143, "rinnalla770": 1.0, "stksta": 1.0, "harjoittama": 0.1111111111111111, "uutusarvo": 1.0, "kekkosta": 0.9230769230769231, "menness\u00e4": 0.03015075376884422, "synty\u00e4": 0.028037383177570093, "moskovassa": 0.4, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 0.043478260869565216, "clearingj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "lokakuisessa": 1.0, "\u2018yrityksen": 1.0, "ojala": 0.1875, "pohjoismaiseen": 0.15384615384615385, "katkeroittanut": 1.0, "tietovaranto": 0.3333333333333333, "tyydytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 0.8, "sosiaalidemokraattinen": 0.4375, "berghahn": 0.8, "punamultapohja": 1.0, "ep\u00e4tasaisesti": 0.07692307692307693, "k\u00e4sittelyyns\u00e4": 1.0, "luovat": 0.018018018018018018, "k\u00e4rjekk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1.0, "tunnustus": 0.037037037037037035, "kest\u00e4": 0.14285714285714285, "influence": 0.1568627450980392, "klassisen": 0.015151515151515152, "sopivia": 0.0410958904109589, "laskevansa": 1.0, "\u2018bj\u00f6rn": 1.0, "toimialojen": 0.2, "tulevaisuudenuskoa": 1.0, "ongelmien": 0.032679738562091505, "tyt\u00e4ryhti\u00f6ksi": 1.0, "vaikuttamisessa": 0.18181818181818182, "saanut": 0.045925925925925926, "prosenttiyksikk\u00f6\u00f6n": 1.0, "1721987": 1.0, "l\u00e4hentymist\u00e4": 0.4, "er\u00e4iss\u00e4": 0.015873015873015872, "ilmoittanut": 0.0625, "syyskokouksen": 1.0, "mihail": 0.08333333333333333, "perusteemoista": 1.0, "argumentoi": 0.3333333333333333, "luon": 0.09090909090909091, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 0.0625, "kuuluminen": 0.02702702702702703, "kunnossa606": 1.0, "239-241": 1.0, "kansansuosikin": 1.0, "tiukentuminen": 0.5, "harmonisoitui": 1.0, "tulkintavirheiden": 1.0, "perustamisvaiheessa": 0.18181818181818182, "husa": 0.5555555555555556, "osakkeisiin": 1.0, "\u2018kymmenen": 1.0, "puolustettavanaan": 1.0, "saneluratkaisuilla": 1.0, "kysymykset": 0.023809523809523808, "sobolev": 1.0, "248-249": 1.0, "identity": 0.028037383177570093, "1950\u20131956": 1.0, "sidosryhmiens\u00e4": 1.0, "neuvottelukumppanina": 1.0, "v\u00e4lityskaupan": 1.0, "k\u00e4sittelevien": 0.1875, "1923\u20132013": 1.0, "suotavimmista": 1.0, "avainteeman": 1.0, "pettymys": 0.16129032258064516, "voisivat": 0.026041666666666668, "tiet\u00e4": 0.05747126436781609, "tunnetta": 0.02247191011235955, "tuontivajeen": 1.0, "osallistui": 0.04504504504504504, "pohjoismainen": 0.06896551724137931, "kehitt\u00e4miseen377": 1.0, "solmitut": 1.0, "1906\u20132005": 1.0, "poliittisille": 0.1111111111111111, "kantamaan": 0.09090909090909091, "muu": 0.017595307917888565, "yhteisty\u00f6valmiudesta": 1.0, "1111977": 1.0, "puoleen": 0.014492753623188406, "karjalainen": 0.34408602150537637, "lohrey": 1.0, "t\u00e4ytyisi": 0.1111111111111111, "suuri": 0.02781136638452237, "vaalirahan": 1.0, "uhkakuvien": 0.6, "teollisuusviikko": 1.0, "kansan\u00e4\u00e4nestyksell\u00e4": 0.6666666666666666, "harrison": 0.6666666666666666, "itsetarkoitus": 0.2857142857142857, "julkaisu": 0.038461538461538464, "versiosta": 0.09090909090909091, "liikkeellepaneva": 1.0, "olevansa": 0.03626943005181347, "kirjoittaneet": 0.15384615384615385, "torjua": 0.25806451612903225, "murrosta": 0.07142857142857142, "taloushistorian": 1.0, "prosenttia254": 1.0, "eyj\u00e4senyyden": 1.0, "rahamarkkinat": 0.5, "lis\u00e4yksell\u00e4": 1.0, "toisaalta": 0.047650130548302874, "pyrkisi": 0.2222222222222222, "kypsym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1.0, "olleiden": 0.05172413793103448, "alkusyksyn": 0.3333333333333333, "taistossa": 1.0, "lopulta": 0.09208103130755065, "kiinnostavia": 0.06521739130434782, "pankkien": 0.8461538461538461, "tutkimuskohteideni": 0.5, "kilpailullisia": 1.0, "uutta": 0.03773584905660377, "olivat": 0.05454545454545454, "hankalaksi": 0.058823529411764705, "huolestuttavan": 0.5, "aaltopituudella": 0.3333333333333333, "silotella": 0.5, "nimens\u00e4": 0.05, "s\u00e4r\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 0.5, "us": 0.12307692307692308, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6johtajilta": 1.0, "lasku": 0.034482758620689655, "j\u00e4lkeen\u2019": 0.8333333333333334, "valvontaan": 0.058823529411764705, "johtajaominaisuuksien": 1.0, "kulkisi": 0.14285714285714285, "valmistelivat": 0.3333333333333333, "metodi": 0.010416666666666666, "todellisuudessa": 0.024539877300613498, "noudattaa": 0.05063291139240506, "olemaan": 0.02127659574468085, "hallitusohjelmasta\u2019": 1.0, "siirtynytt\u00e4": 1.0, "suomennetussa": 0.5, "soveltuvin": 0.35294117647058826, "documents": 0.058823529411764705, "\u2018research": 1.0, "talouspolitiikasta": 0.6, "yhteiskuntatieteiden": 0.03225806451612903, "kyn\u00e4st\u00e4": 0.125, "1964\u20131966": 0.6666666666666666, "k\u00e4rjistynyt415": 1.0, "pyysiv\u00e4t": 0.1111111111111111, "america": 0.17391304347826086, "tutkimusajanjaksollani": 1.0, "houkuttelevina": 1.0, "pakkomielteeksi": 1.0, "aikaansaajana": 0.5, "neuvotteluista": 0.3333333333333333, "etenemist\u00e4": 0.02702702702702703, "eroon571": 1.0, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.058823529411764705, "pikemminkin": 0.011695906432748537, "kaupank\u00e4ynnin": 0.18181818181818182, "varoitukset": 0.25, "pett\u00e4nyt": 0.3333333333333333, "l\u00e4ntisille": 0.75, "edulliseen": 0.3333333333333333, "valmistelutai": 1.0, "konservatiivien": 0.125, "ty\u00f6suojelulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1.0, "maita": 0.03571428571428571, "255-256": 1.0, "presidenttiehdokkuudesta": 0.5, "k\u00e4\u00e4nnekohtaa": 0.5, "v\u00e4ijyi": 1.0, "erityisemmin": 0.375, "yhdysvaltalaisyritykset": 1.0, "toteutuminen": 0.047619047619047616, "historioitsija": 0.01639344262295082, "elvytt\u00e4v\u00e4": 1.0, "depend": 1.0, "prosessin": 0.03164556962025317, "talouspoliittiseen": 1.0, "yritysmy\u00f6nteisyytt\u00e41008": 1.0, "mustalta": 1.0, "tuoda": 0.020100502512562814, "keskusjohdon": 0.3333333333333333, "torjumisesta": 0.3333333333333333, "\u2018ilkka": 1.0, "huokaili": 1.0, "vaihtuvuuden": 0.125, "337-345": 1.0, "aiheutti": 0.06956521739130435, "\u2018commanding": 1.0, "vahvatahtoisia": 1.0, "century": 0.0594059405940594, "uskoon": 0.09523809523809523, "ronald": 0.3333333333333333, "eliittiteorioista": 1.0, "yksimielisyydest\u00e4": 0.5, "\u2018julkisen": 1.0, "suurmieshistoriaa": 1.0, "uusliberaaliin": 1.0, "eftan": 0.75, "rkplle": 1.0, "period": 0.02857142857142857, "oikeista": 0.2, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 0.15625, "neuvostoliittolaiset": 0.03225806451612903, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 0.125, "tautiin": 0.125, "lausuntoja": 0.0392156862745098, "voimakastahtoisesti": 1.0, "k\u00e4ynnistyi": 0.11594202898550725, "nyt": 0.041968162083936326, "suunnilleen": 0.014084507042253521, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 0.5714285714285714, "viritteliv\u00e4t": 1.0, "9111987": 1.0, "yh\u00e4": 0.043010752688172046, "keskusteltu611": 1.0, "neuvostoliittolaisten": 0.15, "lobbauksen80": 1.0, "kommentaattoreiden": 1.0, "puute": 0.01834862385321101, "kathleen": 0.4444444444444444, "ylikorostuminen": 1.0, "osallistun": 0.14285714285714285, "kahri": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ji\u00e4": 0.75, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4": 0.14285714285714285, "sopimusten": 0.11764705882352941, "kykenev\u00e4\u00e4": 1.0, "id\u00e4nsuhteiden": 0.8888888888888888, "\u2018understanding": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisen": 1.0, "yhteiskuntavastuusta": 1.0, "aikalaisanalyysi": 1.0, "fraktioitumiseksi": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoista": 0.14285714285714285, "hyvinvointi-ideologia": 1.0, "klustereihin": 1.0, "kansamme": 0.045454545454545456, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 0.033707865168539325, "ideologian": 0.10810810810810811, "linkkin\u00e4": 0.3333333333333333, "ymm\u00e4rrett\u00e4vilt\u00e4": 0.5, "konfliktissa": 0.25, "todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 0.2, "meneill\u00e4\u00e4n": 0.05454545454545454, "laajeni": 0.0684931506849315, "laskea": 0.02631578947368421, "radikalisoitui": 1.0, "potila": 0.5, "eklektisyytt\u00e4": 1.0, "arvioimisesta": 0.3333333333333333, "vartia": 0.5555555555555556, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 0.041666666666666664, "id\u00e4nsuhteisiin": 1.0, "my\u00f6hemmille": 0.1111111111111111, "informoitujen": 1.0, "attack\u2019": 1.0, "pys\u00e4htyiv\u00e4t": 0.5, "pakkotoimin": 1.0, "hoidettu": 0.08333333333333333, "antia": 0.21428571428571427, "\u2018murros": 1.0, "kansantaloudellisesta": 1.0, "eduista": 0.08333333333333333, "kiist\u00e4\u00e4": 0.125, "osallistuisi": 0.5, "tampere": 0.05921052631578947, "tiiviin": 0.1111111111111111, "tulevasta": 0.12, "ajasta": 0.038461538461538464, "27-28": 1.0, "edusmies": 1.0, "voitokseen660": 1.0, "teollisuustuotanto": 0.3333333333333333, "osoittautuneita": 0.2, "s\u00e4ilytt\u00e4minen513": 1.0, "myynti-insin\u00f6\u00f6ri": 1.0, "partipolitik": 1.0, "naruista": 1.0, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 0.016483516483516484, "tavoittele": 0.14285714285714285, "k\u00e4sill\u00e4\u2019": 1.0, "kysyi": 0.03125, "keskusarkiston": 1.0, "luottamusta": 0.031746031746031744, "kertovat": 0.019138755980861243, "suomessa1062": 1.0, "ty\u00f6voima": 0.18181818181818182, "toteutuakseen": 1.0, "suhdannekest\u00e4vyytt\u00e4": 1.0, "1721984": 1.0, "levitt\u00e4v\u00e4t": 0.5, "suomelta": 0.2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelmaa": 1.0, "puolia": 0.04838709677419355, "ep\u00e4luotettavilta": 1.0, "kulki": 0.16129032258064516, "kykenisi806": 1.0, "mukana": 0.044226044226044224, "tiivistelmin\u00e4": 1.0, "siirtymisest\u00e4": 0.07407407407407407, "partanen": 0.45454545454545453, "284-304": 1.0, "1958\u20131988": 1.0, "1098": 0.1111111111111111, "sopivuuteen": 0.5, "n\u00e4kyv\u00e4mmin": 0.3333333333333333, "ty\u00f6nantajien": 0.43478260869565216, "1958\u20131959": 0.25, "etuuksia": 0.5, "tehokkuus": 0.03508771929824561, "pieni": 0.008021390374331552, "10111987": 1.0, "huomioista": 0.07142857142857142, "niskoille": 0.5, "asennoituminen": 0.16666666666666666, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 0.16666666666666666, "s\u00e4\u00e4ntelyst\u00e4": 0.625, "liity": 0.014925373134328358, "statism": 1.0, "argumentoinnin": 0.1111111111111111, "aaro": 0.06666666666666667, "kapitalismi": 0.5, "rahaa": 0.058823529411764705, "passiivisuus": 0.125, "mist\u00e4\u00e4n": 0.02127659574468085, "tutkimusta": 0.031180400890868598, "mildhin": 1.0, "paljastaa": 0.028169014084507043, "toteuttamiskeinoista": 1.0, "niukaksi": 0.3333333333333333, "25111982": 1.0, "aika": 0.04721549636803874, "agendan": 0.8, "kokonaisuuksiksi": 0.05555555555555555, "ryhmittyiv\u00e4t": 0.6666666666666666, "teollistuva": 0.6666666666666666, "703-729": 1.0, "talousalue": 0.3333333333333333, "keskusliitosta": 1.0, "gallup-demokratiasta": 1.0, "kokoontumisten454": 1.0, "hajanaisesti": 0.16666666666666666, "vaikutusvaltaisuus": 1.0, "eurooppaa": 0.15, "porvaripuolueiden": 0.9375, "siis": 0.02834008097165992, "ovathan": 0.1111111111111111, "j\u00e4lkeen": 0.0353356890459364, "edelliskev\u00e4\u00e4n": 0.5, "emansipatorista": 0.3333333333333333, "kutsuttua": 0.2, "yleismaailmallisuus": 0.5, "2342015": 0.5, "maassa": 0.02857142857142857, "vaikutuksista522": 1.0, "laajuuteen": 0.09090909090909091, "sinipunahallituksen555": 1.0, "ratkaisut": 0.08130081300813008, "kirjaa": 0.019417475728155338, "10002000": 1.0, "ilmoitusta": 0.14285714285714285, "nelinkertaistuivat": 1.0, "kannaltani": 1.0, "kaupunginjohtaja": 0.5, "ratkaistavissa": 0.07692307692307693, "matalan": 0.10526315789473684, "hajoaminen": 0.05, "ratkaisuja": 0.07053941908713693, "perustelujensa": 1.0, "yritysvihamielisyys": 1.0, "valinnanvapautta": 0.05555555555555555, "pel\u00e4nneet": 0.5, "ihmistieteiden": 0.2, "taloudellisen": 0.20689655172413793, "kumppaninvalinta": 1.0, "sikisi": 1.0, "yhteisrintamaa": 1.0, "ajallinen": 0.07692307692307693, "antipatioita39": 1.0, "ltdn": 1.0, "yst\u00e4vyydell\u00e4": 0.5, "145-146": 1.0, "pyrkimyksiksi": 0.5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 0.25, "pakonalaisia": 1.0, "myyntiyhdistys": 1.0, "holkeriin": 1.0, "1731988": 1.0, "menettely": 0.1111111111111111, "murehtineet": 1.0, "tuomia": 0.08695652173913043, "turvallisuus": 0.023952095808383235, "j\u00e4senkuntansa": 0.2, "julkisyhteis\u00f6jen": 0.5, "devalvaatioiden": 0.5, "\u00e4\u00e4nenpainot": 0.3, "puuttuvat": 0.015873015873015872, "klubilaiset": 1.0, "saneeraus": 1.0, "hillitsemiseen": 0.5, "sosiaalista": 0.021739130434782608, "verkostotutkimukset": 1.0, "kaksisuuntaisesta": 0.3333333333333333, "vet\u00e4ytynyt": 0.3, "taloudellisissa": 0.14285714285714285, "\u00f6ver": 0.16666666666666666, "presidentinlinnaan": 1.0, "vuosikymmenelt\u00e4": 0.2222222222222222, "luotettavuudesta": 0.08333333333333333, "jouduit": 0.3333333333333333, "silloinen": 0.05555555555555555, "kestoa": 0.07692307692307693, "3102013": 0.5, "kirjoituksia": 0.013888888888888888, "pysytell\u00e4": 0.2222222222222222, "taisteluun": 0.18181818181818182, "hosuminen": 1.0, "hovilan": 1.0, "itsemme": 0.04, "luomaan": 0.020134228187919462, "laidalle": 0.6666666666666666, "yhteiskuntamuutoksissa": 1.0, "uudistamiseen": 0.10526315789473684, "voittojen": 0.4, "syyskokous": 1.0, "sis\u00e4ltynyt": 0.08333333333333333, "groups": 0.17142857142857143, "selostamaani": 1.0, "sis\u00e4iseen": 0.07142857142857142, "passiivisuudella": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 0.2903225806451613, "kauaskantoinen": 0.16666666666666666, "laurila": 0.125, "edustavilla": 0.3333333333333333, "ohella": 0.07678244972577697, "salman": 0.5, "innostunein": 0.5, "molemmissa": 0.01098901098901099, "pelerin": 1.0, "tyypittelyist\u00e4": 1.0, "pienimuotoisen": 0.3333333333333333, "\u2018kuka": 1.0, "kommentit": 0.043478260869565216, "valinta\u2019": 1.0, "suhteitaan": 0.125, "valintatalous": 1.0, "k\u00f6mpel\u00f6": 0.125, "asianmukaiset": 0.25, "porvarienemmist\u00f6ll\u00e4": 1.0, "ajatustenvaihtoon": 0.16666666666666666, "heijasti": 0.11764705882352941, "ekn\u2019": 1.0, "antavina": 0.3333333333333333, "joille": 0.0078125, "ohjautui": 0.6666666666666666, "talonsa": 0.25, "selke\u00e4": 0.006802721088435374, "yksipuolisina": 0.5, "lukeneet": 0.125, "ohjattu": 0.03125, "politiikallaan": 0.6666666666666666, "1026": 0.1, "paper": 0.04081632653061224, "k\u00e4siss\u00e4": 0.0625, "1621979": 1.0, "levitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "yhteyksiins\u00e4": 0.625, "olentoja": 0.09523809523809523, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 0.3333333333333333, "26111981": 1.0, "j\u00e4rjestettiin": 0.025210084033613446, "puheenvuorossa": 0.07692307692307693, "siin\u00e4kin": 0.08, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 0.13333333333333333, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 0.043478260869565216, "147-148": 1.0, "kokemaan": 0.02857142857142857, "hakap\u00e4\u00e4": 1.0, "listalta": 0.16666666666666666, "asteittainen": 0.14285714285714285, "early-nineteenth-century": 1.0, "puoluejohtajilta": 1.0, "pohjalta560": 1.0, "suorituskyvyn": 0.07142857142857142, "kertyneen": 0.09090909090909091, "position": 0.05405405405405406, "kaivannut": 0.1875, "1920\u20131930-luvuilla": 0.25, "mediakohua": 1.0, "ajautuneet": 0.25, "ideologisiin": 0.15384615384615385, "poliittiselle": 0.6, "vastapuolen": 0.05263157894736842, "my\u00f6t\u00e4171": 1.0, "mielipiteisiin": 0.1, "yksinkertaisella": 0.1111111111111111, "nostanut": 0.125, "maailmansotien": 0.125, "parkkinen": 0.6666666666666666, "rajoittavan": 0.09090909090909091, "kitkattomina": 1.0, "aiheisiin1076": 1.0, "eliitti": 0.06666666666666667, "radion": 0.041666666666666664, "bilateraalikaupan": 1.0, "yhteiskuntaan420": 1.0, "pitk\u00e4ll\u00e4": 0.05555555555555555, "thomas": 0.05223880597014925, "menestyisiv\u00e4t": 1.0, "toivein": 0.5, "perusteensa": 0.3333333333333333, "muuta852": 1.0, "huomauttamalla": 1.0, "d\u2019historien": 1.0, "turner": 0.06896551724137931, "as": 0.009280742459396751, "sipposelle": 1.0, "mainitsen": 0.1, "373-399": 1.0, "silmin": 0.014285714285714285, "19451990": 1.0, "merkityksest\u00e4": 0.028846153846153848, "toistunut": 0.2, "talousn\u00e4kymiin": 1.0, "kontaktointiaan381": 1.0, "katto-organisaatioon": 1.0, "ohi": 0.11666666666666667, "\u2018mikrohistoria": 1.0, "muuttaminen": 0.041666666666666664, "esikuntana": 1.0, "j\u00e4rjestelyt": 0.07142857142857142, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 0.006153846153846154, "mainitsemasta": 0.3333333333333333, "k\u00e4yneiden": 0.125, "kujanjuoksua": 1.0, "etsi": 0.02, "kokouksesta": 0.10344827586206896, "olettaisi": 0.2, "profiloitua": 0.3333333333333333, "foundations": 0.14285714285714285, "s\u00e4vyttyneeseen": 1.0, "j\u00e4rjest\u00e4ytymiseen": 0.1111111111111111, "73-75": 1.0, "koivistolle786": 1.0, "valitsemallaan": 0.2, "toimintaan324": 1.0, "tarkastelut": 0.2, "yhteiskuntasopimuksesta\u2018": 1.0, "yhti\u00f6n": 0.019230769230769232, "vastahy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 0.05, "t\u00e4n\u00e4": 0.024096385542168676, "volyymi": 0.2857142857142857, "tapaamispaikkansa": 1.0, "talouden": 0.3472803347280335, "eta-sopimuksella": 1.0, "kriittisesti": 0.008264462809917356, "virkakausi": 1.0, "hankki": 0.037037037037037035, "promoted": 0.2857142857142857, "varatuomariksi": 1.0, "alvesson": 0.5, "24111986": 1.0, "1974\u201375": 1.0, "hallitusratkaisulla": 1.0, "tietoista": 0.024390243902439025, "iholle": 0.5, "\u2018toimintakohteiden": 1.0, "tuottava": 0.029411764705882353, "rationalisointiliiton": 1.0, "nimelt\u00e4": 0.02197802197802198, "kokematon": 0.2, "v\u00e4livaihe": 0.16666666666666666, "toimintalinjaa": 0.5, "varteenotettavaa": 0.3333333333333333, "kulttuurinen": 0.031496062992125984, "puolestaan": 0.06769825918762089, "h\u00e4ilyvyydest\u00e4": 1.0, "pelossa": 0.5, "edist\u00e4min\u00e4": 1.0, "mahdollisuuksia\u2019": 1.0, "varjopuolia": 0.5, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u2019": 1.0, "k\u00e4ytt\u00f6voiman": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoihin": 1.0, "kontekstien": 0.14285714285714285, "ominaisuudessa": 0.034482758620689655, "aitoja435": 1.0, "suoritteiden": 1.0, "aiempi": 0.09230769230769231, "vaalimenestyksens\u00e4": 1.0, "loppuun": 0.06060606060606061, "sivusta": 0.05, "1934": 0.002717391304347826, "historiallista": 0.04938271604938271, "kirkastumista": 1.0, "watergateskandaali": 1.0, "etun\u00e4k\u00f6kohtiensa": 1.0, "patruunat": 0.5, "kanta": 0.0125, "roolin743": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4112": 1.0, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan72": 1.0, "avoimen": 0.12162162162162163, "julistautui": 0.25, "aikaisemman": 0.037037037037037035, "sosiaalipolitiikkaa": 0.25, "kuuluu": 0.011747430249632892, "budjetista": 0.125, "kire\u00e4ll\u00e4": 1.0, "17111981": 1.0, "yhteiskunnallis-poliittisiin": 1.0, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 0.3333333333333333, "seuraavissa": 0.010101010101010102, "osannut": 0.03773584905660377, "ehtiv\u00e4t": 0.2, "edustajista": 0.375, "koko": 0.03912295786758384, "sekaantumista": 0.4, "86-87": 1.0, "3041987875": 1.0, "kumpuavaa19": 1.0, "muodostavan": 0.047619047619047616, "simukka": 1.0, "porvaristoon": 0.3333333333333333, "esiintyviin": 0.125, "asteen": 0.005714285714285714, "kauppakamarin": 1.0, "taustavaikuttamisesta317": 1.0, "id\u00e4npoliittisista": 1.0, "poliittisiin": 0.22807017543859648, "kampanjoivat": 1.0, "voida": 0.012738853503184714, "mielipideilmaston": 1.0, "julkisten": 0.2537313432835821, "p\u00e4\u00e4syn": 0.06976744186046512, "ratkaisumalleja": 0.2857142857142857, "oikeisto": 0.3125, "korkealentoisiksi": 1.0, "toimintakertomusluonnos": 1.0, "h\u00e4st\u00f6": 0.9924812030075187, "xiiixvi": 1.0, "osoittamaan": 0.03896103896103896, "vaikutusvaltaisimpana": 1.0, "transport\u2019": 1.0, "tekemiseksi": 0.07692307692307693, "kannuksensa": 1.0, "kulloisessakin": 0.16666666666666666, "tavoiteltu": 0.04, "ajautuivat": 0.5454545454545454, "ty\u00f6valiokuntien": 1.0, "tavat": 0.009708737864077669, "koittaisi": 1.0, "tinkim\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1.0, "vapaa": 0.03636363636363636, "selvilt\u00e4": 1.0, "teollisuusjohtajiin": 1.0, "kumouksilta376": 1.0, "t\u00e4rkeisiin": 0.21428571428571427, "advantage": 0.5714285714285714, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4in": 0.25, "my\u00f6t\u00e4mielist\u00e4": 0.5, "toiveitaan": 0.3333333333333333, "tavoittelemasta": 0.3333333333333333, "hakeutuivat": 0.14285714285714285, "muotoutuminen": 0.05555555555555555, "id\u00e4n": 0.2222222222222222, "kehitys\u2019": 1.0, "tiettyyn": 0.02877697841726619, "kokonaisuuksien": 0.047619047619047616, "miksi102": 1.0, "j\u00e4sent\u00e4miseksi": 0.2, "uudesta": 0.022988505747126436, "tehokkaampaan": 0.16666666666666666, "merkityksett\u00f6min\u00e4": 0.5, "vastustivat": 0.030303030303030304, "kabinettipolitiikan": 1.0, "loppusuoralla": 0.16666666666666666, "tukevat": 0.029850746268656716, "painolastia": 0.16666666666666666, "sukupuolisuuden": 1.0, "reviirikiistely\u00e4": 1.0, "uudistuspolitiikkansa": 0.5, "organisoimaan": 0.1111111111111111, "analyysia": 0.047619047619047616, "katon": 0.125, "syys\u2013lokakuussa": 1.0, "alettua": 0.041666666666666664, "uutiset": 0.16666666666666666, "asennoitui": 0.8333333333333334, "pysyv\u00e4sti": 0.04, "19701104": 1.0, "\u2018yhteiskunnallinen": 1.0, "mahdollisia": 0.008264462809917356, "keskustajohtoiseen": 1.0, "impivaara-mentaliteetista": 1.0, "rudolf": 0.017543859649122806, "suunnittelua": 0.03488372093023256, "t\u00e4ytyy": 0.01567398119122257, "1980-luvulla946": 1.0, "kuulla": 0.012048192771084338, "ehdokkuudesta": 1.0, "luojan": 0.2, "rakenteellista": 0.15151515151515152, "henkil\u00f6ityikin": 1.0, "tukevia": 0.025, "vastahy\u00f6kk\u00e4ykseen": 1.0, "aaltoa": 0.25, "olof": 0.1111111111111111, "harjoittanut": 0.2, "\u2018tutkimusprosessi": 1.0, "horjui": 0.25, "alkaa": 0.00211864406779661, "kohentaminen": 0.25, "arvonimen": 0.46153846153846156, "katsaukseksi": 0.5, "sis\u00e4piiri": 0.5, "modern": 0.017857142857142856, "tarkastelemisen": 0.2, "uudet": 0.030418250950570342, "tiukempaan": 1.0, "tuomitsi": 0.1, "nurkkapatriotismi": 1.0, "heikoimpia": 1.0, "jatkuessa": 0.07692307692307693, "varminta": 0.3333333333333333, "is\u00e4nn\u00f6iv\u00e4t": 1.0, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 0.25, "pohdittaessa": 0.041666666666666664, "1381974": 1.0, "taholta994": 1.0, "sinipunayhteisty\u00f6": 1.0, "luukkonen": 0.25, "palveluty\u00f6nantajat": 1.0, "ev\u00e4sti": 1.0, "1037": 0.14285714285714285, "leikkaamaan": 0.3333333333333333, "polveutuvaan": 1.0, "tyhj\u00e4st\u00e4": 0.16666666666666666, "puolustamiseksi": 1.0, "kannattajiaan": 0.3333333333333333, "varsinaiseen": 0.05714285714285714, "historiikki": 0.1111111111111111, "omaehtoisesti": 0.2, "laajemmin": 0.029535864978902954, "sivusivat": 0.25, "lipe\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1.0, "400-401": 1.0, "vanhasta": 0.02127659574468085, "yhteiskuntasopimusajatustaan": 1.0, "investoinneille": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 0.13333333333333333, "\u2018suurp\u00e4\u00e4oma": 1.0, "ankaraa": 0.08333333333333333, "vuosikymmeniin": 0.125, "strengberg": 1.0, "suunnitelmissa": 0.07692307692307693, "pankit": 0.5, "14101982": 1.0, "todellista": 0.04424778761061947, "samantapaista": 0.2857142857142857, "sekaantua": 0.25, "sophi": 0.2857142857142857, "512-543": 1.0, "v\u00e4hitt\u00e4in": 0.3333333333333333, "oikeustieteest\u00e4": 0.5, "\u2018vaalikampanja\u2019": 1.0, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydell\u00e4119": 1.0, "tuomalla": 0.043478260869565216, "keskeisin\u00e4": 0.05660377358490566, "kipeiden": 0.5, "projekteista": 0.3333333333333333, "ministerist\u00f6": 1.0, "syrjityiksi": 0.5, "totuus": 0.016, "vuosikymmeneen": 0.2, "kiinnittiv\u00e4t": 0.047619047619047616, "tiivola": 1.0, "tukena": 0.017241379310344827, "talousintegraatio": 1.0, "desai": 1.0, "eero": 0.030837004405286344, "haastatteluissaan": 0.5, "patisteli": 1.0, "avajaisissa": 0.07692307692307693, "wilks": 1.0, "mainosvalot": 1.0, "linjanmuutoksessa": 1.0, "vennamo": 0.18181818181818182, "good": 0.07692307692307693, "puheenvuoroja": 0.041666666666666664, "talousuudistusten": 0.5, "unohtui509": 1.0, "suomalaisellekin": 1.0, "empiirisesti": 0.0625, "leiri\u00e4": 0.3333333333333333, "laidoilta": 1.0, "ongelmista\u2019": 1.0, "laantumisen": 1.0, "ulkoasiainministerin\u00e4": 1.0, "glasnost": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sluvussa": 1.0, "korjattiin": 0.0625, "kolmaskin": 0.3333333333333333, "ohjelmastaan": 1.0, "vallinneen": 0.06666666666666667, "ttn": 0.034482758620689655, "markkinavetoiseksi": 1.0, "ehdokasta": 0.625, "omistavan": 0.3333333333333333, "p\u00e4invastaisista": 1.0, "radiol\u00e4hetys": 1.0, "teht\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 0.2, "julkkiksia": 1.0, "l\u00e4htem\u00e4ll\u00e4": 0.25, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.75, "yritysjohtajat436": 1.0, "tuottivat": 0.017543859649122806, "yksimielisyydeksi": 1.0, "palkansaajapuolen": 1.0, "yhteiskuntapolitiikalle": 1.0, "osuuskauppojen": 1.0, "tunnuslauseenaan": 0.5, "991942\u2019": 1.0, "poliittiseksi": 0.23809523809523808, "kitkeriin": 1.0, "valtionjohto": 1.0, "keskustahakuiset": 1.0, "miesvaltainen": 0.3333333333333333, "erota": 0.03333333333333333, "finland\u2019s": 0.6666666666666666, "j\u00e4rkiper\u00e4isest\u00e4": 1.0, "ulkomaankauppapolitiikka": 1.0, "porvarilliseksi": 0.3333333333333333, "vaikuttajien": 0.5384615384615384, "aihetodisteen": 1.0, "lujatahtoisen": 1.0, "kansantajuisesti": 1.0, "1371\u20131379": 1.0, "p\u00e8lerin": 1.0, "kilpel\u00e4inen": 0.3333333333333333, "puheenjohtajien": 0.2, "mielleyhtymi\u00e4": 0.5, "puutavarasta": 1.0, "ilmestyneest\u00e4": 0.09090909090909091, "1411987": 1.0, "hallituskokoonpanojen": 1.0, "tiedonantajan": 0.5, "saksassa225": 1.0, "tavoittelusta": 0.15384615384615385, "viestins\u00e4": 0.2, "supistui": 0.4, "ytimess\u00e4": 0.018867924528301886, "1046": 0.125, "useissa": 0.005555555555555556, "kummankaan": 0.07142857142857142, "l\u00e4nsi": 0.08695652173913043, "sosiaali": 0.007662835249042145, "vasemmistovaaraan": 1.0, "1415": 0.2, "maanantai-iltaisin": 1.0, "saimaan": 0.15384615384615385, "asemaan98": 1.0, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 0.02857142857142857, "ep\u00e4luottamuslausetta": 1.0, "samanlaista": 0.04918032786885246, "k\u00e4ydyksi": 1.0, "hallintovirkamiehen\u00e4388": 1.0, "tuloksin": 0.4, "uhkakuvat": 0.6, "per\u00e4\u00e4nkuuluttamaa": 0.5, "p\u00e4invastaiseen": 0.375, "savutti": 1.0, "olevien": 0.028268551236749116, "mielest\u00e4": 0.1068090787716956, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 0.07142857142857142, "sosialismipelot": 1.0, "shank": 0.5, "\u2018ilo": 1.0, "toivotussa": 0.5, "42-2006": 1.0, "tueksi": 0.02564102564102564, "kerhossa\u2019": 1.0, "ratkaisuja137": 1.0, "pohjalta": 0.00830367734282325, "vasemmistovaaraa": 1.0, "paljastaneet": 0.5, "saavutettuja": 1.0, "kysymyksist\u00e4": 0.05747126436781609, "ep\u00e4suotuisien": 1.0, "293306": 0.5, "paikallisesta": 0.05, "areena": 0.14285714285714285, "oikeistolaistumisesta": 1.0, "1940-luvulta": 0.08333333333333333, "suuntaan706": 1.0, "seuraisivat": 1.0, "non-socialist": 1.0, "jatkaneet": 0.125, "edistett\u00e4v\u00e4t": 1.0, "kuvioita": 0.3333333333333333, "asiantuntemuksen": 0.18181818181818182, "neuvotteluprosessien": 1.0, "pettymyksest\u00e4": 0.25, "pyrkimykseksi": 0.125, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e4": 0.25, "1036": 0.1111111111111111, "osallistuivat": 0.021505376344086023, "vaalivoittoa": 1.0, "k\u00e4denojennukseen": 1.0, "105-107": 0.5, "vaalikampanjassa": 1.0, "ty\u00f6ni": 0.029661016949152543, "tienviittana": 1.0, "why": 0.0425531914893617, "torjumassa": 1.0, "perehty\u00e4": 0.043478260869565216, "whether": 0.125, "tarvitse": 0.01968503937007874, "vertailukohtiensa": 1.0, "1921987": 1.0, "l\u00e4ntisten": 0.15789473684210525, "suppeampia": 0.25, "virkaa": 0.022222222222222223, "verran": 0.015015015015015015, "muuan": 0.09090909090909091, "tutkijanuralla": 1.0, "pysy\u00e4kseen": 0.4, "harjoitettiin": 0.09090909090909091, "puheenjohtajakausi": 0.3333333333333333, "motivoi": 0.10714285714285714, "harhakuvitelmasta": 1.0, "hugo1": 1.0, "etuj\u00e4rjest\u00f6": 0.25, "johonkin": 0.013605442176870748, "suotuisasti": 0.3333333333333333, "around": 0.3333333333333333, "unioniin": 0.5454545454545454, "kehottavat": 0.2, "voimakkuudella": 1.0, "menojen": 0.5588235294117647, "asettivat": 0.07692307692307693, "lukema": 0.5, "uses": 0.13333333333333333, "1111": 0.16666666666666666, "relevantti": 0.07142857142857142, "yst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4": 0.2, "p\u00e4\u00e4omakadon104": 1.0, "b\u00e5tvikissa847": 1.0, "tutkijan": 0.010526315789473684, "folk": 0.06060606060606061, "toimintaohjelmansa": 0.3333333333333333, "seuraaminen": 0.07407407407407407, "huomattavan": 0.03773584905660377, "parissa197": 1.0, "keskeisiksi": 0.07142857142857142, "arvioineet": 0.2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksi\u00e41061": 1.0, "osviittaa": 0.5, "totuutena": 0.16666666666666666, "tukijaksi": 0.5, "toivomuksistaan": 1.0, "2341987": 1.0, "politiikassa417": 1.0, "keskeisimmille": 1.0, "tilaisuuksissa": 0.043478260869565216, "sukupolvenvaihdos": 1.0, "useassa": 0.022727272727272728, "h\u00e4lvent\u00e4neen": 1.0, "neuvostoliiton-kauppa": 1.0, "kaarlo": 0.009708737864077669, "wariksen": 0.058823529411764705, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksien": 0.3333333333333333, "thought": 0.13333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.0684931506849315, "vietyj\u00e4": 0.5, "ansaitsevien": 0.5, "avainajatuksena": 1.0, "mielist\u00e4": 0.5, "kirjainlyhenteell\u00e4": 1.0, "k\u00e4siss\u00e41052": 1.0, "rooliaan": 0.3333333333333333, "yhteenlaskettu": 0.25, "neuvoa": 0.05263157894736842, "yhteisty\u00f6suhteelle885": 1.0, "2281974": 1.0, "tiedotteet": 0.047619047619047616, "kiistakumppaneiden": 1.0, "julkisestikin": 1.0, "knowledge": 0.0125, "k\u00e4ynnistyiv\u00e4t": 0.6, "lukuja": 0.02040816326530612, "vasemmistolaisille": 1.0, "miljardien": 1.0, "mises": 0.6666666666666666, "kelvollinen": 0.125, "eliittiteorioiden": 1.0, "principle": 0.08333333333333333, "ensimm\u00e4isten": 0.0136986301369863, "hyl\u00e4t\u00e4": 0.037037037037037035, "kaikkiruokaisesti": 1.0, "sipil\u00e4n": 0.16666666666666666, "h\u00e4m\u00e4rsi": 1.0, "harvinaisen": 0.0625, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 0.16666666666666666, "kaikista": 0.013559322033898305, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 0.5, "n\u00e4kymist\u00e4": 0.07142857142857142, "presidenttikeskustelunsa": 1.0, "ehdokkaakseen": 0.6666666666666666, "tuomi": 0.02, "1983\u20131987": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6teitse": 0.5, "erityisongelmien": 1.0, "otaksua": 0.1111111111111111, "vaara": 0.25, "poikkesi": 0.07142857142857142, "liikuttiin": 1.0, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isin\u00e4": 1.0, "synkist\u00e4": 0.3333333333333333, "perusti": 0.01818181818181818, "tunnustelevat": 0.5, "kuulu": 0.0078125, "stolpe": 0.2, "sijalla": 0.041666666666666664, "suoranainen": 0.1111111111111111, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 0.08791208791208792, "asianosaiseksi": 1.0, "1971\u20131978": 1.0, "fact": 0.08695652173913043, "jatkamisesta": 0.125, "k\u00e4ynnistiv\u00e4t": 0.4, "nimitt\u00e4misen": 0.5, "seuraajakysymyksess\u00e4": 1.0, "heikkoja": 0.1111111111111111, "verkostoitunut": 0.5, "hotellissa": 0.5, "vedoten": 0.023255813953488372, "energians\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyyn": 1.0, "vieras": 0.014925373134328358, "kassakaappisopimuksen": 1.0, "tai": 0.024420901418567068, "sanoja": 0.00625, "aihetta": 0.026845637583892617, "viel\u00e4": 0.047488584474885846, "suomettunutta": 1.0, "is\u00e4nn\u00f6i": 0.3333333333333333, "46-48": 1.0, "2151980": 1.0, "voimasta": 0.037037037037037035, "ahkerasti": 0.038461538461538464, "innotonta": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 0.08333333333333333, "tosiasiaksi": 0.3333333333333333, "taipuivat": 1.0, "perustajaj\u00e4seni\u00e4": 0.3333333333333333, "j\u00e4rjest\u00f6ille": 0.25, "1072": 0.1111111111111111, "tulevaisuudessakin": 0.5, "2491981": 1.0, "p\u00e4ivitetty": 0.5294117647058824, "yritysasianajajan": 1.0, "lainarahaa": 1.0, "populaareja": 0.5, "avomielist\u00e4": 1.0, "1984\u20131990": 1.0, "vaikuttamiselle": 1.0, "ajoitettavissa": 0.3333333333333333, "liike-el\u00e4m\u00e4lle595": 1.0, "korostaneet": 0.16666666666666666, "low": 0.08333333333333333, "\u00e4\u00e4rimmill\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "193-196": 1.0, "kokonaisuuden": 0.01935483870967742, "jatkaa460": 1.0, "lupautuivat": 0.5, "er\u00e4it\u00e4": 0.014925373134328358, "perustelluinta": 1.0, "asianajotoimistoa": 1.0, "katsauksen": 0.15384615384615385, "vedottava": 0.5, "keskeisen\u00e4": 0.05521472392638037, "tyypittelyn": 0.25, "pinnalle": 0.034482758620689655, "paremmalle": 0.25, "hyvinvointivaltio\u2019": 1.0, "debated": 1.0, "vientihinnat": 1.0, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 0.03896103896103896, "j\u00e4lkiselvittelyn": 1.0, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 0.013513513513513514, "vallanpit\u00e4j\u00e4t": 0.75, "vallankahvassa": 1.0, "asemoivat": 0.03333333333333333, "hakuteokset": 0.5, "v\u00e4het\u00e4279": 1.0, "vaihtoehdot": 0.125, "liitoksissaan\u2019": 1.0, "alensi": 0.2222222222222222, "r\u00e4ike\u00e4ss\u00e4": 0.5, "1000\u20132000": 0.3333333333333333, "erotuksena": 0.11764705882352941, "vahvistumisesta": 0.25, "esitetty": 0.007874015748031496, "viittasi": 0.021739130434782608, "rajoittamisen": 0.6666666666666666, "laajuutta": 0.058823529411764705, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 0.05555555555555555, "iron": 0.14285714285714285, "asiakirjat": 0.4263565891472868, "l\u00e4mmin": 0.02040816326530612, "kritiikki\u2019": 1.0, "vauraiden": 1.0, "olonsa": 0.08, "joten": 0.03952205882352941, "arvokkaita": 0.044444444444444446, "toteuttamaan": 0.08, "yhteyden": 0.014814814814814815, "l\u00e4pikapitalisoitunutta": 1.0, "toimintasuunta": 1.0, "teollisuudenharjoittajain": 1.0, "my\u00f6t\u00e4sukaisemmaksi": 1.0, "viemiseksi": 0.6666666666666666, "kylm\u00e4\u00e4": 0.05263157894736842, "finlayson-forssa": 0.5, "grundstr\u00f6min": 1.0, "hangoittelu": 1.0, "menetett\u00e4isiin": 1.0, "paperipatruunat": 1.0, "sympatiapisteit\u00e4": 1.0, "kytkeytyi": 0.05555555555555555, "advanced": 0.13333333333333333, "ehditty": 0.08333333333333333, "varatuomarin": 1.0, "kyseenalaistui": 0.5, "konsensuksella": 0.1111111111111111, "herunut": 0.5, "ajanjaksolla": 0.06521739130434782, "tukensa351": 1.0, "selvitetty": 0.045454545454545456, "ehrnrooth": 0.75, "happamammin": 1.0, "sis\u00e4ltyv\u00e4n": 0.25, "kasvu": 0.06430868167202572, "muotoiluja": 0.3333333333333333, "1975\u20131980": 1.0, "never": 0.07692307692307693, "suurimmalla": 0.0625, "\u2018teollisuuden": 1.0, "19881093": 1.0, "tuhlaamista": 0.5, "harjoittaneet": 0.125, "2381975": 1.0, "se": 0.02172316087732186, "teett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.5, "perumaan": 0.5, "yhteisty\u00f6n": 0.13656387665198239, "perustavoitteiden": 1.0, "otteeseen": 0.04878048780487805, "2191978": 1.0, "rinnakkaisuutta": 1.0, "oyjt\u00e4": 1.0, "karttunut": 0.5, "kattavaan": 0.06666666666666667, "rautarouvan": 1.0, "tapaamaan": 0.125, "s\u00e4\u00e4st\u00f6talouskasvun": 1.0, "my\u00f6nteinen1021": 1.0, "lienev\u00e4t": 0.041666666666666664, "merkkin\u00e4": 0.025, "ihmiskunnan": 0.008695652173913044, "tila": 0.008403361344537815, "salt": 1.0, "ennakkoajatus": 1.0, "kalpeni": 1.0, "n\u00e4kyv\u00e4t": 0.008928571428571428, "antavat": 0.02702702702702703, "putoaisi": 0.5, "kokonaiskehitys": 0.2, "oikeusministeri\u00f6": 0.5714285714285714, "vetoomukselta": 1.0, "idea\u2019": 1.0, "yleisell\u00e4": 0.0958904109589041, "148-149": 0.6666666666666666, "haihatteluna472": 1.0, "parempia": 0.015873015873015872, "finnovaatiop\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "sujuikin": 1.0, "t\u00e4ysin": 0.04441453566621804, "mtkn": 0.5555555555555556, "luonteesta": 0.02962962962962963, "2581976": 1.0, "way": 0.014705882352941176, "keskustelemiseen": 1.0, "s\u00e4vyttyneiss\u00e4": 1.0, "sanomaan": 0.08333333333333333, "suomalaista": 0.11616161616161616, "onnistuneen": 0.03225806451612903, "avuna": 1.0, "vastapuolelle": 0.05, "\u2018response": 1.0, "keskusteluryhm\u00e4yhteyksi\u00e4": 1.0, "arkistoaineistot": 0.5, "muodostuvat": 0.014084507042253521, "opintoja": 0.010869565217391304, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 0.02531645569620253, "rajata": 0.02702702702702703, "silloisen": 0.05, "ponnistelujen": 0.5, "kairamo": 0.9387755102040817, "154-160": 1.0, "association50": 1.0, "vaihdu": 0.5, "luottamusta648": 1.0, "staattisena": 0.3333333333333333, "j\u00e4sent\u00e4\u00e41085": 1.0, "seuraajakseen": 0.4, "sami": 0.13333333333333333, "trinity": 1.0, "to": 0.030240902101486417, "henkil\u00f6kohtaista": 0.018518518518518517, "245-248": 1.0, "talouskasvun": 0.4117647058823529, "vallankaappausyritys": 1.0, "hajanaiset": 0.3333333333333333, "eroilmoituksen": 1.0, "41-42": 1.0, "er\u00e4harrastukset": 1.0, "yritysjohtajien": 1.0, "yhteiskunnallisine": 1.0, "talousmahtien": 1.0, "99-100": 0.5, "suunnitelmia": 0.022727272727272728, "vaaliv\u00e4ittelyss\u00e4": 1.0, "mukaa": 0.10526315789473684, "widely": 0.16666666666666666, "nopeammin": 0.038461538461538464, "aseveliyhteisty\u00f6n": 1.0, "285-288": 0.5, "viite": 0.2222222222222222, "aseveliyhteisty\u00f6h\u00f6n465": 1.0, "vet\u00e4isi": 0.3333333333333333, "jatkuivat": 0.3076923076923077, "leighton": 1.0, "tukahtunut": 0.5, "hoidettiin": 0.1111111111111111, "puntaroinnin": 1.0, "apulaisjohtajana": 0.5, "uskoa": 0.04294478527607362, "hand": 0.041666666666666664, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.08333333333333333, "j\u00e4nnitteiden": 0.16666666666666666, "vaatii": 0.0033333333333333335, "vastapoolina": 0.3333333333333333, "it\u00e4-euroopassa": 1.0, "yleisemm\u00e4ksi": 1.0, "vaikutusvaltaista": 0.5, "hedelm\u00e4t": 0.16666666666666666, "sama": 0.011217948717948718, "perusteiltaan": 0.2857142857142857, "provosoivasti": 0.5, "mpsn": 1.0, "ongelma\u2019": 1.0, "valmentajavaltiosta": 1.0, "uhanalainen": 0.3333333333333333, "uusia": 0.03328509406657019, "kehuu": 0.25, "romahdukseen": 1.0, "alalaji": 0.5, "hallitusovet": 1.0, "valtapuolueeseen": 1.0, "solmitulle": 1.0, "palsta": 0.01639344262295082, "vanhan": 0.018779342723004695, "sdp-kytk\u00f6sten": 1.0, "ajatuksena": 0.0392156862745098, "laatunen": 1.0, "verkoston": 0.07272727272727272, "hakeutumaan": 0.1, "hallituskokoopano": 1.0, "yksitulkintaisesti": 1.0, "1361984": 1.0, "evaraportiksi": 1.0, "vaihtoehtoista": 0.09523809523809523, "poissaolojen": 0.5, "tappioihin": 1.0, "loistetta": 1.0, "olihan": 0.12121212121212122, "kokonaiskent\u00e4ss\u00e4262": 1.0, "pikkuisen": 0.25, "tapahtuvaan": 0.02631578947368421, "vietnamin": 0.5, "korostavasta": 0.125, "2001a": 0.32, "pysy": 0.05, "korostui": 0.04697986577181208, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisen": 0.625, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 0.011494252873563218, "tuotoista": 1.0, "kunnoltaan": 1.0, "monelle": 0.07407407407407407, "1967\u20131977": 1.0, "clearingin": 1.0, "eurooppalaisessa": 0.034482758620689655, "sick": 0.6666666666666666, "korostavaan": 0.043478260869565216, "virtausten": 0.06451612903225806, "myllym\u00e4ki": 0.5, "561981": 1.0, "joskin": 0.007246376811594203, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 0.07692307692307693, "vaikeaselkoisesti": 1.0, "huhuja": 0.14285714285714285, "kymi-kymmene": 1.0, "seikat": 0.04411764705882353, "1975\u20131984": 1.0, "tasapainottelu": 0.5, "perustuslakiuudistus": 1.0, "k\u00e4rsiv\u00e4llisesti": 0.2, "keskeisin": 0.018867924528301886, "vihollisesta": 0.4, "suljetaan": 0.05, "fuusio": 1.0, "sujuiko": 1.0, "ristiriitaisiin": 0.3333333333333333, "varrella": 0.024390243902439025, "pyrkimyksille": 0.3333333333333333, "tuoreeltaan": 0.125, "20111": 1.0, "kokonaisratkaisut": 1.0, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaakin": 0.5, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 0.04, "vuorovaikutusta": 0.028037383177570093, "hallituskumppanina": 1.0, "sitoutunut": 0.02702702702702703, "ydinvoimavastaiseksi": 1.0, "propagandaan": 0.5, "agendaansa": 0.6666666666666666, "yliopistopaino": 0.012658227848101266, "usealla": 0.034482758620689655, "etuly\u00f6ntiasemaan": 1.0, "tyne": 0.6666666666666666, "niukkoja": 0.125, "vakauttamispolitiikalla": 1.0, "vaihdannan": 1.0, "laajoihin": 0.14285714285714285, "diplomiekonomiksi": 1.0, "mukainen": 0.015267175572519083, "marssij\u00e4rjestys": 1.0, "1251977": 1.0, "kuluttuakin323": 1.0, "hankalalta": 0.3333333333333333, "talven": 0.1724137931034483, "is\u00e4n\u00e4": 0.3333333333333333, "paljastivat": 0.2, "mielest\u00e4\u00e4n": 0.05701754385964912, "hufvudstadsbladet": 0.05714285714285714, "p\u00e4\u00e4ministeriytt\u00e4": 1.0, "maksamista": 0.25, "edellytt\u00e4m\u00e4": 0.047619047619047616, "yksil\u00f6nvapauden": 0.3333333333333333, "tarkasteltavaa": 0.25, "66-68": 1.0, "2351985": 1.0, "avunannosta": 0.125, "eklektisyydest\u00e4": 1.0, "l\u00e4htien138": 1.0, "tshernobyliss\u00e4": 1.0, "arvoituksellista": 0.3333333333333333, "evalle917": 1.0, "jouduttaisiin": 0.3333333333333333, "talvio": 0.2222222222222222, "riippuu": 0.024390243902439025, "vom": 0.041666666666666664, "ministereit\u00e4": 0.25, "linjasi": 0.07692307692307693, "hahmotelmat": 0.3333333333333333, "suorasukaisia": 0.5, "297-300": 1.0, "ottaneen": 0.25, "yritysyst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1.0, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 0.125, "tuhoamassa": 1.0, "sisareni": 0.16666666666666666, "mullistus": 1.0, "tilanne": 0.05636070853462158, "kilpailulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1.0, "sepp\u00e4nen": 0.07142857142857142, "vaalimatemaattisten": 1.0, "viimeisetkin": 0.5, "esitt\u00e4\u00e4": 0.015082956259426848, "kuopion": 0.01910828025477707, "asuntojen": 0.045454545454545456, "er\u00e4voitto": 1.0, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4n": 1.0, "vaikuttaneita": 0.06896551724137931, "\u2018kallis": 1.0, "yhdentekev\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 0.07692307692307693, "syksyn\u00e4": 0.05, "locker": 1.0, "julkaistavaksi": 0.05555555555555555, "1951983": 1.0, "teollisuusyst\u00e4v\u00e4llisen": 1.0, "aiheettomaksi": 1.0, "vuodeksi": 0.08695652173913043, "konservatiivisuudella": 1.0, "249-283": 1.0, "vahva": 0.02830188679245283, "syv\u00e4llisemm\u00e4ll\u00e4": 1.0, "tutkimusaloille": 0.5, "sovi": 0.02, "cambridge\u2013london": 1.0, "todisteltiin": 0.5, "vaikuttimiin": 1.0, "str\u00f6mbergin": 1.0, "2711985": 1.0, "keskusteltu": 0.0625, "luova": 0.01818181818181818, "jokap\u00e4iv\u00e4isten": 0.25, "huoli": 0.05434782608695652, "onnistuneet": 0.3333333333333333, "viitteet": 0.2, "tapaamisen": 0.2, "teoreettisiksi": 0.3333333333333333, "edustettujen": 1.0, "ulkokohtaisista": 1.0, "suhdanne": 1.0, "tutkijapolvi": 1.0, "ehdokkaalle": 1.0, "hiihtomatkoja": 1.0, "231-245": 1.0, "kirjoitukset": 0.039473684210526314, "alettiin": 0.00819672131147541, "esitelm\u00e4": 0.02040816326530612, "vainio853": 1.0, "sinettin\u00e4": 1.0, "aloilta": 0.08333333333333333, "luvuin": 1.0, "itsesensuuria": 0.5, "eduksi": 0.05263157894736842, "koivistoon": 1.0, "verso": 0.14285714285714285, "suunnattava": 0.5, "puoluehallituksesta": 1.0, "ainoiksi": 0.2, "erityislaatuisuuden": 0.5, "minut": 0.00847457627118644, "vieraannuttaa": 0.16666666666666666, "l\u00e4hipiirins\u00e4": 0.1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 0.02631578947368421, "kokousten": 0.07692307692307693, "sanomisiaan": 1.0, "tasapainottelua": 0.3333333333333333, "uusliberalismin": 0.453125, "eg": 0.22857142857142856, "velanoton": 1.0, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 0.5, "keskustellen": 0.1, "ministereiden": 1.0, "tuotantokoneistoa": 1.0, "sankareiden": 1.0, "entisen": 0.04, "k\u00e4sittelev\u00e4": 0.04054054054054054, "kilpailukykyist\u00e4": 1.0, "yritysvetoiseen": 1.0, "poissa": 0.08108108108108109, "rikkaus": 0.06666666666666667, "\u2018finland\u2019s": 1.0, "kiitos": 0.008928571428571428, "tietyt": 0.007407407407407408, "suoranaisia": 0.09090909090909091, "l\u00f6iv\u00e4t": 0.25, "vaivaa": 0.05405405405405406, "edist\u00e4miseen": 0.09803921568627451, "foundation": 0.11764705882352941, "asetelmat": 0.4, "2821985": 1.0, "kokoonpanoilla": 1.0, "yhteiskunnallisin": 0.5, "suhteet": 0.14444444444444443, "pankkitoiminnan": 1.0, "tulonsiirrot": 0.3333333333333333, "impulssit": 1.0, "5-6": 0.2857142857142857, "ulko": 0.2631578947368421, "yksityisyritysten": 1.0, "alaisten": 0.05263157894736842, "useampikin": 0.16666666666666666, "opeista": 0.125, "strategic": 0.36363636363636365, "uusliberalismi": 0.16326530612244897, "osuudesta": 0.058823529411764705, "koordinoi": 0.125, "cooperation": 0.2857142857142857, "kassakaappisopimus": 1.0, "poliitikoille": 1.0, "lihavaa": 1.0, "silloin": 0.020028612303290415, "perustellusta": 1.0, "muihin": 0.028708133971291867, "ennakko-odotukset": 1.0, "merkitt\u00e4v\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 0.2, "kohdistunut": 0.1111111111111111, "ms": 0.004310344827586207, "muustakaan": 1.0, "eduskuntaan": 0.15789473684210525, "konkurssiin": 0.14285714285714285, "talouspoliittisten": 1.0, "suorastaan": 0.053763440860215055, "saatavat": 0.047619047619047616, "tulevan": 0.06666666666666667, "asiamieheksi": 0.6666666666666666, "kielii": 0.09090909090909091, "vieraili": 0.07142857142857142, "tulevaisuudenvisioita": 1.0, "parhaimmissakin": 1.0, "synonyymeina": 0.2857142857142857, "suuntaaantavia": 1.0, "ulostulon": 1.0, "ep\u00e4johdonmukaisia": 0.3333333333333333, "hy\u00f6tyjen": 0.2, "olemme": 0.007547169811320755, "cooper": 0.25, "rationalisoida": 1.0, "my\u00f6nteisemmiksi": 0.2, "83-84": 0.6666666666666666, "kolmanneksella": 0.2, "examination": 0.25, "31121981": 1.0, "loppukaneetti": 0.5, "lauseen": 0.008403361344537815, "think": 0.3787878787878788, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemmiksi": 1.0, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4": 0.1111111111111111, "paluun": 0.1111111111111111, "mainonnan": 0.2, "edelt\u00e4j\u00e4n": 0.1, "tarpeettomaksi": 0.3, "er\u00e4retkill\u00e4": 1.0, "kirkastamiseksi": 0.3333333333333333, "ajaa": 0.0851063829787234, "alkuvaiheeseen": 0.2, "kirjallisiin": 0.125, "puhuvien": 0.1111111111111111, "pitemm\u00e4ll\u00e4": 0.5, "soveltamiskelpoisina": 1.0, "spektrin": 0.5, "aloittamaan": 0.05555555555555555, "murentaa": 0.3333333333333333, "heikko": 0.030303030303030304, "herrojen": 0.25, "yhteensopivuutta": 0.3333333333333333, "valitulta": 0.5, "taiteiden": 0.03333333333333333, "liturgian": 0.125, "omistamassa": 0.5, "suomalais-juutalaisen": 1.0, "auditoriumissa": 0.125, "hallitusohjelmasta": 0.5, "punamultayhteisty\u00f6n": 1.0, "argumentein": 0.1, "lehdist\u00f6n": 0.025, "valvoi": 0.05263157894736842, "europe": 0.10185185185185185, "hahmossa": 0.08333333333333333, "hegemonia": 0.6666666666666666, "vaatimuksensa": 0.25, "\u2018house": 1.0, "taloustaantuma": 1.0, "tahdosta": 0.11764705882352941, "toisin": 0.01717557251908397, "peittiv\u00e4t": 0.25, "toimin": 0.02040816326530612, "yksityist\u00e4mist\u00e4": 0.8, "yhteenliittymill\u00e4": 1.0, "kasvun": 0.06744868035190615, "valmistelun": 0.09090909090909091, "edellytykset": 0.09523809523809523, "palttoon": 1.0, "mutkikkuus": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolta": 1.0, "konsensuspolitiikalla": 1.0, "yhtyi": 0.21052631578947367, "paljastui": 0.07142857142857142, "kauppakumppaniensa": 1.0, "elimen\u00e4": 0.16666666666666666, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 0.16666666666666666, "rangaistussiirtolalaisille": 1.0, "vaatimille": 1.0, "getz": 1.0, "edellytti": 0.15853658536585366, "nimenomaan": 0.04655493482309125, "vakuutteluissa": 1.0, "ajattelee": 0.02, "otsikossa": 0.029411764705882353, "iteratiivisen": 1.0, "234-239": 1.0, "triangulation": 0.5, "jatkuvuus": 0.1111111111111111, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 0.16666666666666666, "julkisuudessakin": 0.3333333333333333, "kannalla": 0.045454545454545456, "yleisluontoisen": 1.0, "sis\u00e4rengas": 1.0, "tasapaino-ongelmista": 1.0, "tarjota": 0.08024691358024691, "voidakseen": 0.027777777777777776, "kuuroille": 0.5, "virtaavan": 0.07142857142857142, "ostetaan": 0.2857142857142857, "paavo": 0.4523809523809524, "kasvuautomatiikalle": 1.0, "j\u00e4senliitot": 1.0, "matters": 0.03333333333333333, "viittaavan": 0.037037037037037035, "keinovalikoimaan": 1.0, "nojaten": 0.07407407407407407, "kuvaannollisesti": 0.25, "mik\u00e4li": 0.020253164556962026, "kolmimiehinen": 1.0, "tiedekunnan": 0.0058309037900874635, "ey774": 1.0, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 0.030927835051546393, "varmisti": 0.3333333333333333, "viljo": 0.04081632653061224, "muokkaamiseen": 0.125, "osatekij\u00e4n": 1.0, "vasemmistoradikaalista": 1.0, "lausuntoluonnosta": 1.0, "energian": 0.043478260869565216, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 0.06666666666666667, "42-48": 1.0, "taloudellisiin": 0.125, "293-306": 1.0, "arvon": 0.026785714285714284, "v\u00e4ki": 0.125, "seuraavien": 0.017241379310344827, "tarkkaan": 0.05172413793103448, "rakentavan": 0.16666666666666666, "kansainv\u00e4lisesti": 0.14285714285714285, "linjalla": 0.23529411764705882, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 0.05555555555555555, "harvard": 0.2894736842105263, "1920\u20131939": 1.0, "suomettumissyyt\u00f6sten": 1.0, "totuttuun": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6johtajien": 0.3333333333333333, "ottaneet": 0.05, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4mpi\u00e4": 1.0, "neuvostobyrokratian": 1.0, "liika": 0.034482758620689655, "nosti": 0.07207207207207207, "uransa": 0.046511627906976744, "kokoelman": 0.015625, "18111979": 1.0, "ristiriitaisen": 0.1111111111111111, "seuraa": 0.00847457627118644, "holkerista": 1.0, "suosiota": 0.12903225806451613, "keskitt\u00e4nyt": 0.5, "kirjastudio": 1.0, "riley": 0.6666666666666666, "kommunistit": 0.3333333333333333, "ongelmallinen": 0.05128205128205128, "politics": 0.42696629213483145, "tulevaisuuden": 0.06177606177606178, "muodostuisi": 0.11764705882352941, "tutkimukset": 0.04, "\u2018uuden": 1.0, "106-107": 1.0, "suuresta": 0.06451612903225806, "seuraajakandidaattejaan": 1.0, "yhten\u00e4": 0.025236593059936908, "osallistumiseen": 0.045454545454545456, "etuly\u00f6ntiasemasta": 1.0, "syntymisest\u00e4": 0.2222222222222222, "helppo": 0.05202312138728324, "konsensuspolitiikkaa": 0.75, "h\u00e4mminki": 1.0, "siteeraavat": 1.0, "soitti": 0.03333333333333333, "n\u00e4in\u00e4": 0.09090909090909091, "yhteisymm\u00e4rryst\u00e4": 0.3333333333333333, "muillakin": 0.05555555555555555, "\u2018yhteiskuntasopimus": 1.0, "yksityisten": 0.11290322580645161, "valittanut": 0.4, "ratkaisuihin366": 1.0, "laajenemiselle": 0.75, "useat": 0.03125, "maaliskuu": 0.32608695652173914, "luisumisesta": 1.0, "1982": 0.21330275229357798, "p\u00e4rskeist\u00e4": 1.0, "vahvat": 0.05128205128205128, "suhdeverkostoja": 1.0, "liikkunut": 0.125, "otteessa": 0.2, "niukkuudestaan": 1.0, "n\u00e4kee": 0.010676156583629894, "markka": 0.6666666666666666, "kitker\u00e4n": 0.3333333333333333, "riitt\u00e4nyt": 0.0847457627118644, "vienti": 0.3076923076923077, "etenev\u00e4n": 0.25, "iivari": 0.6666666666666666, "tiivistyksin": 1.0, "v\u00e4h\u00e4isempi": 0.09090909090909091, "viimeiseen": 0.037037037037037035, "hiphop-artisti": 1.0, "13-16": 1.0, "aloite": 0.08, "suotuisista": 1.0, "vasemmisto": 0.3333333333333333, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.05263157894736842, "3111985": 1.0, "velkoja": 1.0, "\u2018sdpn": 1.0, "suoranaista": 0.2857142857142857, "valkokankaalla": 1.0, "v\u00e4h\u00e4inen": 0.03125, "hornille": 1.0, "v\u00e4yrynen": 0.8194444444444444, "drang": 1.0, "eroilmoitusta": 1.0, "fragility": 0.6666666666666666, "demokratiat": 1.0, "t\u00e4ht\u00e4si": 0.26666666666666666, "huolimatta": 0.08882521489971347, "joustavoittaa": 1.0, "alustajiksi": 1.0, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4neet": 0.42857142857142855, "merkitsisi": 0.13333333333333333, "katsoivat": 0.07142857142857142, "harrasti": 0.18181818181818182, "erik": 0.02197802197802198, "arvosteluaallon": 1.0, "korporatistisia": 1.0, "hayekin": 0.5555555555555556, "aloitteellisuus": 0.125, "kannanotto": 0.07317073170731707, "marden": 1.0, "alkuun": 0.07092198581560284, "harvoin": 0.028985507246376812, "kauppakorkeakoulujen": 1.0, "hetken": 0.03296703296703297, "taitteessa12": 1.0, "turvattavissa": 1.0, "vapaamuotoinen": 0.16666666666666666, "ilmiselv\u00e4t": 1.0, "p\u00f6yt\u00e4kirjoihin193": 1.0, "gallup-kyselyit\u00e4": 1.0, "osittainen": 0.09090909090909091, "janmagnus": 1.0, "perustaltaan": 0.1, "ep\u00e4luulo": 0.125, "hallituskelpoisia": 1.0, "kolmea": 0.023809523809523808, "syyllistyvi\u00e4": 1.0, "t\u00e4hden": 0.047619047619047616, "mill\u00e4": 0.03211009174311927, "neuvostoliitonkaupan": 1.0, "ideakeskustelu": 1.0, "syv\u00e4llisempi\u00e4": 0.5, "tuntuva": 0.125, "hamburg": 0.2222222222222222, "eteni": 0.14285714285714285, "lukukertojen": 0.6666666666666666, "hallitusohjelmaa": 0.2857142857142857, "action": 0.16666666666666666, "vogelin": 1.0, "vasemmistovirtaus": 1.0, "markkinavoimat": 0.4166666666666667, "uusvasemmistolaisuuden": 1.0, "supistamiseksi": 1.0, "toivoen": 0.2, "1984": 0.12598425196850394, "taistelustrategioita": 1.0, "139-141": 1.0, "diplomaattisen": 0.5, "madaltuneisiin": 1.0, "historiallinen": 0.07418397626112759, "osuuskunta": 0.09090909090909091, "liikeel\u00e4m\u00e4": 1.0, "tutkimuksessa": 0.021065675340768277, "v\u00e4ri\u00e4": 0.043478260869565216, "uskontokunnat": 0.2, "presidentti\u2019": 1.0, "id\u00e4nsuhteita": 0.8333333333333334, "67\u201381": 0.3333333333333333, "asiantuntijaorganisaatioita": 1.0, "identtisten": 1.0, "keskeytyiv\u00e4t": 0.2, "suuntaan779": 1.0, "pahoittelukirjeell\u00e4": 1.0, "johtaville": 0.6666666666666666, "runkosopimukset": 1.0, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "toisintona": 1.0, "leimautua": 0.25, "kierroksille": 1.0, "kaikkiin": 0.037383177570093455, "kansalais-tietotoimistolle": 1.0, "rakoilu": 1.0, "sdphen444": 1.0, "tynnyriksi": 1.0, "mukaansa": 0.07532467532467532, "luotettavina": 0.5, "parannusten": 1.0, "vastustukseen": 0.2857142857142857, "keskustajohtoisen": 1.0, "toimintakent\u00e4n": 0.25, "sotkuinen": 1.0, "lausunnosta": 0.06666666666666667, "yksil\u00f6n": 0.010101010101010102, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heinen": 0.25, "piste": 0.015625, "associations": 0.058823529411764705, "states\u2019": 1.0, "historiikeista": 0.5, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4t": 0.3333333333333333, "hiljaisuudessa": 0.05555555555555555, "j\u00e4rkev\u00e4t": 0.125, "menett\u00e4\u00e4": 0.04054054054054054, "periaatteet": 0.025210084033613446, "tarpeeton": 0.07692307692307693, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoita": 0.5, "liikkua": 0.02857142857142857, "kierrelleet": 1.0, "sis\u00e4poliittisesti": 1.0, "s\u00e4\u00e4st\u00e4miseksi\u2019": 1.0, "englanninkielist\u00e4": 0.05263157894736842, "tulkita": 0.01718213058419244, "h\u00e4t\u00e4tilahallituksen": 1.0, "kretsen": 1.0, "1976\u20131992": 1.0, "ryhm\u00e4etujen": 1.0, "liikepankit": 1.0, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isist\u00e4": 1.0, "oleviin": 0.013157894736842105, "houkutella": 0.07142857142857142, "varallisuuserojen": 0.5, "1931981": 1.0, "varaan": 0.0189873417721519, "viimeiset": 0.05555555555555555, "jakobsoniin": 1.0, "avusta": 0.02127659574468085, "keskitettyjen": 1.0, "ep\u00e4ilyj\u00e4": 0.5, "164-166": 1.0, "valtiotieteellinen": 0.3333333333333333, "vakauttaa": 0.5, "aiemmalta": 0.25, "ehdokasasettelun": 1.0, "makrotasoon": 1.0, "puolueettomuuden": 0.2, "ominaista": 0.007518796992481203, "legendaarisia": 1.0, "ristiriitaisessa": 0.3333333333333333, "seurauksia": 0.012658227848101266, "yhteisty\u00f6kapitalismin": 1.0, "leikata": 0.09090909090909091, "k\u00e4sikirjoituksia": 0.037037037037037035, "empiria": 0.6666666666666666, "1-17": 1.0, "kaksisuuntaiseen": 1.0, "v\u00e4yryst\u00e4": 1.0, "saavansa": 0.07692307692307693, "lakkojen": 0.3333333333333333, "toivotettava": 1.0, "12111975": 1.0, "sekoittui": 0.2, "laajenemiseen": 0.2, "ajatuksissa": 0.058823529411764705, "oppi-is\u00e4ns\u00e4": 0.14285714285714285, "osattiin": 0.058823529411764705, "\u00f6ljyntuotantoaan": 1.0, "tuloveroa": 0.5, "rakennettava": 0.07692307692307693, "keinojen": 0.03571428571428571, "magee": 1.0, "asemaan": 0.062111801242236024, "paavonen": 0.4, "kannatusta507": 1.0, "markkinavetoisena": 1.0, "neuvotteluin": 1.0, "yhteiskuntapolitiikan": 0.2, "kivisell\u00e4": 0.3333333333333333, "pulmiin": 1.0, "tuskaa": 0.09090909090909091, "perusperiaatteista": 0.25, "kuulosti": 0.5, "eteenp\u00e4in1050": 1.0, "mukanaolo": 0.09090909090909091, "asemaltaan": 0.3333333333333333, "aikomusta": 0.25, "teollisuusjohtajan": 1.0, "kirjoitusten": 0.05, "sellaisista": 0.13043478260869565, "1968": 0.04419889502762431, "erityiskysymysten": 1.0, "l\u00e4nnettymisen": 1.0, "kymi-yhti\u00f6\u00f6n": 1.0, "1891989": 1.0, "poikkeusta": 0.047619047619047616, "ainoastaan": 0.04887218045112782, "719-721": 1.0, "ty\u00f6nantajamaksujen": 1.0, "deduktiota": 1.0, "ulkomaisia": 0.08695652173913043, "2981986": 1.0, "aktiivinen": 0.029045643153526972, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 0.037037037037037035, "muissa": 0.027607361963190184, "60-62": 1.0, "huomiolle": 0.06666666666666667, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 0.05555555555555555, "1081974": 1.0, "ik\u00e4\u00e4ntyminen": 0.25, "j\u00e4senist\u00e4": 0.02127659574468085, "tutustunut": 0.047619047619047616, "uusliberalistisiin": 1.0, "yksitt\u00e4istapaus": 1.0, "yrityshistoriaksi": 1.0, "vastassaan": 0.5, "ideational": 1.0, "\u00e4\u00e4nitorvena": 0.2, "146-169": 1.0, "yritystoiminnan": 0.5, "plehwe": 0.65625, "mielenkiintoinen": 0.010869565217391304, "pahoinvointiseurauksia": 1.0, "syveni": 0.09090909090909091, "leskisen": 0.05, "onneton": 0.08333333333333333, "olemasta": 0.058823529411764705, "seppo": 0.1875, "varjossa": 0.14285714285714285, "ajankohdan": 0.017857142857142856, "edellytyksi\u00e4": 0.2, "\u00e4\u00e4nenkannattaja": 0.125, "suhde": 0.02018348623853211, "tutkimustiedosta": 0.5, "relanderein": 1.0, "pysyi": 0.10526315789473684, "vapaakauppasopimusta": 1.0, "vasemmistoon": 0.2, "gradu": 0.040293040293040296, "tuntein": 0.2, "laskelma": 0.3333333333333333, "liiketoiminnassa": 0.25, "stephanie": 0.6, "valtioon": 0.09090909090909091, "voimistuivat": 0.16666666666666666, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 0.09523809523809523, "hinnanmuodostuksen": 0.5, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 0.11627906976744186, "1991977": 1.0, "186-187": 1.0, "onnistumisesta": 0.043478260869565216, "vanhoillisena": 1.0, "ty\u00f6markkina-asioiden": 1.0, "markkinataloudelle": 1.0, "realiteetteihin": 0.5, "uhattuna223": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6t": 0.09137055837563451, "kiiri": 0.3333333333333333, "finland": 0.02508361204013378, "toruiksi": 1.0, "1965\u20131967": 0.5, "valitsijamiesten": 1.0, "laitos": 0.006342494714587738, "valistusteht\u00e4v\u00e4n": 1.0, "presidenttikeskustelussa": 1.0, "\u2018reconsidering": 1.0, "saata": 0.14285714285714285, "sekaantumisellaan": 1.0, "osallistuttava": 0.3333333333333333, "eu-j\u00e4senyyden": 0.2, "s\u00e4ilymisen": 0.0196078431372549, "periaatetason": 1.0, "hallinnasta\u2019": 1.0, "ilmaukseksi": 0.2, "resursseja": 0.056451612903225805, "vaikutusmahdollisuuksia": 0.2, "julkisjohtamisen": 1.0, "valistuskampanjoita": 1.0, "korostuu": 0.006369426751592357, "journal": 0.06168831168831169, "sellaista": 0.03669724770642202, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4n": 0.25, "kokeneelle": 1.0, "suuntaviivojen": 0.3333333333333333, "hy\u00f6dyllisyytens\u00e41032": 1.0, "kiitokseni": 0.029411764705882353, "ruhtinas": 0.13333333333333333, "parlamentarismiin": 0.5, "suuntautuneen": 0.125, "k-80n": 1.0, "aikovansa": 0.14285714285714285, "kauppaa": 0.0625, "arvoisen": 0.3333333333333333, "ottamassa": 0.16666666666666666, "huonoa": 0.023255813953488372, "lehtineen": 1.0, "suunnattuihin": 0.5, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 0.052083333333333336, "tulopoliittiset": 1.0, "pyrkineen": 0.09090909090909091, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyn972": 1.0, "takuuseen": 1.0, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 0.03571428571428571, "teoriasidonnaiseksi": 1.0, "esiintymisiss\u00e4\u00e4n": 0.5, "49-50": 1.0, "sanomalehden": 0.03125, "puntaroisin": 1.0, "raskaasti": 0.2, "keskitetyst\u00e4": 0.5, "reduced": 0.25, "tippuminen": 1.0, "teollisuusjohtajien": 1.0, "linjanvetoon": 1.0, "perusteluja": 0.021739130434782608, "saamansa": 0.058823529411764705, "suostuisi": 0.5, "ulkopoliittisesta": 0.5, "haasteet": 0.010869565217391304, "puolueissa": 0.058823529411764705, "j\u00e4nnitteisi\u00e4": 1.0, "\u2018holkeri": 1.0, "viimek\u00e4tiset": 1.0, "\u2018natural": 1.0, "demaripresidenttiin640": 1.0, "teollisuusvastainen": 1.0, "havaitsemaansa": 1.0, "1978\u20131980": 1.0, "tiiviit\u00e4": 0.16666666666666666, "eriarvoisessa": 0.125, "suuntauksen": 0.03125, "kest\u00e4v\u00e4": 0.008064516129032258, "muutosvastaisuutta": 1.0, "kotimaassa": 0.03508771929824561, "seitsem\u00e4lt\u00e4": 0.4, "1958\u20131961": 1.0, "kansallisvaltiot": 0.2, "inhimilliset": 0.07142857142857142, "porkkanapojista": 1.0, "p\u00e4\u00e4ministerin": 0.5833333333333334, "edustavansa": 0.375, "markkinatalousyhteiskunnan": 1.0, "johtajaksi": 0.2, "ak": 0.35714285714285715, "ynn\u00e4": 0.058823529411764705, "muistuttivat": 0.05263157894736842, "roolinsa": 0.06666666666666667, "melissen": 1.0, "kysymyksenasetteluaan": 1.0, "synkk\u00e4n\u00e4": 0.5, "7121977": 1.0, "vastaavalla": 0.038461538461538464, "talouteen": 0.24444444444444444, "rakenteista": 0.038461538461538464, "19701980-luvuilla": 1.0, "etel\u00e4rannassa": 1.0, "markkinajohtoisen": 1.0, "lukion": 0.010752688172043012, "rahoittajiin": 1.0, "l\u00e4heisten": 0.03125, "tehokkaan": 0.13636363636363635, "2511973": 1.0, "vet\u00e4ytymisen": 0.3333333333333333, "my\u00f6t\u00e4sukaisempaa": 1.0, "linjaan": 0.020833333333333332, "72-76": 1.0, "valtavirta-ajattelua": 1.0, "ivaili": 1.0, "j\u00e4\u00e4neiden": 0.1111111111111111, "puutteellisia": 0.07692307692307693, "havitteli": 1.0, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyyn": 0.3333333333333333, "keskittym\u00e4\u00e4n": 0.029411764705882353, "tunnistaa": 0.015873015873015872, "valmistuttuaan": 0.08333333333333333, "rahoittajilleen": 1.0, "keskustapuolueen": 0.52, "tied\u00e4mme": 0.023809523809523808, "riepottelussa": 1.0, "yhdysvaltoihin": 0.14285714285714285, "j\u00e4rjest\u00f6n": 0.21794871794871795, "kevyin": 0.2, "alkuper\u00e4st\u00e4": 0.014285714285714285, "tutkimustuloksista": 0.25, "reformin": 0.5, "saatavuuteen": 0.1, "pohjustamiseksi": 1.0, "1057": 0.125, "yhteisymm\u00e4rrys": 0.42105263157894735, "loppukes\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "puheenvuorot": 0.08333333333333333, "hukkaamalla": 1.0, "valmistuneet": 0.03571428571428571, "vaikeuksia596": 1.0, "systeemi": 0.02857142857142857, "kirjallisuutta": 0.006329113924050633, "oyssa": 1.0, "keskittyv\u00e4\u00e4n": 1.0, "tapahtumille": 0.4, "2631987": 1.0, "stklta": 1.0, "valtataistelusta": 0.14285714285714285, "etenemisvaihtoehto": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 0.125, "with": 0.023529411764705882, "puhemieheksi": 1.0, "n\u00e4kyv\u00e4n\u00e4": 0.16666666666666666, "tekoon": 0.05128205128205128, "lappeenrannan": 0.125, "yhteyksi\u00e4\u00e4n": 0.25, "v\u00e4\u00e4rintulkintoja": 1.0, "l\u00e4hetyst\u00f6neuvokseksi": 1.0, "syyskokousta": 1.0, "1987": 0.16025641025641027, "neuvotteluihin": 0.3333333333333333, "konservatiiveihin": 1.0, "l\u00e4hestymistapojen": 0.06666666666666667, "kukin": 0.11904761904761904, "ylempien": 0.03225806451612903, "korvaamattomana": 0.5, "examined": 0.18181818181818182, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 0.2, "teollisuusministeri\u00f6": 1.0, "alkoi": 0.03210463733650416, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 0.3333333333333333, "ilmestyikin": 0.5, "alustavaa": 0.2, "hanke": 0.05555555555555555, "suhteellinen": 0.00684931506849315, "teht\u00e4viin": 0.061946902654867256, "is\u00e4nmaan": 0.09090909090909091, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 0.0625, "p\u00e4r": 0.75, "kuukausi": 0.041666666666666664, "\u2018pursuing": 1.0, "poliittiss\u00e4vytteist\u00e4": 1.0, "huonosti809": 1.0, "sheriffin\u00e4": 1.0, "suoraviivaisia": 0.1111111111111111, "muodollisten": 0.16666666666666666, "kivinen\u2019": 0.2, "reviirille": 0.5, "l\u00e4nsi-integraatiota": 1.0, "poikkeusmenettelyiden": 1.0, "ennusti": 0.11764705882352941, "uusmarxilaisten": 1.0, "v\u00e4itti": 0.07894736842105263, "lahjoitukset": 0.5, "keskustaan": 0.5714285714285714, "moottoriksi": 1.0, "l\u00e4nsisaksalainen": 1.0, "v\u00e4hemmist\u00f6hallitus": 0.5, "2611977": 1.0, "pyrkiv\u00e4t": 0.09049773755656108, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6t": 1.0, "siltala": 0.4, "2581988": 1.0, "debatin": 0.125, "torjumisen": 0.5, "lis\u00e4t\u00e4": 0.06289308176100629, "talonen": 1.0, "luotettavuus": 0.041666666666666664, "teollisuusministerin\u00e4": 0.5, "j\u00e4rjest\u00f6yhteisty\u00f6n": 1.0, "perusagendan": 1.0, "l\u00e4hdekritiikki": 0.46153846153846156, "konkretia": 0.5, "kulttuuripalvelujen": 1.0, "3032011": 1.0, "toimintaohjelma\u2019": 1.0, "teknologinen": 0.1111111111111111, "investoinnit": 0.25, "pelk\u00e4ll\u00e4": 0.16666666666666666, "vaativat": 0.05970149253731343, "foucault\u2019laiseen": 1.0, "todista": 0.0625, "circle": 0.13333333333333333, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4ji\u00e4": 1.0, "yleiskonservatiivista": 1.0, "yleisvasemmistolaisuuden": 1.0, "526-527": 1.0, "liepeill\u00e4": 0.1111111111111111, "suurp\u00e4\u00e4oman": 0.75, "662-665": 1.0, "l\u00e4htein\u00e4": 0.045454545454545456, "pahimpien": 1.0, "manipulation": 0.2, "ep\u00e4ilij\u00e4t993": 1.0, "aiheuttavat": 0.04878048780487805, "election": 1.0, "transition": 0.09523809523809523, "sitoumuksista691": 1.0, "suututtamisen": 1.0, "eino": 0.036458333333333336, "uskottavien": 1.0, "1371975": 1.0, "toimintakeinot": 1.0, "mausteensa": 0.5, "glasnostin": 1.0, "pahoinvoivan": 1.0, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.2, "kielelliset": 0.006756756756756757, "vastapaino": 0.08620689655172414, "liikenteen": 0.023809523809523808, "gustaf": 0.013157894736842105, "valtiovarainministeri\u00f6": 0.25, "kulloinkin": 0.0684931506849315, "panu": 0.047619047619047616, "hallitsemaan": 0.06896551724137931, "sis\u00e4politiikkaa": 0.5, "tiedotusorganisaatioitaan": 1.0, "julkiseen": 0.14084507042253522, "\u2018statement": 1.0, "mainintaa": 0.022222222222222223, "influential": 0.3333333333333333, "talous": 0.27167630057803466, "roihunnut": 1.0, "tiedusteltiin": 0.08333333333333333, "suomalaisia": 0.02564102564102564, "\u2018pehme\u00e4n": 1.0, "osoituksen": 0.3333333333333333, "329-330": 1.0, "v\u00e4lity": 0.5, "ottopoikina": 1.0, "kymmenen": 0.029787234042553193, "l\u00e4hentymisest\u00e4": 0.5, "historiak\u00e4yt\u00e4v\u00e4n": 1.0, "toimintakelpoista": 1.0, "ongelma": 0.008097165991902834, "taustavoimiinsa344": 1.0, "vaikutti": 0.087527352297593, "nimenomaisesti": 0.16666666666666666, "varustettuja": 0.16666666666666666, "\u00e4rsytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1.0, "arkistos\u00e4\u00e4ti\u00f6ss\u00e4": 1.0, "j\u00e4\u00e4": 0.016194331983805668, "eneneviss\u00e4": 1.0, "sellaisia": 0.023728813559322035, "48-49": 0.6666666666666666, "vasemmistoradikalismin": 0.3333333333333333, "big": 0.1590909090909091, "stephen": 0.23809523809523808, "1003": 0.125, "erosion": 1.0, "harvinaisuudesta": 0.2, "jatkamisen": 0.42857142857142855, "mielek\u00e4st\u00e4": 0.07407407407407407, "edustavat": 0.018779342723004695, "rakenteet930": 1.0, "muodosti": 0.08163265306122448, "kuunnella": 0.017857142857142856, "ulkomaankaupasta": 0.6666666666666666, "auran": 0.03125, "vastuuta": 0.025, "linjan": 0.10309278350515463, "hy\u00f6dylliseksi": 0.041666666666666664, "valtiotieteen": 0.4444444444444444, "l\u00e4heinen": 0.07692307692307693, "politiikasta": 0.20833333333333334, "kysymyksenasetteluita": 1.0, "innolla": 0.1, "kohde": 0.0030120481927710845, "bidrag": 0.08695652173913043, "paneutunut": 0.2857142857142857, "27-50": 0.6666666666666666, "ty\u00f6kseni": 0.5, "taitteeseen": 0.42857142857142855, "avun": 0.037037037037037035, "8101975": 1.0, "1093": 0.09090909090909091, "tilannearviointeihin": 1.0, "26-31": 1.0, "kokousta": 0.12121212121212122, "suotuisten": 0.5, "odotusten": 0.07692307692307693, "mont": 0.8333333333333334, "kantolan": 1.0, "vuotuiset": 0.5, "asetettava": 0.1875, "vallinnut": 0.125, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 0.07692307692307693, "tavoitteisiin": 0.02, "suppeiksi": 0.5, "er\u00e4\u00e4t": 0.03389830508474576, "turvaamiseksi": 0.1951219512195122, "americanisation": 1.0, "ehdokkaisiin": 0.6666666666666666, "uskaltanut": 0.09090909090909091, "kaupparatsuksi": 1.0, "ajankohtaiseksi": 0.041666666666666664, "avio-ongelmat": 1.0, "cpasuuntaus": 1.0, "rahoitti": 0.125, "aiheuttavana": 0.5, "kulutuskysynn\u00e4n": 1.0, "suoninen": 0.2857142857142857, "vuotuinen": 0.2857142857142857, "peruspyrkimyksi\u00e4": 1.0, "kuvastuivat": 1.0, "1009": 0.16666666666666666, "teht\u00e4v\u00e4n": 0.02631578947368421, "within": 0.06451612903225806, "luovuttava": 0.09090909090909091, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument104171": 1.0, "rakentavassa": 1.0, "yksipuoluej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1.0, "22003": 0.25, "havahtuivat": 0.5, "seuraajakysymykseen": 1.0, "saamaan": 0.039603960396039604, "mainituista": 0.025, "helpottivat": 0.07692307692307693, "1970-lukua": 0.3333333333333333, "inherent": 1.0, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.058823529411764705, "eron": 0.07608695652173914, "vastaanotosta": 0.2222222222222222, "tyypilliseen": 0.08333333333333333, "poikkeuslakikauden": 1.0, "keskuskunta": 1.0, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 0.05, "dominanssi": 1.0, "voimavarana": 0.14285714285714285, "myyntijohtajaksi": 1.0, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00e4neet": 1.0, "l\u00e4hestyi": 0.14285714285714285, "s\u00e4\u00e4nnellymp\u00e4\u00e4": 1.0, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1.0, "juhannuksena": 0.1, "repim\u00e4n": 0.5, "345-347": 1.0, "ajatusta": 0.032679738562091505, "perusteita": 0.019230769230769232, "toimitusjohtajista": 1.0, "\u00e4\u00e4ni": 0.014925373134328358, "l\u00f6yt\u00e4neet": 0.16666666666666666, "hankkimaan": 0.05555555555555555, "teoissa228": 1.0, "asetetut": 0.029411764705882353, "perimm\u00e4iselt\u00e4": 0.5, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1.0, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4uudistuksen": 1.0, "network-based": 0.5, "kompromissin": 0.2, "ennustaa": 0.06666666666666667, "fundamental": 0.3, "kirjat": 0.013157894736842105, "celsiusastetta": 0.5, "mieless\u00e4": 0.03248259860788863, "reader": 0.23809523809523808, "taloustieteen": 0.17647058823529413, "koordinoiminen": 0.5, "kronologian": 0.16666666666666666, "asettamiseen": 0.14285714285714285, "erkki": 0.13836477987421383, "toivomalla": 0.5, "olleille": 0.125, "19821101": 1.0, "askeleelta": 0.2, "durepos": 1.0, "abstraktioita": 0.25, "tapaamisissa": 0.07692307692307693, "menestyvien": 0.2857142857142857, "toimintaan132": 1.0, "turvatuksi": 1.0, "611-636": 1.0, "various": 0.1111111111111111, "puheessaan": 0.041666666666666664, "puhuu": 0.017045454545454544, "syntyneet": 0.008333333333333333, "kauppaja": 1.0, "neuvostoliitolle": 0.375, "tuomaan": 0.04, "keskustapuoluelainen": 1.0, "vahvuudestaan": 1.0, "k\u00e4ynnisti": 0.12121212121212122, "1851978": 1.0, "joustavuuden": 0.2, "anniina": 1.0, "luonnehditut": 1.0, "syyt\u00f6kset": 0.1111111111111111, "toisinajattelijoista": 1.0, "1611988": 1.0, "rosvoparonien": 1.0, "kamppailuun": 0.2, "keskittyv\u00e4n": 0.07142857142857142, "takia86": 1.0, "1970-luvulla\u2019": 1.0, "puolustivat": 0.10526315789473684, "vasemmistovaara": 1.0, "sekoittuneet": 0.25, "keskustellessaan": 0.25, "viesteiss\u00e4": 0.3333333333333333, "290-291": 1.0, "otollinen": 0.15384615384615385, "kontrolloivan": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4mill\u00e4": 0.2, "kantokykyyn": 0.5, "k\u00e4ymisen": 0.4, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4n": 0.14285714285714285, "puhdasoppisuutta": 1.0, "481974": 1.0, "l\u00e4pimurtoa": 0.5, "ahteelle": 1.0, "etsineen": 0.3333333333333333, "my\u00f6nteisemmin": 0.07692307692307693, "tyhm\u00e4sti": 0.5, "ajatuspajoille": 1.0, "k\u00e4\u00e4nsi": 0.06, "yli400": 1.0, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u2019": 1.0, "harteille": 0.14285714285714285, "pelkk\u00e4": 0.0625, "ottikin": 0.5, "haanp\u00e4\u00e4": 0.75, "no": 0.004972032318210068, "kansan": 0.03730272596843615, "taisto629": 1.0, "rahoituspanoksella": 1.0, "tehostamisesta": 0.2, "nurture": 1.0, "j\u00e4senyydest\u00e4": 0.1111111111111111, "voimistuneisiin": 1.0, "madden": 1.0, "v\u00e4lill\u00e4737": 1.0, "119143": 1.0, "rajoittauduttaisiin": 1.0, "toimeenpaneva": 0.5, "edellytt\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1.0, "julkilausumaa": 1.0, "elimess\u00e4": 0.5, "l\u00e4nsi-euroopan": 0.6666666666666666, "ylikorostettu": 1.0, "tutkimusluvista": 1.0, "kevent\u00e4misen": 1.0, "elitens": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 0.03125, "kielteiseksi": 0.125, "perimm\u00e4isin\u00e4": 0.5, "markkinatalousmaalle": 1.0, "portinvartijoina": 0.3333333333333333, "\u2018business-government": 1.0, "androsova": 1.0, "osansa": 0.041666666666666664, "osoittaakseen": 0.14285714285714285, "1081": 0.1, "hankalampaa": 0.14285714285714285, "251977": 0.75, "her\u00e4siv\u00e4t": 0.5, "\u2018aarno": 1.0, "vaihetta": 0.02040816326530612, "olemmehan": 0.3333333333333333, "kesken": 0.019943019943019943, "valitsi": 0.1956521739130435, "aitouden": 0.14285714285714285, "useaan": 0.019230769230769232, "yhten\u00e4isyyden": 0.08928571428571429, "konkreettisella": 0.09090909090909091, "einar": 0.043478260869565216, "pienin\u00e4": 0.05263157894736842, "ajanpuutteen": 0.5, "kev\u00e4tkokoukseen": 1.0, "ty\u00f6valiokunnassa": 1.0, "hiihtotoverien": 1.0, "taisteluj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1.0, "482-488": 1.0, "toivoneet": 0.375, "suotuisiin": 0.5, "porukasta": 0.09090909090909091, "httpwwwutaficmttutkimuscomettutkimusvaalirahahtml": 1.0, "porvarillisesti": 0.6666666666666666, "mielipiteet748": 1.0, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4minen": 0.5, "asettumaan": 0.23076923076923078, "kriitikkoina": 1.0, "haltuun": 0.06976744186046512, "sovinnontekij\u00e4": 1.0, "valokopioina": 1.0, "nauttivan": 0.3333333333333333, "houkutus": 0.5, "l\u00e4nnelle": 1.0, "ajatuspajaksi": 1.0, "pamfletin": 0.5, "imagostaan": 1.0, "ollen": 0.004132231404958678, "harvainvallan": 0.5, "ilmeinen490": 1.0, "etutahojen": 1.0, "hallituskin": 1.0, "varteenotettavimmista": 0.5, "selkeiden": 0.16666666666666666, "kirjoitus": 0.010638297872340425, "2271975": 1.0, "2381974": 1.0, "tulevaan": 0.02, "todellisuuteen": 0.022988505747126436, "onnistuneesti": 0.09523809523809523, "merkitsev\u00e4n": 0.06666666666666667, "porvaripuolueet": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 0.047619047619047616, "varmistamaan": 0.3333333333333333, "ep\u00e4muodollista": 0.5, "heikkojen": 0.05555555555555555, "218-219": 1.0, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 0.0625, "vaalirahoituksesta": 1.0, "17121981": 1.0, "profiililla332": 1.0, "yhteiset": 0.03225806451612903, "outinen": 0.9285714285714286, "1982\u20131983": 1.0, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 0.041666666666666664, "j\u00e4senmaksu": 0.25, "politikoinnista920": 1.0, "olemassakaan": 0.07692307692307693, "19881990": 1.0, "huomion": 0.13592233009708737, "rajalliseksi": 0.5, "pankinjohtajat": 1.0, "puntaroin": 1.0, "joustavoitettiin": 1.0, "t\u00e4rkeydess\u00e4\u00e4n": 1.0, "velanottoon": 1.0, "abt\u00e4": 1.0, "kriittinen": 0.060240963855421686, "yleisemminkin": 0.034482758620689655, "kirjoitti": 0.005136986301369863, "painottanut": 0.17647058823529413, "etumatkaa": 0.25, "nimitt\u00e4\u00e4": 0.04477611940298507, "lis\u00e4tuontia": 1.0, "vetojuhtana": 1.0, "johtomiesten": 1.0, "17101985": 1.0, "taking": 0.16, "tulevaisuusvisioita": 1.0, "huolestuttavin": 1.0, "sosialisointia": 1.0, "arbor": 0.5, "httpwwwstatfiajktiedotteetv2005tiedote_066_200512-01html": 1.0, "sosialismista": 0.09090909090909091, "speech\u2019": 1.0, "palauttaa": 0.006369426751592357, "pioneeri": 0.06666666666666667, "kohosi": 0.0967741935483871, "taustan": 0.012195121951219513, "rauhantahtoaan": 1.0, "t\u00e4ytynyt": 0.030303030303030304, "pankkimaailman": 1.0, "l\u00e4\u00e4kkeeksi": 0.16666666666666666, "yll\u00e4pit\u00e4miens\u00e4": 1.0, "yrityskielteisten": 1.0, "uusliberalistiselle": 0.5, "iloniemi568": 1.0, "l\u00e4hdeaineistot": 1.0, "\u2018firm-level": 1.0, "yhteiskuntasuhdeseminaareista": 1.0, "vallankumoukseen287": 1.0, "ty\u00f6njako\u2019": 1.0, "168-169": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4npoliittiseen": 1.0, "\u2018vapaan": 1.0, "pirjo": 0.021739130434782608, "tukevassa": 0.16666666666666666, "rahank\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4neet": 0.4, "abelson": 1.0, "t\u00e4yttymys218": 1.0, "kukistaa": 0.5, "mielipidetrendit": 1.0, "\u00f6ljykriisin": 0.8333333333333334, "testimony": 0.5, "disunity": 1.0, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 0.07894736842105263, "totuuden": 0.040268456375838924, "harjoittamasta": 0.25, "when": 0.011494252873563218, "joukkoluonteisella": 1.0, "yl\u00e4otsikko": 0.5, "herk\u00e4sti": 0.23404255319148937, "puutteet": 0.047619047619047616, "sdplt\u00e4": 1.0, "haaste": 0.0196078431372549, "11121984": 1.0, "kannattajaksi644": 1.0, "n\u00e4ky\u00e4": 0.014084507042253521, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 0.1, "henkil\u00f6suhteissa": 1.0, "9101947": 1.0, "kukkamaaria": 1.0, "kiristi": 0.2, "1962\u20131966": 1.0, "puolestapuhujia": 0.5, "fuusiohanke": 1.0, "omistajalta": 0.3333333333333333, "hjallis": 1.0, "vapaussota\u2019": 1.0, "liikemiesten": 0.3, "henkil\u00f6suhteisiin": 0.3333333333333333, "tulospalkkauksen": 1.0, "teollisuuspoliittinen": 1.0, "105106": 1.0, "urbaaniksi": 0.3333333333333333, "pist\u00e4\u00e4": 0.1, "changing": 0.05128205128205128, "tutkimustietoon": 0.125, "1351987": 1.0, "26101977": 1.0, "alkuinnostus": 1.0, "30-33": 1.0, "asemastaan": 0.058823529411764705, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 0.02040816326530612, "tukeen": 0.11538461538461539, "tulkitsee": 0.05714285714285714, "bilateraalisen": 1.0, "presidenttiehdokkuuden": 1.0, "arkistoja": 0.25, "samaa": 0.02390438247011952, "httpswwwdoriafibitstreamhandle1002410229tmpobjres4078htmls": 1.0, "verotaakan": 0.5, "kitkemiseksi": 0.5, "edusti": 0.09210526315789473, "46-47": 1.0, "oikop\u00e4\u00e4t\u00e4": 0.25, "kasvuvauhti": 0.5, "1022": 0.14285714285714285, "argumentoinnista": 0.5, "kauppakorkeakoulun": 0.14285714285714285, "192-193": 1.0, "muodostaa": 0.019498607242339833, "huomautus": 0.03125, "palveluihin372": 1.0, "toistuvat": 0.0392156862745098, "teoksissa": 0.016666666666666666, "26101979": 1.0, "t\u00e4h\u00e4nastisessa": 0.4, "kiristymisess\u00e4": 1.0, "rasituksia": 0.5, "kehityksess\u00e4\u2019": 1.0, "ratkaisuina": 0.2857142857142857, "piirteelt\u00e4\u00e4n": 1.0, "puoluepoliittisen": 0.2, "yksityiskokoelmissa": 1.0, "ohitti": 0.6666666666666666, "sopivaksi576": 1.0, "tuotantomuodosta": 1.0, "monipuolista": 0.02702702702702703, "466-467": 1.0, "painottavat": 0.013245033112582781, "laadullista": 0.05263157894736842, "tilastokeskus1106": 1.0, "133\u201360": 1.0, "pilkkaaman": 1.0, "v\u00e4ltti": 0.1, "sihteerin\u00e4": 0.06666666666666667, "kevent\u00e4\u00e4": 0.5, "ideologiankin": 1.0, "ei-sosialistin": 1.0, "2612015": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikan": 0.6, "sankareita": 0.5, "talvisotaan": 0.09090909090909091, "nollakasvuideologian": 1.0, "markkinatalousideologia": 1.0, "9121976": 1.0, "tehostivat": 1.0, "muovannut": 0.14285714285714285, "suoriin": 0.25, "laskuperusteet": 1.0, "tunnetuksi": 0.02, "moskova": 0.125, "kuvastiko": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1.0, "passitettiin": 1.0, "koskeneiden": 0.2, "yhteisty\u00f6kapitalistista": 1.0, "marxismi-leninismiin": 1.0, "provokatiivisesti": 0.5, "yleiselle": 0.3333333333333333, "ep\u00e4suotavia": 1.0, "talousongelmia": 1.0, "teoreettisia": 0.01818181818181818, "yhteistoiminnan": 0.15384615384615385, "harvinainen": 0.021739130434782608, "vuodet": 0.11904761904761904, "perusteella": 0.02466091245376079, "yhteiskuntaa": 0.12781954887218044, "isosti": 0.5, "menetelmien": 0.012195121951219513, "puoluejohto": 0.2, "sanaton": 0.06666666666666667, "palasi": 0.04225352112676056, "haitallinen": 0.1111111111111111, "26111987": 1.0, "1990luvun": 0.625, "kivulias": 0.5, "anne": 0.0380952380952381, "henkil\u00f6vaali": 1.0, "yritt\u00e4jist\u00e4": 0.5, "alkaneen": 0.021739130434782608, "kontroversseja348": 1.0, "k\u00e4re": 0.16666666666666666, "parhaaksi": 0.043478260869565216, "asennetasolla": 0.5, "muotoilee": 0.06666666666666667, "tarve": 0.03515625, "vastaus": 0.01098901098901099, "muotoihin": 0.0392156862745098, "kiviselle": 1.0, "tavoittelemista": 1.0, "dramaattisesta": 0.5, "apulaisosastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 0.5, "osatavoitetalouteen": 1.0, "1105": 0.125, "uudistushankkeista": 0.3333333333333333, "syyst\u00e4": 0.002583979328165375, "edenneet": 0.18181818181818182, "selke\u00e4mmin": 0.046875, "\u2018j\u00e4senkunnan": 1.0, "pluralistisen": 0.5, "tunsivat": 0.05263157894736842, "saisiko": 0.6666666666666666, "vastakohtana": 0.06666666666666667, "neuvostoliitolla": 0.25, "uusliberaalin": 0.3333333333333333, "aineistoja": 0.07407407407407407, "fuusioitumista": 1.0, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 0.047619047619047616, "verouudistuksensa": 1.0, "varsinaisia": 0.03333333333333333, "kulutusjuhlalle": 1.0, "todellisten": 0.05555555555555555, "kunnes": 0.02631578947368421, "nuukuutta": 1.0, "paisuttamisen": 1.0, "osallistuvat": 0.03896103896103896, "neuvottelun": 0.05263157894736842, "yleist\u00e4": 0.07766990291262135, "uhalla": 0.16666666666666666, "fuusioajatusta": 1.0, "havainnollistaa": 0.014285714285714285, "vaatimus": 0.1038961038961039, "lentopallokent\u00e4n": 1.0, "keskustelufoorumi": 1.0, "aihepiirin": 0.09523809523809523, "1995\u20131999": 0.5, "haven": 0.14285714285714285, "initiativen": 1.0, "ks": 0.0516629711751663, "27111975": 1.0, "oikeansuuntaisina": 1.0, "mielenmaisemaa": 1.0, "ihamuotilalle": 1.0, "bierman": 1.0, "talouskasvua": 0.2631578947368421, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 0.047619047619047616, "vertailuja": 0.1, "2421983": 1.0, "hyvinvointivaltiossa": 0.06666666666666667, "mccluskey": 1.0, "konsernin": 1.0, "harrastaa": 0.1111111111111111, "keskustelunsa": 0.5, "porvarillisessa": 0.14285714285714285, "ideologioista": 0.2, "3151977": 1.0, "noudattelevat": 0.125, "lausuntoa": 0.04, "sektoriin": 0.2, "kaapata": 0.3333333333333333, "erityispiirteit\u00e4": 0.14285714285714285, "\u2018markkinatalouden": 1.0, "hulkon": 0.5, "tukemisensa": 0.5, "tarkasteluani": 0.5, "makkaraa": 0.16666666666666666, "pelottelulle": 1.0, "kev\u00e4tkokouksessaan": 1.0, "evolutionary": 0.2, "vastaavanlaisin": 1.0, "pettiv\u00e4t": 1.0, "muuttaisivat": 0.5, "pyristell\u00e4": 0.5, "kasvattaminen": 0.04081632653061224, "hankkeet": 0.3, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 0.25, "paranisivat": 1.0, "kanssa782": 1.0, "kielteisen\u00e4": 0.1111111111111111, "yrityskumppani": 1.0, "menett\u00e4neen": 0.3333333333333333, "valintaa": 0.0684931506849315, "taistelua": 0.12903225806451613, "puolueettomasti": 0.25, "\u2018eduskunnan": 1.0, "politikoinnin": 0.6666666666666666, "raha": 0.24444444444444444, "valtiokoneiston": 1.0, "retoriikkaan": 0.16666666666666666, "allekirjoittivat": 0.18181818181818182, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.011111111111111112, "lehdist\u00f6kirjoittelussa": 1.0, "tiedotus": 0.3333333333333333, "muistikuviin": 0.5, "hyperkilpailuun": 1.0, "h\u00e4t\u00e4\u00e4": 0.1, "vihre\u00e4\u00e4": 0.07692307692307693, "huttunen": 0.030303030303030304, "\u2018taloudellinen": 1.0, "arvostelivat681": 1.0, "kannanottoja1042": 1.0, "syt": 1.0, "opettaa": 0.003816793893129771, "laajakantoisiin": 1.0, "vakaumustaan": 0.5, "2591975": 1.0, "j\u00e4i": 0.047752808988764044, "16-18": 0.5, "herkk\u00e4n\u00e4": 0.5, "id\u00e4nkauppaan": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnan": 1.0, "vakuuttamaan": 0.18181818181818182, "tukeutua": 0.13333333333333333, "itsetietoisesti": 0.3333333333333333, "kulutti": 0.2857142857142857, "reviiritaisteluihin": 1.0, "liiasta": 0.1111111111111111, "uudistamista": 0.10526315789473684, "tiedotustoiminnalla": 1.0, "ty\u00f6kalun": 0.08333333333333333, "sipponen": 0.9940119760479041, "reviiriajattelu": 1.0, "ajamista": 0.75, "langenneet": 0.2, "luonnehtii": 0.11320754716981132, "esiintym\u00e4tt\u00e4": 0.5, "kaventui": 0.25, "lievent\u00e4mist\u00e4": 0.3333333333333333, "societally": 1.0, "kansainv\u00e4lispoliittiset": 1.0, "p\u00f6nkitt\u00e4\u00e4": 0.4, "perusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1.0, "valottanut": 0.4, "kovalta": 0.5, "loppuvaiheessa": 0.1111111111111111, "ty\u00f6markkinat": 0.5, "valtuuskunnaksi": 1.0, "voittokulkua": 0.16666666666666666, "tuscaloosa": 0.6666666666666666, "etyk": 1.0, "presidenttin\u00e4kemyksist\u00e4": 1.0, "perustamisestaan": 0.6, "rohkea": 0.09090909090909091, "pala": 0.05555555555555555, "hevosesta": 1.0, "muutettava": 0.09090909090909091, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n582": 1.0, "yhti\u00f6": 0.02912621359223301, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 0.015384615384615385, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6muutosten": 1.0, "virolainen": 0.0660377358490566, "metodit": 0.044444444444444446, "tyytym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1.0, "hyvinvointivaltioajattelun": 1.0, "ilmoitus": 0.023809523809523808, "kokemalla": 0.16666666666666666, "tunnusteluteht\u00e4v\u00e4": 1.0, "230-231": 1.0, "yritt\u00e4m\u00e4\u00e4n260": 1.0, "1865\u20131982": 1.0, "paraneminen": 0.16666666666666666, "puolueeksi": 0.35714285714285715, "konsensus": 0.8461538461538461, "smolander": 0.9090909090909091, "tuomaa": 0.04, "monimuotoisuuteen": 0.14285714285714285, "kansantuloon": 1.0, "seurue": 0.2, "levitt\u00e4\u00e4": 0.03225806451612903, "hyvinvoiva": 1.0, "jolta": 0.037037037037037035, "erimielisyyksi\u00e4": 0.21428571428571427, "toimenpidesuositus": 1.0, "p\u00e4\u00e4ttyi": 0.07246376811594203, "issn": 0.03225806451612903, "k\u00e4tev\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "suosinutta": 1.0, "kannattavaa": 0.07692307692307693, "fuchsin": 0.5, "vuorineuvoksille": 1.0, "rajaukset": 0.25, "j\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "taata": 0.10344827586206896, "propagandan": 0.3333333333333333, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4": 0.5, "hyviksi": 0.047619047619047616, "vientipotentiaalia": 1.0, "harvainvalta": 1.0, "pour": 0.07692307692307693, "tunnustettiin": 0.05263157894736842, "uudistusmielinen": 0.16666666666666666, "k\u00e4\u00e4ntyneen": 0.2, "730-756": 1.0, "pariin": 0.0196078431372549, "suomisesta": 1.0, "valmiiksi": 0.024793388429752067, "uudistuspolitiikan": 0.5, "leiriin": 0.21428571428571427, "yhteisty\u00f6konferenssi": 1.0, "hallitusti": 0.25, "tiedostamisesta": 0.5, "vinouman": 0.3333333333333333, "tekstimuotoiset": 1.0, "elinkeinorakenteen": 0.07142857142857142, "xvi": 0.07142857142857142, "yhteisty\u00f6elin": 1.0, "ruotsin": 0.028346456692913385, "rahapolitiikka": 1.0, "yhteisesti": 0.037037037037037035, "3011978": 1.0, "yleisporvarillisen": 1.0, "study": 0.020876826722338204, "kaipaavaan": 0.5, "clare": 0.4, "uusliberalistiset": 1.0, "v\u00e4limaastoon64": 1.0, "t\u00e4rkeiden": 0.16666666666666666, "kuviota": 0.1111111111111111, "tarjottiin": 0.03333333333333333, "kupla": 1.0, "laajentumisen": 0.25, "valmistelleeseen": 1.0, "keskitt\u00e4minen": 0.42857142857142855, "12-13": 0.7142857142857143, "k\u00e4rke\u00e4": 0.16666666666666666, "oliver": 0.05555555555555555, "kantaakseen": 0.3333333333333333, "vahvistettava": 0.25, "jatkuvuuteen": 0.21428571428571427, "prioriteetiksi": 1.0, "13121981": 1.0, "uudelleenm\u00e4\u00e4ritelmien": 1.0, "puutteet189": 1.0, "tiens\u00e4": 0.09523809523809523, "1970-luvuilla": 0.2, "kanavoimansa": 0.5, "sosiaalidemokraattien": 0.8554216867469879, "loukkaantuneeseen": 1.0, "tienviitat": 1.0, "v\u00e4litty\u00e4": 0.1, "inflaation": 0.7142857142857143, "349-385": 1.0, "mikkeli": 0.037037037037037035, "johtohahmot": 0.8333333333333334, "1976\u20131978": 1.0, "uusmarxilainen": 1.0, "natisee": 1.0, "veli": 0.04225352112676056, "kajoamaan": 1.0, "roderick": 0.6666666666666666, "vaaralliseen": 0.4, "kansan\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1.0, "interests\u2019": 1.0, "valtiovarainministerin": 0.5, "huomattavaa": 0.06060606060606061, "kyllikseen617": 1.0, "diplomats": 1.0, "tyhji\u00f6n": 0.25, "2931984": 1.0, "rahoja": 0.14285714285714285, "ehdokas724": 1.0, "yhteisen\u00e4": 0.019230769230769232, "30101940": 1.0, "pohdintaa": 0.014925373134328358, "late": 0.037037037037037035, "ep\u00e4yhten\u00e4isyydess\u00e4": 1.0, "puolueettomuuteen": 0.25, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.5, "pystyt\u00e4": 0.041666666666666664, "tapahtuivat": 0.07142857142857142, "johdon": 0.32727272727272727, "vaikkapa": 0.02717391304347826, "perille": 0.13333333333333333, "vastustajat": 0.09523809523809523, "ajaneen": 0.2, "jatkuu": 0.00684931506849315, "kyseenalaistettu": 0.05263157894736842, "agenda\u2019": 1.0, "yhteiskuntatieteelliset": 0.5, "yrityshistorialle": 1.0, "vientiteollisuudelle": 1.0, "laajempiin": 0.24, "neuvostoliittolaisilta": 0.5, "luottamuksen": 0.09090909090909091, "ty\u00f6valiokunnan": 0.9841269841269841, "pohtimaan": 0.011111111111111112, "hiihtoladuilla": 1.0, "kipupisteisiin217": 1.0, "v\u00e4listens\u00e4": 1.0, "aineksia": 0.057971014492753624, "tehostettava": 0.2857142857142857, "tiukentamista": 1.0, "hallinnollisissa": 0.1111111111111111, "vientiin766": 1.0, "vastaan\u2019": 0.5, "hallussa": 0.20212765957446807, "esimerkill\u00e4\u00e4n": 0.2, "rakentumista": 0.016129032258064516, "yritysvetoisuuden": 1.0, "suomi\u2019": 1.0, "ohjelmien": 0.16216216216216217, "millaisia": 0.03323262839879154, "yhdist\u00e4nyt": 0.04, "benjamin": 0.43478260869565216, "kiinnostavuudesta": 1.0, "elvytysohjelmalla": 1.0, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 0.0625, "vaaliaikataulusta": 1.0, "a-l": 0.1111111111111111, "kemijoki": 0.5, "viranhaltijalta": 1.0, "uhreiksi": 0.3333333333333333, "oikeistosuuntaukseksi": 1.0, "voitolle": 0.5, "sosialismin": 0.17857142857142858, "sitoutuminen": 0.03614457831325301, "muodostamisen": 0.1111111111111111, "p\u00e4iv\u00e4nvaloon": 0.2, "j\u00e4lkijunassa": 0.3333333333333333, "mahdollisuudet": 0.0502092050209205, "miellytt\u00e4\u00e4kseen": 0.25, "suoraan": 0.033690658499234305, "elokuvien": 0.5, "232233": 1.0, "westerholmiin": 1.0, "juuri": 0.03057905009759271, "v\u00e4ille": 1.0, "k-80-hankkeen": 1.0, "globaalien": 0.1111111111111111, "tuttujen": 0.07692307692307693, "lopputuloksesta621": 1.0, "yhteiskuntakehitys": 0.5, "xiii": 0.05, "talousuudistuksia": 1.0, "puolustajien": 0.2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksiin": 1.0, "vapaakauppasopimus": 1.0, "mieluisin": 0.1, "paradoksaalisesta": 1.0, "monipuolisen": 0.02564102564102564, "terveiset": 0.3333333333333333, "k\u00e4sikirjoitustani": 0.6666666666666666, "kansanen": 0.010638297872340425, "paljasta": 0.1111111111111111, "suojeltava": 0.5, "erkaantunut": 0.5, "1681986": 1.0, "kehitett\u00e4v\u00e4": 0.06666666666666667, "kolme": 0.013717421124828532, "keskinen": 0.02564102564102564, "pragmaattisten": 1.0, "kaupank\u00e4ynnist\u00e4": 1.0, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4967": 1.0, "ratkaisuille": 0.25, "298-299": 1.0, "uusiutumisen": 0.5, "1041987": 1.0, "paperiteollisuuden": 0.8571428571428571, "vientiteollisuutta": 0.5, "friedman": 0.9333333333333333, "finanssipolitiikan": 1.0, "vastaamaan": 0.04285714285714286, "etuk\u00e4teen": 0.043859649122807015, "menev\u00e4\u00e4": 0.6666666666666666, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00f6it\u00e4": 1.0, "henkivakuutukseksi": 1.0, "markkinatalousmy\u00f6nteisi\u00e4": 1.0, "puolue-elimist\u00e4": 1.0, "2211971": 1.0, "sivuhuomiona": 1.0, "yliarvioi": 0.5, "yhdentekevin\u00e4": 1.0, "tiedotustilaisuuksien": 1.0, "kannattiko": 0.5, "235-236": 1.0, "kriittisyydest\u00e4\u00e4n": 1.0, "eroa": 0.037037037037037035, "yksitt\u00e4istapauksiin": 1.0, "tilaisuuksien": 0.16666666666666666, "jatkumisen": 0.14285714285714285, "life": 0.014598540145985401, "kriittisemmiksi": 0.5, "at": 0.02346041055718475, "toisessa": 0.005698005698005698, "hahmotelma": 0.75, "tunnustelujen": 1.0, "1091977": 1.0, "spekuloida": 0.2, "ey-maat": 1.0, "sosialistisesta": 0.5, "kulkua1091": 1.0, "kalastamassa": 1.0, "kumoamaan": 0.1, "279-283": 1.0, "vetoa": 0.3333333333333333, "saavutuksiin": 0.2, "politiikalta": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isi": 1.0, "syyskokousten": 1.0, "parhaissa": 0.5, "151-153": 0.5, "ajallisesta": 0.18181818181818182, "merkitsev\u00e4t": 0.06896551724137931, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 0.08, "kantoja": 0.08333333333333333, "wanted": 0.3333333333333333, "luvuilla": 0.06666666666666667, "ajattelemalta": 1.0, "halvalla": 0.25, "tulon": 0.08108108108108109, "yleisporvarillista": 1.0, "olleilla": 0.1, "j\u00e4rkyttiv\u00e4t": 1.0, "elinkeinoministeri\u00f6n": 0.3333333333333333, "vitsi": 0.2, "kuuluisimpia": 0.5, "toteamalla": 0.058823529411764705, "rahoittamiinsa": 1.0, "historiantutkija": 0.23529411764705882, "yrityksiin": 0.4, "etumatkansa": 1.0, "periaatteellista": 0.2857142857142857, "debate\u2019": 1.0, "kaksisuuntaista": 0.2, "meteli\u00e4": 0.3333333333333333, "yhtenev\u00e4isyyksiin918": 1.0, "poliittisessa": 0.3972602739726027, "jollaisten": 1.0, "korppien": 1.0, "porvarihallituksen868": 1.0, "vaikuttajille498": 1.0, "kyseenalaistetuksi": 1.0, "yhtenevien": 1.0, "vaikutuksineen": 0.5, "\u2018kokemukset": 1.0, "vahvistunutta": 1.0, "ostelivat": 1.0, "hokeman": 0.5, "rajaaitoja": 1.0, "pieti\u00e4inen": 0.625, "ranskalaisfilosofeilta": 1.0, "keng\u00e4t": 0.04, "yll\u00e4523": 1.0, "muita": 0.00819672131147541, "1980-lukua": 0.2857142857142857, "keskustanuoret": 1.0, "cohesion": 0.2222222222222222, "koon": 0.07317073170731707, "j\u00e4ljenn\u00f6s": 0.6, "arvoisena473": 1.0, "koivisto": 0.485, "kuljettu": 0.14285714285714285, "tarkastelijoina": 1.0, "vastinetta": 0.02564102564102564, "juho": 0.029411764705882353, "klassikkoteos": 1.0, "analyyseista1086": 1.0, "heill\u00e4": 0.017142857142857144, "raatikainen": 0.07142857142857142, "ajamisen": 0.2857142857142857, "2781987": 1.0, "saatanallisiksi": 1.0, "ty\u00f6njaon": 0.08333333333333333, "kokonaisen": 0.038461538461538464, "arvoinen826": 1.0, "2911982": 1.0, "elvytyspolitiikkaa": 1.0, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4n": 0.1111111111111111, "republikaanien": 1.0, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 0.0625, "eliittiteoreetikot": 1.0, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1.0, "kriisikokoukseksi": 1.0, "aineistoa": 0.006644518272425249, "saapui": 0.03333333333333333, "kirist\u00e4misest\u00e4": 1.0, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 0.0958904109589041, "rautaruukin": 1.0, "115-116": 0.5, "menestymisen": 0.13043478260869565, "tulkitsi": 0.32608695652173914, "theory": 0.0425531914893617, "opposition": 0.16666666666666666, "painottaminen": 0.15789473684210525, "esille": 0.02031063321385902, "orimattila": 0.125, "tulevaa": 0.12162162162162163, "ilmi": 0.006600660066006601, "markkinoilla": 0.02857142857142857, "bussilasteittain": 1.0, "douglas": 0.16666666666666666, "kronologisesti": 0.06666666666666667, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 0.5, "osaalueeseen": 1.0, "vastaavan": 0.0189873417721519, "ratkaisevaa": 0.10344827586206896, "j\u00e4senyytt\u00e4": 0.35714285714285715, "puheluonnokset": 0.5, "asema": 0.0437636761487965, "maininnut": 0.02, "very": 0.02702702702702703, "70-luvun": 0.125, "hyvinvointivaltiolta": 1.0, "astuivat": 0.25, "johtajaa": 0.1111111111111111, "tavoitteenasetteluista": 1.0, "finlaysonin": 1.0, "1980-luvun": 0.5121951219512195, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 0.14285714285714285, "petra": 0.15384615384615385, "j\u00e4rjest\u00e4ytymismuotoa": 1.0, "sosialismi": 0.1, "purkamista1016": 1.0, "kyky": 0.022727272727272728, "asiakirjoissa": 0.041666666666666664, "kansallisilla": 0.2222222222222222, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelytalouteen": 1.0, "heini\u00f6": 0.14285714285714285, "jatkuvuutta": 0.1, "alenisi944": 1.0, "erilaisten": 0.022123893805309734, "eristyksiss\u00e4": 0.0625, "keskustajohtoisesta": 1.0, "kehityksest\u00e4452": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 0.2857142857142857, "tuloverotusta": 1.0, "v\u00e4ltellyt": 0.5, "sujunut": 0.15384615384615385, "samojen": 0.023809523809523808, "vastustamisesta": 0.3333333333333333, "kielteiset": 0.043478260869565216, "692001": 0.6, "1977-1978": 1.0, "t\u00e4ydennykseksi164": 1.0, "hermeneutiikkaa": 0.3333333333333333, "eduskunta": 0.025423728813559324, "k\u00e4sityksens\u00e4": 0.034482758620689655, "alkuaikojen": 0.043478260869565216, "melkoista": 0.25, "toivonut": 0.047619047619047616, "tunnustautumasta": 1.0, "vaalivetoomuksesta753": 1.0, "palkkasi": 0.2, "jotakin": 0.015748031496062992, "ripe\u00e4": 0.5, "l\u00e4hivuosien": 0.5, "kalavesill\u00e4": 1.0, "al": 0.026525198938992044, "\u2018businessgovernment": 1.0, "kolmessa": 0.022727272727272728, "toimineesta": 0.5, "1930\u20131980\u2019": 1.0, "velvollisuuksiksi": 0.5, "295-305": 1.0, "tarttumisen": 0.5, "haastateltavaa": 0.125, "saati": 0.061224489795918366, "tuotannonaloista": 1.0, "pressure": 1.0, "hajoamisen": 0.25, "1074": 0.125, "kotimarkkinoita": 1.0, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1, "l\u00e4hi-id\u00e4n": 0.2, "asennoitumistani": 1.0, "24111983": 1.0, "j\u00e4nnittymisest\u00e4": 1.0, "yleisluontoinen": 1.0, "loppuratkaisu": 0.2, "demarien": 1.0, "ty\u00f6rauha": 0.16666666666666666, "tunnetulla": 0.14285714285714285, "mieleisekseen": 0.5, "college": 0.05555555555555555, "scope": 0.15384615384615385, "teimme": 0.16666666666666666, "joiden": 0.02408759124087591, "kuulijoille": 0.25, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.05263157894736842, "uusliberalistisiksi": 0.5, "kansalaisiin": 0.2, "teollisuus-suomea": 1.0, "perustuvan": 0.0782608695652174, "15121986": 1.0, "kehitt\u00e4misest\u00e4446": 1.0, "2851979": 1.0, "toteutti": 0.06060606060606061, "237-239": 1.0, "24101981": 1.0, "tarjolla": 0.06097560975609756, "maksaneet": 0.14285714285714285, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 0.3333333333333333, "voimavarojaan": 0.1111111111111111, "peruslinjauksesta524": 1.0, "perustellummin": 1.0, "herkkyys": 0.08333333333333333, "irrottautumaan": 0.25, "nime\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1.0, "tutkimuksessaan": 0.008130081300813009, "lehtil\u00e4": 1.0, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 0.125, "20121984": 1.0, "kanavat": 0.375, "painoarvon": 0.2, "linjauksiin": 0.15384615384615385, "keskeisimmist\u00e4": 0.041666666666666664, "johtajuudesta": 0.5, "tarkoittanut": 0.06557377049180328, "avauspuheesta": 1.0, "kannalta": 0.0532994923857868, "resurssit": 0.019736842105263157, "samanhenkisen": 1.0, "etel\u00e4-suomen": 0.05263157894736842, "talousmallin": 1.0, "176-177": 1.0, "httpwwwoecdorgfinland44305513pdf": 1.0, "id\u00e4nkaupan": 1.0, "muusan": 0.8, "hallituspaitsiossa": 1.0, "l\u00e4pivieminen": 0.3333333333333333, "haluamiaan": 0.25, "oppositiotaipaleelle": 1.0, "ajamaa": 0.25, "solmimisen": 0.25, "asioita35": 1.0, "derjabinin": 1.0, "keskustelumuistiinpanot": 1.0, "86-89": 1.0, "andersson": 0.07142857142857142, "\\n\\nthe": 0.023255813953488372, "ruotsalaisen": 0.043010752688172046, "tarkkailemisen": 0.5, "pelk\u00e4st\u00e4": 0.15, "organisaation": 0.03007518796992481, "viettej\u00e4341": 1.0, "arvostelivat": 0.16666666666666666, "loivat": 0.09523809523809523, "puhtaasta": 0.1111111111111111, "tuhlata": 0.0625, "omistussuhteiden": 0.5, "karhun": 0.2727272727272727, "tarkoitettuina": 1.0, "docendo": 0.6666666666666666, "seuran": 0.030254777070063694, "konsulttipalveluita": 1.0, "koordinointielimen": 1.0, "1950\u20131968": 0.6666666666666666, "talouspoliittisesti": 1.0, "kontrolloimaan": 0.16666666666666666, "l\u00e4nsiintegraatiota": 1.0, "sektorien": 0.2, "toteutunutta": 0.4, "355-359": 1.0, "141-142": 1.0, "ohjelmia": 0.027777777777777776, "logiikalla": 0.2, "jom": 1.0, "1791981": 1.0, "teorian": 0.017064846416382253, "sulkeuduttua": 1.0, "kuparisen": 0.5, "1969\u20131988": 1.0, "mcgann": 1.0, "occurred": 0.5, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 0.0213903743315508, "muuntautumiskykyist\u00e4": 1.0, "vartiainen": 0.043478260869565216, "puolestapuhujaa": 1.0, "oletettua": 0.07692307692307693, "solinin": 0.3333333333333333, "kiander": 0.6666666666666666, "katastrofaalisen": 0.5, "vahvoilla": 0.3333333333333333, "jatkoi": 0.05172413793103448, "tilanteen": 0.055793991416309016, "taloudellisine": 0.25, "yhteiskuntapolitiikalleen500": 1.0, "851976": 1.0, "valottaminen": 0.5, "sanomalehtiavustajana": 1.0, "vuolanto": 0.6428571428571429, "palaa": 0.011494252873563218, "asenteisiin": 0.044444444444444446, "osakkuuksiin": 1.0, "quarterly": 0.08333333333333333, "my\u00f6hemm\u00e4ll\u00e4": 0.1111111111111111, "paikkansa": 0.03296703296703297, "rivien": 0.16666666666666666, "laadittaessa": 0.045454545454545456, "tahtonut": 0.1111111111111111, "19801100": 1.0, "yksil\u00f6t": 0.016129032258064516, "uusliberalismiin": 0.6666666666666666, "sdp-yhteisty\u00f6n": 1.0, "patoajana": 1.0, "evaan": 1.0, "clearing-kauppaa": 1.0, "pyrkimysten": 0.23529411764705882, "kuvastavat": 0.044444444444444446, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 0.16666666666666666, "raameihin": 0.25, "siirt\u00e4isi": 1.0, "tutkitun": 0.1, "kirjoittamisen": 0.013157894736842105, "sveitsi": 0.14285714285714285, "elvytyspolitiikan": 0.75, "tyydytt\u00e4neeseen": 1.0, "kanava": 0.0967741935483871, "mukaisen": 0.024390243902439025, "30121974": 1.0, "rajoittamaan": 0.3333333333333333, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 0.07142857142857142, "4101976": 1.0, "puuttumalla716": 1.0, "walter": 0.14634146341463414, "neuvotteleva": 0.3333333333333333, "danielsbackalle": 1.0, "talousalueen": 0.42857142857142855, "yli": 0.024783147459727387, "tilanteessa\u2019": 1.0, "suututtaa": 0.5, "yhteiskunnalliselle": 0.14285714285714285, "vaikutuksille": 0.3333333333333333, "3474": 1.0, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 0.2, "kahlita": 0.5, "mieluisa": 0.08333333333333333, "kavennetaan\u2019": 1.0, "viimeisiss\u00e4": 0.125, "1056": 0.1, "korostaminen": 0.04838709677419355, "mainoskampanjoihin": 1.0, "pystyy": 0.041176470588235294, "aatesuunnan": 0.25, "strategian": 0.1111111111111111, "aikalaisanalyysin": 1.0, "\u00f6ljykriisist\u00e4": 1.0, "korvaamatonta": 0.5, "impossible": 0.2, "paikoilleen": 0.02702702702702703, "edustaville": 1.0, "umpisolmu": 1.0, "ay-liikkeen": 1.0, "mitenk\u00e4\u00e4n": 0.022988505747126436, "peruslinjoja": 0.5, "\u2018yhteiskunnallisen": 1.0, "linjakysymysten": 1.0, "kannatuksen": 0.0967741935483871, "kehotti": 0.05, "odotetussa": 1.0, "sis\u00e4poliittisena": 1.0, "rakennemuutokseen": 0.25, "strategies": 0.09090909090909091, "ankarasti410": 1.0, "1121937": 1.0, "er\u00e4ist\u00e4": 0.08333333333333333, "maanpuolustusliitoissa": 1.0, "k\u00e4rsi\u00e4": 0.047619047619047616, "kaupallisissa": 0.05555555555555555, "huipentunutta": 1.0, "korkeana": 0.08333333333333333, "vertaileminen": 0.3333333333333333, "verouudistuskeskustelun": 1.0, "teollisuusjohtajia": 1.0, "lyk\u00e4tty": 0.5, "pitemm\u00e4lle": 0.17647058823529413, "j\u00e4lkimm\u00e4isiin": 1.0, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1.0, "suurliike-el\u00e4m\u00e4": 1.0, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 0.07142857142857142, "abstraktiotasoa": 1.0, "mari": 0.024390243902439025, "hitaasti": 0.03, "eduskuntavaaleilla": 1.0, "ajattelijoiden": 0.125, "lopulliseen": 0.06666666666666667, "tinan": 0.5, "johns": 0.25, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1.0, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 0.125, "purkautunut": 1.0, "jobs": 1.0, "1007": 0.2, "blom": 0.1875, "rinnakkain": 0.02702702702702703, "vaikuttajina": 0.16666666666666666, "man\u00f6\u00f6veri": 1.0, "politisoiminen": 1.0, "841982": 1.0, "jussi": 0.013333333333333334, "puoluepoliittisilla": 1.0, "keskustelunaiheet": 0.3333333333333333, "minua": 0.00975609756097561, "j\u00e4ttiyhti\u00f6ihin\u2019": 1.0, "kokoelma": 0.029411764705882353, "laajaksi": 0.08333333333333333, "elore": 0.25, "sosiaalidemokraatteihin": 0.8888888888888888, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 0.02857142857142857, "haluaa": 0.01948051948051948, "ryhm\u00e4n": 0.03532008830022075, "mutta": 0.03953421506612996, "ristiriitaiset": 0.25, "37-38": 1.0, "alkoholiongelman": 0.5, "2251977": 1.0, "kannusti": 0.04878048780487805, "ky": 0.2, "vastuulle": 0.03571428571428571, "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4": 0.4, "\u2018avautuva": 1.0, "tarkastelemalla": 0.027777777777777776, "syntymiseen": 0.041666666666666664, "valtaansa": 0.1, "porvarillisin": 1.0, "sosiaalinen": 0.01935483870967742, "alistumista": 0.14285714285714285, "ep\u00e4edullisille": 1.0, "suunnittelumahdollisuuksia": 1.0, "xvii": 0.16666666666666666, "toteutui": 0.05263157894736842, "toimintamalleihin394": 1.0, "teollisuusvaikuttajien": 1.0, "koskevien": 0.011627906976744186, "vetoamisesta": 1.0, "katsotaan": 0.0072992700729927005, "castr\u00e9n": 0.05217391304347826, "rintaman": 0.3333333333333333, "tarkasteltuna": 0.015873015873015872, "kuningastie": 1.0, "vaikutusta": 0.025806451612903226, "kiitteli": 0.3333333333333333, "tutkimustulosten": 0.046875, "78-79": 1.0, "pitk\u00e4t": 0.027522935779816515, "luokassaan": 0.14285714285714285, "forces": 0.2222222222222222, "tarjosi": 0.18584070796460178, "yhteiskunnallisista": 0.1875, "edellisiin": 0.15384615384615385, "ilmeisesti": 0.01647058823529412, "laadunvalvontaan": 1.0, "pohdittiin": 0.02247191011235955, "skurnikia": 1.0, "\u2018kapitalismi\u2019": 1.0, "kritisoi": 0.05405405405405406, "israelia": 1.0, "laimeampia": 1.0, "r-\u00f6": 1.0, "velkaelvytyksest\u00e4": 1.0, "vakavimpana": 1.0, "1551987": 1.0, "avata": 0.037037037037037035, "p\u00e4\u00e4ministerist\u00e4": 1.0, "19661974": 1.0, "tavoiteltua": 0.2, "aktivismi": 0.6666666666666666, "k\u00f6ykk\u00e4": 1.0, "tornion": 0.125, "\u2018kansalliset": 1.0, "ulla": 0.014492753623188406, "melbourne": 1.0, "2391977": 1.0, "edelt\u00e4vill\u00e4": 1.0, "kilpailukyky": 0.29411764705882354, "30111982": 1.0, "2641988": 1.0, "h\u00e4iki\u00f6": 0.782608695652174, "vakavuudesta": 0.2, "eva-raportin": 1.0, "politiikkaan": 0.29850746268656714, "hyvinvointij\u00e4rjestelmien": 0.6666666666666666, "stkssa": 1.0, "alistua": 0.1111111111111111, "prosentin": 0.17857142857142858, "demokraattiseen": 0.25, "yll\u00e4tyksett\u00f6mi\u00e4": 1.0, "toimitusjohtaja": 0.7790697674418605, "1731969": 1.0, "sis\u00e4ltyisi": 0.3333333333333333, "taloussanomien": 0.6, "reaganin": 0.9, "harvakseltaan": 0.16666666666666666, "mukautuu": 0.1111111111111111, "ulkoasiainhallinnon": 1.0, "talloi": 1.0, "l\u00e4heisin\u00e4": 0.2, "rakennemuutoshallituksen": 1.0, "id\u00e4nkaupalle328": 1.0, "sis\u00e4poliittinen": 0.25, "selityksi\u00e4": 0.03571428571428571, "h\u00e4iki\u00f6n": 1.0, "h\u00e5kan": 1.0, "doug": 0.8, "palasikin": 1.0, "asialistaa": 1.0, "tuotannolle": 0.25, "arvosteli": 0.075, "eye-witness": 1.0, "nostama": 0.2, "suuntaa": 0.09, "olettamuksia": 0.5, "samaan": 0.04576271186440678, "ratkoa": 0.09090909090909091, "1631987": 1.0, "optiona": 1.0, "olemattomia": 0.25, "ydintavoitteidensa": 1.0, "10553": 1.0, "m\u00f6rk\u00f6": 0.5, "aikoina": 0.021052631578947368, "kirves": 0.1875, "valtiojohtoinen": 0.5, "aikaansaaminen": 0.16666666666666666, "vaalirahakohu": 1.0, "ty\u00f6nantaja": 0.3333333333333333, "peruskysymyksiss\u00e4": 0.5, "\u2018corporate": 1.0, "analysoivien": 1.0, "fast": 0.05555555555555555, "kehityksen": 0.044444444444444446, "nimitti": 0.1724137931034483, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 0.2857142857142857, "erottamattomasti": 0.3, "kaupassa": 0.058823529411764705, "hyv\u00e4ntahtoisesti": 0.3333333333333333, "organisomassa": 1.0, "houkuttimineen": 1.0, "1970\u20131988": 0.25, "pankkileirien": 1.0, "tankeja": 1.0, "kriitikot": 0.14285714285714285, "peikkona": 1.0, "keskusliittokin": 1.0, "parantaneita": 1.0, "hengess\u00e4896": 0.5, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 0.07407407407407407, "plurality": 0.5, "pit\u00e4neeksi": 1.0, "k\u00e4yt\u00e4vien": 0.2, "\u2018economic": 1.0, "ihanteena": 0.041666666666666664, "toimintamallit": 0.05, "ainoaksi": 0.045454545454545456, "stklla": 1.0, "representation": 0.15384615384615385, "keskiarvo": 0.013333333333333334, "taustatukea": 0.14285714285714285, "markkinataloudet": 1.0, "koulutuksen": 0.007276507276507277, "tavoittamiseksi41": 1.0, "tuntuvat": 0.06060606060606061, "\u2018social": 1.0, "2051977": 1.0, "seuraamisesta": 0.16666666666666666, "huomattavin": 0.1111111111111111, "temaattis-kronologista": 1.0, "vallankumouksen": 0.05555555555555555, "tutkijakaan": 0.5, "haastattelun": 0.010638297872340425, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "itseluottamukseni": 0.5, "toteutuneille": 1.0, "melko": 0.007797270955165692, "lunastanut": 1.0, "brysseliss\u00e4": 0.5, "janssonia": 1.0, "vuosity\u00f6ajan": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6iden": 0.75, "mik\u00e4\u00e4n": 0.027777777777777776, "247-248": 1.0, "62-63": 0.5, "p\u00e4\u00e4llisin": 0.0625, "l\u00e4ntisi\u00e4": 0.25, "joista": 0.006666666666666667, "tuottoisaksi": 1.0, "otollisia": 0.5, "sosialidemokraattisen": 0.07407407407407407, "indokiinan": 1.0, "linkittyv\u00e4t": 0.2, "keskusteluja": 0.034782608695652174, "julkaisemalla": 0.09090909090909091, "ongelmista": 0.06666666666666667, "ongelmiin": 0.05454545454545454, "talouspolitiikkansa": 1.0, "osallistumaan": 0.04, "saamissa": 1.0, "valinnanmahdollisuuksia1071": 1.0, "tendenssien": 0.5, "tekij\u00e4t": 0.009375, "tukemista": 0.125, "roolissa": 0.03, "1931985": 1.0, "kustaa": 0.13333333333333333, "kiist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "kokeneet": 0.1, "ulkopuolisille": 0.06666666666666667, "empiiriset": 0.35714285714285715, "kietoutuvat": 0.020833333333333332, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekomekanismeihin": 1.0, "laosin": 1.0, "14-17": 1.0, "s\u00e4ilyminen": 0.07692307692307693, "pitempi": 0.2, "suorapuheista": 1.0, "parannellussa": 1.0, "samanlaisen": 0.08695652173913043, "vastavoima": 0.2857142857142857, "radikalismin": 0.1111111111111111, "ideologiset": 0.07692307692307693, "ty\u00f6markkinasuhteiden": 1.0, "muuttumassa": 0.047619047619047616, "lukijan": 0.011494252873563218, "keskittyv\u00e4\u00e4": 0.2, "tekem\u00e4ni": 0.037037037037037035, "deregulaatiota": 1.0, "sis\u00e4isist\u00e4": 0.05, "talouspoliittinen": 0.6666666666666666, "bilateraalista": 1.0, "lis\u00e4rakentamista": 0.6666666666666666, "yhteisty\u00f6kumppanin": 0.5, "suomalaisiin": 0.027777777777777776, "saamatta": 0.1, "ryhm\u00e4ksi": 0.047619047619047616, "kttslle": 1.0, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.2, "osanottajia": 0.08333333333333333, "pysynyt": 0.06666666666666667, "p\u00e4\u00e4kohdat": 0.25, "moon": 1.0, "tuottamattomana": 1.0, "antoi": 0.08033240997229917, "siit\u00e4": 0.026832641770401105, "tuona": 0.03225806451612903, "skpn": 1.0, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelman": 1.0, "globaaleille": 1.0, "p\u00e4\u00e4ministerin\u00e4": 0.4, "362-375": 1.0, "vaihtoehtoina": 0.3333333333333333, "kakkoslaadun": 1.0, "perjantaina": 0.047619047619047616, "tavoin": 0.0196078431372549, "sanoiksi": 0.06666666666666667, "illan": 0.05, "liberaaleja": 0.08333333333333333, "1979\u20131999": 1.0, "korostanut": 0.1956521739130435, "kannattavuutta": 0.5, "1082": 0.08333333333333333, "kohdistamaa": 1.0, "part": 0.031007751937984496, "muovatakseen": 1.0, "ilmenemismuotonsa": 1.0, "complex": 0.08333333333333333, "sis\u00e4isesti": 0.023255813953488372, "270-271": 1.0, "141-161": 1.0, "aitoudesta": 0.25, "18-22": 0.5, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisista": 0.5, "puheenvuoroissa": 0.023809523809523808, "puoliv\u00e4liin1014": 1.0, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4445": 1.0, "palkanmaksukyvylle": 1.0, "sortumista": 1.0, "varhaisempi": 0.14285714285714285, "viiteryhm\u00e4": 1.0, "tavoitteidensa": 0.3333333333333333, "tukien": 0.043478260869565216, "societyyn": 1.0, "verouudistusta": 1.0, "puheenjohtajan": 0.1590909090909091, "vasemmistoradikaalit": 0.4, "v\u00e4likappaleena": 0.16666666666666666, "yksikk\u00f6j\u00e4": 0.2, "eduskuntavaalikampanjassa": 1.0, "\u2018lamafatalismin": 1.0, "laatunen\u2019": 1.0, "konsulteikseen": 1.0, "saamassa": 0.2, "aatetyhji\u00f6n": 1.0, "kampanja": 0.14285714285714285, "kuulematta904": 1.0, "it\u00e4valta": 0.5, "trends": 0.08695652173913043, "ajatusharha": 1.0, "vasemmistolehdist\u00f6n": 1.0, "lukea": 0.012738853503184714, "puolustustaisteluun": 0.875, "uhkakuva": 0.3333333333333333, "tehostetun": 0.05555555555555555, "p\u00e4\u00e4t\u00f6soikeus": 1.0, "vasemmistoenemmist\u00f6n": 1.0, "pehmoarvojen": 1.0, "l\u00e4hteenkorvaa": 1.0, "suinkaan": 0.04819277108433735, "piment\u00e4minen": 1.0, "henki": 0.022123893805309734, "pyrki": 0.13559322033898305, "periaatteelliset": 0.6666666666666666, "anders": 0.0967741935483871, "constraints": 1.0, "tekij\u00e4ll\u00e4": 0.07692307692307693, "j\u00e4ljitt\u00e4ess\u00e4ni": 1.0, "nationalismi": 0.05, "puolella870": 1.0, "davies": 0.0967741935483871, "konnotaatioista": 1.0, "\u2018integratiivinen": 1.0, "elvytt\u00e4isi": 1.0, "aloitti": 0.03355704697986577, "suunnattu": 0.012658227848101266, "ajatussuunnan": 0.2, "sdpkin": 1.0, "jakobsonin": 1.0, "varmimmalta": 1.0, "kehtona": 0.5, "keskeisest\u00e4": 0.2857142857142857, "\u2018kekkoslovakia\u2019": 1.0, "hartaista": 1.0, "inhimillisyydest\u00e4": 0.25, "\u2018silm\u00e4\u00e4n": 1.0, "survey\u2019": 1.0, "punaisen": 0.041666666666666664, "21-23": 0.5, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 0.022727272727272728, "tarkasteluita": 1.0, "uudelleenmuotoilulle": 1.0, "kapean": 0.125, "kehotettiin": 0.05263157894736842, "aggressiivisesti": 0.06666666666666667, "valtaoikeuksiaan": 1.0, "suoran": 0.02040816326530612, "pienimm\u00e4ll\u00e4": 0.3333333333333333, "stvkn": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6johtajat": 0.5, "\u2018vaalirahoituksen": 1.0, "kutsu": 0.02127659574468085, "yhteiskuntapolitiikka": 0.14705882352941177, "nuottien": 0.1, "1060": 0.3333333333333333, "hegemoniataistelu": 1.0, "kansalaiset": 0.09090909090909091, "prosessina": 0.022727272727272728, "objekti": 0.027777777777777776, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 0.125, "yhteisen": 0.038461538461538464, "ilmenemismuotoihin": 0.5, "verrata": 0.02040816326530612, "j\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 0.1111111111111111, "huomiota666": 1.0, "pauli": 0.18867924528301888, "it\u00e4": 0.05128205128205128, "22-25": 1.0, "sitten": 0.015594541910331383, "l\u00e4hteit\u00e4": 0.0641025641025641, "arvaamattomuutta": 0.5, "ep\u00e4varmoja": 0.18181818181818182, "kelkasta": 1.0, "sundqvistille": 1.0, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.5, "muuta": 0.014209591474245116, "markkinat665": 1.0, "markkina": 0.5, "mahdotonta": 0.030120481927710843, "rajoittamisesta": 0.0625, "k\u00e4\u00e4ntyminen": 0.375, "kanavoitui": 0.3333333333333333, "s\u00e4teileviss\u00e4": 1.0, "ihanteiden": 0.07692307692307693, "johdossa512": 1.0, "yritt\u00e4j\u00e4juhlassa": 1.0, "252-253": 1.0, "keran": 0.09090909090909091, "porvarienemmist\u00f6n": 0.75, "saatu": 0.020477815699658702, "kokonaisverouudistukseksi": 1.0, "yksil\u00f6": 0.004424778761061947, "porthanian": 0.5, "unioni": 0.027777777777777776, "ajatusmylly": 1.0, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6inen": 0.3333333333333333, "ohjelmallisiksi": 1.0, "punamultaan835": 1.0, "tultava": 0.0625, "1980-luvuilla": 0.125, "selitteli": 0.5, "ryhtyikin": 0.2, "hyvinvointia950": 1.0, "kilpaillut": 1.0, "1971": 0.025210084033613446, "102-103": 1.0, "vaihtelee": 0.007518796992481203, "edunvalvontaa": 0.6, "yhdest\u00e4": 0.045454545454545456, "konfliktin": 0.013888888888888888, "29121975": 1.0, "pelaajat": 0.25, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 0.15384615384615385, "ty\u00f6v\u00e4en": 0.05319148936170213, "2001": 0.05513439007580979, "nykytila455": 1.0, "kaukotavoitteista": 1.0, "odotuksia": 0.061224489795918366, "koitua": 0.125, "torui": 0.3333333333333333, "kiinnostus": 0.007692307692307693, "vahvistunut": 0.0625, "tavela": 1.0, "yritykselle": 0.3333333333333333, "toiminnanjohtajana": 0.3333333333333333, "1922\u20131994": 1.0, "saatiin": 0.0176678445229682, "perehtymisen": 0.125, "1960\u20131961": 0.3333333333333333, "taisto": 0.3333333333333333, "hallitusneuvotteluiden": 1.0, "arvuuttelua": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 0.5, "sosialistina673": 1.0, "raamittamiseen": 1.0, "yksityist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "yht\u00e4aikaisuus": 0.3333333333333333, "1425-1429": 1.0, "julkisesti": 0.10256410256410256, "mietip\u00e4": 1.0, "tehostamaan": 0.25, "vientimarkkinoiden": 1.0, "vaihdella": 0.025, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisyyden": 1.0, "tarkasteltaessa": 0.04081632653061224, "ajoivat": 0.07407407407407407, "rikastuminen": 0.5, "sitoumus": 0.5, "pikkulasten": 0.07692307692307693, "nykytutkimusta": 1.0, "toimintalinjastaan": 1.0, "esityksen": 0.012578616352201259, "1960\u20131962": 0.5, "kovettu": 1.0, "enemmist\u00f6kommunistien": 1.0, "lummus": 1.0, "vasemman": 0.08695652173913043, "keskustelussa231": 1.0, "1059": 0.125, "varoituksia": 0.2222222222222222, "muutoksista": 0.014084507042253521, "2541977": 1.0, "valtios\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 0.5, "suurempiakin": 0.3333333333333333, "koskeva": 0.011299435028248588, "sosialistisia": 0.5, "soveltuu": 0.022727272727272728, "kyvyn": 0.07692307692307693, "aktivoitumiseen": 0.3333333333333333, "muuttunut": 0.04291845493562232, "do": 0.02531645569620253, "ilmentym\u00e4n": 1.0, "kiinnostuneesta": 1.0, "olennaisen": 0.08333333333333333, "ehdokkaiden": 0.4, "strategisessa": 0.5, "juristiksi": 1.0, "monitahoinen": 0.058823529411764705, "mittapuuksi": 0.3333333333333333, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1.0, "kuuluvat": 0.009411764705882352, "2731987": 1.0, "tervehti": 0.14285714285714285, "synnytysvaikeudet": 1.0, "porvarihallitusvalmisteluihin846": 1.0, "tarpeeksi": 0.040268456375838924, "teollisuudenaloja": 0.5, "puuttuvan": 0.045454545454545456, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1.0, "kauppakorkeakoulu": 0.6666666666666666, "13101983": 1.0, "abstract": 0.009900990099009901, "15\u201325": 0.5, "sorsa": 0.4807692307692308, "lindblomin": 1.0, "valtiovallan": 0.375, "education": 0.005256241787122208, "tarvetta": 0.125, "haihtuvat": 0.3333333333333333, "monipuolistuminen": 0.3333333333333333, "erillisten": 0.05555555555555555, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.1111111111111111, "asiasanojen": 1.0, "yhdeksi": 0.01639344262295082, "hegemony\u2019": 1.0, "t\u00e4llaisia": 0.007547169811320755, "lying": 0.3333333333333333, "walton": 1.0, "v\u00e4itteen\u00e4": 0.5, "johdossa566": 1.0, "l\u00e4ntisiin": 0.5, "1121983": 1.0, "hylk\u00e4\u00e4": 0.0625, "integraatioon777": 1.0, "rintamalla": 0.08, "ven\u00e4j\u00e4n": 0.004301075268817204, "v\u00e4hensiv\u00e4t": 0.16666666666666666, "pudottamista": 1.0, "liberalisoiminen": 1.0, "empiiristen": 0.23076923076923078, "96-110": 1.0, "koettua": 0.07407407407407407, "monikansallisten": 0.5, "ollila534": 1.0, "\u2018presidentti": 1.0, "146-165": 1.0, "markkinakuri": 1.0, "uhannut": 0.16666666666666666, "22122006": 1.0, "aikakauskirja": 0.20253164556962025, "sis\u00e4ist\u00e4": 0.047619047619047616, "climate": 0.047619047619047616, "741988": 1.0, "t\u00e4ydellisen": 0.02702702702702703, "k\u00e4ydyist\u00e4": 0.25, "tiedekunta": 0.0030864197530864196, "maaper\u00e4ll\u00e4": 0.2, "yhteiskuntatieteellisen": 0.2727272727272727, "ihminen": 0.001221001221001221, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 0.75, "tiett\u00e4v\u00e4ksi": 0.42857142857142855, "\u2018presidenttiehdokkaiksi": 1.0, "tapahtumahistoriaa": 1.0, "valtakunnan": 0.05747126436781609, "2611976": 1.0, "susanna": 0.06976744186046512, "involvement": 0.5, "lena": 0.2857142857142857, "varoittaakseen": 1.0, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4336": 1.0, "kilometri\u00e4": 0.07142857142857142, "67-68": 0.75, "luopuessaan": 0.5, "elettiin": 0.03225806451612903, "hajoaa": 0.14285714285714285, "reformiaallon": 1.0, "muotoilla": 0.058823529411764705, "johtoryhm\u00e4n": 0.723404255319149, "lehdist\u00f6kirjoittelun": 1.0, "voitiin": 0.04838709677419355, "yliopistosta": 0.05454545454545454, "aseveljeys": 0.5, "aikoo": 0.047619047619047616, "muistiota": 0.6, "vuorineuvoksen": 1.0, "etuj\u00e4rjest\u00f6n": 0.25, "vilpitt\u00f6myydest\u00e4": 1.0, "omistivat": 0.14285714285714285, "asghar": 1.0, "sihteerins\u00e4": 1.0, "s\u00e4hk\u00f6sanoma": 0.5, "k\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 0.2727272727272727, "arvioida": 0.020833333333333332, "rahoittamat": 1.0, "mafian": 1.0, "diskurssianalyysissa": 0.1111111111111111, "\u2018yhdistysel\u00e4m\u00e4": 1.0, "valtavasti": 0.05263157894736842, "kuuluvia": 0.025974025974025976, "henkil\u00f6st\u00f6n": 0.012658227848101266, "kaksintaisteluun": 1.0, "yrityshistoriaan": 1.0, "toimintakyky\u00e4": 0.030303030303030304, "yksil\u00f6llisesti": 0.09523809523809523, "kaipaamat": 1.0, "virkamieshallituksissa": 1.0, "26101988": 1.0, "toimeenpano": 0.2857142857142857, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 0.07352941176470588, "hoitamaan": 0.17647058823529413, "takaajaksi": 1.0, "palacessa": 1.0, "havaintoja": 0.023255813953488372, "rakennepolitiikkaa": 0.3333333333333333, "ykk\u00f6ssijalla": 0.5, "hiljent\u00e4m\u00e4t": 1.0, "tiukasti": 0.013513513513513514, "riippuvaisemmaksi": 0.5, "tavoitteeksi": 0.06349206349206349, "alho": 0.14285714285714285, "v\u00e4hemm\u00e4n": 0.02197802197802198, "seisoo": 0.07142857142857142, "verkostosuhteiden": 0.6666666666666666, "ty\u00f6paikkojen": 0.029411764705882353, "12-16": 0.5, "vision\u00e4\u00e4rit": 1.0, "herlinin": 0.5, "k\u00e4sin": 0.09142857142857143, "osuus": 0.013861386138613862, "yhdist\u00e4minen": 0.016666666666666666, "holhoavien": 1.0, "maa": 0.0379746835443038, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 0.1, "sosiaalidemokraatteihin442": 1.0, "vaalivoittaja": 1.0, "kymmene": 0.5, "pellervo-seura": 1.0, "instanssi": 0.3333333333333333, "talouskurin": 1.0, "linda": 0.08333333333333333, "15101976": 1.0, "maltillisten": 0.16666666666666666, "teosta": 0.016260162601626018, "solmimat": 1.0, "verkostoon800": 1.0, "kokoelmaa": 0.2, "lehdist\u00f6tiedotteet": 1.0, "terveell\u00e4": 0.5, "ryhtynyt": 0.05, "about": 0.09448818897637795, "tulopolitiikka": 1.0, "1100": 0.0625, "1019": 0.1111111111111111, "asettuvat": 0.027777777777777776, "vaalirahoitusintoa": 1.0, "identtiset": 0.125, "tavoitteena": 0.04384724186704385, "53-56": 1.0, "helppoa": 0.010309278350515464, "olisikin": 0.014492753623188406, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1.0, "voinnin": 0.5, "pankkisodasta": 1.0, "aineellisen": 0.11904761904761904, "sosialistisuus": 1.0, "mukaiseksi": 0.037037037037037035, "ovatkin": 0.0196078431372549, "m\u00e9tier": 1.0, "hegemoniataistelussa625": 1.0, "valmisteleva": 0.25, "olsen": 0.6666666666666666, "yhdistymisen": 0.3333333333333333, "puutteensa807": 1.0, "ajattelu": 0.00872093023255814, "presidenttikysymyksen": 1.0, "katsaukset": 0.2, "hallituksesta": 0.6666666666666666, "tulkitsee466": 1.0, "inflaatio": 0.36363636363636365, "hyvi\u00e4": 0.029069767441860465, "suhteilla": 0.25, "termein": 0.037037037037037035, "mainitse": 0.034482758620689655, "historiankirjoituksen": 0.07142857142857142, "piiriin330": 1.0, "suhdannepoliittisesta": 1.0, "yhteistoimintaan": 0.08695652173913043, "yliviivattuine": 1.0, "asioihin": 0.03937007874015748, "aikaan": 0.028268551236749116, "mets\u00e4ranta": 1.0, "liberaalisen": 0.5, "73-86": 1.0, "67-92": 1.0, "historianopettajalle": 1.0, "tavoittelemalla": 1.0, "valtiontalouden": 0.09090909090909091, "kaukana": 0.03260869565217391, "estett\u00e4": 0.3333333333333333, "vakaviin": 0.25, "pelottelusta": 1.0, "vakiintui": 0.08108108108108109, "omaksuman": 1.0, "strategisia": 0.3333333333333333, "1953\u20131954": 1.0, "totuttujen": 0.3333333333333333, "1964\u20132001": 1.0, "vertaileva": 0.18181818181818182, "mats": 0.17647058823529413, "itsen\u00e4isyyden": 0.02857142857142857, "edustettuina": 0.1111111111111111, "toimenpidesuosituksen": 1.0, "v\u00e4\u00e4riksi": 0.1111111111111111, "pudotus": 0.14285714285714285, "635-637": 1.0, "hevoselle": 0.5, "keskuudessa988": 1.0, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 0.021739130434782608, "huolehtimaan": 0.045454545454545456, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.18181818181818182, "dynaamiset": 0.3333333333333333, "amerikkalaistyylisen": 1.0, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 0.05357142857142857, "yhteisty\u00f6haluttomuutta840": 1.0, "ilmi\u00f6t\u00e4": 0.0064516129032258064, "relations": 0.43478260869565216, "enemmist\u00f6n": 0.16216216216216217, "viitteit\u00e4": 0.12903225806451613, "teollisuusyst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1.0, "davis": 0.025974025974025976, "paloheimo": 0.4146341463414634, "omistamiensa": 1.0, "laitteiden": 0.058823529411764705, "id\u00e4nkauppiaiden": 1.0, "onnetonta": 0.3333333333333333, "edustajien": 0.573170731707317, "verotusta": 0.875, "hiljeneminen": 0.3333333333333333, "n\u00e4kemyseroista": 0.4, "frank": 0.1, "dominoivien": 1.0, "liene": 0.05555555555555555, "\u2018ty\u00f6markkinapolitiikka\u2019": 1.0, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 0.18181818181818182, "tavoittelemaan": 0.2222222222222222, "yhtyneet": 0.2, "97-98": 1.0, "solidaarisesti": 1.0, "nivomista": 1.0, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 0.07017543859649122, "vetosivatkin": 0.5, "mustan": 0.16666666666666666, "presidenttikysymykseen": 1.0, "luotettavuutta": 0.024691358024691357, "vastineita": 0.010101010101010102, "paremmat": 0.043478260869565216, "nation-states": 1.0, "ministeri\u00f6iss\u00e4": 0.3333333333333333, "ideapalaveri\u2019": 1.0, "tilastokeskuksen": 0.19047619047619047, "mahdollisimman": 0.02526315789473684, "tarvitsivat": 0.07407407407407407, "yksiselitteisi\u00e4": 0.1, "asevelihenki": 0.5, "jatkuvuuksia": 1.0, "hetem\u00e4ke\u00e4": 1.0, "ep\u00e4r\u00f6i": 0.1, "yhteiskuntia": 0.2, "yleispoliittisissa": 1.0, "k\u00e4sityksen\u00e4": 0.3333333333333333, "suosikkikandidaattia": 1.0, "tavoitteita93": 1.0, "poliittistakin": 1.0, "kiivaita": 0.5, "ep\u00e4varmuutta": 0.021739130434782608, "6111981": 1.0, "useimmiten": 0.01276595744680851, "ison-britannian": 0.2222222222222222, "edustajat501": 1.0, "kaj": 0.5294117647058824, "valmis": 0.06504065040650407, "dynaaminen": 0.03571428571428571, "vaatimuslistassa": 1.0, "loppupuoliskon": 0.3333333333333333, "intressit": 0.23076923076923078, "kutsumuksella": 1.0, "tiedotuslehti": 0.3333333333333333, "monialayritykseksi": 1.0, "aloitteen": 0.14705882352941177, "rakennemuutoskeskustelussa": 1.0, "silotelleeksi": 1.0, "oikeistolainen": 1.0, "edustaviin": 0.16666666666666666, "etuj\u00e4rjest\u00f6tutkimukset": 1.0, "lobbareiksi": 1.0, "naapurimaamme": 1.0, "ty\u00f6markkinapolitiikan": 1.0, "ylikorostuu": 1.0, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1.0, "nykyaikaistamisen": 1.0, "kannattavan": 0.18181818181818182, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 0.04, "listauksen": 0.058823529411764705, "helpommin": 0.024390243902439025, "maalailemistaan": 1.0, "j\u00e4tt\u00e4neet": 0.038461538461538464, "kurissapit\u00e4mist\u00e4": 1.0, "koen": 0.025, "liputti": 0.6666666666666666, "ytimekk\u00e4it\u00e4": 1.0, "sille": 0.02925531914893617, "360-369": 1.0, "tavoittein402": 1.0, "kuolemaan": 0.011111111111111112, "talouskasvuun": 0.3333333333333333, "olettaa": 0.046153846153846156, "markkinoilla31": 1.0, "k\u00e4yv\u00e4t": 0.04918032786885246, "kanavaan": 0.5, "project": 0.044444444444444446, "vuosikymmenin\u00e4": 0.056074766355140186, "kehitysn\u00e4kym\u00e4t": 0.75, "tuhoisista": 1.0, "pyydetty": 0.030303030303030304, "harkimo": 1.0, "seuraajaspekulaatiot": 1.0, "kannalta361": 1.0, "is\u00e4ntin\u00e4": 0.5, "sosialistista": 0.3076923076923077, "29111937": 1.0, "huonoja": 0.0425531914893617, "aloitan": 0.1, "etsittiin": 0.05, "luomaa": 0.05555555555555555, "kolumneihin": 1.0, "tuottoisa": 1.0, "n\u00e4k\u00f6alattomuutta": 0.25, "jatkaakin": 0.3333333333333333, "riisua": 0.25, "menoa": 0.05, "kariutui": 0.5, "esiintymiseen": 0.08333333333333333, "viestien": 0.05405405405405406, "tuonut": 0.04310344827586207, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 0.034482758620689655, "yksityist\u00e4misest\u00e4": 1.0, "viiteryhm\u00e4\u00e4": 1.0, "edunvalvontaj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1.0, "vallattomalla": 1.0, "229-230": 1.0, "saralta": 0.25, "klassiseen": 0.05263157894736842, "perimm\u00e4isin": 1.0, "vaikka": 0.028500178126113287, "\u2018a": 0.5, "v\u00e4hent\u00e4miselle": 1.0, "aiemmissa": 0.01020408163265306, "481-493": 1.0, "haluamansa": 0.14285714285714285, "olennainen": 0.007407407407407408, "675-692": 1.0, "asiakirjoista": 0.023255813953488372, "vannoo": 0.3333333333333333, "osake-enemmist\u00f6": 1.0, "paras": 0.015625, "kirjon": 0.08333333333333333, "kaupungin": 0.0031446540880503146, "vahvoja": 0.043478260869565216, "suorapuheisia": 1.0, "hintikka": 0.23076923076923078, "jatkajaksi": 0.2, "pakko-ohjailuun": 1.0, "elden": 0.8, "avunpyynt\u00f6ineen": 0.5, "kannanotosta": 0.5, "kansatieteilij\u00e4": 0.043478260869565216, "rajattiin": 0.023255813953488372, "uusliberalismia": 0.029940119760479042, "pestattu": 1.0, "materiaalit": 0.014084507042253521, "mm": 0.01014832162373146, "ilmapiiri\u00e4": 0.125, "washingtonin-suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n": 1.0, "asiantuntijaorganisaatioiden": 0.5, "j\u00e4senkunnalleen": 1.0, "ilmauksensa": 0.5, "yhteiskuntapolitiikkaa": 0.07692307692307693, "puolisoineen": 0.5, "ydinvoimahankkeen": 1.0, "taholla": 0.027777777777777776, "teollisuuteen": 0.3076923076923077, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isesti": 0.2, "mahdottomasta": 1.0, "tulemme": 0.041666666666666664, "fuchs": 0.7142857142857143, "nostattavat": 0.5, "veroasteen": 1.0, "rahoitusmarkkinat": 1.0, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 0.16666666666666666, "model": 0.0625, "1977\u20131986": 1.0, "velanottopolitiikan": 1.0, "nuukana": 1.0, "liikemiehill\u00e4": 1.0, "torjuakseen": 0.5, "p\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4nenkannattajan": 1.0, "leinonen": 0.16666666666666666, "p\u00e4iv\u00e4npolttavat": 1.0, "t\u00e4rkeiksi": 0.027777777777777776, "moni-ilmeiselle": 1.0, "puolustamista": 0.25, "asenteensa": 0.07142857142857142, "suuremman": 0.038461538461538464, "kysymys749": 1.0, "palveluty\u00f6nantajien": 0.5, "asemissa": 0.125, "s\u00e4keet": 0.07692307692307693, "p\u00e4invastainen": 0.06666666666666667, "omalaatuisuuden": 1.0, "radikaalista": 0.3333333333333333, "ulottuvia": 0.3333333333333333, "regulation": 0.25, "24101988": 1.0, "linjaansa": 0.125, "oyhyn": 1.0, "gond": 1.0, "kaatamisesta": 1.0, "tiivistiv\u00e4t": 0.3333333333333333, "muovaama110": 1.0, "talousel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 0.8333333333333334, "uhattiin": 0.3333333333333333, "sittemmin": 0.04712041884816754, "itsens\u00e4": 0.00882825040128411, "v\u00e4liset": 0.06565656565656566, "menettiv\u00e4t": 0.25, "katsottiin": 0.0058823529411764705, "oxfordin": 0.3333333333333333, "hallituspohjavaihtoehtona": 1.0, "tehokkaasti": 0.03508771929824561, "215-219": 1.0, "gaps": 0.4, "perusteluita": 0.2, "kallis": 0.09090909090909091, "kummasta": 0.5, "ekspansiiviset": 1.0, "perusagendalle": 1.0, "aloitteita": 0.2727272727272727, "kartoittaminen": 0.125, "tosiasioihin": 0.5714285714285714, "19761099": 1.0, "edullinen": 0.125, "maaherra": 0.11764705882352941, "lainattiin": 0.06666666666666667, "tunnelmissa": 0.3333333333333333, "yritykset": 0.30666666666666664, "lamaan160": 1.0, "yleistyksiin": 0.3333333333333333, "kuluttua": 0.010101010101010102, "j\u00e4senyysneuvottelut": 1.0, "clean": 0.5, "katseet": 0.14285714285714285, "urpo": 0.21428571428571427, "lykk\u00e4\u00e4mistoivetta": 1.0, "sektorit457": 1.0, "madaltamiseen": 1.0, "pyrkimykset": 0.14583333333333334, "radikaalina": 0.5, "sanoi": 0.005917159763313609, "turvaaminen": 0.037037037037037035, "kansalaisille": 0.10526315789473684, "tarkasteli": 0.05714285714285714, "tutkimusajanjakson": 0.25, "puolustustaistelun": 1.0, "j\u00e4tti": 0.047619047619047616, "kokouksessaan": 0.2222222222222222, "muistuttaa": 0.027624309392265192, "lukutaidottomiksi799": 1.0, "takkuisesti": 1.0, "runsaasti": 0.023952095808383235, "principal": 0.18181818181818182, "riippumatonta": 0.038461538461538464, "osallistuu": 0.03076923076923077, "ahtaalle": 0.5, "tosiasiallisena": 1.0, "kaikkia": 0.019943019943019943, "viett\u00e4neen": 0.5, "klubi": 0.16666666666666666, "suomenkin": 0.1, "protestiliikkeist\u00e4": 1.0, "kansalliseen": 0.02564102564102564, "suunniteltuja": 0.1, "puolet\u2019": 1.0, "harhauttamaan": 1.0, "palautettava": 0.16666666666666666, "\u2018presidenttikysymys": 1.0, "1391977": 1.0, "kent\u00e4ll\u00e4": 0.1, "vasemmisto\u00e4lymyst\u00f6": 1.0, "cathie": 1.0, "paraatiovesta": 1.0, "karsii": 0.2, "muistiokokonaisuuksia": 1.0, "kiinaa": 0.16666666666666666, "ep\u00e4luulolla": 0.3333333333333333, "ep\u00e4mieluisat": 0.4, "norjalaisen": 0.1111111111111111, "poliittisilla": 0.3, "source": 0.05714285714285714, "companies": 0.2857142857142857, "kaikkensa": 0.25, "kannattavuus": 0.5, "puolueettomuudesta": 0.4, "managerivalta": 1.0, "viestitt\u00e4nyt": 0.5, "kyseenalaiseksi": 0.1111111111111111, "laajat": 0.16666666666666666, "pohjoismaissa": 0.03076923076923077, "entisest\u00e4\u00e4n418": 1.0, "vi": 0.0026455026455026454, "vieville": 1.0, "ey-j\u00e4senyydelle": 1.0, "116-118": 1.0, "tehtiin": 0.005479452054794521, "andreas": 0.375, "tyrmistyneet": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 0.16666666666666666, "paavela": 1.0, "mahdollisessa": 0.14285714285714285, "vy\u00f6ry": 1.0, "otsikoilla": 0.5, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 0.16666666666666666, "kohtaloihin": 0.25, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 0.09574468085106383, "kokoamista": 0.18181818181818182, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 0.18181818181818182, "ilmestyv\u00e4n\u00e4": 1.0, "ankaria": 0.2, "murroksessa": 0.15, "valitusten": 0.1111111111111111, "aatteistaan": 1.0, "\u00e4lyllisess\u00e4": 1.0, "klaus": 0.03508771929824561, "tarkoitettiin": 0.07407407407407407, "esityst\u00e4": 0.028985507246376812, "ristiriidassa": 0.054945054945054944, "neuvottelijat": 1.0, "yhtenevist\u00e4": 1.0, "monopoli": 0.3333333333333333, "diplomaattien": 1.0, "talouskasvulle": 0.5, "ker\u00e4nnyt": 0.03333333333333333, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 0.08333333333333333, "1491989": 1.0, "vaaralliselta": 1.0, "muistioita": 0.5, "pdf": 0.02857142857142857, "painostusj\u00e4rjest\u00f6n": 1.0, "kasvaimeksi232": 1.0, "jeremy": 0.3333333333333333, "kapitalistisen": 0.2727272727272727, "organisaatioihin": 0.1111111111111111, "tiedotustoiminnalle": 1.0, "tulvineiden": 1.0, "vuosikymmeni\u00e4": 0.02564102564102564, "kurinpalautus": 0.5, "teollisuus726": 1.0, "aluksi": 0.012224938875305624, "suomessa280": 1.0, "siell\u00e4": 0.015306122448979591, "riitt\u00e4nee": 0.3333333333333333, "kollektivismista": 0.6666666666666666, "henkil\u00f6kohtaiseen": 0.04, "oppositiovuoden": 1.0, "etten": 0.020833333333333332, "yleisiin": 0.047619047619047616, "sdpn": 0.4913494809688581, "kirjoittaessaan": 0.020833333333333332, "huomattu": 0.030303030303030304, "aiheen": 0.03571428571428571, "yhteiskuntatieteilij\u00e4t": 0.7777777777777778, "ep\u00e4yhten\u00e4isen\u00e4": 1.0, "rahamarkkinoita": 1.0, "kauppa": 0.3392857142857143, "kansallisteatteri": 0.25, "muistutteli": 1.0, "2941976\u2019": 1.0, "tyrm\u00e4ystappion": 1.0, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 0.03333333333333333, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1.0, "lohko": 0.2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1.0, "viipurista": 0.09090909090909091, "n\u00e4k\u00f6kulmasta258": 1.0, "muodossa1001": 1.0, "alkaen": 0.0989010989010989, "ohjasi": 0.039473684210526314, "kantava": 0.041666666666666664, "joskun": 1.0, "luomisen": 0.05555555555555555, "sosiaalidemokraateista": 1.0, "kivel\u00e4lle": 0.3333333333333333, "aamulehtiyhtym\u00e4n": 1.0, "kriittisyyden": 0.16666666666666666, "porvarileirin": 1.0, "ty\u00f6motivaatiota": 0.5, "businesses": 1.0, "ulkopuolisesta": 0.05555555555555555, "presidenttiehdokas\u2019": 1.0, "id\u00e4st\u00e4": 0.25, "luomiseen": 0.09433962264150944, "maailmanlaajuista": 0.25, "uskottavin": 1.0, "k\u00e4sityksi\u00e4": 0.038135593220338986, "talousyhteis\u00f6\u00e4": 1.0, "kaltaisia": 0.02, "perustamisasiakirjojen": 1.0, "ruusuista": 0.3333333333333333, "intressin": 0.25, "asiakokonaisuuksia\u2019": 1.0, "liikuttaa": 0.09090909090909091, "osoitus": 0.0392156862745098, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestys": 0.14285714285714285, "l\u00e4hetys": 0.125, "teichova": 1.0, "pit\u00e4mist\u00e4": 0.18181818181818182, "selitysvoima": 0.25, "paitsi": 0.0737410071942446, "laajakantoisempiin": 1.0, "k\u00e4yneit\u00e4": 0.047619047619047616, "optiok\u00e4sikirjoitus": 1.0, "sanan": 0.002758620689655172, "keith": 0.13333333333333333, "linjallaan": 1.0, "w\u00e4rtsil\u00e4": 1.0, "olleelle": 0.2222222222222222, "kansleri": 0.125, "tarkastelevasta": 1.0, "murto-osan": 1.0, "yhdysvaltalaistutkimus": 1.0, "v\u00e4lill\u00e4671": 1.0, "my\u00f6hemmin": 0.03878902554399243, "tarkastelluille": 1.0, "kantaa712": 1.0, "tilanteessa": 0.013100436681222707, "kanavan": 0.05555555555555555, "juhaantti": 1.0, "kekkonen": 0.49074074074074076, "motiivina": 0.07142857142857142, "tulevalle": 0.08333333333333333, "tuttu": 0.05, "kvalitatiivista": 0.058823529411764705, "heikensiv\u00e4t": 0.2857142857142857, "olevaa": 0.00966183574879227, "valaisevaa": 1.0, "ep\u00e4ilij\u00f6ihin": 1.0, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4": 0.3333333333333333, "tiettyjen": 0.013513513513513514, "keskeisint\u00e4": 0.06666666666666667, "puutteiden": 0.13333333333333333, "pohdinnoilla": 1.0, "murskata": 0.3333333333333333, "eksplisiittisen": 0.030303030303030304, "\u2018suomi": 1.0, "kaikkea": 0.009541984732824428, "uudistusta": 0.08, "osallistumismuoto": 1.0, "\u2018new": 1.0, "koordinoijana": 0.2, "tuottamisessa": 0.043478260869565216, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 0.08333333333333333, "luotsaamisesta": 1.0, "tuottavuuden": 0.25, "poliittisesta": 0.4878048780487805, "jotka": 0.022291466922339406, "mahtui": 0.07692307692307693, "kivist\u00f6\u00f6n": 1.0, "pluralismi": 0.3333333333333333, "piitannut": 1.0, "my\u00f6hemm\u00e4t": 0.15384615384615385, "ilmoittivat": 0.045454545454545456, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.012048192771084338, "seuraamisen": 0.14285714285714285, "viljellyt": 0.125, "reviirikiistoista": 1.0, "tuskastuttava": 1.0, "seuraaja": 0.15384615384615385, "vetoaa": 0.05555555555555555, "runkosopimus": 1.0, "sivupolkuja": 0.3333333333333333, "januskasvot": 1.0, "dennis": 0.375, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 0.4, "murroksellinen": 1.0, "7000": 0.14285714285714285, "uusliberalistisia": 1.0, "proaktiivisuutta": 1.0, "suomennokset": 0.1111111111111111, "uusi": 0.0361328125, "sdp-johdon": 1.0, "per\u00e4ti": 0.13333333333333333, "regiimin": 0.5, "turunen": 0.004909983633387889, "ohjelmansa": 0.3333333333333333, "viihdetaiteilijoiden": 1.0, "p\u00e4\u00e4konsuli": 1.0, "oppien": 0.13043478260869565, "kotimaan": 0.06976744186046512, "hill": 0.23076923076923078, "serlachius": 0.25, "rankaisevat": 1.0, "aktiivisimpia": 0.2, "strategia": 0.175, "pysyisi": 0.5714285714285714, "kehitysvisioiksi775": 1.0, "p\u00e4ti": 0.3333333333333333, "vaikeaksi": 0.022222222222222223, "nimitettiin": 0.21875, "sosiologia": 0.19047619047619047, "lamaa": 0.75, "hallituskelpoisuutta": 1.0, "erist\u00e4ytynyt": 0.16666666666666666, "kysymyst\u00e4": 0.008695652173913044, "tarkoitusperiin": 0.1111111111111111, "noudattama": 1.0, "aktivoitumisesta": 0.5, "avautuivat": 0.1, "139-140": 0.6666666666666666, "yhteistuuma1064": 1.0, "luovuutta": 0.07142857142857142, "damaging": 1.0, "lopputulokseen": 0.03225806451612903, "monarkilta": 1.0, "neuvottelevansa": 1.0, "\u2018hs-gallup": 1.0, "menestyksek\u00e4st\u00e4": 0.3333333333333333, "antamat": 0.029411764705882353, "finncellist\u00e4": 1.0, "n\u00e4k\u00f6harhan": 1.0, "varassa": 0.047619047619047616, "arvovallan": 0.08333333333333333, "ep\u00e4luotettavana": 1.0, "rahoitusmarkkinoiden": 0.6, "kynnyksell\u00e4": 0.05263157894736842, "suomessa327": 1.0, "kalastajana": 1.0, "voimakkaasti": 0.035256410256410256, "muotoonsa": 0.14285714285714285, "ehdotuksesta": 0.047619047619047616, "osallistuminen": 0.08270676691729323, "moraalittomuudesta": 0.2, "yritysvetoiseksi1053": 1.0, "johtamiensa": 1.0, "syntym\u00e4ss\u00e4": 0.2222222222222222, "1024": 0.1, "vy\u00f6rytt\u00e4j\u00e4t": 1.0, "killan": 0.16666666666666666, "ohjata": 0.0410958904109589, "rintamasuunnan": 1.0, "apologie": 1.0, "siteest\u00e4": 0.25, "19941097": 1.0, "tyydytt\u00e4misen": 0.3333333333333333, "mahdollisia876": 1.0, "ohjattavan": 0.5, "p\u00e4\u00e4tavoitteen": 0.5, "johdonmukaista": 0.1875, "kampanjointi": 1.0, "tutkimukseen": 0.015904572564612324, "ajatellaan": 0.010638297872340425, "kohtaavan839": 1.0, "pudonnut": 0.058823529411764705, "lindblom": 1.0, "keskin\u00e4inen": 0.04285714285714286, "monimuotoisuuden": 0.02, "aikalais": 0.5, "171974": 0.5, "lahjoittamalla": 1.0, "erityisen\u00e4": 0.07142857142857142, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 0.043478260869565216, "konsensusajan": 1.0, "vaalirahoituksen": 1.0, "tulevaisuudentoiveita": 1.0, "s\u00e4ilyisi": 0.13333333333333333, "k\u00e4sitteleminen": 0.14285714285714285, "row": 0.25, "sys\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1.0, "avainteemat": 1.0, "suuresti": 0.010101010101010102, "toimenpiteidens\u00e4": 1.0, "committees": 0.5, "aurajoki": 0.3333333333333333, "527-528": 1.0, "p\u00e4\u00e4sseet": 0.09302325581395349, "suurimmista": 0.05, "selvit\u00e4n": 0.06451612903225806, "ep\u00e4ilev\u00e4ll\u00e4": 0.2, "valtioiden": 0.05660377358490566, "juurensa": 0.11764705882352941, "tilasta": 0.06666666666666667, "\u2018rakennekehityksen": 1.0, "takasi": 0.13636363636363635, "perusta\u2019": 1.0, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 0.16666666666666666, "ammennan": 1.0, "varaa": 0.14583333333333334, "kokemattomat": 0.3333333333333333, "puitteissa": 0.03428571428571429, "l\u00e4sn\u00e4olijoita": 0.5, "demokratisoinnille": 1.0, "4445": 0.07142857142857142, "lobby-sanaan": 1.0, "vauhdilla": 0.1111111111111111, "henkil\u00f6kohtaisesti": 0.06666666666666667, "ylikorrekti": 1.0, "kuuluvan": 0.008547008547008548, "kasinotaloudella": 1.0, "721977": 1.0, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.13333333333333333, "tiusasella": 1.0, "teos": 0.0029585798816568047, "lykk\u00e4ytyi": 1.0, "i\u00e4n": 0.02, "p\u00e4\u00e4stetyt": 1.0, "1980-luvulla": 0.288, "presidenttikausi": 1.0, "ajattelemaan": 0.044444444444444446, "mahtuvat": 0.16666666666666666, "tulevaisuus\u2019": 1.0, "siirtyi": 0.07281553398058252, "suopeammaksi": 1.0, "lontooseen": 0.06666666666666667, "uskoivat": 0.05, "takia": 0.027888446215139442, "2851984": 1.0, "vastalauseillaan": 1.0, "virtauksia": 0.1, "merkkipaaluja": 1.0, "ei-sosialistinen": 0.5, "valottavista": 0.5, "kovasti": 0.02702702702702703, "edist\u00e4miss\u00e4": 1.0, "suunnanmuutosta": 0.2, "yksil\u00f6ihin": 0.1, "circles": 0.6666666666666666, "ajatuspajoiksi": 1.0, "unionia": 0.5, "aktiviteettien": 0.017857142857142856, "pelattiin": 0.1, "yhteis\u00f6\u00f6n": 0.02702702702702703, "per\u00e4\u00e4nkuuluttikin": 0.5, "l\u00f6ysemm\u00e4ll\u00e4": 1.0, "analysointiin": 0.043478260869565216, "osoittavilla": 1.0, "tupo-neuvotteluineen": 1.0, "628-629": 1.0, "rahassa": 0.15384615384615385, "kautta514": 1.0, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.04716981132075472, "1980s": 0.8, "tarjoajasta": 1.0, "paleface": 1.0, "korkealla": 0.06666666666666667, "miljoonia": 0.25, "toimintaohjelmat": 1.0, "keskusteluotteen": 1.0, "tuloksellisuuden": 0.14285714285714285, "tulonl\u00e4hde": 1.0, "ytimeksi": 0.3333333333333333, "luokkataisteluopin": 1.0, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.1, "matti": 0.05790645879732739, "konsensusyhteiskunnan": 1.0, "vakuutusalan": 1.0, "valtionyhti\u00f6t": 0.8571428571428571, "kni": 1.0, "riist\u00e4ytynyt": 0.5, "ratkaisuista": 0.08695652173913043, "\u2018tt": 1.0, "kansainv\u00e4listyminen": 0.14285714285714285, "vapaita": 0.03333333333333333, "vapauttamaan": 0.14285714285714285, "3121981": 1.0, "my\u00f6nteinen1031": 1.0, "p\u00e4ivitt\u00e4isi\u00e4": 0.16666666666666666, "suomen": 0.07279140612473946, "maailmanlaajuinen": 0.08333333333333333, "abduktiossa": 1.0, "haasteen": 0.13043478260869565, "riippuvaisten": 1.0, "yhteiskuntasopimusilmapiirin": 1.0, "avainroolia": 1.0, "hyvinvointiyhteiskunnalla": 1.0, "ty\u00f6skennellyt": 0.018518518518518517, "tehostamisesta234": 1.0, "kansainv\u00e4lisestikin": 0.16666666666666666, "sosiaalidemokraattisen": 0.2, "siirtomaavaltansa": 1.0, "87-90": 1.0, "alla": 0.036231884057971016, "centre": 0.07317073170731707, "ohjattavissa": 0.2, "261-264": 1.0, "fuusion": 1.0, "h\u00e4d\u00e4nalaiseksi": 1.0, "vocn": 1.0, "articulation": 1.0, "ryhm\u00e4etujaan": 1.0, "keskisuomalainen": 0.6363636363636364, "kaikkien": 0.02097902097902098, "seuraajaehdokas": 1.0, "vuorineuvosten": 1.0, "pellervolaiset": 1.0, "viel\u00e4p\u00e4": 0.02564102564102564, "markkinatalousajattelua": 1.0, "verojen": 0.16666666666666666, "carey": 0.7727272727272727, "rakennettu": 0.02158273381294964, "p\u00e4\u00e4dyttiinkin": 1.0, "poliittisella": 0.5, "sammuttamiseen": 0.5, "toukokuu": 0.0851063829787234, "mittainen": 0.041666666666666664, "eva": 0.9192982456140351, "sinetti\u00e4": 1.0, "suunnitteluvaiheessa": 0.037037037037037035, "v\u00e4hitt\u00e4inen": 0.16666666666666666, "vastaavissa": 0.02, "huvilalle": 0.2, "l\u00e4hdekritiikist\u00e4": 1.0, "syist\u00e4": 0.011904761904761904, "kulunut": 0.022727272727272728, "teollisuusvetoisen": 1.0, "christian": 0.025, "julkaisi": 0.008130081300813009, "parlamentin": 0.05555555555555555, "sittenk\u00e4\u00e4n": 0.1, "kauemmas": 0.14285714285714285, "kuuluvien": 0.017857142857142856, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 0.011111111111111112, "hypoteesien": 0.18181818181818182, "lopullisesta": 0.05, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 0.5, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 0.041666666666666664, "\\n\\nkylm\u00e4n": 1.0, "1048": 0.1111111111111111, "vallassa": 0.2727272727272727, "ammattiosastojen": 1.0, "keskuudessaan": 0.2, "merkitykseen": 0.046153846153846156, "frankfurt": 0.05555555555555555, "perustivat": 0.07272727272727272, "objektiivisuuteen": 0.07692307692307693, "yht\u00e4aikaista": 0.4, "taustalla": 0.04085257548845471, "kustokselleni": 1.0, "olennaisesti": 0.036585365853658534, "areenaksi": 1.0, "kohdistuneesta": 0.16666666666666666, "vaipumisen": 1.0, "erityisj\u00e4rjestelyin": 1.0, "ristiriitoja": 0.13333333333333333, "available": 0.03571428571428571, "eduskuntaryhm\u00e4lle": 1.0, "puhujaksi": 0.5, "herrat": 0.04, "taantumaan": 0.5, "vahvuuksina": 0.125, "sovereignty\u2019": 1.0, "hedelm\u00e4llinen": 0.08695652173913043, "paikkaamaan": 0.4, "pient\u00e4": 0.012345679012345678, "siipeens\u00e4\u2019": 1.0, "l\u00e4nsiintegraatioon": 1.0, "taustavoimat": 1.0, "yhtenev\u00e4sti": 0.5, "rintamassa\u2019": 1.0, "2831985": 1.0, "tehokkaampi": 0.08333333333333333, "\u2018soitteleeko": 1.0, "1014": 0.09090909090909091, "voimista": 0.15384615384615385, "tehokkaaksi": 0.25, "tavoitetta": 0.11627906976744186, "233-246": 1.0, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 0.5641025641025641, "sdpyhteyksien": 1.0, "kunnianhimoisiin": 1.0, "radikaalisti": 0.05, "k\u00e4\u00e4ntymyksen": 0.25, "palveluksesta": 0.1, "vauhti": 0.2, "activities": 0.1276595744680851, "l\u00e4htij\u00f6it\u00e4": 0.5, "dittmar": 1.0, "mielenkiintoisia": 0.02631578947368421, "475-483": 1.0, "kapitalistit": 0.6666666666666666, "28102012": 1.0, "sosialidemokratian": 0.6, "tavoitettava": 0.5, "peak": 1.0, "ajettavanaan": 0.6666666666666666, "leeway": 1.0, "vet\u00e4ytyminen": 0.1, "nurmiainen": 0.8888888888888888, "yhten\u00e4isen\u00e4": 0.12121212121212122, "aidot": 0.25, "huipputasoa": 1.0, "pantava": 0.14285714285714285, "uhkaili": 1.0, "hayden": 0.75, "ruostuvat": 1.0, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00f6nkin": 1.0, "ilmasto": 0.09523809523809523, "j\u00e4\u00e4lautalta": 1.0, "arvioivat": 0.043478260869565216, "korkeissa": 1.0, "1920\u20131930-luvulla": 0.5, "merkityst\u00e4": 0.056504599211563734, "futura": 0.4, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1.0, "\u2018haikossa": 1.0, "traumaattinen": 0.25, "penguin": 0.15384615384615385, "httpylefielavaarkistoartikkelitenergiakriisi_vuonna_1973_9860htmlm": 1.0, "liiketaloudellisista": 1.0, "k\u00e4ytt\u00f6": 0.0019267822736030828, "vastannutta": 0.5, "ydintavoitteisiin": 1.0, "rajoittamalla": 0.3333333333333333, "torjuminen": 0.36363636363636365, "reaktiot": 0.12, "jotkut": 0.005714285714285714, "ep\u00e4yhten\u00e4isyys": 0.6, "tilanne\u2019": 1.0, "sijoitettu": 0.016129032258064516, "ajattelutapojen": 0.08333333333333333, "minulla": 0.006369426751592357, "2821977": 1.0, "oplysningsr\u00e5din": 1.0, "poliitikkoja": 0.4, "p\u00f6rssikurssit": 1.0, "varoittaa": 0.14285714285714285, "k\u00e4sikirjoitus": 0.08653846153846154, "1900luvulla": 1.0, "sosialistisiin": 0.3333333333333333, "itsekritiikin": 1.0, "oivaltavalle": 1.0, "taloustilannetta": 1.0, "\u2018potilas": 1.0, "teollisuusviikko-lehden": 1.0, "muuttovirran": 1.0, "k\u00e4sikirjoitusta": 0.05263157894736842, "harri": 0.44554455445544555, "odotettua": 0.05555555555555555, "ty\u00f6suojelun": 1.0, "edunvalvonta\u2019": 1.0, "suuntaamista": 0.3333333333333333, "2008": 0.02799650043744532, "markku": 0.33121019108280253, "pakettiin": 0.5, "kairamon-v\u00e4yrysen": 1.0, "vaarantaneet": 1.0, "jako": 0.018072289156626505, "tavoitteina": 0.021739130434782608, "ministereiksi": 1.0, "elinkelpoisuuden": 0.3333333333333333, "vakuuttaa": 0.07142857142857142, "1831982": 1.0, "millaiset": 0.03571428571428571, "raju": 0.18181818181818182, "prosesseista": 0.037037037037037035, "koroma": 1.0, "lobbauksesta": 1.0, "tehostuneiden": 1.0, "pelotella": 0.2, "tapauksesta": 0.030303030303030304, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vyytt\u00e4": 0.3333333333333333, "kannattavin": 1.0, "k\u00e4ynytk\u00e4\u00e4n": 0.5, "yhten\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 0.25, "p\u00e4tevyyden177": 1.0, "kohtaan": 0.03286978508217446, "own": 0.03508771929824561, "laatusella": 1.0, "ryhmittyneet": 0.3333333333333333, "punamultahallituksen": 0.75, "ilmoittaa": 0.013513513513513514, "profiloitumaan": 1.0, "ahvenainen": 0.6666666666666666, "haastattelukunnossa": 1.0, "loppuvuodesta": 0.13793103448275862, "varatuomari": 0.2222222222222222, "keskustavetoisen": 1.0, "merkitt\u00e4v\u00e4sti1067": 1.0, "kuluessa": 0.08636363636363636, "perusotteeltaan": 1.0, "\u00e4\u00e4nestystulos": 0.5, "paikasta": 0.029411764705882353, "secure": 0.08695652173913043, "mielipiteenmuodostusta": 1.0, "jakoi": 0.06779661016949153, "nimeksi": 0.034482758620689655, "presidenttikandidaateista": 1.0, "yhteisrintaman": 1.0, "aarreaittoja207": 1.0, "turvauduttu": 0.1111111111111111, "suuntautuneet": 0.07692307692307693, "rakennemuutoksen\u2019": 1.0, "aktivismia": 1.0, "leimanneet": 0.5, "1020": 0.16666666666666666, "kokoomuslaisiakin": 1.0, "painostettua": 1.0, "puolueekseen": 0.3333333333333333, "hermeneuttinen": 0.09090909090909091, "teht\u00e4vien": 0.041025641025641026, "eroon": 0.06349206349206349, "arkiv": 0.5714285714285714, "kokonaisveroaste": 1.0, "ep\u00e4virallisesti": 0.5, "1551984": 1.0, "alakysymyksi\u00e4": 1.0, "ajatteluun": 0.0189873417721519, "suurvallan": 0.42857142857142855, "radioasema": 1.0, "toukokuinen": 1.0, "porvari\u2019": 1.0, "vaikuttamisstrategiaan": 1.0, "ajastaan": 0.25, "ty\u00f6taisteluita": 1.0, "uutisten": 0.018867924528301886, "t\u00e4yden": 0.041666666666666664, "1831976": 1.0, "arvasi": 1.0, "neuvostokansalaisia": 1.0, "teokseen": 0.014705882352941176, "hetem\u00e4en": 1.0, "areenoilla": 0.3333333333333333, "keskusteluyhteyksien": 1.0, "okkonen": 0.6923076923076923, "kalastusmatkoja": 1.0, "processes": 0.07547169811320754, "pankeista": 0.5, "sociology": 0.13636363636363635, "puhdasoppisuuden": 1.0, "euro-optimismiksi": 1.0, "kuuluvaa": 0.06896551724137931, "kantavana": 0.125, "syv\u00e4llisesti": 0.10714285714285714, "rahoittaa": 0.2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 0.1111111111111111, "681974": 1.0, "sujuvan": 0.16666666666666666, "kehittelij\u00e4n\u00e4783": 1.0, "soveltamista": 0.058823529411764705, "vakautta": 0.0625, "liberal": 0.3333333333333333, "kampanjalle": 1.0, "varauksettoman": 0.2, "human": 0.014388489208633094, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 0.14285714285714285, "s\u00e4\u00e4ntelyst\u00e41020": 1.0, "euroopassa": 0.038461538461538464, "sivuraiteelle": 0.6666666666666666, "ajautumisen": 0.5, "v\u00e4it\u00f6skirjoja": 0.25, "eve": 0.42857142857142855, "merkityst\u00e4\u00e4n": 0.15384615384615385, "yritt\u00e4jiin": 0.5, "2111981": 1.0, "erityislaadun": 0.5, "piepposen": 1.0, "jacques": 0.25, "hartioille": 1.0, "mahdollinen\u2019": 1.0, "hyvinvointivaltion": 0.15789473684210525, "neuvostoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 0.3333333333333333, "periaate": 0.013157894736842105, "kilvoitteluna": 1.0, "teoksia": 0.04040404040404041, "we": 0.01282051282051282, "sosialismikeskustelu": 1.0, "mainittu": 0.008695652173913044, "seuraavasti": 0.003703703703703704, "opetusministerin\u00e4": 1.0, "is\u00e4nt\u00e4": 0.06896551724137931, "75-76": 1.0, "relevantin": 0.16666666666666666, "eminenssiehdokasta": 1.0, "brittil\u00e4iset": 1.0, "historiamme": 0.5, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 0.16666666666666666, "presidenttitaistelua": 1.0, "orvo": 0.5, "todenn\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 0.4, "torjuvaa": 0.5, "pohjautuvat": 0.05454545454545454, "yhteis\u00f6\u00e4": 0.03278688524590164, "yll\u00e4tt\u00e4vyys": 1.0, "riippumattomuutta": 0.16666666666666666, "halu": 0.05660377358490566, "pinnan": 0.014423076923076924, "laatimana": 1.0, "perho": 0.0625, "virkamiehet": 0.02054794520547945, "varieties": 0.5, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.15384615384615385, "kattavuutta": 0.16666666666666666, "suomalaisessakin": 0.3333333333333333, "sanansaattajana": 0.25, "sailas": 0.5, "paikallisia": 0.023809523809523808, "kotonaan": 0.02857142857142857, "pelastettava": 0.25, "fuusiosta": 1.0, "ruusutarhaa": 1.0, "xxi": 0.2, "ideoiden": 0.5121951219512195, "sovitettiin": 0.08333333333333333, "vallaksi": 1.0, "saavuttivat": 0.23076923076923078, "ep\u00e4ili": 0.21052631578947367, "valistusajan": 0.2, "laantumisesta": 1.0, "vaihdettaviin": 1.0, "arviota": 0.2857142857142857, "v\u00e4yrynen206": 1.0, "1491987": 1.0, "kansainv\u00e4lisiin": 0.1, "hyvinvointij\u00e4rjestelmi\u00e4\u00e4n": 1.0, "suvereenisti": 0.5, "h\u00e4tk\u00e4ht\u00e4nyt": 1.0, "siltalalta": 1.0, "yhteiskuntaan": 0.05785123966942149, "valta\u2019": 0.6666666666666666, "1986-1991": 1.0, "velkaantua": 1.0, "yhteisvaikutukseltaan": 1.0, "tasolle715": 1.0, "konferenssi": 0.4166666666666667, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 0.17391304347826086, "kulutukseen": 0.14285714285714285, "14101972": 1.0, "1831988": 1.0, "ammatti": 0.011111111111111112, "sis\u00e4lt\u00f6": 0.027950310559006212, "arvioni": 0.5, "efta": 0.8, "\u2018propaganda": 1.0, "niklaksessa": 1.0, "uskottavuusongelma": 1.0, "hahmottelemista": 1.0, "h\u00e4nelle": 0.005089058524173028, "suurl\u00e4hetyst\u00f6n": 1.0, "keskustayhteisty\u00f6825": 1.0, "etuly\u00f6ntiasemalla": 1.0, "esseit\u00e4": 0.1111111111111111, "iskukykyinen": 1.0, "otollisena": 1.0, "lyijysaappaat": 1.0, "\u2018mets\u00e4teollisuus": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 0.0625, "merkille": 0.038461538461538464, "zum": 0.06557377049180328, "10-11": 0.5555555555555556, "kohdistetaan": 0.1, "tuella": 0.04838709677419355, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 0.058823529411764705, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1.0, "todellisesta": 0.03333333333333333, "antama": 0.04285714285714286, "kalastusmatkojen": 1.0, "pit\u00e4neet": 0.11290322580645161, "sanelemilla": 1.0, "syntyi": 0.016129032258064516, "essential": 0.2, "esill\u00e4642": 1.0, "sementoituivat": 1.0, "vierailuja": 0.75, "mennyt": 0.0196078431372549, "tarvitsevan": 0.03571428571428571, "vahvistusta": 0.05, "scepticism\u2019": 1.0, "7121970": 1.0, "osoittaa667": 1.0, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 0.16666666666666666, "oletettu": 0.0625, "vaikutusvaltansa": 0.5714285714285714, "ydint\u00e4": 0.06666666666666667, "aktiivisten": 0.1111111111111111, "uusliberalisointia": 1.0, "sidosryhm\u00e4suhteitaan": 1.0, "474-475": 1.0, "levitt\u00e4miseksi": 0.3333333333333333, "olisi872": 1.0, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 0.07142857142857142, "j\u00e4rkytyksen\u00e4620": 1.0, "dordrecht": 0.11764705882352941, "kehitysaluepainotteisesta": 1.0, "tarkasteluja": 0.25, "viimeisteli": 0.25, "presidentinvalinnan": 1.0, "valistamalla": 0.6666666666666666, "kaiken": 0.04085603112840467, "kokonaisesityksiss\u00e4": 0.3333333333333333, "haitalliseksi": 0.16666666666666666, "69-70": 0.5, "sitoutua": 0.125, "keh\u00e4": 0.07692307692307693, "valtioneuvoston": 0.04128440366972477, "etla": 0.75, "\u2018historical": 1.0, "yksityiskohtaisella": 1.0, "mielialan": 0.5, "comet": 1.0, "piirteet": 0.005128205128205128, "tuloksekkuus": 1.0, "urastaan": 0.25, "primarily": 0.4, "m\u00e4\u00e4rittelee": 0.020833333333333332, "ry": 0.014423076923076924, "populaarien": 0.5, "kerros": 0.03225806451612903, "751987": 1.0, "edistett\u00e4vien": 1.0, "tahansa": 0.012012012012012012, "pahoin": 0.5714285714285714, "perustelun": 0.08333333333333333, "houkutellakseen": 0.6666666666666666, "tarjoama": 0.17647058823529413, "huonosti": 0.021052631578947368, "intohimoistani": 1.0, "loppukes\u00e4\u00e4n": 1.0, "piepponen": 1.0, "syyskuussa": 0.06666666666666667, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 0.2, "neil": 0.3888888888888889, "l\u00e4nsi-suomi": 0.5, "kehityskulkuja": 0.3333333333333333, "kytk\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 1.0, "ymp\u00e4rist\u00f6liikkeen": 1.0, "huomionsa": 0.20689655172413793, "osaksi": 0.03413654618473896, "eksplisiittisesti": 0.0078125, "parissa": 0.023148148148148147, "tampereen": 0.03217821782178218, "bbcn": 0.5, "ratkeamiseen": 1.0, "kansantuotteeseen": 1.0, "asianmukaisesti": 0.1, "v\u00e4lillisesti": 0.0425531914893617, "mallia1090": 1.0, "t\u00e4ysisyd\u00e4minen": 1.0, "vuosikymmenten": 0.04225352112676056, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iksi": 0.3333333333333333, "294-295": 1.0, "kuristaminen": 1.0, "yksimielisyyden": 0.75, "maltillisesta": 0.5, "kauan": 0.0427807486631016, "tukisi": 0.16666666666666666, "hirvitt\u00e4\u00e4": 0.5, "neuvostokaupan": 1.0, "vahvistuisi": 1.0, "natur": 0.058823529411764705, "asioita362": 1.0, "hyvinvoinnin": 0.042704626334519574, "kuilu": 0.10526315789473684, "keskusarkisto": 0.25, "kauppaneuvottelujen": 1.0, "taustaolettamukset": 1.0, "vaikuttaminen\u2019": 1.0, "instituutioiden": 0.046511627906976744, "yksiin": 0.5555555555555556, "1932": 0.006211180124223602, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 0.25, "raumarepolan": 1.0, "tuhoisuudesta": 1.0, "kattonopeudeksi": 1.0, "seitsem\u00e4lle": 0.5, "katseltiin": 0.5, "sadoissa": 0.5, "ymp\u00e4rist\u00f6vaatimusten": 1.0, "\u2018tasavallassa": 1.0, "minulle": 0.003205128205128205, "seikkaper\u00e4isen": 0.5, "nelj\u00e4nneksi": 0.058823529411764705, "1927": 0.010101010101010102, "presidenttispekulaatioiden": 1.0, "itseohjautuvuuteen": 0.041666666666666664, "28121973": 1.0, "yhteisiin": 0.03571428571428571, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksin": 1.0, "1341976": 1.0, "tulkittavissa": 0.05454545454545454, "134-135": 1.0, "ryhtyneet": 0.3333333333333333, "tasapainoa": 0.03333333333333333, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 0.1, "evakaan": 1.0, "ehdottoman": 0.07407407407407407, "muista": 0.026066350710900472, "tekij\u00e4lle": 0.9, "tilannekatsauksissa": 1.0, "espoon": 0.015151515151515152, "nars": 1.0, "pitiv\u00e4t": 0.09004739336492891, "arkisto": 0.0732484076433121, "unohtumatonta": 1.0, "voimakkaammin": 0.06666666666666667, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument103924": 1.0, "firmly": 1.0, "tiet\u00e4v\u00e4n": 0.07692307692307693, "k-p": 0.8571428571428571, "sosiaalipolitiikassaan": 1.0, "v\u00e4liaikaisen": 0.2, "arveluttavasti": 1.0, "vientiylij\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "luovuttiin": 0.03571428571428571, "pelk\u00e4n": 0.08333333333333333, "inhimillisen": 0.009345794392523364, "saksan": 0.006622516556291391, "tutkimuksia": 0.03950617283950617, "\u00e5ke": 0.4, "1681974": 1.0, "tavoitteensa1075": 1.0, "seminaarisysteemill\u00e4": 1.0, "sf\u00e4\u00e4rin": 0.5, "etupiirien": 1.0, "hulluilta": 1.0, "ruohonjuuritasosta": 1.0, "kannanilmaisija": 1.0, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 0.16071428571428573, "poikenneet": 0.25, "etua": 0.23809523809523808, "ideap\u00e4iv\u00e4t": 1.0, "puutteesta": 0.02857142857142857, "thatcherilaisyyden": 1.0, "sakari": 0.20430107526881722, "k\u00e4yty": 0.08108108108108109, "haasteeksi": 0.038461538461538464, "muistelmina": 1.0, "2611982": 1.0, "edellisvuonna": 0.16666666666666666, "ajavat": 0.25, "tutkittavasta": 0.038461538461538464, "uudistusvaatimuksiin": 1.0, "kasvatti": 0.07317073170731707, "kyseenalaistettiin": 0.07692307692307693, "aatteellisiin": 0.1111111111111111, "j\u00e4lkeenkin697": 1.0, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 0.05263157894736842, "tavoitteekseen": 0.6, "p\u00e4\u00e4tepiste": 0.16666666666666666, "smith": 0.21568627450980393, "xv-xvi": 1.0, "odottavat": 0.037037037037037035, "wrong": 0.18181818181818182, "irrottamaan": 0.16666666666666666, "skurnik": 0.9714285714285714, "vaikutusmahdollisuuksien": 0.16666666666666666, "2002": 0.07483443708609272, "l\u00e4hteist\u00e4": 0.06329113924050633, "221222": 1.0, "eliittiteoriat": 1.0, "vapun": 1.0, "suuntiin": 0.02, "ongelmaton": 0.2, "ohjatessaan": 0.25, "ministerity\u00f6ryhm\u00e4n": 1.0, "id\u00e4nkaupalla": 1.0, "rummuttamalla": 1.0, "kirist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1.0, "perusteltuna": 0.25, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko\u2019": 1.0, "tutkimuskohteeni": 0.2, "todistaa": 0.03333333333333333, "julkituomassa": 1.0, "osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1.0, "koskevia": 0.013605442176870748, "ottamaan": 0.01694915254237288, "\u2018lyhytn\u00e4k\u00f6inen": 1.0, "napina": 1.0, "uudistuksille": 0.5, "aallon": 0.017543859649122806, "v\u00e4lej\u00e4\u00e4n": 1.0, "2731974": 1.0, "ohjailupyrkimykset": 1.0, "vuodessa": 0.03389830508474576, "henkil\u00f6tietoja": 0.6, "despite": 0.08333333333333333, "huomioitava": 0.029850746268656716, "demokratian": 0.21818181818181817, "uudistusyst\u00e4v\u00e4llinen": 1.0, "sik\u00e4li": 0.12121212121212122, "tematiikkaa": 0.09090909090909091, "purkamisen928": 1.0, "varsilta": 0.5, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6iseksi842": 1.0, "ratkaisevasti": 0.14814814814814814, "l\u00e4hitavoitteet434": 1.0, "tekstikatkelmia": 0.25, "manser": 1.0, "mielipidesuhdanteiden": 1.0, "tiivist\u00e4miselle": 1.0, "kehitysloikalle": 1.0, "tutkimusmetodit": 0.2857142857142857, "v\u00e4litti": 0.08823529411764706, "huolensa": 0.11764705882352941, "ohjaavat": 0.022222222222222223, "226-227": 1.0, "sinipunahallituksen": 0.9285714285714286, "edess\u00e4397": 1.0, "tuolloinkaan": 1.0, "teknillinen": 0.16666666666666666, "paraatiovista": 1.0, "taloushistoria": 0.6, "suurp\u00e4\u00e4oma": 0.5, "eurooppalaiseksi": 0.5, "kommunistien": 0.5625, "tutkimuskohteenani": 0.5, "tiiviisti": 0.02040816326530612, "panna": 0.02702702702702703, "tarttumassa": 1.0, "tilanteesta": 0.057692307692307696, "asettua": 0.15384615384615385, "erimielisi\u00e4": 0.14285714285714285, "korpilammella": 1.0, "tasap\u00e4isti": 0.5, "innokkaasta": 1.0, "ominaispiirteet": 0.06666666666666667, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 0.1, "tekij\u00f6ist\u00e4616": 1.0, "puolustaminen401": 1.0, "k-80-hanke": 1.0, "kulttuuritieteiden": 0.4, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 0.016666666666666666, "yleiseen": 0.20512820512820512, "alkupuoliskolla": 0.05555555555555555, "erhvervenes": 1.0, "lopussa": 0.05, "kummallakin": 0.05263157894736842, "sanoutuivat": 0.5, "yhteiskunnallista": 0.16766467065868262, "j\u00e4lleen": 0.04556962025316456, "tiihosen": 1.0, "perustamisesta247": 1.0, "mets\u00e4ll\u00e4": 0.4, "tulevissa": 0.10526315789473684, "piilevi\u00e4": 0.1, "1957": 0.010362694300518135, "pystyiv\u00e4t": 0.03333333333333333, "teollisuusvaikuttajia": 1.0, "priorisointia": 0.5, "kiinnostuneemmalta": 1.0, "torjunnan": 0.2, "vasemmistohegemonian": 1.0, "avoimelle": 0.3333333333333333, "alam\u00e4eksi": 1.0, "tiedotuskanavien": 1.0, "aktivoitumisensa": 1.0, "asiana": 0.015873015873015872, "v\u00e4itteli": 0.058823529411764705, "heijastui": 0.1836734693877551, "tutkimuksenteon": 0.3333333333333333, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 0.1, "parter\u2019": 1.0, "kilpailu\u2019": 1.0, "sopeutumistarpeiden": 1.0, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistoihin": 1.0, "historiallisessa": 0.05357142857142857, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineisto": 1.0, "1111984": 1.0, "varauksella": 0.30434782608695654, "denham": 0.8125, "sypn": 1.0, "tapa": 0.004219409282700422, "both": 0.029850746268656716, "superkonsensukseksi": 1.0, "visioita": 0.6, "268-269": 1.0, "ihmetytti": 0.25, "rinnalla": 0.08433734939759036, "taustavaikuttajina": 0.3333333333333333, "puunjalostusteollisuuden": 0.7142857142857143, "markun": 1.0, "viranomaisten": 0.024691358024691357, "edition": 0.07, "sainio": 0.15789473684210525, "hevosen": 0.19230769230769232, "j\u00e4rke\u00e4": 0.025, "retoriikassa": 0.16666666666666666, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isempiin": 1.0, "v\u00e4rill\u00e4": 0.1111111111111111, "heng\u00e4hdystauon": 1.0, "lindblomille": 1.0, "682015": 1.0, "johtoon\u2019": 1.0, "2006\u20132009": 0.2857142857142857, "rajaamaan": 0.14285714285714285, "dynamics": 0.15384615384615385, "l\u00e4nsikytk\u00f6ksi\u00e4": 1.0, "seura": 0.05771643663739021, "propaganda": 0.6, "koulutukseen": 0.007142857142857143, "hallitusyhteisty\u00f6h\u00f6n": 0.75, "tiet\u00e4myksen": 0.09523809523809523, "perestroikan": 0.5, "tekem\u00e4ss\u00e4": 0.02631578947368421, "johan": 0.014598540145985401, "hiipunut": 0.5, "inevitable": 0.5, "juurruttivat": 1.0, "rajoittaminen": 0.11764705882352941, "agendasta": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 0.14814814814814814, "kuvastivat": 0.09090909090909091, "315-318": 1.0, "203-204": 1.0, "kompromissiratkaisuna": 1.0, "mieluisia": 0.2, "armies": 1.0, "puuttumisesta": 0.06666666666666667, "sis\u00e4poliittisesta": 1.0, "hahmotteli": 0.25, "kuului": 0.05747126436781609, "jyll\u00e4si": 1.0, "voimattomaksi": 1.0, "id\u00e4ntuonnin": 1.0, "kummittelemaan": 0.5, "vuorineuvos": 0.9354838709677419, "k\u00f6yk\u00e4isist\u00e4": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 0.375, "tiedotusv\u00e4lineist\u00e4": 1.0, "pakottavan": 0.5, "taustakirjoittajia": 1.0, "n\u00e4hden": 0.002976190476190476, "85-94": 1.0, "i-q": 1.0, "tavoitteenasettelun": 0.3333333333333333, "virpi": 0.1, "hs": 0.03773584905660377, "avoimempaa": 0.5, "taloudellisina": 0.6666666666666666, "my\u00f6nteisempi": 0.3333333333333333, "1977\u20131984": 1.0, "olemassaoloa": 0.014285714285714285, "palkata": 0.06666666666666667, "haasteista": 0.08928571428571429, "seuraamassa": 0.16666666666666666, "moottoriajoneuvojen": 1.0, "kauppapolitiikassa": 1.0, "140-143": 1.0, "medioituneen": 1.0, "taloushistoriasta": 1.0, "vaikutelmaa": 0.05263157894736842, "samanaikaisesta": 1.0, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 0.08, "valtiojohtoiselta": 1.0, "devalvaation": 1.0, "tutkimalla": 0.0196078431372549, "pieneniv\u00e4t": 0.2, "hiipui": 0.23809523809523808, "hallituspaikka": 1.0, "finlands": 0.021505376344086023, "arvostella884": 1.0, "suomalainen": 0.08521739130434783, "vaikuttamiseksi": 0.8, "ristiveto": 0.75, "keh\u00e4ss\u00e4184": 1.0, "anu-hanna": 0.5714285714285714, "vastavuoroisuus": 0.19047619047619047, "suonut": 0.25, "valmisteli": 0.09090909090909091, "tilannearviotaan": 1.0, "2014": 0.07153284671532846, "puitaessa": 1.0, "lyhyine": 0.3333333333333333, "uutisvirta": 1.0, "kohtaan238": 1.0, "tahtoa": 0.023255813953488372, "per\u00e4\u00e4n": 0.023809523809523808, "kriitikoille": 1.0, "edistyksen": 0.1875, "vertailevan": 0.041666666666666664, "lapissa": 0.05263157894736842, "19521959": 1.0, "vet\u00e4v\u00e4t": 0.16666666666666666, "kasvoivat": 0.020833333333333332, "ilmet\u00e4": 0.03333333333333333, "1955\u20131957": 1.0, "piilev\u00e4\u00e4n": 1.0, "long-term": 0.25, "144-145": 1.0, "kasvultaan": 1.0, "v\u00e4\u00e4rin": 0.008771929824561403, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4n": 1.0, "\u2018ryhtiliikett\u00e4\u2019": 1.0, "\u2018jakobson": 1.0, "presidentille": 0.8333333333333334, "kantanut": 0.2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 0.3333333333333333, "parantamaan": 0.08571428571428572, "l\u00e4hdeaineistoista": 1.0, "opein\u2019": 1.0, "ty\u00f6ntekij\u00e4rahastoiden": 1.0, "karu": 0.4166666666666667, "puolustelemaan": 1.0, "soveltuvan": 0.034482758620689655, "h\u00e4nt\u00e4": 0.028132992327365727, "pluralismiin": 1.0, "sosialistiseen": 0.4, "eetoksen": 0.1, "suhdetta": 0.02287581699346405, "ylisti": 0.1111111111111111, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolle": 0.3333333333333333, "henkil\u00f6kemiat": 0.5, "diane": 0.5, "tutkimuksensa": 0.03333333333333333, "taloudellisella": 0.1, "andrews": 0.6, "pankki": 0.2727272727272727, "uskottavina": 1.0, "\u2018historiallisen": 1.0, "siteens\u00e4": 0.3333333333333333, "heikkenisiv\u00e4t": 1.0, "perinteiseen": 0.03636363636363636, "suomalaisista": 0.19387755102040816, "kerrannaisvaikutuksista": 1.0, "oikeistolaistumiskehityksess\u00e4": 1.0, "liikkeen": 0.03684210526315789, "tunnossa": 1.0, "suuremmaksi399": 1.0, "yhteiskuntasopimusideaan": 1.0, "erimielisyyksiin": 0.2, "kulkeutui": 0.09090909090909091, "politiken": 0.25, "hallituskokoonpanoilla": 1.0, "superseminaariksi": 1.0, "elinkeinopolitiikan": 0.5, "itse\u00e4\u00e4n": 0.016666666666666666, "talouspolitiikalle": 0.5, "1993b": 0.2571428571428571, "hiljattain": 0.10714285714285714, "mieless\u00e4663": 1.0, "harhapolkujen": 1.0, "konkretian": 1.0, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 0.09523809523809523, "nkp": 1.0, "mk-tuotteen": 1.0, "viisivuotiset": 1.0, "kaikkeen": 0.017241379310344827, "usko": 0.018315018315018316, "korjaustoimenpiteet": 0.5, "toiminnastaan": 0.043478260869565216, "suhdeverkoston": 1.0, "sitoutuivat": 0.13043478260869565, "visible": 0.11764705882352941, "energia": 0.058823529411764705, "paljastamaan": 0.1111111111111111, "realiteettien": 0.25, "miehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1.0, "ulkoisen": 0.03225806451612903, "sepp\u00e4l\u00e4": 0.08108108108108109, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 0.2, "lopputuloksen": 0.05263157894736842, "lamavuosina": 1.0, "kysymyksest\u00e4": 0.09090909090909091, "bambra": 0.8181818181818182, "aikasarjojen": 0.2, "sovelletaan": 0.014925373134328358, "dramatiikkaa": 0.2, "hahmottamisen": 0.07142857142857142, "tehty": 0.011111111111111112, "solmivat": 0.3333333333333333, "k\u00e4rjistyiv\u00e4t": 0.42857142857142855, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neen\u00e4": 1.0, "maista": 0.06382978723404255, "samat": 0.023668639053254437, "kapina\u2019": 1.0, "holappa": 1.0, "heikosti": 0.024390243902439025, "eteneminen": 0.0425531914893617, "saavutettuun": 0.3333333333333333, "hallintoneuvoston": 0.5, "vahvistava": 0.09090909090909091, "ajavan": 0.15384615384615385, "k\u00e4yt\u00e4": 0.017543859649122806, "k\u00e4viv\u00e4tk\u00f6": 1.0, "rajoitteet": 0.2, "elite": 0.14285714285714285, "public\u2019s": 1.0, "sijainnin": 0.03278688524590164, "etujensa": 0.5555555555555556, "etenkin": 0.011986301369863013, "sinnitteli": 0.5, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 0.10810810810810811, "hypoteeseja": 0.05263157894736842, "katto-organisaation": 1.0, "suhtautumista": 0.009900990099009901, "poliittinen": 0.3173076923076923, "muovautuvat": 0.5, "mieli\u00e4": 0.1, "kasvuna": 0.08333333333333333, "short": 0.08, "arkadia-klubin": 1.0, "yksityisyritt\u00e4misen": 1.0, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 0.04819277108433735, "yritteli\u00e4isyyden": 0.1111111111111111, "j\u00e4lkiviisautta": 1.0, "j\u00e4senkunnalla": 1.0, "j\u00e4hme\u00e4\u00e4n": 1.0, "hinta": 0.037037037037037035, "abe": 1.0, "oikeutettu": 0.034482758620689655, "tavelan": 1.0, "martin": 0.05142857142857143, "eighth": 0.6666666666666666, "11-1261984": 1.0, "s\u00e4vel": 0.1111111111111111, "kunnioittaminen": 0.038461538461538464, "suhteissa": 0.02857142857142857, "vanhakantaisista": 0.5, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6t": 0.5, "horjumattomuuden": 1.0, "symboliikkaa": 0.1, "tarkastella": 0.03289473684210526, "etuj\u00e4rjest\u00f6ille": 1.0, "kokoontuneille": 1.0, "p\u00e4invastaisia": 0.08333333333333333, "ty\u00f6tapaturmaksi": 1.0, "yrityshistorian": 1.0, "tulleissa": 0.25, "kantautuneet": 0.3333333333333333, "sosialidemokraatteja": 1.0, "ihmetteli": 0.25, "\u2018between": 1.0, "kirkkonummen": 0.14285714285714285, "kiukkuaan": 1.0, "retuper\u00e4ll\u00e4": 0.2, "rajan": 0.0136986301369863, "kertoessaan": 0.08333333333333333, "suuntaviivoja": 0.038461538461538464, "per\u00e4tt\u00e4isten": 0.5, "tutkinnon": 0.04225352112676056, "yhteiskuntan\u00e4kemysten": 1.0, "muuttamaan729": 1.0, "liikepankeista": 1.0, "empirian": 0.6, "kollektivisoitua": 1.0, "intressiens\u00e4": 0.75, "markkinavetoiseen": 0.6666666666666666, "freeman": 0.3333333333333333, "paikallaan": 0.016129032258064516, "yrityshistoriantutkimukselle": 1.0, "auttaneita": 1.0, "menekki": 0.3333333333333333, "sampsa": 0.25, "kansaa": 0.014084507042253521, "valintoina": 0.2, "yhteis\u00f6": 0.04424778761061947, "matkan": 0.046511627906976744, "vaalitaistelusta": 1.0, "kynt\u00e4j\u00e4n": 0.0625, "ep\u00e4ilys": 0.2, "yl\u00e4tason": 0.6666666666666666, "tiedekeskus": 0.3333333333333333, "niiden": 0.0405880472994567, "httpvaltioneuvostofihallitusohjelmat-asset_publisher64-paaministeriharri-holkerin-hallituksen-ohjelma": 1.0, "12121988": 1.0, "l\u00e4nnest\u00e4": 0.18181818181818182, "kymmeneksi": 0.6666666666666666, "harry": 0.1111111111111111, "koivisto-kampanjat": 1.0, "317-318": 1.0, "kantaa": 0.03724928366762178, "k\u00e4sitteen\u00e4": 0.012195121951219513, "tutkimusraporttia": 0.2, "capitalists": 1.0, "julkilausumattoman": 1.0, "kiihke\u00e4n": 0.09090909090909091, "sanoa": 0.0079155672823219, "asevelihenke\u00e4": 1.0, "aiottiin": 0.5, "1985\u20131987": 1.0, "kansainv\u00e4lisine": 0.5, "perustetusta": 0.25, "sosialisti": 0.14285714285714285, "stkl": 0.125, "havainnointia": 0.043478260869565216, "kypsytti": 0.25, "ilmenisi": 0.3333333333333333, "integraatiokehityksess\u00e4": 1.0, "pian": 0.09961685823754789, "sweden": 0.09090909090909091, "johtuu": 0.0106951871657754, "after": 0.0392156862745098, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4": 0.42857142857142855, "hyvinvointia": 0.037383177570093455, "aikarajauksen": 0.5, "kapinallista": 1.0, "kynnyksell\u00e4200": 1.0, "3-15": 1.0, "ideologisen": 0.2, "lentopallon": 1.0, "aatteellisuuteen": 0.2, "keulahahmoilta": 1.0, "turmelevaksi": 0.5, "ty\u00f6voimaresursseja": 1.0, "mielipidevaikuttamisen": 1.0, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 0.125, "helpommaksi": 0.16666666666666666, "m\u00e4\u00e4ritteli": 0.13953488372093023, "51976": 1.0, "chandlerin": 1.0, "eduskuntavaalitaisteluun": 1.0, "k\u00e4\u00e4ntyi": 0.12, "toimintavapauden": 0.5, "yrityshistorioitsijoiden": 1.0, "hyv\u00e4ksytt\u00e4minen": 1.0, "kansalliseksi": 0.25, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelem\u00e4\u00e4n": 1.0, "tavoitteet": 0.032167832167832165, "ideology": 0.1111111111111111, "pit\u00e4miseksi": 0.25, "ohjauksesta": 0.034482758620689655, "amerikkalaisesta": 0.125, "paranisi": 0.3333333333333333, "normaaleista": 0.5, "presidenttiehdokkaita": 1.0, "oyjn": 0.17857142857142858, "valuuttapolitiikan": 1.0, "mansner": 1.0, "verouudistuksen": 1.0, "p\u00e4\u00e4ssyt": 0.08045977011494253, "et\u00e4\u00e4ntyneet": 1.0, "pahimmillaan": 0.13793103448275862, "helsingin": 0.03570086433671552, "vaikuttaminen90": 1.0, "valmisteluissa": 0.125, "liike-el\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1.0, "1976\u20131977": 1.0, "kiinnostusta": 0.06930693069306931, "huomattavaan": 0.5, "\u2018ruhtinas": 1.0, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n1045": 1.0, "toimintaansa": 0.09523809523809523, "pyrkineet": 0.13333333333333333, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 0.07692307692307693, "taustatahot": 1.0, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4": 0.5, "kasautuvista": 1.0, "small": 0.021739130434782608, "lehtiin": 0.024390243902439025, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyys": 0.6666666666666666, "ensin": 0.014059753954305799, "bieler": 1.0, "tuotannollisen": 0.2, "191987": 1.0, "tahdin": 0.3333333333333333, "dynamo": 1.0, "s\u00e4keiksi": 1.0, "l\u00e4hteiss\u00e4": 0.029850746268656716, "kylm\u00e4n": 0.5714285714285714, "sodank\u00e4ynniss\u00e4": 0.5, "rajoista129": 1.0, "geopoliittiset": 1.0, "n\u00e4ytelmien": 0.125, "kokonaisuuksia": 0.03125, "ted": 0.5, "hallitusaseman": 1.0, "ammattiyhdistysliikkeess\u00e4": 1.0, "j\u00e4seniens\u00e4": 1.0, "edsall": 1.0, "selviytym\u00e4\u00e4n": 0.058823529411764705, "tasavalta": 0.2222222222222222, "hukassa": 0.2222222222222222, "yhteiskunnalle": 0.0625, "murroksessa\u2019": 1.0, "reformi": 0.42857142857142855, "waterhouse": 1.0, "ulkopoliittisen": 1.0, "kytkev\u00e4t": 0.125, "t\u00e4smentyneet": 0.25, "muistiossa": 0.25, "valtiovalta": 0.2, "1946": 0.001088139281828074, "patruuna": 0.5, "tietoon": 0.1437908496732026, "vallaksi99": 1.0, "nopean": 0.1, "suuntautunut": 0.09375, "korkeintaan": 0.02631578947368421, "vihollisesi\u2019": 1.0, "pyrkimyksi\u00e4\u00e4n": 0.5, "vastakkainasettelua": 0.15151515151515152, "junailemisesta": 1.0, "torjuivat": 0.75, "etsitty": 0.125, "pyrkimykseen": 0.07692307692307693, "et\u00e4\u00e4nnytti": 1.0, "vasemmistolehdist\u00f6\u00f6n": 1.0, "kaikuivat": 0.6666666666666666, "298-322": 1.0, "romuttivat": 1.0, "ceases": 1.0, "suomennos": 0.044444444444444446, "informoituna": 0.6666666666666666, "iloniemelle": 1.0, "180-181": 1.0, "tavoitteenasettelu": 0.2, "ansaitsemme": 1.0, "1800-luvun": 0.005639097744360902, "oikeushistorian": 0.25, "arvovalinnoista": 0.25, "tulla": 0.011406844106463879, "lait": 0.023529411764705882, "transnational": 0.25, "murenivat": 1.0, "nimetyn": 0.16666666666666666, "unioniksi": 1.0, "teollisuusmaissa": 0.14285714285714285, "verkostosuhteet": 1.0, "roolista384": 1.0, "eitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1.0, "loukkaantuneina": 0.5, "ihamuotila": 1.0, "rasitteita": 1.0, "suuruisen": 0.5, "\u2018koiviston": 1.0, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 0.02857142857142857, "gr\u00f6nfors": 0.2222222222222222, "43-46": 1.0, "muokata": 0.015384615384615385, "1977": 0.14473684210526316, "oleellisempaa": 0.5454545454545454, "arvioon": 0.2, "malttamattomina": 1.0, "uupumaan803": 1.0, "muokkausmerkint\u00f6ineen": 1.0, "apuv\u00e4linein\u00e4": 0.05263157894736842, "deduktion": 0.5, "kansallisia": 0.08333333333333333, "vakuutuslaitokset": 1.0, "73-vuotiaana": 1.0, "3151979": 1.0, "sosiaalisten": 0.09032258064516129, "lainarahalla": 1.0, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4st\u00e4": 0.6666666666666666, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 0.08333333333333333, "toteuttivat": 0.08333333333333333, "toiminnalleen": 0.25, "moitti": 0.08333333333333333, "vallitsevaan": 0.09090909090909091, "26111975": 1.0, "hands": 0.5, "ajalla": 0.038461538461538464, "yhten\u00e4inen": 0.013793103448275862, "aikataulusta": 0.14285714285714285, "v\u00e4ljensi": 0.5, "voitaisi": 0.26666666666666666, "kirjoituksessaan": 0.06818181818181818, "hallitusyhteisty\u00f6n": 1.0, "mahdolliselta": 0.25, "er\u00e4\u00e4nlaista": 0.07142857142857142, "levitt\u00e4miseen": 0.25, "pid\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.25, "iskem\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "117-118": 0.6666666666666666, "johdateltavissa": 1.0, "taustavoimien": 1.0, "vasta": 0.020242914979757085, "ec-vapaakauppaan": 1.0, "solmimista": 0.3333333333333333, "tuolla": 0.05084745762711865, "aie": 1.0, "hyv\u00e4ns\u00e4": 0.08333333333333333, "1008": 0.1, "lykk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 0.5, "vaalihuoneistojen": 1.0, "l\u00e4pily\u00f6nnin": 1.0, "1521990": 1.0, "tiedotussodista": 1.0, "limited": 0.10526315789473684, "teollisuuskomiteassa": 1.0, "\u2018menneisyyden": 1.0, "keski\u00f6\u00f6n": 0.02857142857142857, "virkakausien": 1.0, "huomaamatta": 0.07142857142857142, "kanssa118": 1.0, "\u2018teollisuus": 1.0, "\u2018ehrnroothin": 1.0, "syntymiselle": 0.3333333333333333, "rahallista": 0.2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 0.20930232558139536, "ylily\u00f6nteihin": 0.5, "yksimielisyytt\u00e4": 0.05263157894736842, "korvamerkitty": 1.0, "aikoja": 0.075, "\\n\\ntavoitteisiin": 1.0, "muuttamiseen": 0.15789473684210525, "elvytyshallituksen": 1.0, "kontekstissa": 0.007692307692307693, "kaudella": 0.28, "environmental": 0.04081632653061224, "sis\u00e4politiikassa": 0.3333333333333333, "kuilua": 0.16666666666666666, "\u2018kunnallisvaalit": 1.0, "178-179": 1.0, "suhteellista": 0.034482758620689655, "lobbaajan": 1.0, "vaalituloksen": 0.4, "odottivat": 0.11764705882352941, "sis\u00e4lt\u00e4": 0.0425531914893617, "elites\u2019": 1.0, "reviiritaistelua": 1.0, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.05333333333333334, "karsimaan": 0.3333333333333333, "samansuuntaisesta": 1.0, "filosofiaa": 0.020833333333333332, "valittavissa": 0.25, "kent\u00e4n": 0.0893854748603352, "patom\u00e4ki": 0.375, "joskaan": 0.13636363636363635, "synnytti": 0.0625, "kambodzhan": 1.0, "aihetodisteita": 1.0, "ven\u00e4j\u00e4": 0.03508771929824561, "1010": 0.125, "vientikartellien": 1.0, "scale": 0.25, "luottamasta": 1.0, "kertoo": 0.019971469329529243, "203-206": 1.0, "syv\u00e4llist\u00e4": 0.125, "firm-specific": 1.0, "analyyseja": 0.1, "kansallisarkistossa": 0.15384615384615385, "kev\u00e4tkokouksessa": 0.9090909090909091, "monopolikapitalistinen": 1.0, "valtioyhti\u00f6t": 1.0, "vastustus": 0.13333333333333333, "hallitusneuvotteluihin": 1.0, "oppaat": 0.25, "l\u00f6ll\u00f6tell\u00e4": 1.0, "tappiomielialan": 1.0, "presidenttiehdokkaaksi912": 1.0, "sosialismilla": 0.5, "sanoissa": 0.0125, "t\u00f6ist\u00e4": 0.05555555555555555, "sortuminen": 1.0, "laidalla": 0.375, "pyrkimyksen\u00e4": 0.15254237288135594, "yritysj\u00e4tit": 1.0, "kankaan": 0.1111111111111111, "painostuspolitiikka": 1.0, "vihreiden": 0.08333333333333333, "teema": 0.025423728813559324, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 0.25, "artikuloima": 1.0, "menett\u00e4nyt": 0.05263157894736842, "yhdysvaltain": 0.2, "ylivertaisista": 1.0, "rahoitusmarkkinoihin": 1.0, "hyv\u00e4ksi": 0.03103448275862069, "investointien": 0.6153846153846154, "ulkoiseen": 0.05, "1651975": 1.0, "kohdennettaisiin": 1.0, "parlamentaarisen": 0.125, "elvytysl\u00e4\u00e4kett\u00e4": 1.0, "outcomes": 0.2, "paitsioon": 0.25, "loppui": 0.03225806451612903, "j\u00e4senet": 0.06481481481481481, "tietysti": 0.009345794392523364, "aseman": 0.06976744186046512, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 0.04, "yksimielisesti": 0.05263157894736842, "peilaamaan": 0.25, "lavealla": 1.0, "lis\u00e4\u00e4miseen": 0.02857142857142857, "tavoitteenaan227": 1.0, "269-270": 1.0, "tarvitsee": 0.03184713375796178, "tarpeen": 0.05825242718446602, "malttia\u2019": 1.0, "vastustaa": 0.10526315789473684, "kasvuautomaateista": 1.0, "organisaatioista60": 1.0, "koska": 0.012471283229405973, "identiteettien": 0.038461538461538464, "ilmiselv\u00e4n\u00e4": 1.0, "ajoilta57": 1.0, "id\u00e4npoliittisten": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4nvalon": 0.5, "it\u00e4-l\u00e4nsikauppaan\u2019": 1.0, "tiett\u00e4v\u00e4ksi1073": 1.0, "l\u00e4hestulkoon": 0.07142857142857142, "ty\u00f6valiokunnalleen": 1.0, "painunut": 0.2, "tuloksineen": 0.3333333333333333, "jensen-eriksenille": 1.0, "maailmaa": 0.04946996466431095, "yksil\u00f6lle": 0.03125, "l\u00e4hdeaineisto": 0.06896551724137931, "viitekehys": 0.021739130434782608, "suuren": 0.058823529411764705, "takanaan": 0.07142857142857142, "vieraaseen": 0.045454545454545456, "koollekutsumisaika": 1.0, "karsimiseen": 0.25, "her\u00e4tt\u00e4isi": 0.5, "puolueiden": 0.1694915254237288, "vahvasti": 0.046296296296296294, "utilised": 0.5, "aspect": 0.3333333333333333, "foucault\u2019n": 0.75, "vuodelle": 0.19047619047619047, "t\u00e4llaiset": 0.026490066225165563, "hiipuneen": 0.6666666666666666, "ennakointi": 0.25, "muisto": 0.05405405405405406, "toimivat": 0.015151515151515152, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 0.01728395061728395, "t\u00e4m\u00e4nsuuntainen": 0.25, "muotoja": 0.020202020202020204, "paikkajako": 1.0, "erityispiirteisiin": 0.16666666666666666, "k\u00e4ym\u00e4": 0.3333333333333333, "ammattiyhdistysliike": 0.5, "kansalaisilleen": 0.25, "uudenlaisesta": 0.16666666666666666, "neuvostodiplomaatti": 1.0, "toimenpiteille": 0.25, "tiivola\u2019": 1.0, "keskustelunaiheissa": 1.0, "kiistattomaan": 1.0, "suomalaisyrityksille": 1.0, "which": 0.06030150753768844, "ty\u00f6uransa": 0.17647058823529413, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 0.025, "edward": 0.11764705882352941, "aihepiiri": 0.125, "saattamisesta": 0.25, "vahvistavan": 0.125, "aatteita": 0.10638297872340426, "valtuuskunnalle": 0.2857142857142857, "tuhansissa": 0.5, "veinio": 1.0, "kehitti": 0.03389830508474576, "romuttaa": 0.5, "keskeisten": 0.09523809523809523, "asia": 0.01443298969072165, "suostumuksella": 0.02857142857142857, "jon": 0.2857142857142857, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyten\u00e4": 0.3333333333333333, "\u2018big": 1.0, "asevelihengen": 1.0, "itsepuolustukseen": 0.3333333333333333, "instrumental": 0.6666666666666666, "lupasi": 0.13793103448275862, "tarpeellisina": 0.2857142857142857, "etuoikeutettu": 0.2, "valtava": 0.07692307692307693, "vahvistuminen": 0.13793103448275862, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 0.05263157894736842, "yritysjohtajista": 1.0, "oikein": 0.009779951100244499, "mauno": 0.5454545454545454, "kehitykseen": 0.028037383177570093, "books": 0.06521739130434782, "uhkailuille": 1.0, "poikkeuslailla": 0.6666666666666666, "1950": 0.0030864197530864196, "ratkaisuissaan": 0.25, "n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n": 0.4, "usassa": 0.07692307692307693, "valinnalle": 0.1111111111111111, "important": 0.07017543859649122, "328-330": 1.0, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni": 0.6666666666666666, "puolueettomuus": 0.14285714285714285, "tiedotteilla": 0.5, "kielt\u00e4ytyi": 0.08, "vaakalaudalla": 0.25, "2431988": 1.0, "positiivisena": 0.02857142857142857, "karhukopla": 1.0, "karvat": 1.0, "saavutettu": 0.09375, "vaalitulos": 0.5, "kolmannes": 0.029411764705882353, "tehostamalla": 1.0, "j\u00e4hmettyy": 1.0, "varoittelijoiden": 1.0, "thatcherism": 1.0, "politikoinnista858": 1.0, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "huolestuttivat": 0.3333333333333333, "\u2018lausunto": 1.0, "kohti": 0.04247104247104247, "ylioppilaskuntien": 0.06666666666666667, "ministeriryhm\u00e4": 1.0, "lahti": 0.03389830508474576, "koriste": 1.0, "keskittyneist\u00e4": 0.5, "ulla-maija": 0.23529411764705882, "lobbarin": 1.0, "critical": 0.034482758620689655, "toimijoina": 0.10714285714285714, "kypsytt\u00e4miseen": 1.0, "eroista": 0.04, "joutumista": 0.5, "vaihde": 0.3333333333333333, "toistumisesta": 1.0, "perustettaessa1039": 1.0, "maatamme": 0.4, "tosiasiassa": 0.49122807017543857, "teorioita": 0.0273972602739726, "kahdesta": 0.007692307692307693, "jarrumiehen\u00e4": 1.0, "liikeasiana": 1.0, "ulkomaista": 0.1, "esiintyi": 0.031746031746031744, "l\u00e4ht\u00f6oletuksena": 0.6666666666666666, "osaratkaisujen": 1.0, "\u2018entisen": 1.0, "yrityshistorioissa": 1.0, "centres": 0.5, "oppii": 0.008695652173913044, "oikeistopuolueiden": 1.0, "presidentinvaalikampanjaan": 1.0, "kansansuosikki": 1.0, "tutkimilleen": 1.0, "httpswwwtemfiajankohtaistatiedotteettiedotearkistovuosi_201311325": 1.0, "superliitto\u2019": 1.0, "kuorelahdelle": 1.0, "devonport": 1.0, "end": 0.15384615384615385, "1912\u20132009": 1.0, "alusta": 0.061068702290076333, "contacts": 0.07407407407407407, "haavoittuva": 0.5, "1945\u20131964": 1.0, "tuottajiksi": 0.3333333333333333, "kiireellisimpi\u00e4": 1.0, "j\u00e4tt\u00e4minen": 0.12903225806451613, "valinnat": 0.022988505747126436, "nostamisella": 1.0, "p\u00e4iv\u00e4t": 0.03571428571428571, "j\u00e4rjest\u00f6historioissa": 1.0, "tutkimuskohteena": 0.07462686567164178, "kantaa1003": 1.0, "suomenkielisten": 0.012195121951219513, "kuvanneet": 0.05555555555555555, "aktivoiduttava": 0.5, "puheilla": 0.2, "okker": 1.0, "neuvostoliitossa": 0.09090909090909091, "sopimustoiminnalla": 1.0, "perustavanlaatuisten": 0.8, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valta": 0.3333333333333333, "1970\u20131980luvulla": 1.0, "jonathan": 0.41379310344827586, "k\u00e4sittelyluvun": 1.0, "levi\u00e4misess\u00e4": 0.5, "leimakirves": 1.0, "laajapohjaisen": 0.5, "t\u00e4h\u00e4nastisten": 1.0, "katselua": 0.5, "v\u00e4lill\u00e4539": 1.0, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 0.05357142857142857, "reformipolitiikka": 1.0, "valitsemiseen": 0.16666666666666666, "areas": 0.021739130434782608, "porukka": 0.07142857142857142, "kiistelylle": 1.0, "keskimm\u00e4ist\u00e4": 1.0, "puoluekartalla": 1.0, "verol\u00e4ss\u00e4hdykseksi": 1.0, "pikettyn": 1.0, "muuttamisesta": 0.014925373134328358, "tekstianalyysi": 0.3333333333333333, "1983\u20131984": 0.5, "yrityksiss\u00e4": 0.4166666666666667, "eik\u00e4": 0.03605408112168253, "k\u00e4skyt": 0.037037037037037035, "stone": 0.25806451612903225, "house": 0.024691358024691357, "street": 0.3333333333333333, "1551980": 1.0, "ulkopuolisen": 0.06896551724137931, "vahingoittaisi": 0.5, "tarkempaa": 0.029411764705882353, "valtakunnallisten": 0.029411764705882353, "ylin": 0.014925373134328358, "kansainv\u00e4list\u00e4": 0.18604651162790697, "aalto131": 1.0, "vaikuttavat": 0.01559792027729636, "1947\u20131956": 1.0, "uudelleensuuntaamisesta": 1.0, "l\u00e4hihistoriassa": 0.5, "businessmen\u2019s": 1.0, "peters": 0.08, "selitt\u00e4\u00e4": 0.0175, "varoittamaan": 0.5, "ottaisi": 0.1875, "tekij\u00e4n": 0.11538461538461539, "kevennett\u00e4v\u00e4": 1.0, "luontevammat": 1.0, "1-21": 0.5, "business32": 1.0, "lamassa": 0.16666666666666666, "is\u00e4hahmo": 1.0, "societies": 0.047619047619047616, "perustamisaalto": 1.0, "vaikuttajaa": 0.5, "uudistushankkeet": 1.0, "lauri": 0.022727272727272728, "eriteltyn\u00e4": 0.5, "valtiolliseen": 0.09090909090909091, "brian": 0.07142857142857142, "kohottamisesta": 0.5, "tarkempi": 0.023255813953488372, "koetti": 0.125, "ihmisille": 0.010526315789473684, "seuraajakysymyksen": 1.0, "tiedotustoimintaa": 1.0, "paneudun": 0.4, "todellinen403": 1.0, "ymm\u00e4rrys": 0.03125, "teht\u00e4viss\u00e4": 0.010416666666666666, "toiveikkuus": 0.5, "osallistumisen": 0.08196721311475409, "porkkalaan": 0.5, "cabinet": 1.0, "mielipidevirtauksille": 1.0, "kalliille": 1.0, "pakkoja": 1.0, "kassakaappisopimuksessa": 1.0, "dominant": 0.5, "ottamasta": 0.18181818181818182, "kysymysten": 0.04819277108433735, "kurinalaisesta": 1.0, "mieluiten": 0.05263157894736842, "n\u00e4ihin": 0.03333333333333333, "rintamalinja": 1.0, "riippuvuusaste": 1.0, "puolueet": 0.14285714285714285, "arkiston": 0.07692307692307693, "edetess\u00e4183": 1.0, "jossa": 0.01470942850253195, "kiinnostuneet": 0.058823529411764705, "liittoutumia": 1.0, "kielteisen": 0.0625, "vahvistaminen984": 1.0, "1920\u20132000": 1.0, "sinet\u00f6i": 0.3, "valta-asemien": 0.5, "yritysvetoisten": 1.0, "phrase": 0.3333333333333333, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 0.6666666666666666, "304-305": 1.0, "nime\u00e4": 0.020833333333333332, "odottaa\u2019": 0.4, "oxon": 0.1, "p\u00e4invastaiseksi": 0.09090909090909091, "viljeli": 0.125, "yksikk\u00f6jen": 0.5, "elementtej\u00e4": 0.00684931506849315, "saamisen": 0.0625, "oikeistopuolueisiin": 1.0, "neither": 0.2, "seligson": 0.3333333333333333, "juontavat": 0.16666666666666666, "omaehtoista": 0.1111111111111111, "pelastusoperaatiota": 1.0, "sijoittaa": 0.013513513513513514, "tutkimuksissa": 0.0035971223021582736, "selkeytt\u00e4misest\u00e4": 0.875, "tietotrendit": 1.0, "into-kustannus": 1.0, "tuomittavaksi416": 1.0, "1980\u20131992": 1.0, "gorbatshov": 1.0, "etel\u00e4ranta": 1.0, "rahoittamalla": 0.6, "kansantietouden": 0.4, "suomalaisille": 0.061224489795918366, "murentavat": 0.5, "inquiry": 0.03508771929824561, "asiasta": 0.01990049751243781, "arvot": 0.006628787878787879, "pysyv\u00e4ksi": 0.2222222222222222, "varjosti": 0.5, "179-180": 1.0, "stubbs": 1.0, "yhdistyneisiin": 1.0, "mahdolliseen": 0.045454545454545456, "virkamiesj\u00e4rjest\u00f6jen": 1.0, "varautua": 0.14285714285714285, "ylikireiden": 1.0, "tulivat": 0.027237354085603113, "ty\u00f6markkina-asioista": 1.0, "ihanteelliseen": 0.3333333333333333, "organization": 0.06060606060606061, "veti": 0.05263157894736842, "painajaismainen": 1.0, "yhteisymm\u00e4rrykseksi": 1.0, "ahmaisisi": 1.0, "debatit168": 1.0, "alta": 0.07317073170731707, "mobilisoivat": 1.0, "saakka237": 1.0, "1984\u2019": 1.0, "kohtaamme": 0.125, "k\u00e4ym\u00e4t": 0.3333333333333333, "vastapalveluksen": 0.5, "liikevaihtoon": 1.0, "kannustettava": 1.0, "avaink\u00e4sitteiden": 1.0, "oikeistolaisesti": 1.0, "maallaan": 1.0, "kuvailevia": 0.07142857142857142, "apajilleen": 1.0, "palvelut": 0.008, "tarkastelee": 0.04316546762589928, "suihkussa": 0.25, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6iden": 1.0, "luo": 0.010025062656641603, "kauaskantoista": 0.3333333333333333, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 0.18518518518518517, "panoksena": 0.5, "marja": 0.056074766355140186, "vuosituhansien": 0.1111111111111111, "tutkittavien": 0.004219409282700422, "keskusteluyhteys": 1.0, "visiota": 0.3333333333333333, "siunasi": 0.5, "view": 0.041666666666666664, "kompromissi": 0.13636363636363635, "varteenotettavat": 1.0, "macmillan": 0.34146341463414637, "vaatimuksiin511": 1.0, "toimintamuodot": 0.0625, "virallisena": 0.09090909090909091, "sis\u00e4politiikan": 0.3333333333333333, "kannattamansa": 0.5, "tilausm\u00e4\u00e4rien": 1.0, "liikkuu": 0.03278688524590164, "tehoa": 0.047619047619047616, "otteen": 0.24, "tarkastelussa": 0.007518796992481203, "syntyess\u00e4\u00e4n": 0.16666666666666666, "rissasen": 1.0, "hahmottaminen": 0.09090909090909091, "luentotilaisuuksien": 1.0, "etuj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 0.5, "hyvist\u00e4": 0.03333333333333333, "arkadiaklubin": 1.0, "potentiaalisia": 0.125, "kompromissivalmius": 1.0, "liiallinen": 0.045454545454545456, "kirby": 0.2857142857142857, "itsest\u00e4\u00e4n": 0.05415162454873646, "vastaavaa": 0.008928571428571428, "analysis\u2019": 1.0, "sivuutti": 0.5714285714285714, "maalaisliittokeskustapuolue": 1.0, "keski-rauska": 1.0, "konkreettisimmat": 1.0, "keskiajalla": 0.013513513513513514, "sosiaalimenojen": 1.0, "koivistoa627": 1.0, "tragedia": 0.1, "vuosikerrat": 0.2, "painottuu": 0.034482758620689655, "1111975": 1.0, "1956": 0.0273224043715847, "kampanjoinnissa": 1.0, "sidosryhmille293": 1.0, "kauppaneuvottelut": 0.5, "huolestumiseen": 1.0, "keskusteluhaluton": 1.0, "valtionyritysten": 1.0, "\u2018two": 1.0, "vogel": 1.0, "ahkerana": 0.3333333333333333, "sopiva": 0.02040816326530612, "lievent\u00e4\u00e4": 0.09523809523809523, "vaalipuheissa": 1.0, "146-147": 1.0, "merkitsi": 0.125, "kouri": 0.5555555555555556, "politicians": 0.4, "l\u00e4hestymistapaa": 0.01694915254237288, "hahmottivat": 0.5, "hirve\u00e4n": 0.2, "1948": 0.022988505747126436, "inhorealistiselta816": 1.0, "uudistusvalmius": 1.0, "kantavista": 0.5, "satoja": 0.022727272727272728, "hotelli": 0.5, "ydinsanoman": 0.25, "tiedettiin": 0.11428571428571428, "koottua": 0.058823529411764705, "64-65": 0.8, "304-316": 1.0, "raaka-aineista": 0.4, "k\u00e4sitelt\u00e4viss\u00e4": 0.125, "oikeistolaista": 0.8333333333333334, "tuloveron": 0.3333333333333333, "\u00e4killinen": 0.2857142857142857, "ihmisyhteis\u00f6j\u00e4": 0.5, "aloitetta": 0.25, "diplomaattitoiminnasta": 1.0, "ratkaisevia": 0.3333333333333333, "lukuisissa": 0.0625, "analysis": 0.009900990099009901, "vallank\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 0.5, "kansallisesti": 0.022222222222222223, "tutkijalla": 0.047619047619047616, "vy\u00f6rytykseen": 1.0, "perustavoitteina": 1.0, "selkiytyminen": 0.5, "hyv\u00e4ss\u00e4": 0.06382978723404255, "malli": 0.003663003663003663, "1940\u20131956": 0.5, "syyskes\u00e4n": 1.0, "tavanmukaisesti": 0.3333333333333333, "vaikutukselta": 0.25, "teknologian": 0.021052631578947368, "menetelm\u00e4t": 0.006097560975609756, "markkinatalouksissa": 1.0, "julkistus\u2019": 1.0, "kriisiytyminen": 0.5, "valistaminen": 0.5, "242-243": 1.0, "j\u00e4lleenrakennuskaudelta": 1.0, "n\u00e4ytelleet": 0.25, "yrj\u00f6": 0.004784688995215311, "ajatuspajat": 1.0, "203204": 1.0, "alulle": 0.05263157894736842, "palvella": 0.030303030303030304, "heikent\u00e4v\u00e4n": 0.09090909090909091, "kehitettiin": 0.03333333333333333, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 0.019417475728155338, "henkiset": 0.030303030303030304, "rationalisoinnin": 1.0, "ylivoimainen": 0.4, "presidentti": 0.488, "veyne": 1.0, "onnistuikin": 0.25, "tkllle": 1.0, "petokseksi": 1.0, "strategiseksi": 0.25, "samasti": 0.5, "vaatiessaan": 0.5, "kansainv\u00e4listen": 0.06666666666666667, "katseensa": 0.26666666666666666, "joutuvansa": 0.3333333333333333, "aikamme": 0.10344827586206896, "kauppaohjeissaan": 1.0, "konkreettista": 0.04878048780487805, "annettava": 0.07894736842105263, "historiantutkimukselle": 0.6, "kohtaloissa": 1.0, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 0.03271028037383177, "tehostaneet": 0.5, "hy\u00f6dynt\u00e4vien": 0.3333333333333333, "tie882": 1.0, "tuhosta413": 1.0, "ma": 0.04838709677419355, "lainata": 0.058823529411764705, "kunnallisiin": 1.0, "kieli": 0.002162162162162162, "while": 0.06666666666666667, "1043": 0.1111111111111111, "anna": 0.003003003003003003, "haluttomuutta": 0.5, "porvarihallitushankkeeseen": 1.0, "arvioitaisiin": 0.3333333333333333, "edunvalvonnasta52": 1.0, "sundqvist": 0.5, "keksisi": 1.0, "loukkaantuneita": 1.0, "riskeist\u00e4": 0.3333333333333333, "tuolloisen": 0.3333333333333333, "sokerin": 0.1111111111111111, "uusitalo": 0.17142857142857143, "1940\u20131995": 1.0, "1877": 0.06896551724137931, "kvalitatiiviset": 0.16666666666666666, "jakobsonia248": 1.0, "kuninkaan": 0.044444444444444446, "it\u00e4viennin": 1.0, "pystyneet": 0.045454545454545456, "kommunismilta": 1.0, "edist\u00e4\u00e4": 0.08878504672897196, "velkaa": 0.07142857142857142, "tapahdu": 0.027777777777777776, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 0.14285714285714285, "ilmestynyt": 0.030612244897959183, "tehdyll\u00e4": 0.2, "vastavuoroisuudella": 1.0, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1.0, "yhteiskuntarakenteiden": 1.0, "dieter": 0.9166666666666666, "yksityiskohtia": 0.034482758620689655, "painopisteen": 0.058823529411764705, "yhteens\u00e41024": 1.0, "xxix-xxx": 1.0, "polluting": 1.0, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 0.15384615384615385, "ajatuksensa": 0.023809523809523808, "ikuisesti": 0.018867924528301886, "p\u00e4\u00e4ministeri": 0.28865979381443296, "isobritanniassa": 0.75, "317-319": 1.0, "koskevassa": 0.06140350877192982, "muistelijat": 0.5, "bridging": 0.5, "mullistukseen": 0.5, "kannanilmaisuna": 1.0, "community": 0.15625, "molemmista942": 1.0, "adam": 0.03125, "suoria": 0.057692307692307696, "lipsahdus": 0.3333333333333333, "alkaenkaan": 0.5, "nojannut": 0.25, "lopettelin": 1.0, "k\u00e4sikirjoitusluonnos": 1.0, "porvarienemmist\u00f6": 1.0, "uskoi": 0.14285714285714285, "markkinamekanismia": 0.2, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 0.21052631578947367, "ty\u00f6llisyyteen": 0.16666666666666666, "est\u00e4\u00e4": 0.05405405405405406, "kiristyneeseen": 0.5, "naapurilleen": 0.5, "entisell\u00e4\u00e4n921": 1.0, "ujostella": 0.5, "necessary": 0.14285714285714285, "vaihtelivat": 0.014925373134328358, "1017": 0.1, "viisivuotinen": 1.0, "markkinatalousideologiaa": 1.0, "haastatelluista": 0.07692307692307693, "toivonen": 0.014492753623188406, "yhdysvaltalaistutkija": 1.0, "1241974": 1.0, "ilment\u00e4m\u00e4": 1.0, "keskusliitto": 0.2673992673992674, "kielteisiin": 0.125, "kertoja": 0.008, "poikkeuksellisen": 0.07352941176470588, "saamista": 0.05555555555555555, "terveydentilan": 0.2, "ty\u00f6v\u00e4enpuolue": 0.2, "perustamiselle": 0.2, "oikeistovaaraan": 1.0, "linjanvetojen": 1.0, "konsensusmenettelyn": 1.0, "orientoitumista": 0.07692307692307693, "suurena380": 1.0, "profiilit": 0.25, "nojaavana": 0.5, "\u2018capitalism": 1.0, "muissakin": 0.02, "pyrkiv\u00e4": 0.05, "hallinta": 0.017391304347826087, "hoitaa": 0.037037037037037035, "kaksivaiheisella": 1.0, "ajankohta": 0.02631578947368421, "hirvimets\u00e4miehi\u00e4650": 1.0, "kalela": 0.3181818181818182, "toteuttaa": 0.025396825396825397, "toimintaohjelmaa": 1.0, "syventymist\u00e4": 0.3333333333333333, "koulutetut": 0.047619047619047616, "rkp": 0.2857142857142857, "ideaa": 0.017857142857142856, "tuonnin": 0.3333333333333333, "ylle": 0.08333333333333333, "poistui": 0.0625, "hengess\u00e4": 0.03260869565217391, "\u2018herrojen": 1.0, "tutkijaseminaarissa": 0.5, "parannuksista": 0.5, "kannalta\u2019": 1.0, "tammikuu": 0.48, "hy\u00f6dyllisen": 0.09090909090909091, "kampanjoimaan": 0.5, "tyytyv\u00e4inen": 0.010273972602739725, "valtionyhti\u00f6iden": 0.5, "kansanpuolueen": 0.0625, "jamie": 0.4, "sukupolville": 0.034482758620689655, "nojaa": 0.08571428571428572, "teollisuudessa1002": 1.0, "luodut": 0.125, "keskustellessaan409": 1.0, "television": 0.037037037037037035, "vastaehdokkaansa": 1.0, "ruotsiin": 0.03278688524590164, "aineistotriangulaatio": 0.3333333333333333, "alentaa": 0.08333333333333333, "miettusta": 1.0, "\u2018kannatuspohjalla": 1.0, "26-30": 0.25, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 0.25, "huipputason": 1.0, "mustasta": 0.2222222222222222, "organisaatio": 0.01694915254237288, "vesitti": 1.0, "perustaa": 0.051094890510948905, "keskustalainen387": 1.0, "kostoksi": 1.0, "k\u00e4ynnistymist\u00e4": 0.5, "vientim\u00e4\u00e4riin": 1.0, "tutkimuskohteita": 0.08333333333333333, "mielipiteet": 0.05172413793103448, "joukon": 0.012121212121212121, "ulrike": 0.3333333333333333, "proaktiivinen": 0.3333333333333333, "kunnostaan": 0.5, "nkphen": 1.0, "aluetta": 0.00847457627118644, "kompetenssikonflikteja": 1.0, "kilpailukykyimperatiivi": 1.0, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jille": 0.6, "vertailulle": 0.25, "pahentuneen": 1.0, "p\u00f6rssiosakkeiden": 1.0, "vaikuttajana": 0.09523809523809523, "paperiliitto": 1.0, "neuvotteluv\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 1.0, "hyv\u00e4stit": 0.16666666666666666, "sosiaalipalvelujen": 0.14285714285714285, "ep\u00e4r\u00f6iville": 1.0, "\u2018managing": 1.0, "etuj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1.0, "kunto": 0.04, "238-239": 1.0, "hy\u00f6dyllinen": 0.05660377358490566, "uho": 0.5, "koivistolle914": 1.0, "181-196": 1.0, "460-461": 1.0, "l\u00e4nsieuroopan": 1.0, "johtamisen": 0.03225806451612903, "rakennemuutoksen": 0.22727272727272727, "puuttumista": 0.027777777777777776, "toimittaneet": 0.0425531914893617, "liittyv\u00e4n": 0.010714285714285714, "ilmenemismuotoja": 0.15, "422-423": 1.0, "murtuva": 0.3333333333333333, "245-246": 1.0, "objektiivisuutta": 0.0625, "sopeuttamisen": 0.5, "samansuuntainen": 0.037037037037037035, "kummoisia": 1.0, "valmistuen": 1.0, "avauspuheenvuoro": 1.0, "tklsta": 1.0, "vuosikymmen": 0.07692307692307693, "viestin": 0.05660377358490566, "ymm\u00e4rrett\u00e4isiink\u00f6": 1.0, "argumenttiarsenaalia": 1.0, "uusliberalistisuudesta": 1.0, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoimintoja": 1.0, "rakentunut": 0.03125, "perink\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "20124": 0.6666666666666666, "suurty\u00f6tt\u00f6myys": 1.0, "porvarienemmist\u00f6isen\u00e4": 1.0, "tina": 0.16666666666666666, "h\u00e4nest\u00e4": 0.023255813953488372, "hallussaan": 0.08333333333333333, "virtauksen": 0.024390243902439025, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 0.2, "tieteenfilosofia": 0.5, "vaikeus": 0.038461538461538464, "oivaltavia": 0.3333333333333333, "selviytyi": 0.3333333333333333, "understanding": 0.034482758620689655, "kirkasti": 0.5, "identtisilt\u00e4": 1.0, "2121984": 1.0, "synnyss\u00e4": 0.05555555555555555, "painoarvosta": 0.25, "h\u00e4lvent\u00e4miseksi": 1.0, "tutkimusaikakauttani": 1.0, "rahapolitiikasta": 1.0, "kampanjaan": 0.6666666666666666, "aikaiseksi906": 1.0, "happamampi": 1.0, "j\u00e4iv\u00e4t": 0.05185185185185185, "vaikea": 0.02977667493796526, "h\u00e4iritsi": 0.16666666666666666, "esko": 0.13636363636363635, "syytti": 0.1111111111111111, "keskiryhm\u00e4t": 1.0, "newcastle": 0.6666666666666666, "kohentamista": 1.0, "sill\u00e4kin": 0.09090909090909091, "alakynnest\u00e4": 0.5, "kuntouttajaksi931": 1.0, "1979\u20131983": 1.0, "hengilt\u00e4": 0.1111111111111111, "baumgartner": 1.0, "road": 0.5, "pesoselle": 0.5, "vasemmistoradikalismia242": 1.0, "kirja-aurora": 0.2857142857142857, "pluralistit": 1.0, "edistyst\u00e4": 0.05, "edustuksen": 0.03333333333333333, "kiistojen": 0.375, "kansalaispiirien": 1.0, "yksityist\u00e4mismahdollisuuksien": 1.0, "loppuaan": 0.5, "muodostama": 0.037037037037037035, "sotaan408": 1.0, "porvarihallitus": 1.0, "uudelleen951": 1.0, "sitoutumaton1103": 1.0, "hyljeksint\u00e4\u00e4": 1.0, "perinteen": 0.023622047244094488, "hyvinvointivaltio": 0.1836734693877551, "l\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 0.3333333333333333, "vaikutusryhm\u00e4265": 1.0, "183-185": 1.0, "sipposen": 1.0, "peittoon": 0.6666666666666666, "vaalituki": 1.0, "tasavuosijuhliensa": 1.0, "puolustustoimenpide": 1.0, "kommunisteilta497": 1.0, "k\u00e4ynyt": 0.03048780487804878, "hiljalleen": 0.0625, "kehitykselt\u00e4": 1.0, "elimellisesti": 0.2727272727272727, "34-35": 0.625, "yhteisest\u00e4": 0.061224489795918366, "kun": 0.0296823468147891, "geoffey": 1.0, "valtaannousulle": 1.0, "kurinalaisella": 0.5, "niinp\u00e4": 0.1693121693121693, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4mme": 1.0, "valtuuksia": 0.16666666666666666, "ensisijaisen": 0.25, "popper": 0.2857142857142857, "gaudeamus": 0.03669724770642202, "puolanne": 1.0, "suopeammin": 0.25, "ratkaistua": 0.16666666666666666, "parhaiten": 0.048034934497816595, "purkua": 0.5, "laajapohjainen": 1.0, "suomelle": 0.23684210526315788, "tuskaili": 1.0, "abta": 1.0, "tapahtumia": 0.040268456375838924, "122-123": 0.75, "149-150": 1.0, "vaihtoehdottomuuteen": 1.0, "1980\u20131990-lukujen": 0.5714285714285714, "1992\u201319951105": 1.0, "kansalaismielipiteen": 0.2, "kierroksen": 0.14285714285714285, "demokratiaa": 0.09523809523809523, "151-154": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6ill\u00e4": 1.0, "halukkaita": 0.2222222222222222, "toteuttanut": 0.14285714285714285, "143-144": 1.0, "k\u00e4sity\u00f6ammattia": 1.0, "lisensiaatti": 0.041666666666666664, "\u00e4\u00e4nestysprosentti": 1.0, "\u2018evan": 1.0, "turva": 0.1111111111111111, "ammenna": 1.0, "omistavasta": 1.0, "muistuttaneet": 0.5, "ovien": 0.4, "ilmoitti": 0.13953488372093023, "ensi": 0.03260869565217391, "puutteille": 1.0, "mahdollistajana": 0.2, "1078": 0.16666666666666666, "johdonmukaiselta": 0.5, "k\u00e4yt\u00f6n": 0.004366812227074236, "investointipolitiikka": 1.0, "vastuu\u2019": 1.0, "kansalaistoimikunnassa": 1.0, "harhakuvaa": 1.0, "s\u00e4\u00e4ntelykriittisi\u00e4": 1.0, "onnenkantamois-vaalivoiton": 1.0, "innostus": 0.04, "vakiok\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1.0, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n674": 1.0, "2511988": 1.0, "32-33": 1.0, "muotoiltujen": 0.3333333333333333, "mielenkiintoista": 0.023255813953488372, "siirtynyt": 0.022988505747126436, "saaminen": 0.03225806451612903, "populististakin": 1.0, "korkeakoulusta": 0.5, "harper": 0.15384615384615385, "19121979": 1.0, "kaipuu": 0.09090909090909091, "tavanomaisista": 0.1, "tarpeisiin": 0.040983606557377046, "diskurssianalyysi": 0.1, "kohtasi": 0.08823529411764706, "markkaa": 0.025, "autiosarasmo": 1.0, "ajatuspajoista": 1.0, "sopivat": 0.008771929824561403, "kulloinenkin": 0.25, "selkeytt\u00e4miseksi": 0.2, "kanavoivat": 0.3333333333333333, "kassakaappi": 1.0, "yrityksist\u00e4": 0.15, "ylpe\u00e4sti": 1.0, "suomessa958": 1.0, "puu-valion": 1.0, "kritisointi": 0.2, "ohittivat": 0.6666666666666666, "hallituskoalitioon": 1.0, "pys\u00e4htyneisyyden": 0.4, "seuraajien": 0.25, "1987\u2019": 1.0, "valitteli": 0.2, "26101978": 1.0, "vapaakaupan": 0.6666666666666666, "hyvinvointipalveluihin": 0.5, "tekemiins\u00e4": 1.0, "yhteiskuntatieteen": 0.5, "etel\u00e4rantaan\u2019": 1.0, "1232013": 0.75, "monipuolistamista": 1.0, "l\u00e4hdeaineistoissa": 0.5, "sopeutua": 0.125, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4": 0.2, "suhtautua": 0.05172413793103448, "kevent\u00e4mist\u00e4": 0.5, "keskityn": 0.01639344262295082, "perustelivat": 0.09090909090909091, "vastatessaan": 0.18181818181818182, "sis\u00e4isiss\u00e4": 0.1111111111111111, "hedelm\u00e4llisyydest\u00e4\u00e4n": 1.0, "virallisesti": 0.06521739130434782, "useasti879": 1.0, "analyysit": 0.020833333333333332, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisia": 0.08333333333333333, "yritystoimintaan": 0.8571428571428571, "455-456": 1.0, "kannanotot": 0.14285714285714285, "tiihonen": 0.55, "tutkija": 0.030985915492957747, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 0.4642857142857143, "osoittamalla": 0.047619047619047616, "ihme": 0.030303030303030304, "vladimirov": 1.0, "teollisuusvaikuttajat": 1.0, "muovata": 0.5, "menoleikkauksille": 1.0, "mielipahaansa": 1.0, "1-6": 0.25, "kotiin": 0.007142857142857143, "t\u00e4ydeksi": 1.0, "puolustusasemista": 1.0, "kohtaan936": 1.0, "k\u00e4yv\u00e4ns\u00e4": 0.16666666666666666, "keskustele": 0.5, "vanhoja": 0.037037037037037035, "konkreettisiin": 0.10526315789473684, "keskustelumainen": 1.0, "eteenp\u00e4in": 0.02786377708978328, "illuusiona": 0.3333333333333333, "noste": 0.14285714285714285, "vaalin": 0.16666666666666666, "viett\u00e4\u00e4": 0.025, "maalle": 0.11764705882352941, "porvariministerit": 1.0, "suunnittelemaan": 0.037037037037037035, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 0.125, "sorsaan": 1.0, "ludmilla": 1.0, "hankkeita": 0.3333333333333333, "n\u00e4in": 0.00988235294117647, "keskitt\u00e4misell\u00e4": 0.5, "1951986": 1.0, "tueksi1078": 1.0, "right": 0.1875, "pit\u00e4miseen": 0.18181818181818182, "viii-ix": 0.5, "etuja379": 1.0, "k\u00e4yntiin": 0.06666666666666667, "tahtopolitiikan": 1.0, "polttavammaksi": 1.0, "waldenin": 1.0, "luonnehdinnan": 0.3333333333333333, "vartioimisen": 1.0, "ulkopoliittisia": 0.5, "autonomian": 0.012987012987012988, "sukselaisen": 0.5, "kokonaiskulttuuri": 1.0, "handelsh\u00f6gskolanista": 1.0, "fortunes": 1.0, "661-673": 1.0, "kustannusvaihe": 1.0, "katkesi": 0.07692307692307693, "raitistuneena": 1.0, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4oikeus": 1.0, "makkosen": 1.0, "antti": 0.06497175141242938, "pr-kampanjoiden": 1.0, "kannatella": 1.0, "kokemuksia": 0.003067484662576687, "sympatiasta": 0.5, "voitolla224": 1.0, "aaveet": 0.08333333333333333, "vastakaikua285": 1.0, "mittaamisen": 0.010869565217391304, "tatiana": 1.0, "andrew": 0.16666666666666666, "asettumistaan": 1.0, "turhaksi583": 1.0, "laskuun": 0.17857142857142858, "kaupank\u00e4yntiin": 0.5, "perinn\u00e4isen": 1.0, "heikkeniv\u00e4t": 0.6666666666666666, "teoreettista": 0.016666666666666666, "unilukkari": 1.0, "moittinut": 0.2, "muuttumista": 0.016129032258064516, "kontrollista": 0.2, "aiheuttamia": 0.027777777777777776, "sovitteluja": 1.0, "avaussanat": 0.125, "maksajiksi900": 1.0, "toiminnasta": 0.08362369337979095, "sanomalehtien": 0.008, "hallituspuolueiden": 0.08333333333333333, "erillisi\u00e4": 0.038461538461538464, "alueelle": 0.005235602094240838, "1963\u20131976": 1.0, "johtaneiden": 0.5, "hy\u00f6tyisi": 0.16666666666666666, "vakautussopimuksen": 1.0, "l\u00e4nsimaailmasta1068": 1.0, "skurnikin": 1.0, "\u2018public": 1.0, "sellaisessa": 0.037037037037037035, "diskurssit": 0.5, "impivaarassa": 1.0, "kirjoittelijana": 1.0, "vuosikymment\u00e4": 0.02631578947368421, "tribunen": 0.6666666666666666, "achieve": 0.2222222222222222, "kasvavan": 0.024691358024691357, "perustavat": 0.06666666666666667, "ulkopoliittiseen": 0.3333333333333333, "puhaltaa": 0.14285714285714285, "9121981": 1.0, "kyky\u00e4": 0.02702702702702703, "v\u00e4lityskauppa": 1.0, "remonttimiehet": 1.0, "liikkui": 0.041666666666666664, "tekemiens\u00e4": 0.3333333333333333, "kannattajansa": 0.2, "suurvaltasuhteiden": 1.0, "outcome": 0.1, "s\u00e4nkiahon": 1.0, "syytettiin": 0.034482758620689655, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4t": 0.3333333333333333}