{"k80": 1, "koordinoijana": 1, "itseens\u00e4": 2, "taloudellisista": 1, "great": 2, "kiinnostavat": 1, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument104171": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isyydess\u00e4": 1, "ihmetteli": 3, "my\u00f6t\u00e4vaikuttanut": 1, "yhteiskuntarakenteiden": 1, "tulevalta": 2, "kieleen": 1, "todellakin": 1, "kirjoitettu": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myytt\u00e4": 3, "481977": 1, "kuningastien": 1, "enemmist\u00f6kin": 1, "suomalaista": 23, "1996": 25, "toimiala": 2, "nostatti": 5, "j\u00e4rjestelyt": 1, "motivoituneen": 1, "menetyksest\u00e4": 1, "73-86": 2, "\u2018aseveliyhteisty\u00f6": 2, "varsinaisesti": 8, "\u00f6ljypuun": 1, "keskuudessaan": 1, "ratkaisumahdollisuuksia151": 1, "hy\u00f6tyiv\u00e4t": 3, "kansanedustajuuden": 1, "kiistoista": 2, "given": 2, "arkistoaineistoja": 1, "j\u00e4senhakemuksen": 2, "ohjelmissa": 1, "mielipiteisiin": 2, "kierroksella": 4, "aatteellisesti": 2, "kauniisti": 1, "yrityshistoriaksi": 1, "v\u00e4en": 1, "lindgren": 2, "osanottajakaartin": 1, "salli": 2, "forsstr\u00f6m": 2, "ansiota": 3, "eriarvoisessa": 1, "978-951-51-2455-5": 1, "paavon": 2, "angloamerikkalaisista": 1, "1121976": 5, "uusintaminen": 2, "kolmantena": 1, "asennevirtausten": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen91": 1, "sosiaalidemokraatti": 3, "aiheuttavana": 1, "perustamisasiakirjat": 3, "solmi": 1, "p\u00e4\u00e4johtajana": 4, "ajettavanaan": 2, "1927": 2, "muista": 11, "\u2018mit\u00e4": 2, "lainaus": 2, "nousua586": 1, "kauppa": 19, "periaateohjelma": 1, "k\u00e4ynnistyi": 8, "korvata": 3, "puolustaminen989": 1, "annin": 1, "tuottoisa": 1, "tulevaisuudesta703": 1, "pohjaltaan": 1, "kielteisi\u00e4": 6, "teollisuuspolitiikkaan": 1, "j\u00e4i": 17, "kokonaisveroasteen": 1, "ep\u00e4ilyt": 2, "valtavasti": 1, "ulkomaisiin": 1, "kriittisi\u00e4": 5, "liikety\u00f6nantajain": 6, "vaille": 2, "neustadtl": 3, "jarrumiehen\u00e4": 1, "hetki": 1, "sanoiksi": 1, "otteen": 6, "huippuj\u00e4rjest\u00f6t": 7, "aktivoitumisen": 6, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6it\u00e4": 1, "merkityst\u00e4433": 1, "harjoitettiin": 2, "tutkittava": 1, "my\u00f6nteisempi": 1, "taloudellinen": 25, "suomettuneesta": 1, "ikiliikkujakasvuautomaatista": 1, "3011978": 1, "ehdotettu": 1, "my\u00f6ntyneille": 1, "1977-1978": 2, "korkea": 4, "syyt\u00e4": 15, "dekaani": 1, "ehrnroothista": 1, "1-2": 4, "heikommaksi": 1, "keynesil\u00e4isess\u00e4": 1, "muiden": 28, "erillisten": 1, "vet\u00e4v\u00e4t": 1, "lakien": 1, "puutteet189": 1, "sinipunayhteisty\u00f6": 2, "asettuneet": 1, "viimeisiss\u00e4": 1, "kohdistuneita": 2, "yll\u00e4pidetyt": 1, "hakeutuivat": 2, "laillista": 1, "osuuskauppojen": 2, "t\u00e4ytyy": 5, "terveiset": 1, "kumpuaa": 2, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4\u00e4n": 2, "haudattiin": 1, "omaehtoisuutta481": 1, "\u2018public": 2, "tekemi\u00e4": 1, "vaikuttamisesta": 5, "ovien": 2, "vaihtoehtoina": 1, "2811977": 1, "ryhtyiv\u00e4t": 13, "kannalla": 2, "punamulta": 3, "liinamaa": 1, "dynaamiset": 1, "tutkijoille": 2, "kuuluville": 4, "loputkin": 1, "suuntaan979": 1, "kehittymismahdollisuuksia": 1, "poliittis-yhteiskunnalliset": 1, "those": 1, "1491989": 1, "30111978": 4, "was": 18, "rummuttamalla": 1, "muuttavat": 1, "kovana": 1, "hosui": 1, "laajensi": 2, "hirvimets\u00e4miehi\u00e4650": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan72": 1, "vuosilta": 2, "hankkeisiin": 2, "tekem\u00e4ni": 1, "yritysjohtajiin": 1, "tuotannossa": 1, "muuntautumiskykyist\u00e4": 2, "k\u00e4denojennuksia": 1, "ristipaineet": 2, "valitsijamiesehdokkaiden": 1, "yksisuuntainen": 1, "luonnehti": 9, "tapahtui": 15, "samanlaisin": 1, "alkaneiden": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "sosialismista": 1, "t\u00e4hditt\u00e4v\u00e4t": 1, "sekaantui": 1, "theoretical": 2, "28-29": 3, "varustetun": 1, "olevan": 25, "hyvinvointimenojen": 1, "vapaasti1018": 1, "huomioon702": 1, "luokkaansa": 1, "retoriset": 2, "morrille": 1, "suunnitteluseminaari": 1, "ylimm\u00e4lle": 1, "marssij\u00e4rjestys": 1, "verkostotutkimukset": 1, "tunsi": 3, "vaaliliitto": 2, "id\u00e4nkaupasta607": 1, "eturyhmilt\u00e4": 1, "proaktiivisuutta": 1, "etuvartiossa\u2019": 1, "ahkerana": 1, "kehittyisi": 1, "henkisest\u00e4": 1, "k\u00e4sittelylukua": 1, "joustavuutta": 2, "pyrkimyksiss\u00e4": 2, "talousmiehet": 1, "ryhmittyneisiin": 2, "vanhan": 4, "kathleen": 4, "lentopallon": 1, "lakonmurtajana": 1, "p\u00e4iv\u00e4st\u00e4": 1, "otsikkoa": 1, "str\u00f6mbergin": 2, "ilahduttanut": 1, "taistolaissuuntausta": 1, "mets\u00e4teollisuudelle": 2, "painopisteen": 1, "palaan": 1, "k\u00f6\u00f6penhaminassa": 1, "pohjoismaiseen": 2, "vuosikerrat": 1, "areenalla": 4, "kalamies": 2, "vuorovaikutusta": 6, "onnistuneena": 1, "47-69": 2, "2481979": 2, "lounaista": 1, "lis\u00e4": 1, "l\u00e4hihistoriassa": 1, "keskusliitosta": 2, "ideoita": 4, "id\u00e4nkortilla": 2, "sopeuttamisen": 1, "muovannut": 1, "champaign": 2, "karsimisen": 3, "k\u00e4ytt\u00f6voiman": 1, "haastatteluaineiston": 1, "hengiss\u00e4": 1, "yhtenev\u00e4isyyksiin918": 1, "varovaisuutta": 1, "aktivoituminen": 2, "p\u00f6lyn": 1, "superkonsensukseksi": 1, "kannattavammaksi": 1, "rinnakkaista": 1, "edwards": 4, "kokoontuneille": 1, "kairassa": 2, "esikuvakseen": 1, "ratkaisuksi": 2, "yksinoikeus": 2, "491981": 1, "markku": 52, "perustaltaan": 1, "sittemmin": 9, "suuntautuu": 5, "alive": 1, "olennaisiksi": 1, "koollekutsujan": 1, "aikakaudesta": 1, "historiantutkimukselle": 3, "k\u00e4sitykset": 8, "size": 2, "markkinataloudelle": 4, "torjunnasta": 1, "perustellessaan": 3, "10121974": 3, "integraatioasioissa": 3, "tiedotusv\u00e4lineille": 1, "kantola": 18, "v\u00e4hemmist\u00f6suojas\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "ensisijaisuudesta": 1, "lausahdusta": 1, "activities": 6, "rooms": 1, "kattoj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "tutkimuskirjallisuudesta": 1, "1022": 1, "schepers": 2, "sis\u00e4lt\u00e4mien": 2, "taannoiset": 1, "debate": 5, "history\u2019": 8, "vientiteollisuutta": 1, "asemissa": 1, "siksi": 19, "j\u00e4rjest\u00f6historioista": 1, "eyewitness": 1, "pohditut": 1, "runkosopimuskauden": 1, "tunnustelevia154": 1, "corporation": 4, "mm": 13, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "taloutemme": 5, "ilmi\u00f6in\u00e4": 1, "alkuvaiheeseen": 1, "mahdollisuus": 9, "kipupisteisiin217": 1, "palveluiden": 5, "per\u00e4\u00e4nkuuluttikin": 1, "asianajajana": 1, "l\u00e4nsi": 2, "my\u00f6nteisen\u00e4": 1, "johdolla": 9, "satakunnan": 2, "soveltuu": 2, "mielipiteell\u00e4": 3, "rajatun": 1, "uskottavuuteen": 1, "tyydytt\u00e4neeseen": 1, "vertaistuen": 1, "hoiti": 2, "kansantaloudelle542": 1, "konferenssi": 5, "kauaskantoista": 1, "kyti": 1, "presidenttiehdokas\u2019": 2, "valtiollisesta": 1, "\u2018lyhytn\u00e4k\u00f6inen": 1, "mika": 99, "keskeisen\u00e4": 9, "1956\u20131982": 3, "valistusteht\u00e4v\u00e4n": 1, "siten": 81, "markkinat776": 1, "luovana": 1, "asenneilmastossa": 1, "jatkohaastattelujen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4en156": 1, "kauppakumppani784": 1, "ihmisist\u00e4": 1, "ytimekk\u00e4it\u00e4": 1, "kairamo\u2019": 1, "tarvitsevansa": 1, "kellisty\u00e4": 1, "ajatuspajatutkija": 1, "objektiivisuuteen": 1, "tuolloinen": 1, "heritage": 2, "pitkittyess\u00e4": 1, "p\u00f6nkitti": 1, "skipparin": 1, "pitk\u00e4kestoisuus": 1, "depend": 1, "tismalleen": 2, "tosiasiassahan": 1, "empiiristen": 3, "siltala": 22, "moderneissa": 1, "yksityiskohtainen": 2, "liiketaloudellisiin": 1, "kauppakorkeakoulujen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisest\u00e4": 2, "tutussa": 1, "samh\u00e4llen": 1, "power\u2019": 2, "liikemiehet": 3, "uhannut": 2, "vakauttaa": 1, "dramaattisuus": 1, "tekstin": 3, "karsimisessa": 1, "keskustan": 38, "p\u00e8lerinin": 1, "9-10": 2, "aineistoista": 10, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4mpi\u00e4": 1, "liberating": 2, "yksi\u00e4\u00e4nisyyden": 1, "johdonmukaista": 3, "21121991": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valta": 1, "vaihteessa": 1, "ydinalue": 1, "pyrittiin": 3, "varoitteli": 12, "v\u00e4hent\u00e4nyt": 1, "liittyv\u00e4n": 3, "hy\u00f6dyllisest\u00e4": 1, "romahtaminen": 2, "prosessit": 1, "valtiontalouden": 4, "tutkija": 11, "1391988": 1, "konservatiivipuolueen": 2, "uusmarxilainen": 1, "omille": 1, "yksimielisyydest\u00e4": 1, "kantokykyyn": 1, "presidenttikilpa": 2, "haastatteluissaan": 1, "yhdess\u00e4": 16, "\u2018onko": 2, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4n": 30, "lopputulosta": 2, "asioita35": 1, "bob": 4, "\u2018hyvinvointivaltion": 5, "murentua": 2, "makkosen": 1, "taloudelliselta": 1, "j\u00e4lkiteollista": 1, "cpa-tutkimukselle": 1, "k\u00e4\u00e4ntymyksen": 1, "hetem\u00e4elle": 14, "luonteva": 3, "todellisista": 1, "irtautumaan": 1, "journalismin": 2, "tavaramerkki": 1, "luentotilaisuuksien": 1, "library": 2, "vauhdittajana": 1, "perustamisestaan": 3, "oleelliseen": 1, "tarpeellisuutta": 3, "impivaarassa": 1, "ty\u00f6olosuhteisiin": 1, "sektoreille": 1, "alansa": 1, "ruokki": 1, "2731974": 1, "tapaamaan": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "suuryritt\u00e4ji\u00e4": 1, "etuisuuksien": 1, "mielipiteest\u00e4": 1, "muualtakin": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 4, "my\u00f6nteisemmiksi": 1, "684-685": 1, "cabinet": 2, "tylyn": 2, "todellinen145": 1, "yhteiskunnassa49": 1, "valojen": 1, "martti": 22, "kannanottoja1042": 1, "petko": 1, "kouri": 5, "mit": 4, "yksitt\u00e4isin\u00e4": 1, "perusteensa": 1, "california": 2, "konkurssiin": 1, "mukaan101": 1, "meill\u00e4": 3, "toimintamahdollisuuksien": 1, "muutoksille100": 1, "h\u00f6yrymylly": 1, "puolestapuhujat": 1, "hallituksensa": 2, "lainvalmistelu": 1, "approach": 4, "asemaa": 13, "piilevi\u00e4": 1, "muuttamaan": 4, "aktiivisuuspid\u00e4kkeet": 1, "voimistuminen": 3, "monenlaisten": 1, "henkil\u00f6ihin": 1, "suurimmalla": 1, "kertoja": 1, "yksitt\u00e4isist\u00e4": 1, "teollisuudesta": 4, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "1950\u20131956": 2, "eksoottisimpien": 1, "mtk": 2, "sit\u00e4kin": 4, "asianomaisten": 1, "pukuhuoneissa": 1, "reilut": 1, "positiivisesta": 1, "dramaattisia": 2, "ty\u00f6nantajajohtajat": 1, "suuntautui": 4, "mets\u00e4teollisuuden": 26, "n\u00e4kym\u00e4t": 2, "1411938": 1, "rakennemuutospolitiikka": 1, "liberalismiin": 1, "yleens\u00e4": 21, "gr\u00f6nfors": 2, "lehdist\u00f6kirjoittelu": 3, "aihetta": 4, "kiinnostuneiden": 1, "contention": 2, "deal": 2, "neuvonta": 1, "hallituskin": 1, "haitannut": 1, "organization": 4, "taloudellisella": 1, "teknillisest\u00e4": 3, "kauppaa": 1, "diskurs": 2, "ilmiselv\u00e4n\u00e4": 1, "toimiviin": 1, "crusade": 2, "think": 25, "osallistumiselle": 1, "pinnalle": 1, "vauhti": 1, "2481976": 3, "kiertoilmaus": 1, "kairamo861": 1, "rajausta": 1, "372-393": 2, "presidentinvaalikampanjoinnissa": 1, "torjumaan": 6, "360-369": 1, "kirist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "p\u00f6ys\u00e4n": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "vaalitukensa": 1, "sadoissa": 1, "kemioissa": 1, "vaatimattomaksi520": 1, "yritettiin": 1, "latelemisessa700": 1, "kiilasi": 2, "kirjaamaan": 1, "kriisiin": 3, "sosiaalidemokraatit": 22, "velikultia": 2, "123-126": 1, "gluschkoffia": 1, "kukoisti": 1, "kypsytti": 1, "piitannut": 1, "german": 6, "todellisia": 2, "219-220": 1, "tavat": 1, "huhtam\u00e4ki-yhtym\u00e4n": 1, "kohdentaminen": 1, "kansantajuisesti": 1, "keskustelussa231": 1, "third": 7, "kasvututkimus-projektissa": 1, "olennaisesti": 3, "saadessaan": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4": 2, "etsim\u00e4\u00e4n": 6, "rinnakkainen": 1, "ketk\u00e4": 4, "aunesluoma": 4, "muodossa1001": 1, "kohtalon": 1, "kilpel\u00e4inen": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmiin": 1, "1511": 1, "keskustajohtoiselle": 1, "koskeneissa": 1, "lenn\u00e4\u2019": 1, "osoitettava": 1, "perusteellisimmin": 1, "ennakoiva": 1, "kiristyneeseen": 1, "enemmist\u00f6hallituksen843": 1, "foucault\u2019ta": 1, "monialayritykseksi": 2, "haluamansa": 1, "1971": 6, "mullistukseen": 1, "73-75": 1, "l\u00e4ntisten": 3, "haastateltaviksi": 1, "pertti": 8, "el\u00e4m\u00e4npiirin": 1, "olevia": 5, "lyhenteet": 2, "muutoksesta": 4, "tahrasivat718": 1, "kontrolloimaan": 2, "kristallinkirkas": 1, "vastavoima": 2, "1978": 42, "sairastuminen": 2, "821984": 2, "h\u00e4lytt\u00e4vi\u00e4": 1, "suomalaisyrityksille": 2, "vientituloista602": 1, "pelien": 1, "mureni": 1, "usassa": 1, "weiling\u00f6\u00f6s": 6, "teollisuudenalojen": 2, "toimituksia": 19, "yleisradio": 2, "vaikeuksissa": 1, "kustannuksia": 1, "taloustilannetta": 1, "neuvotteluprosessien": 1, "akateemisen": 3, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 3, "sis\u00e4isiss\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4isyyden": 1, "rahoituksesta": 3, "1081974": 2, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e4": 1, "suurliike-el\u00e4m\u00e4n": 1, "presidentinvaaleissa": 24, "yritt\u00e4m\u00e4\u00e4n260": 1, "24111986": 5, "syyskokouksia": 52, "1-4": 2, "tehokas": 2, "1029": 1, "uhan": 7, "takuuseen": 1, "moskovassa": 2, "elite": 2, "1922\u20131994": 1, "talousyhteis\u00f6\u00e4": 1, "impulssit": 1, "s\u00e4vytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "tutkimusta17": 1, "yhteiskunnalliset": 8, "ammatillisen": 2, "kulutti": 2, "aineelliset": 1, "auttavat": 6, "henkil\u00f6kohtaiset": 1, "v\u00e4est\u00f6neuvoston": 1, "3032011": 3, "rassaa": 2, "johtoon": 7, "1974": 46, "ekn\u2019": 1, "yrityskumppani": 1, "tarkastelun": 3, "279-283": 1, "kaapeli": 1, "suunnitelman": 2, "presidentinvaihdoksessa": 1, "arkadialaisten": 1, "edustaneille": 1, "hyvinvointivaltiokritiikille": 1, "etumatkansa": 1, "laajapohjaisen": 1, "entist\u00e4": 36, "sittenk\u00e4\u00e4n": 1, "astumista": 1, "yhteisty\u00f6kumppaneita": 1, "1990538": 1, "puolusti": 2, "harjoitettavaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "kattavammin": 2, "vasemmistoa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4isi": 1, "instrumental": 2, "jatkosodan": 3, "mahdollisuuden": 3, "vaaliv\u00e4ittelyss\u00e4": 1, "kannatukselle": 1, "kukoistivat": 1, "palkansaajatkin": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmaani": 1, "sotaa": 6, "valtiollista": 2, "solvattiin": 1, "vihamielisen": 1, "ei-sosialistisen": 3, "julkisuuden": 2, "tarjoaisivat": 1, "rikkaat": 1, "tarpeettoman": 1, "asennevirtauksilta": 1, "jos": 50, "heikko": 3, "ylikorostuminen": 1, "kokenut": 5, "petattuun": 1, "vientikartellien": 1, "19121983": 12, "mill\u00e4": 7, "kassakaapin": 1, "aseveliakselina": 1, "toimittajat": 2, "ehk\u00e4isy\u00e4": 1, "teoriatriangulaatiota": 1, "kyn\u00e4st\u00e4": 1, "vaalirahoituksen": 3, "1943": 1, "kytkeminen": 1, "ajamaan": 15, "ollila534": 1, "yhdistys": 9, "vakuutettua": 1, "kirjeest\u00e4": 2, "366-367": 1, "k\u00e4ynnisti": 4, "been": 2, "j\u00e4sent\u00e4\u00e41085": 1, "varsinainen": 5, "toimintalinjausta": 1, "uskonut": 2, "rantalalle": 1, "nousevien": 1, "itseymm\u00e4rryksen": 1, "lopputuloksia": 1, "viitoittajina": 1, "yhteiskuntatieteen": 2, "ulkomaille": 4, "j\u00e4senyys": 6, "uskaltaneet": 1, "yhdysvalloista": 5, "suonut": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 2, "wariksen": 1, "h\u00e4ivytti": 1, "tuotannollisen": 1, "\u2018reconsidering": 2, "suhteet\u2019": 1, "neuvotteluin": 1, "v\u00e4litti": 3, "oikealta": 1, "ker\u00e4si": 1, "l\u00e4mpimi\u00e4": 1, "sekoomuspuolueen": 2, "pyrkim\u00e4ll\u00e4": 1, "doug": 4, "184-185": 3, "johtoon\u2019": 1, "liennytyshalut": 1, "119143": 1, "tyydytt\u00e4isi": 1, "mukaan": 201, "1941\u20131942": 2, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyst\u00e4": 2, "el\u00e4telleille": 1, "alkaneet": 1, "esill\u00e4668": 1, "future": 2, "toimeliaisuutta902": 1, "ruhtinas": 2, "yritt\u00e4mist\u00e4\u2019": 1, "ydinviestin\u00e4": 1, "17121981": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneest\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyt": 7, "katsoo": 9, "mk-tuotteen": 1, "puoluesihteeri": 3, "tunsivat": 2, "mahdollisuutta": 7, "206-207": 1, "konkretisoituneessa": 1, "yleisemp\u00e4\u00e4": 1, "tulkittiin": 2, "corporate": 22, "t\u00e4rkeimm\u00e4ksi": 2, "verotuksen": 4, "ratkaisevimpana": 1, "mullistuksesta": 1, "esikuvista": 1, "suoraviivaisia": 2, "joutuisi": 5, "jollaista": 1, "825-842": 2, "instead": 2, "totesi": 16, "kilpailukykyisen": 1, "gay": 18, "391986": 2, "sanomisia": 1, "muotoihin": 2, "variaatioihin": 1, "korostivat": 12, "viestittiv\u00e4t": 1, "konsensusta": 6, "wadhwani": 11, "mittavat": 1, "taipumaan": 1, "wilson": 25, "saavutuksista": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuus": 1, "pudonnut": 1, "matkakertomus": 1, "hegemonia-aseman": 1, "lobbausta": 8, "hankkiutuivat": 2, "kassakaappiin": 1, "mieless\u00e4360": 1, "vahvistamiseen": 1, "edustamaani": 1, "ulottuvuuksia": 1, "t\u00e4ydellistymiseksi": 1, "kysyi": 2, "tositarinoita": 2, "varoitellun": 1, "ethics": 2, "luovuttu": 1, "ristiriidat": 7, "sanelemina": 1, "asettamiin": 2, "tasapainottaminen": 2, "voc": 1, "asettaman": 1, "kilvoitteluna": 1, "turvallisuuspolitiikkaa": 1, "kuuluvien": 1, "bkt": 1, "puuttui": 5, "liberal": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 2, "termi": 6, "asenteet": 6, "petri": 10, "kollektiivinen": 1, "osin": 20, "yhty\u00e4985": 1, "liberalisoimiskehityksen": 1, "conservatism\u2019": 2, "yksityist\u00e4": 4, "kolumneihin": 1, "oleellista": 3, "kolmen": 12, "periaatteellinen": 6, "481-493": 2, "analysoimatta": 1, "esteen\u00e4723": 1, "hakala": 1, "1181977": 3, "h\u00e4nt\u00e4": 11, "tiheit\u00e4": 1, "community": 10, "hinta": 1, "kirist\u00e4neet": 1, "pit\u00e4yty\u00e4": 1, "vailla": 3, "hy\u00f6kk\u00e4siv\u00e4t": 1, "ironista": 2, "pysyi": 10, "niskoille": 1, "syrj\u00e4ss\u00e4": 1, "ryhmittym\u00e4n": 1, "edellisten": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "polttaa": 1, "kirkasotsaisena": 1, "verojen": 1, "lainattiin": 1, "hienovaraista": 2, "osuus": 7, "suomettumissyyt\u00f6kset": 1, "muutenkin": 3, "avainkysymyksi\u00e4451": 1, "koskevilla": 1, "v\u00e4ltteli": 2, "sek\u00e4": 206, "historiallisena": 4, "voimakkuudella": 1, "kaikessa": 1, "sanomien": 6, "h\u00e4iritsi": 1, "roolia": 15, "\u00e4\u00e4nestettiin": 2, "perinteiseen": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4ll\u00e4": 1, "vastaavalla": 1, "176-177": 2, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 1, "want": 1, "j\u00e4senmaksujen": 1, "yleis\u00f6": 3, "ilmestynyt": 3, "etteik\u00f6": 2, "joulunviettoon": 1, "kansansuosionsa": 2, "skandaalien": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 10, "xv": 2, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u2019": 1, "68-97": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "uhkaili": 1, "already": 2, "taloudellisesti378": 1, "yritt\u00e4nyt": 2, "varovasti": 4, "selvitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tarjoamaa": 2, "9101947": 1, "ty\u00f6ll\u00e4": 4, "ohjelman": 6, "marttilan": 1, "193-229": 2, "organisomassa": 1, "dittmar": 1, "j\u00e4rvi": 1, "tarjonta": 1, "eva-johtaja": 1, "toistaiseksi": 7, "mustalle": 1, "eduskuntaryhm\u00e4st\u00e4": 1, "suunta854": 1, "linjanvetoa546": 1, "over": 2, "tietojen": 1, "vahvistettava": 2, "kritiikki\u00e4": 8, "t\u00e4sm\u00e4llisin": 1, "murensivat": 1, "vastapainoksi": 6, "k\u00e4sityksiin92": 1, "ohjattavaansa": 1, "haluttu": 2, "kansalaisia": 6, "tuleva": 3, "tulevaisuudenn\u00e4kym\u00e4ns\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4\u00e4": 1, "yleispoliittisena": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mi\u00e4\u00e4n": 1, "sinetti": 1, "ty\u00f6paikat": 1, "politiikalle": 2, "selke\u00e4t\u00e4": 1, "toimitusjohtajana": 13, "dramaattisesti": 2, "rochester": 2, "entisen\u00e4": 1, "valinnasta": 3, "saavutetusta": 1, "syyt\u00f6ksiss\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisiin": 1, "avautuu": 1, "palaa": 1, "huolestunutta": 1, "valinta\u2019": 1, "houkuttelivat": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjoja": 1, "1047": 1, "ylimm\u00e4t": 2, "neuvotteluihin": 1, "kouriintuntuvat": 1, "muodot": 6, "kehitt\u00e4misest\u00e4": 1, "my\u00f6nteisi\u00e4": 2, "pahimmillaan": 4, "rinnakkain95": 1, "uhosi": 1, "merkitsik\u00f6": 1, "huolestuttavin": 1, "ymp\u00e4rille": 5, "suojeltava": 2, "226-227": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 1, "v\u00e4listen": 9, "viljo": 2, "sources": 12, "kiinnostuneilla": 1, "vaikeaselkoisesti": 1, "kuten": 84, "hallitsemaan": 2, "val": 4, "zum": 4, "monissa": 1, "johtamassa": 1, "populaareja": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6t": 7, "sy\u00f6ksiv\u00e4t": 1, "sellaiseksi": 1, "oli1017": 1, "mahdollisiin": 1, "havahtuivat": 1, "muualla": 6, "sankareita": 2, "yht\u00e4aikaisesti": 1, "syist\u00e4822": 1, "muovata": 4, "maissa\u2019": 1, "torjuntaty\u00f6n": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "93-94": 3, "lamberg": 11, "j\u00e4\u00e4": 8, "l\u00f6ytyy": 5, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4\u00e4": 3, "suomalaisesta": 9, "molemmin": 1, "sosiaaliseen": 2, "luonteenpiirteet": 1, "kokoukset": 1, "yll\u00e4pidettyj\u00e4": 1, "kulttuurinsa": 1, "hinnan": 3, "sovittelun": 1, "p\u00e4\u00e4ministeriksi": 7, "vahvasti": 15, "aikaan548": 1, "raameihin751": 1, "societies": 1, "parhaana": 6, "perspektiivist\u00e4": 2, "h\u00e4t\u00e4tilahallitusta": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llist\u00e4": 1, "vaikeampaa": 1, "ulkomaalainen": 1, "menestyv\u00e4": 1, "koivistolta": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ksi": 1, "yorkin": 2, "suunnitteluinsin\u00f6\u00f6ri": 2, "mukanaolo": 1, "propagandav\u00e4lineen": 1, "hillitsemiseksi": 3, "j\u00e4sent\u00e4miseksi": 1, "publishers": 2, "elvytt\u00e4isi": 1, "liikelaitostamista": 1, "organisoimaan": 1, "runko-ohjelmasta": 5, "tarkoitusta": 3, "risk": 2, "valtionyritykset": 1, "paljastivat": 1, "valottanut": 2, "kirist\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "kansantalous": 7, "t\u00e4rke\u00e4t\u00e4": 2, "palvelijoina\u2019": 2, "k\u00e4ynnistyiv\u00e4t": 3, "rintamalla": 2, "1987\u2013tammikuu": 1, "henkeen": 1, "ulottuneesta": 1, "ep\u00e4suorasti": 3, "monikansallisten": 1, "sekoomuspuolueeksi908": 1, "ottaisi": 3, "yksityisarkisto": 5, "esitti": 8, "academy": 4, "elvytyspaketissa": 1, "tunteneensa": 1, "verouudistuksen": 5, "monipuolinen": 1, "korporatismilla": 1, "ajavansa": 1, "kilpailivat": 1, "maine": 1, "ehdottoman": 2, "kiellettiin": 1, "ideologiaa": 11, "215-216": 2, "vy\u00f6hykkeell\u00e4": 1, "tulevien": 4, "brittil\u00e4isi\u00e4": 1, "about": 12, "presidenttikautensa": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "19561969": 1, "liberaalimpaa": 1, "422-423": 1, "jarkko": 10, "selit\u00e4": 1, "vaikutteiden": 3, "historiantutkijat": 5, "kirjastudio": 2, "while": 2, "panoksen": 1, "kaltaisen": 1, "same": 4, "tarkasteluun": 4, "vaihdolle": 1, "kehitt\u00e4misedellytysten": 1, "porskuttaa": 2, "vastuuta": 3, "uhkakuvien": 3, "kouriintuntuvamman": 1, "p\u00f6rssiosakkeiden": 1, "ep\u00e4luuloon": 1, "paloheimo": 17, "alkuaikojen": 1, "1987\u20131989": 2, "tekem\u00e4n": 2, "kysymyksenasetteluita": 1, "talviministeri": 2, "hajottamista": 1, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "parempaan": 1, "hoffman": 4, "sopimustoiminnalla": 1, "l\u00e4hetti": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi": 1, "presidentille": 5, "yksiin": 5, "lokakuussa": 9, "rahoittaminen": 1, "tuudittautua": 1, "periaatteeksi": 2, "johti": 10, "j\u00e4rkev\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "elimen\u00e4": 1, "ep\u00e4korrektia": 1, "coen": 27, "p\u00e4invastaiseen": 3, "cpa-tutkijat": 1, "mahdollista447": 1, "t\u00e4ytt\u00e4": 2, "kairamolle": 13, "teemaksi": 1, "n\u00e4kymist\u00e4": 1, "saavuttivat": 3, "tuskastuttava": 1, "oleviin": 1, "pahemmin": 1, "vapaat": 1, "tyypillisesti": 3, "1042": 1, "jatkuvasti": 7, "reaktiot": 3, "muistaminen": 1, "yrityshistoria": 4, "tekij\u00f6it\u00e4": 1, "suomisen": 1, "lehdist\u00f6kommentointi\u2019": 1, "alleviivata": 1, "yhtym\u00e4\u00e4n": 1, "sanomalehtimiehet": 1, "rahamarkkinat": 1, "kumppaninvalinta": 1, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "tapaustutkimuksia": 1, "olevien": 8, "dominoimaksi848": 1, "omia": 10, "ylivertaiseen": 1, "mielipiteet748": 1, "edellytt\u00e4mist\u00e4": 1, "tulopoliittisten": 3, "historian\u2019s": 1, "ytimekk\u00e4\u00e4sti": 1, "kumppanit": 1, "peter": 13, "tuskin": 5, "ylemm\u00e4n": 1, "valmistuen": 1, "yhteisty\u00f6konferenssi": 1, "kuvioita": 2, "ylitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4asiallinen": 1, "osasyyn\u00e4": 2, "laati": 1, "liikkumavapautta298": 1, "luonnonvoimaisena": 1, "sanaili": 1, "vanhaa": 2, "m\u00e4\u00e4ritelty": 1, "1024": 1, "markkinavetoisuus": 2, "syyskokouksen": 1, "19121934": 1, "tarjota": 13, "ero": 5, "kannanm\u00e4\u00e4rittely": 1, "jakolinjoille": 1, "palveluihin372": 1, "sosialismiretoriikkaa": 1, "l\u00e4nnettymisen": 1, "visioita": 3, "38n": 1, "kohoava": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistoihin": 1, "l\u00e4nteen": 18, "pitemm\u00e4ll\u00e4": 1, "ratkaisevassa": 2, "kirjoituskonventioihin": 1, "k\u00e4yv\u00e4t": 3, "vaihdannassa": 1, "teichova": 1, "vasemmistolaiset": 3, "tavoitteisiin": 2, "toteuttamisessa": 1, "tieteenalarajat": 1, "actors\u2019": 2, "oikeistolaisten": 5, "nostaminen": 2, "hajoamiseen": 1, "id\u00e4nkauppaa": 9, "k\u00e4skenyt": 1, "ylikorrekti": 1, "hallinnossa": 1, "protestoinut": 1, "polttavammaksi": 1, "4rjestelmc3a4": 1, "kuuluvalla": 1, "short": 2, "haukat": 1, "mauri": 6, "tarttumiseksi": 1, "kansalliseen": 1, "l\u00f6ys\u00e4": 1, "nimi": 1, "huhulta": 1, "julkaisivat": 1, "varallisuuseroja": 1, "toivat": 2, "ryhtym\u00e4ll\u00e4": 1, "vihelt\u00e4\u00e4k\u00f6": 2, "valitsijamiesvaalit": 2, "tiiviiseen": 1, "respects": 2, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4lle": 1, "istuvaa": 1, "integraatiopolitiikka": 2, "kuuma": 2, "j\u00e4ljille": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksill\u00e4515": 1, "vahingossa": 1, "ty\u00f6tapaturmaksi": 1, "rauhanomaisesti": 1, "byrokraattista": 1, "vaihtelivat": 1, "johtoaseman": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vyytt\u00e4": 1, "vastakulttuuri": 1, "ehdottamissaan": 1, "30111977": 4, "tapahtuneen": 2, "luukku": 1, "piilev\u00e4\u00e4": 2, "osaksi": 17, "viestej\u00e4": 2, "er\u00e4iden": 1, "muuttumisen": 1, "1461982": 1, "15111981": 1, "veyne": 2, "yli400": 1, "velvoitteita": 4, "gathered": 2, "tarvitsi": 2, "hallituskelpoisia": 1, "kantilta": 1, "\u2018fredrik": 2, "48-49": 2, "\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "research": 22, "15101981": 1, "helpotti": 1, "tiedusteltiin": 1, "ohella": 42, "951946": 1, "porvarijohtajiin": 1, "neuvostoliittolaiselle": 1, "yleis\u00f6nosastokirjoittelun": 1, "vapaaehtoista": 1, "valotti": 1, "mahdollistaa": 2, "kantaakseen": 1, "koki": 26, "takana": 9, "prosentille": 2, "valaisevat": 2, "huomioimaan": 1, "selvi\u00e4\u00e4": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tukalasta": 1, "j\u00e4\u00e4misens\u00e4": 1, "maksimoimista": 1, "\u2018understanding": 2, "riippumattomaksi": 1, "tuotteista": 2, "tekem\u00e4ss\u00e4": 1, "kotimarkkinateollisuuden": 1, "kuulijoista": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyytt\u00e4": 1, "kuinka": 3, "perustavoitteina": 2, "kiitollinen": 1, "tulopoliittista": 1, "yhteiskuntasopimus\u2019": 1, "ep\u00e4tavallista": 1, "31121976": 1, "kansalaisille": 4, "syv\u00e4t": 2, "valikoitunut": 1, "1980-luvulta": 1, "uudesta": 2, "1731988": 1, "hallitsemattomalta": 1, "320-321": 1, "suorastaan": 5, "toimineeseen": 2, "ehdokas": 7, "kriitikoiden": 1, "voimat": 9, "p\u00e4\u00e4omavirtojen": 1, "yksityinen": 13, "j\u00e4senhakemuksensa": 1, "kustannusten": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 1, "halveksuttavana": 1, "otettiin": 1, "ammattiyhdistysjohtajille": 1, "menestyvien": 2, "\u2018vaalikampanja\u2019": 2, "politiikkaan886": 1, "irrottautua": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6": 1, "tiedonanto": 1, "taakse733": 1, "brittil\u00e4isten": 1, "korruptiosta": 2, "tutkimusperinteest\u00e4": 1, "is\u00e4nn\u00f6i": 1, "vakiintunutta": 1, "hahmottamista": 1, "pamput": 1, "kaaresta": 2, "hallituspuolueiden": 1, "perusteltua": 3, "toisiaan": 9, "osallistujille": 1, "punamultayhteisty\u00f6": 3, "kriisi\u2019": 6, "pluralismin": 1, "rienner": 2, "merkkej\u00e4": 6, "l\u00e4hestymistavan": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "neuvonpito": 1, "\u00f6ljykriisill\u00e4": 1, "oikeistolainen": 1, "laatusella": 1, "kansalaismielipiteeseen": 2, "dynamiikkaa569": 1, "keksim\u00e4\u00e4n": 3, "vakaata": 1, "teollisuusmaissa": 1, "kannanotolla": 1, "j\u00e4senmaksu": 1, "harhapolkujen": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "2331976": 3, "toimintaan132": 1, "viimeisteli": 1, "hallintoa": 1, "20-22": 1, "kymmenisen": 1, "israelia": 1, "ainoita": 2, "kaikkein": 18, "markkina": 1, "miettinen": 1, "toimeliaisuus": 1, "asiantuntemustaan": 1, "kiinnostavaa": 7, "14122015": 5, "suhteellista": 1, "tulkitaan": 1, "byrokratiaa": 1, "puolueelle": 1, "pit\u00e4mist\u00e4": 2, "tavalla179": 1, "hallitsee": 3, "v\u00e4lill\u00e4737": 1, "1950\u20131968": 2, "konkreettiset": 4, "yliopiston": 11, "kaupassa": 1, "kehitysaluepainotteisesta": 1, "varsinaisena": 2, "samansuuntaisesta": 1, "erityisolosuhteidensa": 1, "hallitukseensa": 1, "valmistelleen": 1, "sosialidemokraatteja": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "eastern": 4, "hyvinvointivaltiomalliin": 2, "1086": 1, "joskaan": 3, "wrong": 2, "markkinoita": 2, "perustamiensa": 1, "yritysjohtajasukupolvet": 1, "osoittaneet": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00f6it\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 2, "maaper\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4miselt\u00e4": 1, "vuoksi": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "perusideana": 2, "kuvaa": 12, "laaja": 8, "avainrooliin": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoissa": 1, "tatiana": 2, "my\u00f6nnettiin": 3, "kerta": 2, "mikkeli": 1, "httpvaltioneuvostofihallitusohjelmat-asset_publisher64-paaministeriharri-holkerin-hallituksen-ohjelma": 1, "k\u00e4\u00e4nnettiin": 1, "kasvavalla": 1, "jarru\u2019": 1, "l\u00e4hiajan": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isi\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4\u00e4n": 3, "relevant": 5, "vii": 1, "vasemmistoradikalismia": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 1, "puhtaudesta": 1, "tarkoituksena": 13, "1962\u20131965": 1, "luettelomaisia": 1, "prefiksi": 1, "18121986": 1, "maa": 9, "velvollisuuksiksi": 1, "painopiste-erot": 1, "liikkumavaraa": 5, "\u2018teollisuuspolitiikka\u2019": 1, "laurila": 2, "tuloksin": 2, "et\u00e4isyys": 1, "hart": 4, "m\u00e4\u00e4r\u00e4llinen": 1, "best": 3, "hyv\u00e4ksym\u00e4n": 2, "kekkosta": 12, "osoitti": 2, "1967\u20131970": 1, "kiinnostuneemmalta": 1, "jatkui": 12, "tavoittelevaan": 1, "integraatiopolitiikassa": 1, "2251977": 1, "riitti": 2, "ryhty\u00e4": 7, "kuulua": 3, "arvioon": 1, "sitoutuneempi": 1, "yst\u00e4v\u00e4t": 1, "halukas": 1, "kaappausyritys": 1, "kyseenalaistui": 1, "ajautuminen": 2, "ilmoitustilan": 1, "than": 1, "arkadia-klubi855": 1, "neuvotteleva": 1, "vetoa": 2, "vaaransivat": 1, "puheenvuorosta": 2, "lobbaamisen": 1, "ilmastoa": 1, "kilpakumppaninsa": 1, "goldhammer": 2, "bykov": 2, "yritysn\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "synk\u00e4st\u00e4": 1, "kutsun": 1, "kuluttajan": 1, "asettui": 5, "s\u00e4\u00e4stelty": 1, "suhdanteet": 6, "etsint\u00e4\u00e4": 1, "yritt\u00e4jyytt\u00e4": 1, "taloudelle": 1, "vaalikampanjasta": 1, "tarpeettomia": 1, "vaikeampi": 1, "2211982": 1, "henkil\u00f6st\u00f6st\u00e4": 1, "antavana": 1, "jalostusasteen": 1, "l\u00e4nsimaissa": 10, "selvitelty485": 1, "ep\u00e4onnistui": 3, "otollinen636": 1, "361-362": 1, "perustelluinta": 1, "tyytyv\u00e4isyyteen": 1, "neuvostoliittokin": 1, "huolen": 1, "esiintymiseen": 1, "vastaavasti": 4, "ammattiyhdistysten": 3, "founded": 2, "maalaisliittokeskustapuolue": 1, "road": 10, "demokratian": 12, "2191978": 3, "laskeskella": 1, "vaadittaisiin": 1, "yritysvetoisuus": 1, "1950-luvulla": 5, "vastaan134": 1, "osoittautuivat": 1, "\u2018silm\u00e4\u00e4n": 1, "moottoriksi": 2, "laajentaa": 1, "seuraavien": 1, "tukemisensa": 1, "mihail": 3, "kahriin": 1, "raadetta": 2, "vakuutusyhti\u00f6iden": 1, "keskustelufoorumina": 2, "edustajaksi": 1, "eyj\u00e4senyyden": 1, "14-26": 2, "hehkutti": 2, "kaksihaaraisesta": 1, "v\u00e4lienselvittelyiss\u00e4": 1, "huolenaiheita": 1, "kaavailut": 2, "allekirjoitushetkell\u00e4\u00e4n": 1, "monarkilta": 1, "aulassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 1, "sis\u00e4ll\u00f6llinen": 1, "kest\u00e4nyt": 1, "kuulijan": 1, "eyhakuisuuteen": 1, "t\u00e4smennet\u00e4": 1, "opiskelijaradikalismissa": 1, "ja": 3864, "tarpeetonta": 2, "maailmaa": 14, "nostetun": 1, "runnoi": 1, "466-467": 1, "xiiixvi": 1, "verkostoon800": 1, "tutkimusty\u00f6t\u00e4": 1, "yksityiskokoelma": 1, "perumaan": 1, "tasapainottamiseksi": 2, "raameihin\u2019": 2, "9-34": 2, "realismia": 3, "iloista": 2, "yritysmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1, "tuloksetta": 1, "kohtaamisista": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4ni": 1, "konservatiivinen": 1, "menneen": 1, "k\u00e4rsineen": 1, "suomalaiselle": 11, "argumentaation": 1, "viritteliv\u00e4t": 1, "t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4ss\u00e4": 3, "huomattavasti1029": 1, "tulevaisuusvisioita": 1, "sosialisointipaineita": 1, "luomisen": 4, "yhteiskunnallisena": 2, "nujersi": 1, "hallitsevat": 2, "vaalikamppailun": 1, "koivistonkin": 1, "kanssa764": 1, "voittoon": 2, "syleilevi\u00e4": 1, "j\u00e4lkeen\u2019": 5, "aktiivinen": 7, "nyt": 58, "samojen": 1, "kuolemaan": 1, "hy\u00f6dyllisempi\u00e4": 2, "3-15": 2, "kuumeisesti": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4116": 1, "suhtautuneet": 1, "evolutionary": 2, "t\u00e4ys": 1, "ty\u00f6ss\u00e430": 1, "uusliberalismi": 8, "joustamaan": 1, "etuoikeutetun": 1, "maatalouden": 4, "l\u00e4hentym\u00e4ss\u00e4": 1, "j\u00e4senkent\u00e4st\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6asiat": 1, "alakynness\u00e4": 2, "historiallisessa": 3, "katsottiin": 1, "seuraukset": 2, "varauksellisuuttaan": 1, "loukkaantuneina": 1, "broadberry": 2, "kollektivismin": 3, "tarvittaisiin": 3, "2941991": 1, "yhteistoimintalakeihin": 1, "asevelisukupolven": 1, "25-48": 2, "vihdoin": 1, "kauppakumppaniensa": 1, "tuloaan": 1, "s\u00e4esti": 6, "ilmoittanut": 1, "hillitsem\u00e4\u00e4n": 1, "clean": 1, "lahtiselta": 1, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 1, "ty\u00f6markkinapolitiikan": 2, "taxelliin": 1, "tunnustamista230": 1, "vaalirahakohussa": 1, "yhteiskuntapoliittisen": 2, "trendin": 1, "kuvasti": 6, "\u2018korkea": 2, "n\u00e4ist\u00e4": 6, "tulkita": 5, "kansallisteatteri": 1, "aisoissa480": 1, "ry": 3, "2012a": 8, "1959\u20131962": 1, "puheenvuorot": 3, "muutoksista": 1, "234-235": 1, "toimijoille": 1, "arkistol\u00e4hteet": 1, "suureen": 3, "t\u00e4m\u00e4n": 45, "seikat": 3, "suomalaisessa": 15, "kokemuksia": 1, "kaapelitehdas": 2, "laimentamattoman": 1, "viitekehykseen": 1, "voimasuhteita": 1, "kihlaus": 2, "vakavimpana": 1, "perustamisessa": 1, "vallitsevaa": 7, "tunkeutui": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 3, "lopettelin": 1, "kallis": 2, "dramaattinen": 1, "kielitoimiston": 6, "tapahtuvaksi": 1, "chandleria": 2, "shank": 2, "polluting": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattajien": 1, "mennyt": 1, "valta-asemansa": 3, "kulttuurissa": 1, "yritt\u00e4misen": 1, "ansainnut": 1, "nousuun": 6, "kohtalokkaampaa": 1, "ajankohtaisemmaksi": 1, "heist\u00e4": 4, "ennen952": 1, "hornin": 6, "perustelun": 1, "ratkaisematta": 1, "vinoutumista": 1, "hermeneutiikkaa": 1, "kaivattua": 1, "tied\u00e4n": 1, "ep\u00e4suotavia": 1, "potentiaalinen": 2, "lukuisia": 2, "id\u00e4npoliittisesti": 1, "metodologisia": 4, "poikkeuksen": 2, "veljeillyt": 1, "vasemman": 2, "ilmeisimmin": 1, "tarkasteli": 4, "omaksuttu": 2, "vientivetoiseen": 1, "avulla": 64, "juurruttivat": 1, "yleislinja": 2, "eva-p\u00e4iville": 1, "muissa": 9, "varmistamaan": 4, "pentti": 45, "stig": 98, "odotushorisontti": 2, "instituutioihin": 1, "kannatti": 6, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kohtien": 5, "kahdelta": 1, "analysoinnista": 1, "eect\u00e4": 1, "hankkiminen76": 1, "kohdelluksi": 1, "pohjautuvaan": 1, "ihmeellist\u00e4": 1, "tehtaankadun": 2, "kartettava": 1, "kynnykselle": 2, "n\u00e4kyvi\u00e4": 1, "suoninen": 4, "vakautusratkaisun": 1, "heng\u00e4hdystauon": 1, "lopettaa": 1, "arvatakaan": 2, "ekholm": 7, "kerronta": 2, "aarnion": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 28, "esteet": 1, "p\u00e4tevyysalueiden": 1, "sanottuja": 1, "2010a": 5, "vastustuskykyinen": 1, "aloitteellisuudestaan": 1, "ideologiankin": 1, "p\u00e4\u00e4johtajat": 1, "l\u00e4hde": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4nyt": 1, "yritysasianajajan": 1, "suppeampi": 1, "perustavoitteista": 2, "keskustelussa233": 1, "keskustelua610": 1, "tuloksellista": 1, "eva-man\u00f6\u00f6verin": 1, "haittavaikutukset": 1, "ty\u00f6t\u00e4": 5, "istu": 1, "ty\u00f6llisti": 1, "paluun": 1, "n\u00e4ht\u00e4isiin": 1, "keskustelua": 25, "\u00e4\u00e4nestyskierroksella": 1, "palautti": 1, "yhtenevist\u00e4": 1, "131977": 1, "296-297": 1, "van": 4, "tarkoitusperien": 1, "valaisevaa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "suuntaavat": 1, "nelj\u00e4ll\u00e4": 2, "vuosikymmenin\u00e458": 1, "kutsumatta": 1, "saatava": 9, "alij\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "rajaukset": 2, "economy\u2019": 2, "vahvistuminen": 4, "pahensi": 1, "ponnisti": 1, "my\u00f6nteinen1021": 1, "ty\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "keng\u00e4nnumeronsa662": 1, "731977": 2, "vastataan": 1, "\u2018ruhtinas": 1, "kumppaneihin": 1, "alaotsikossa": 1, "maailmantalouden": 6, "oikeille": 2, "l\u00f6yd\u00f6sten": 1, "teoissa228": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 7, "hegemony\u2019": 2, "wsoy": 38, "kaikille": 4, "1956\u20131969": 1, "julkkiksia": 1, "pienimpiin": 1, "yksityist\u00e4misest\u00e4": 2, "investigations": 2, "hakemaan": 2, "kontekstissaan": 1, "kesken\u00e4\u00e4n": 13, "profiili": 5, "k\u00e4rjistynyt415": 1, "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4": 2, "mielleyhtymi\u00e4": 1, "tehdyt": 4, "huolestuttavalta": 1, "id\u00e4nkauppa": 13, "karsinta": 2, "eksplisiittisen": 1, "hajoaa": 1, "ovako": 1, "tappioita": 1, "yhteis\u00f6st\u00e4": 1, "evakaan": 1, "savutti": 1, "p\u00e4iv\u00e4npoliittiseen": 1, "second": 4, "hiiht\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "tiedonv\u00e4lityst\u00e4": 1, "vilvoittelutiloissa": 1, "takaajana": 1, "heimo": 4, "my\u00f6nteiset": 1, "keskeisten": 4, "265-283": 2, "\u2018suunnittelutaloudesta": 2, "tunnistettavissa": 2, "h\u00e4st\u00f6lt\u00e4": 1, "rakennemuutoshallitus": 1, "ep\u00e4luuloisesti": 3, "puoluetuki": 3, "varoittaakseen": 1, "pyrkimykset": 7, "eripuraan": 1, "varmistettava": 2, "ilmi\u00f6ille": 1, "suotuisaksi": 1, "tuntemaan": 1, "\u2018stig": 2, "rautaesiripun": 2, "tasapaino": 2, "lintukoto": 1, "oy": 37, "syys\u2013lokakuussa": 1, "asettamiseen": 1, "teollisuudelle": 9, "n\u00e4kemyksille": 1, "uudenlaista": 3, "erityistavoitteeksi": 1, "aiheen385": 1, "mekanismiksi": 1, "holhoavaksi": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4": 1, "19881093": 1, "1956\u20131967": 1, "lehtileikkeit\u00e4": 1, "valtakunnallisissa": 2, "toimittajana": 1, "vahvojen": 1, "presidenttigallup": 2, "painonsa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "tutkimuksellisella": 1, "byrokratia": 2, "v\u00e4lisin\u00e4": 1, "verkkolehti": 2, "uhkakuviin": 1, "kammarit": 1, "kitsaasti": 1, "it\u00e4-euroopassa": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n\u00e4": 3, "v\u00e4liseen": 5, "wooldridge": 6, "auttanut": 3, "ty\u00f6markkina-asioiden": 2, "tapahtumaj\u00e4rjestys": 1, "hirvitt\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4ynyt": 5, "otteessaan": 1, "mielipiteeseen": 8, "kiistanalaisuudesta": 1, "10555": 6, "kunnon": 1, "\u2018ajatus": 1, "kommentaattori": 3, "valtava": 3, "seuraava": 3, "markkinamy\u00f6nteist\u00e4": 1, "\u2018talousel\u00e4m\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisin": 1, "suuntaviivoja": 1, "argumentin": 1, "vaikuttamiseen": 7, "puolelleen": 1, "ihme": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 1, "suvereenisti": 1, "mielipidemainontaa": 1, "hallituksella": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4sti": 2, "allokoisi": 1, "771-801": 2, "osapuolten": 4, "hyvinvoinnille": 2, "poikkeuslakikauden": 1, "puolustajana": 2, "13111975": 1, "tanner": 1, "suunnalta": 3, "aineellinen": 1, "asema": 20, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6": 2, "8101987": 1, "pelaavan": 1, "vladimirov": 11, "v\u00e4likappaleena": 1, "ehdokkaansa": 2, "konsensukseksi564": 1, "peruskysymyksist\u00e4": 1, "aloilla": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "aikakauskirja": 16, "vaaleista": 2, "kairamo-klubi": 1, "kaikelle": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyyn": 1, "helmikuu": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtiin": 2, "combat": 1, "yleistett\u00e4vi\u00e4": 1, "rahoitusmarkkinoihin": 1, "ongelmallisinta": 1, "hermeneutiikasta": 3, "identtisten": 1, "dynamiikkaa": 2, "yksimielisen": 2, "riitt\u00e4v\u00e4t": 1, "tehostamisen": 2, "tilanteessa": 6, "pragmaattinen": 2, "l\u00e4ntist\u00e4": 5, "raamittivat": 1, "kaukana": 3, "tutkia": 2, "menotaloutta": 1, "firm": 2, "kiihtyi": 2, "1981\u20131982\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4keskeist\u00e4": 1, "lasten": 1, "edell\u00e4k\u00e4vij\u00f6iden": 1, "suhtautunut": 2, "yksil\u00f6n": 7, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta\u2019": 1, "yksityisyritt\u00e4misen": 1, "kehityskulkujen": 2, "vaikutusvaltaisuus": 1, "mittavuus": 1, "haastatelluista": 1, "lyhenne": 1, "arvioiva": 2, "yleissitovuuden": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4isi": 1, "dominanssista": 2, "presidenttiehdokkaisiin": 1, "puoleensa": 1, "1-2121975\u2019": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 2, "makeaa": 1, "ep\u00e4selvyydet": 1, "omaehtoisesti": 1, "1068": 1, "sukupuoli": 1, "voimallisemmalle": 1, "korostettu": 1, "poliittisista": 10, "keskin\u00e4inen": 3, "tuotantorakennetta": 1, "esitt\u00e4neet": 4, "v\u00e4heni": 3, "vaikutusta": 8, "muistamista": 1, "suppeaksi661": 1, "valuuttapolitiikan": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "resursseja": 7, "kokonaisuuteen": 3, "tavoitteellisiin": 1, "esiteltiin": 1, "onnettomuudet": 1, "ankaraa": 1, "ottaen": 2, "ympyr\u00e4n": 1, "viktor": 5, "antamasta": 3, "alueiden": 1, "heini\u00f6": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "ep\u00e4ilyksell\u00e4": 1, "askeleen": 2, "suitsittava": 1, "siirt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "kauaskantoinen": 1, "tavoitteenasetteluita": 1, "arvokasta": 1, "economically": 1, "hankaloitti": 1, "muutoksella": 1, "1970\u20131975": 1, "ammattij\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "virta": 1, "\u2018reino": 2, "unioninkatu": 1, "hyvinvointivaltioiden": 2, "kipe\u00e4t": 2, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4": 1, "1030": 1, "1073": 1, "perusteellinen": 1, "vahvoilla": 2, "strengthening": 4, "yrityshistoriasta": 1, "sopeutui": 1, "keskisarjan": 1, "talouskriisiin": 2, "vertailuja": 1, "nollakasvuideologiasta": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jille": 3, "versiosta": 1, "vajaan": 1, "linja": 4, "until": 1, "lopulliseksi": 1, "erottamaan": 1, "aktiivisesti": 17, "hallitusrintamalla": 1, "keskustelussa": 15, "ylpe\u00e4sti": 1, "valinnalta": 1, "hoidettavakseen": 1, "voiko": 2, "oikeutetusti": 1, "assumed": 2, "luojana278": 1, "mittaan": 5, "tunnetuin": 1, "innovaationa": 1, "1631964": 1, "kielteist\u00e4": 2, "nordic": 2, "pelko": 3, "higgins": 2, "1918\u20131997": 1, "v\u00e4li\u00e4": 1, "muut": 17, "lehdist\u00f6ss\u00e4": 5, "hienovaraisesta": 1, "tiiviist\u00e4": 3, "vahvistavan": 1, "oikeuden": 2, "hakeakseen": 1, "sypn": 1, "pakkotoimin": 1, "vaalirahoituksella": 1, "eroilmoitusta": 1, "yleisluontoinen": 1, "1984\u20131985": 6, "vanhenemisen": 2, "mielipideilmastoon": 1, "edunvalvontaorganisaatio": 1, "optimistista": 1, "this": 5, "lehdist\u00f6kirjoittelun": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jilt\u00e483": 1, "avainpaikkoja": 1, "laukkanen": 6, "n\u00e4kyvist\u00e4": 4, "sijaa": 1, "analyysille": 1, "tekemisiss\u00e4": 1, "19-20": 4, "blochin": 1, "rissasen": 1, "andreas": 3, "kauppapoliittisille": 1, "s\u00f6i": 4, "mailleen": 1, "syiden": 1, "692001": 3, "vaikutuksen": 4, "prosesseihin": 3, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4t": 2, "yll\u00e4tyksett\u00f6mi\u00e4": 1, "omien": 19, "1955\u20131957": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4n": 5, "talouskasvu": 4, "puoluetta": 2, "30-31": 6, "tutkittu": 1, "135-156": 2, "k-80n": 3, "jyrk\u00e4n": 1, "arkistoa": 1, "1551984": 2, "toimintamallia": 1, "vahvemman": 1, "harrasti": 2, "tukeutumista": 1, "harhaluulon": 1, "korostamaan": 2, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "kapeista": 1, "muodostu": 1, "vierastama": 1, "edustajaa": 1, "realiteeteista": 2, "enderle-burcel": 2, "marketing": 4, "kasvattanut": 1, "\u2018syyt\u00e4": 1, "2006\u20132009": 2, "lakolla": 1, "1031": 1, "tarkasteltuina": 1, "repineiss\u00e4": 1, "toisella": 5, "aiheuttavat": 2, "aie": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletuksena": 2, "liittyvien": 2, "perustuva": 2, "n\u00e4it\u00e4": 6, "haasteen": 3, "poikkeuksellinen": 3, "baggott": 2, "esitt\u00e4misen": 1, "poliitikko": 4, "tarkoitettua": 1, "solmimisen": 1, "t\u00e4ss\u00e4": 71, "keinovalikoimaa": 1, "kirjallisuus": 8, "aiemmasta": 3, "toteamuksessa": 1, "vaikuttamiselle": 1, "vaalibudjetit": 1, "nopeaan": 1, "kohtaamaa": 1, "sosiaalipolitiikan": 2, "ovat": 217, "johtaja": 33, "derjabinin": 1, "tappioiden": 2, "kehitt\u00e4misest\u00e4\u2019": 2, "2231987": 3, "kriittisesti": 1, "l\u00e4hivuosien": 1, "harjoittaa": 2, "nimettiin": 3, "haluttaisiin": 1, "kiinnitt\u00e4v\u00e4t": 2, "tutkimuskohteista": 1, "foundation": 4, "varteenotettavat": 1, "460-461": 1, "suunnitelmissa": 1, "toimenkuvaa": 1, "suuntautuvan": 1, "sanomalehtiasiain": 1, "kasvattamiseen": 1, "id\u00e4npoliittisen": 4, "tupo-neuvotteluineen": 1, "tuotantoa": 2, "otsikoimaton": 1, "antaisi": 1, "suomalaisia": 4, "nimimerkki": 1, "keulahahmoilta": 1, "sosiaaliturvaan": 1, "tutkimustoiminnassa": 1, "kannanotollaan": 1, "1984\u20131986": 2, "teosta": 2, "presidentinvaalitaistelussa": 1, "1969\u20131971": 1, "2551981": 2, "maunokoivistonn": 1, "lehdist\u00f6n": 6, "mahdottomalta461": 1, "10111986": 6, "eroamaan": 1, "hypoteesitonta": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "korostaa": 15, "tukivat": 4, "t\u00e4h\u00e4n": 11, "oikeistolaisesti": 1, "toteutumassa": 4, "liikkumavara": 1, "sis\u00e4llissodan": 1, "menett\u00e4miseen": 1, "oliver": 1, "decided": 1, "kauppakamarissa": 1, "2051982": 1, "tuntenut": 1, "t\u00e4llaiset": 4, "johtamisen": 1, "olleisiin": 1, "pullollinen": 1, "toisistaan": 9, "kaksisuuntaiseen": 1, "taustansa": 1, "ekonomisk": 1, "kokoelman": 1, "vesittyisi": 1, "p\u00e4\u00e4sihteerin\u00e4": 2, "tiukentuvalle": 1, "puoluekent\u00e4n": 1, "teko": 2, "vanhojen": 2, "torjumassa": 1, "sairastavaa": 1, "tiiviimmin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4siv\u00e4t": 2, "l\u00e4nsisympatioitaan": 1, "pluralististen": 1, "kipping": 13, "muistelmateokset": 1, "asennevaikuttaminen": 4, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 20, "asennoitumista": 4, "ilmi\u00f6it\u00e4": 3, "hallitusmuotoa": 1, "\u2018abduction\u2019": 4, "vapaakauppaj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "urheilu": 1, "1980s": 12, "ter\u00e4s": 13, "s\u00e4\u00e4st\u00f6politiikan": 1, "ajautui": 5, "within": 2, "kattava": 1, "ytimen\u00e4": 2, "kohtaamaan": 1, "selkeytt\u00e4miseksi": 1, "seurannan": 2, "kasvavan": 2, "franaszek": 1, "uimonen": 11, "voittajana": 1, "porvarihallitushankkeeseen": 2, "kokoomuslaiset": 3, "sana": 3, "brysseliin": 1, "toteutui": 4, "hallitushanketta": 1, "elvytysohjelmalla": 1, "uskottavuudelle744": 1, "tukee": 4, "yrityshistorioitsijoita": 1, "i-iii": 1, "maanviljelij\u00f6it\u00e4": 1, "menestyminen": 3, "globalization\u2019": 2, "goedde": 2, "ideologioista": 1, "keskuspankki": 2, "tiedotustoiminnalle": 1, "alentamista": 1, "toimintansa": 7, "voimakasotteisesta": 1, "presidenttiehdokkaaksi": 3, "chandlerilta": 1, "varmasti": 5, "suunnittelijajohtoinen": 1, "keskeisimpi\u00e4": 2, "piili": 3, "samanaikaisesti": 14, "punamultapohjaa": 1, "juonsi": 2, "intohimoistani": 1, "teknologinen": 1, "kaupalliset": 1, "vet\u00e4ytynyt": 3, "ollut": 221, "markkinaehtoisuus": 1, "money": 3, "l\u00e4nsikaupalla": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtia": 3, "studief\u00f6rbundet": 3, "n\u00e4ytelleet": 1, "historiallisista": 1, "19111990": 1, "pahamaineista": 1, "toimenpiteet": 2, "otsikko": 1, "moittinut": 1, "kesken": 7, "293-315": 2, "ty\u00f6t": 1, "2381975": 1, "kansansuosion": 1, "1951986": 9, "612-635": 2, "\u2018sosialidemokratian": 4, "\u2018talouspolitiikka": 2, "positiivisia": 1, "pyyt\u00e4neet": 1, "l\u00e4hdekokonaisuuksia": 1, "valta-akselin": 1, "kansalliskokoukseen": 1, "otollisen": 1, "vaalipuheissa": 1, "tavoitteenaan227": 1, "monista": 1, "3132008": 2, "opinions": 2, "kyseltiin": 1, "el\u00e4m\u00e4ni": 1, "k\u00e4sitteen": 5, "yksiselitteist\u00e4": 6, "tapaani": 1, "pohdittiin": 2, "kokemus": 8, "ucl": 2, "ennakkoluulojen": 1, "korvasi": 1, "anu-hanna": 4, "purettava": 1, "diskreetin": 1, "kasvuun": 4, "bernhagen": 27, "sanelemaan": 1, "vinouman": 1, "661-673": 2, "selitysten": 1, "harjoitettua": 1, "saavutettu": 3, "edustajistolla276": 1, "painoarvonsa": 1, "teosten": 1, "sainio": 3, "keskeiseksi": 1, "ideavaltaa": 1, "puhujaksi": 1, "lopputuloksesta": 1, "suuntaan1012": 1, "aikalaiskirjallisuus": 1, "h\u00e4iri\u00f6ihin292": 1, "myttyyn": 1, "valvontaan": 1, "teollisuuspiireiss\u00e4": 1, "painokkaasti": 1, "pudotus": 1, "voimakas": 8, "puhetta": 1, "yhteiskuntan\u00e4kemys": 1, "alivaltiosihteeri": 1, "lohkot": 1, "teoreettista": 1, "vaikutusvaltaisimpana": 2, "uskontokunnat": 1, "uravalintaani": 1, "asennoitumisessaan": 3, "passiivisella": 1, "ludmilla": 2, "ty\u00f6markkina-asioista": 1, "j\u00e4senmaksuja": 1, "viittaavat": 3, "suuntautuneelle": 2, "tavoitteissa": 1, "uskoa": 7, "pit\u00e4m\u00e4t": 1, "radikaalisiipi": 1, "tutkimus": 42, "ratkaisuun": 1, "muassa": 42, "oli": 1059, "ph": 28, "oppi-is\u00e4ns\u00e4": 1, "sinipunahallituksessa": 1, "ehrnrooth": 39, "s\u00e4velen": 2, "neuvostoliittolaisilta": 1, "sleeps": 1, "reformin": 1, "laajoja": 5, "kairamon-v\u00e4yrysen": 74, "markkinavetoisuuteen": 1, "l\u00e4htien138": 1, "kitkatonta": 1, "selluloosanviejien": 1, "valter": 2, "neoliberalismus": 2, "tietokirjailija": 1, "selkeimmin": 1, "silmin": 1, "arkkitehdit": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n499": 1, "vesi": 2, "ehdotukseen": 2, "resisted": 2, "pursuit": 2, "n\u00e4enn\u00e4isest\u00e4": 1, "mielipidetrendit": 1, "werner": 3, "keskustalle": 3, "veroasteen": 4, "hallituspaikkojen": 1, "bachrach": 2, "vuosikymmeneen": 1, "uudistuksiin": 2, "l\u00e4nsi-integraatiota": 2, "levitt\u00e4minen": 4, "yhteisty\u00f6linjalle": 1, "vastauksena": 2, "j\u00e4rjestelyn": 1, "business32": 1, "metodologisen": 1, "sanoutua": 1, "laimeampia": 1, "alanen": 1, "mainitsematta": 1, "vihre\u00e4n": 7, "ohjailuun": 1, "vaalirahoitusintoa": 1, "valtionjohto": 2, "yht\u00e4l\u00e4iset": 1, "tarkastelevissa": 1, "terrorism": 2, "edustaviin": 1, "oyjn": 5, "1972\u20131976": 4, "nuoret": 3, "oikeistopuolue": 1, "sosiaalidemokraattisen": 4, "kytk\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomaankaupan": 3, "huomiolle162": 1, "sanamuotoon": 1, "invasion": 2, "2781987": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "kysym\u00e4ll\u00e4": 1, "s\u00e4hk\u00f6sanoma": 1, "kuluttamista": 1, "eroista": 2, "konspiratiivisessa": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4miseksi": 2, "tuhottoman": 1, "k\u00e4ydess\u00e4ni": 1, "rintamalinjaa": 1, "puolueena": 1, "virpi": 2, "liiketoimintaan": 3, "realiteetteja": 1, "varpailleen": 1, "her\u00e4tt\u00e4neet": 1, "uhasta122": 1, "korporatismin": 3, "velka": 6, "houkuttelevaa": 1, "uudistuspyrkimyksiin": 1, "vilpitt\u00f6myydest\u00e4": 1, "markkinaohjauksen": 1, "muistelmia": 6, "s\u00e4ilyneisiin": 1, "perehtyy": 1, "toimintakent\u00e4st\u00e4": 1, "suuruisesta": 1, "presidenttiehdokkuuden": 1, "teen": 1, "liikkeit\u00e4": 2, "tekij\u00e4lle": 9, "luotti": 3, "jatkamista": 1, "821982": 1, "1975\u20131995": 1, "laji": 3, "kietoo": 1, "ty\u00f6suhdeasioihin": 1, "influence": 8, "kauppojen": 2, "toimien": 2, "ajattelun": 6, "valitsi": 9, "peltosta": 1, "melko": 4, "laajakantoisempiin": 1, "l\u00e4nsi-intoa": 1, "washingtonissa": 1, "kyseenalaistamattoman": 1, "brechtin": 1, "puheenjohtajavuotensa": 1, "talouskriisist\u00e4": 1, "tultiin": 1, "toimijaryhmien": 1, "viidennest\u00e4": 2, "lipsahdus": 1, "mahdollistaisi": 1, "v\u00e4lillisesti": 2, "hallituskumppani": 1, "clare": 2, "yliviivattuine": 1, "suotavana": 3, "parantamisesta\u2019": 2, "radiol\u00e4hetys": 1, "hajottaisi": 1, "kutsuttua": 2, "1989": 52, "koulutetut": 1, "uusliberalistit": 1, "jalava": 3, "presidenttiasiassa": 2, "\u2018usn": 1, "luisu": 1, "finnpapin": 1, "17111979": 2, "gras": 1, "haiskahti": 1, "maataloustuottajat": 1, "iskukykyns\u00e4": 1, "tutkimustietoon": 1, "raumarepolan": 1, "\u2018between": 4, "useimmiten": 3, "pienimm\u00e4ll\u00e4": 1, "1947\u20131990": 2, "vuodessa": 4, "occurs": 1, "esikuvan": 2, "cheltenham": 4, "eitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "1151987": 5, "rajoittamisesta": 1, "10552": 2, "menestyst\u00e4": 3, "yksioikoisena": 1, "tasoitti": 1, "alalaji": 1, "parlamentarismipuheiden": 1, "j\u00e4rjestelyst\u00e4\u2019": 1, "parlamentarismiin": 1, "muotoutumiselle": 1, "protestit": 1, "kansainv\u00e4lisist\u00e4": 3, "edustavilla": 1, "181-196": 2, "heikommin": 1, "umpisolmu": 2, "kivist\u00f6n": 1, "useem": 11, "kannanottovalmiuksiaan": 1, "puolustelemaan": 1, "60-vuotisjuhlateoksensa": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemmiksi": 1, "2631980": 2, "vetoomukselta": 1, "perusteemoista": 1, "asiantuntijakomiteoissa": 1, "suuntausta": 2, "perustuvalle": 2, "l\u00e4hilukemiseksi": 1, "\u2018politisoituuko": 4, "prosperity": 3, "kyll\u00e4styneit\u00e4": 3, "jaakkolalle": 2, "ratkaisuvaihtoehtojen": 1, "1958": 1, "juhlavat": 1, "heti": 15, "toteutti": 2, "arguments": 1, "mammonan": 1, "talvio": 2, "haluja": 1, "vaalija": 1, "toivoivat": 4, "yhteiskunnallista": 28, "\u2018henget": 1, "tunnelman": 1, "tuomo": 2, "asioita\u2019": 2, "jacob": 1, "kommunismi": 3, "uida": 1, "liikeyrityksi\u00e4": 2, "konsulttipalveluita": 1, "12111975": 1, "nurmiainen": 8, "visioidessaan": 1, "bussilasteittain": 1, "presidentinvaaleihin219": 1, "manchester": 8, "vahvistanut": 3, "onnistuttu": 1, "perusteltuina": 1, "maatalouteen": 1, "politiikkakin": 1, "markkinamekanismin": 3, "vastaukset": 2, "sulivat": 1, "muuttaa": 10, "1978\u20131981": 1, "115117": 1, "kiistelev\u00e4t": 2, "trident": 2, "tyrm\u00e4ystappion": 1, "perustelivat": 2, "preferenssit": 1, "puntaroisin": 1, "lukukerralla": 3, "toiminnalle81": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vilt\u00e4": 1, "kannattaako": 1, "reflektion": 2, "talousalueesta": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 3, "varsinaisessa": 2, "presidentti-gallupissa": 1, "j\u00e4senet": 7, "m\u00e4kinen": 2, "talousohjelman": 1, "johtokunnan": 42, "laskelmoinnin": 1, "konsensusaikaa": 1, "erosi": 2, "sosialisoinnin": 1, "1990s": 2, "sitovat": 1, "muistelmina": 1, "uusiutumisen": 1, "rekola": 16, "edustavien": 5, "vauhdissa\u2019": 1, "kambodzhan": 1, "tuotantoel\u00e4m\u00e4n": 2, "houkutellakseen": 2, "keskusteluryhm\u00e4yhteyksi\u00e4": 1, "linjasi": 1, "perustan": 5, "10121981": 2, "konkreettiselta": 1, "ihmis": 1, "henkisesti": 2, "146-147": 1, "vaikeaksi": 1, "tutkijoista": 1, "integraatioon777": 1, "20101988": 2, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 2, "kauppasuhteista": 1, "edward": 4, "kattonopeudeksi": 1, "youssef": 2, "toteutukset": 1, "imagoseikkojen": 1, "eliittiverkostoihin": 2, "vakaana": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiss\u00e4": 1, "uusliberalistisiin": 1, "kaksiosainen": 1, "taistelussa": 6, "oikeudet": 1, "19881990": 1, "\u2018yhteiskuntasopimus": 4, "460-468": 2, "edustamansa": 2, "kyselytutkimuksessa": 1, "sovittu": 1, "johtaneet": 1, "nimens\u00e4": 3, "pieless\u00e4": 1, "liikkumalla": 1, "voimakastahtoisesti": 1, "diskurssi": 5, "teoksessaan": 1, "421975": 1, "vallankumoukseen287": 1, "kysynt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "siirtym\u00e4ss\u00e4": 1, "punamultapolitiikasta": 1, "5111987": 3, "edulliseen": 1, "keskeisimmiksi": 1, "vaikutelmaa": 1, "katkeruus": 1, "\u2018tosiasiat": 1, "oloille": 1, "aikeita": 1, "our": 1, "raamittaminen": 1, "monopolien": 1, "laiminly\u00f6d\u00e4": 2, "matthias": 5, "etykn": 1, "varteenotettavimmista": 1, "useaan": 1, "2003": 53, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "johdattaa": 1, "kerro": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa976": 1, "philips-feinin": 1, "9-1051975": 1, "eri": 107, "piment\u00e4minen": 1, "1940-luvun": 5, "poliittisuudesta": 2, "murheita": 1, "\u00f6ljyst\u00e4": 4, "tehneet": 6, "kretsen": 2, "kahrin": 2, "ep\u00e4luulot": 1, "p\u00e4ti": 1, "toimitusjohtaja": 134, "vapauttamaan": 1, "poliittista": 92, "miettusen": 12, "oikeistolaistumisesta": 1, "3131976\u2019": 1, "hallinnassa": 2, "vakiopaikan": 1, "historiankirjoitusta": 1, "lisensiaatti": 1, "vallitsevia": 2, "yhteenlaskettu": 1, "postikortti": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myysretoriikan": 1, "parrasvaloihin": 2, "smolander": 20, "kanssa22": 1, "id\u00e4nkaupan": 54, "my\u00f6t\u00e4vaikuttaa": 1, "kilpailukykyisi\u00e4": 1, "viisitoista": 1, "ep\u00e4varmuuden": 4, "raikkaampaa": 1, "ajatuksiin": 2, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4\u00e4n": 1, "ihmetytti": 1, "perustavansa": 1, "k\u00e4yneen": 1, "esitykset": 13, "walton": 2, "televa": 4, "\u2018julkinen": 6, "menetykseen": 1, "liikanen": 3, "maailmanmarkkinoiden": 1, "nokian": 31, "j\u00e4tetty": 1, "nojaavana": 1, "uudenlaisten": 1, "markkinamy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1, "ulkopuolisille": 1, "kattavampien": 1, "luokittelua": 1, "18121973": 2, "kaudella": 14, "perusperiaatteista": 1, "scope": 2, "pelk\u00e4st\u00e4": 3, "aatteita": 5, "sidokset": 1, "katselua": 1, "koulumies": 2, "keskeisell\u00e4": 2, "elinik\u00e4\u00e4": 1, "ominaislaatu\u2019": 2, "19841992": 1, "puhalsivat": 1, "952015": 3, "linjanvetoa": 2, "keskustavetoisen": 3, "kauppakorkeakoulu": 2, "heikkouksien": 1, "vastakohtaisuus": 1, "historioitsijasukupolvet": 1, "hegemoniseksi": 1, "jotakin": 4, "rajanvetoa": 1, "saatetaan": 1, "lis\u00e4perusteita": 1, "otetuiksi": 1, "sopivasti": 1, "kilpailukapitalismin": 1, "teoreettisesti": 2, "pelkkiin": 1, "suosiota": 4, "tekstimuotoiset": 1, "valtakunta": 2, "vasemmistoradikalismin": 1, "academics": 2, "inre": 2, "osaan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isesti": 1, "hyv\u00e4ksyisi": 2, "reaganin": 9, "selitteli": 1, "intresseille": 1, "noihin": 1, "syv\u00e4llisempi\u00e4": 1, "ay-liikkeen": 2, "tutkimustulosteni": 1, "herkk\u00e4n\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 2, "sivussa": 1, "moniosainen": 1, "v\u00e4hitt\u00e4ist\u00e4": 1, "vedottava": 1, "tiedettiin": 4, "kokoaa": 1, "harjoitettu": 4, "samansis\u00e4lt\u00f6inen": 1, "toivoneelle": 1, "alakynnest\u00e4": 1, "1106": 1, "\u2018kansantalouden": 2, "jan-magnus": 3, "kopn": 3, "uusliberalismin": 29, "sellaisenaan": 4, "sidosryhm\u00e4suhteet": 2, "superkonsensus": 2, "kirjailijaksi\u2019": 1, "vastustamisesta": 1, "l\u00e4nsi-saksassa": 1, "k\u00e4sill\u00e4": 10, "l\u00e4nsi-euroopan": 18, "apulaisosastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "toimeksiantajat": 1, "pakkomielteeksi": 1, "johtomiehet": 4, "review": 22, "kielteisemmiksi": 1, "markkinatalousmaissa": 2, "vastustamaan": 6, "tietoisia": 1, "tavallisimmin": 1, "aseveliyhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "boies": 2, "h\u00e4tk\u00e4ht\u00e4nyt": 1, "247-248": 2, "ylle": 1, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 2, "heijastuuko": 1, "jyrkkeniv\u00e4t": 1, "sheriffin\u00e4": 1, "paneutuneet": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiins\u00e4": 1, "viitekehyksen": 2, "perustellumpaa": 1, "seura": 46, "kunnes": 4, "kasvatus": 2, "tehokkuuden": 2, "pallo": 1, "kokoluokassa": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "ahlstr\u00f6m": 6, "viiveell\u00e4": 2, "westerlundilla": 1, "v\u00e4limaastoon64": 1, "teoreettiseen": 2, "syntipukkia": 1, "suunniteltiin": 1, "suuren": 21, "luvuilla": 2, "pyrkimys": 8, "1973\u20131976": 42, "yksil\u00f6it\u00e4": 2, "malleja": 1, "vauraus": 1, "olemattomaksi": 1, "studies\u2019": 2, "luomaan": 3, "lakkoja": 1, "ahonen": 2, "kauppiaiksi": 1, "sosiaalimenojen": 3, "nopeammin": 2, "j\u00e4lkeinen": 1, "mann": 5, "teollisuusvastainen": 1, "sosialistiseen": 2, "vastaan\u2019": 1, "ongelmaksi340": 1, "valottaa": 5, "radikalismin": 1, "austria": 2, "aloille": 1, "teht\u00e4v\u00e4nasettelujen": 1, "vallankumousopit": 2, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4neet": 2, "koviin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4neen": 1, "tutkimuskirjallisuuden": 2, "pac": 1, "keinottelusuhdanteen": 1, "journal": 38, "prosessina": 1, "siirtomaavaltansa": 1, "solmitut": 1, "kolmanneksen": 1, "suotuisaa": 1, "suomalainenkin": 1, "suunnitelmatalous\u2019": 1, "puoluekokouksen": 6, "tuntoja": 1, "voittokulkua": 1, "harjua": 1, "l\u00e4ht\u00f6laukausta\u2019": 1, "birth": 2, "huomioitiin": 1, "kannanottoa": 5, "sanomassa": 1, "taking": 4, "asenteissa": 1, "ety-kokoukseen": 1, "hjallis": 1, "poikkesivat": 3, "ulkopoliittisista": 2, "vaalikampanjan": 2, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyksen": 7, "kirjoitetun": 3, "eec-efta-asetelma": 1, "laidalle": 2, "huokaili": 1, "diskurssianalyysista": 2, "piketty": 2, "etup\u00e4\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6nantajan": 2, "asettama": 1, "jatkuneen": 2, "parantumaton": 1, "1980luvulla": 2, "porvarilehdist\u00f6n": 1, "kansallisarkisto": 2, "laajentunut": 2, "syventymist\u00e4": 1, "luominen": 6, "joanne": 2, "j\u00e4lkeen841": 1, "mainittu": 3, "valtionyhti\u00f6it\u00e4": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4viss\u00e4": 1, "1940": 1, "ohjelmien": 6, "hallinnollisissa": 1, "poliitikkona": 2, "pienimuotoisen": 1, "j\u00e4senkunnille": 1, "valintansa": 3, "n\u00e4ytelm\u00e4t": 1, "harjoittivat": 2, "suhteessa": 25, "qualitative": 2, "margaret": 13, "jeremiah": 2, "areenalla69": 1, "toimintaan235": 1, "jakobson\u2019": 2, "laajuudessaan": 1, "kauppakorkeakouluun": 1, "riitt\u00e4neet": 1, "213-214": 4, "porvaririntaman": 3, "ajatukseen": 4, "v\u00e4lirikkoon": 1, "vaurastumisesta": 1, "hallitusspekulaatioihin": 1, "tukemaan": 7, "alaisuudessaan": 1, "papereita": 2, "ulkomailta": 1, "ty\u00f6markkina": 1, "1731989": 1, "kotitalouksien": 1, "ottopoikina": 1, "omaksuttava": 1, "aikaj\u00e4nteen": 3, "mahtuu": 2, "uskoin": 1, "tiedekunnan": 2, "1970\u20131980-lukujen": 25, "ajankohdan": 1, "kuvastaako": 1, "my\u00f6nteisin": 1, "s\u00e4il\u00f6ttiin": 1, "1066": 1, "sidosryhmiens\u00e4": 1, "tarkoittavan": 1, "historiantutkimuksessa": 9, "uudistamista": 2, "esimerkki\u00e4": 3, "idean": 2, "siteerasi": 2, "yht\u00e4pit\u00e4v\u00e4sti": 1, "1970luvun": 1, "linjauksia": 2, "rahoitti": 1, "verouudistusta": 2, "vaikuttamisessa42": 1, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4uudistuksen": 1, "ilmapiiri": 5, "kaksiter\u00e4iseen": 1, "kyyhkyst\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00e4n\u00e4": 1, "knowledge": 2, "viimeisess\u00e4": 1, "pienten": 2, "luotettavuus": 2, "pystyyn": 2, "puurtamista": 1, "huomion": 14, "v\u00e4liin": 1, "porthanian": 1, "kysymyksill\u00e4": 1, "keskittyneest\u00e4": 1, "vastustaminen": 7, "otaksua": 1, "palkansaajien": 3, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4": 3, "propagoijana": 1, "integraatiokehityksess\u00e4": 1, "keskiryhmien": 1, "julkisuteen": 1, "tapaamisessa": 2, "pitiv\u00e4t": 19, "vihre\u00e4t": 1, "finnmetex": 1, "oikeudenmukaisena": 1, "vallitsevassa": 1, "helpommaksi": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "henkil\u00f6tietoja": 12, "methods": 12, "hallituksesta": 4, "kokemaan": 1, "t\u00e4smennettiin": 1, "suorittamaan": 1, "gummerus": 12, "katsaus": 73, "verkostoanalyysit": 1, "kypsyiv\u00e4t": 1, "finlands": 2, "roolina": 1, "esitt\u00e4mien": 1, "tiedostamisesta": 1, "loppukaneetti": 1, "asennevirtaus": 1, "presidenttiehdokkuudesta": 1, "esitell\u00e4\u00e4n": 1, "tuottama": 1, "puoluekoneisto630": 1, "scholars": 2, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4t": 1, "j\u00e4tt\u00e4nyt": 5, "j\u00e4lkipeli": 2, "luonnollisesti": 13, "yrityst\u00e4\u00e4n": 1, "riippuvaisemmaksi": 1, "tutkimuskeskus": 2, "yritysel\u00e4m\u00e4n": 1, "1026": 1, "\u2018yritysjohto": 1, "alistaa": 1, "ohjaamaan": 9, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 6, "ohittivat": 2, "tervonen": 2, "taloudellis-tuotannollisia": 1, "kummittelemaan": 1, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6jen": 8, "tapahtuivat": 1, "paljastavia": 1, "valintoja": 2, "voimistumisen": 2, "huomauttaa": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4mp\u00e4\u00e4": 1, "kontekstuaalisuutta": 1, "joissa": 13, "ohjailusta": 5, "arvostettiin": 1, "torjumisesta": 1, "kasvutavoitteista": 1, "tilaisuuksiensa": 1, "muuhun": 2, "asettumista": 1, "mahdollisuutta738": 1, "politiikassaan": 1, "markkinayhteisty\u00f6lle": 1, "hoitaneen": 3, "valitsisivat": 2, "mirabilis": 4, "\u2018n\u00e4k\u00f6kohtia": 12, "vanhempien": 1, "ihmiskeskeinen": 4, "ajankohtaiskeskustelut": 1, "otettavissa": 1, "esitelm\u00e4t": 14, "sosiaaliturvaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "omakseen": 2, "kohdistettava": 1, "m\u00e4\u00e4ritelleet": 1, "toimineet": 3, "ammatti": 1, "yleisen": 31, "l\u00e4pivieminen": 1, "jakulta": 1, "2981986": 2, "olevilla": 1, "ent\u00e4": 7, "upon": 2, "helvi": 3, "vasemmistoyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "kehitettiin": 2, "tukisivat342": 1, "fuusioitumisesta": 1, "hyvist\u00e4": 1, "v\u00e4lille": 23, "matalaa": 1, "n\u00e4in": 21, "anomusten": 1, "keski-suomen": 3, "elvytyslinjaa": 1, "model": 6, "n\u00e4k\u00f6kulman": 4, "s\u00e4yse\u00e4n": 1, "\u2018kansalaistoiminta": 1, "ylimalkaisista": 1, "j\u00e4nnitteiden": 1, "samana": 4, "arkaaisissa": 2, "mielekk\u00e4it\u00e4": 1, "tarkasteluissa": 1, "kauppaneuvoksen": 1, "tuntevia": 1, "tshernobyliss\u00e4": 1, "kannanilmaisija": 1, "luokse": 2, "84-85": 1, "palautetta": 3, "v\u00e4\u00e4ristymist\u00e4": 1, "apulaistoimitusjohtajana": 2, "1041": 1, "runollisesti": 2, "tilalle": 7, "maailmankatsomusta": 1, "haastattelutilanne": 1, "kynt\u00e4j\u00e4n": 1, "yll\u00e4tykseksi": 1, "1977\u20131990": 19, "aikaansaannos": 1, "tiedottaminen": 1, "tietyiss\u00e4": 1, "sanank\u00e4\u00e4ntein": 2, "vientimahdollisuuksia": 1, "v\u00e4line": 1, "mittakaavaedusta": 1, "luonnollista": 5, "1-17": 3, "re-inventing": 2, "liittolaiset590": 1, "presidentit": 2, "1122005": 2, "tasav\u00e4kinen": 1, "\u2018tunne": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6teitse": 1, "tehd\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelunaiheiden": 2, "elvytettiin": 3, "k\u00e4sittely\u00e4363": 1, "lukemisen": 1, "toimintaedellytyksiin": 3, "peilaan": 1, "putoa": 3, "sis\u00e4markkinoihin": 1, "lobbaaminen": 1, "kilpailullisia": 1, "k-80-hanke": 1, "janssoniin": 1, "t\u00e4llainen": 4, "monipuolista": 1, "strategiaa198": 1, "tavanmukaisesti": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "pit\u00e4viin": 1, "julkiset": 3, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4": 1, "t\u00e4rkeimpiin": 1, "kietoutui": 1, "finanssipolitiikan": 1, "muutti": 5, "nimetyn": 1, "jatkunut": 3, "vastaavanlaiset": 1, "loki-kirjat": 2, "tutkimukset": 6, "ennakointiin": 2, "elvytyspolitiikan": 3, "hallitsemattomaan": 1, "eheytt\u00e4": 1, "irtautua": 1, "toteutumiselle": 2, "toteutumisen": 2, "\u2018evan": 56, "eristettyin\u00e4": 1, "alustajiksi": 1, "maailmansotien": 2, "anneli": 2, "suunnittelun": 1, "vaurioin": 1, "vahvistamiseksi": 1, "kulissien": 3, "ammennan": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6tapauksissa1015": 1, "voisi": 22, "neoliberal": 16, "arvostelun": 3, "p\u00e4\u00e4asialliset": 1, "294-295": 1, "liikkeen": 7, "tiedotustilaisuudessaan": 1, "eva-tkl": 1, "verouudistus": 2, "hulluilta": 3, "roolin": 23, "kriittisen": 2, "kiisteltiin": 1, "tuloksia": 7, "vaikuttanutta": 2, "varjoon": 5, "aaltoilevina": 1, "informaatiosotaan": 1, "omistusoikeuteen281": 1, "huomioon": 19, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4": 4, "punamultavetoisen": 1, "politiikkansa": 3, "hallitukset": 4, "presidenttiasia": 1, "kysymyksenasetteluilla": 1, "kutakuinkin": 1, "toimijoilta": 1, "maailmassa11": 1, "perustavanlaatuiset": 5, "johtot\u00e4htin\u00e4": 1, "budjetin": 1, "de": 5, "businessmen\u2019s": 2, "kun": 171, "valtiovarainministeri\u00f6n": 5, "ulkopolitiikasta": 2, "kuuluminen": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4rin\u00e4": 1, "mielipiteenmuodostusta": 1, "poliitikon": 1, "annettava": 3, "julkisella": 2, "varomattomalla": 1, "kultaisen": 1, "nimenomaan": 25, "t\u00e4k\u00e4l\u00e4iseen": 1, "hahmotelmat": 1, "p\u00e4\u00e4stetyt": 1, "celsiusastetta": 1, "s\u00e4vy": 1, "puolustuspuheenvuoron": 1, "ehdokkaana": 4, "yhdist\u00e4\u00e4": 2, "paisuttanut": 1, "aktiviteettiaan": 1, "kuukautta": 4, "n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 2, "uusliberalistisiksi": 1, "tunnustuksen": 1, "investoijana": 1, "liittoon\u2019": 1, "pystytty": 1, "selitt\u00e4v\u00e4n": 1, "ongelmiin": 6, "mats": 3, "asennemuutoksen": 2, "suunnitelmien": 1, "nostettaisiin": 1, "k\u00e4yntiin": 1, "iso-britannia": 3, "1960\u20131980-luvuilla": 2, "vuorilehdon": 1, "197198": 1, "westerlund\u2019": 1, "muutamassa": 2, "alleviivannut": 1, "valotusta": 1, "anttila": 4, "rahassa": 2, "varauksellisuus": 4, "sdpst\u00e4": 2, "k\u00f6mpel\u00f6": 1, "konkreettisten": 1, "esti": 4, "oppilaiden": 1, "antoisaa": 1, "uusliberalisointia": 2, "t\u00e4ydentymist\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4rty\u00e4": 1, "sympatiasta": 1, "tavoittamiseksi41": 1, "yritystoiminta": 4, "2411977": 2, "k\u00e4sitteleminen": 2, "millaiseksi": 1, "oma": 13, "seuraajaspekulaatiot": 1, "1851977": 6, "kieliv\u00e4t": 1, "valmetin": 2, "riippuvuusaste": 1, "projektiin": 1, "aloitteentekij\u00f6in\u00e4": 2, "suhdannepoliittisesta": 2, "hiipui954": 1, "maansa": 1, "sosialismille\u2019": 4, "pessimistisiss\u00e4": 1, "taloushistoriallisia": 1, "kannan": 2, "ep\u00e4varmuudesta": 1, "tulkintaa": 5, "lukeutui": 1, "olemassaololle": 1, "demarivalta": 1, "115-116": 1, "remonttimiesten": 1, "vertaileminen": 1, "todellisten": 1, "toteuttaman": 1, "syyskokousp\u00e4iv\u00e4llisille458": 1, "yht\u00e4aikaisuus": 1, "valittava": 1, "porvarillistumisesta": 1, "l\u00e4ht\u00f6isin": 2, "kilpailuttamisessa": 1, "\u2018jakobson": 3, "kustannuss\u00e4\u00e4st\u00f6ill\u00e4": 1, "tutkimuskohteina": 1, "haastatteleman": 2, "tarjottaisiin": 1, "2008": 64, "korostettava": 4, "poliitikoista": 2, "taloussosiologi": 1, "taustatoimijan": 1, "rakentamaan": 2, "2881983": 1, "passiivisesti": 1, "p\u00e4invastaisista": 3, "vastustajien": 1, "kim": 13, "etuly\u00f6ntiasema": 5, "johtajuutta": 1, "haastattelussa": 5, "laaja-alaista": 1, "l\u00e4ntisest\u00e4": 1, "socialism": 1, "maailmanmarkkinahintojen": 1, "kasvukielteiset": 1, "osallistuttava": 1, "opinionsbildning": 2, "olosuhteet": 1, "p\u00e4\u00e4ministerist\u00e4": 1, "\u2018dynaaminen": 3, "pellervo-seuran": 2, "susanna": 3, "linjauksista": 2, "kokoon": 1, "insin\u00f6\u00f6ri": 1, "edist\u00e4m\u00e4": 1, "\u2018yhdentyv\u00e4": 1, "sinnitteli": 1, "l\u00e4hteen": 5, "s\u00e4\u00e4ntelypyrkimysten": 1, "maalle": 2, "laskelmien": 2, "arvioida": 5, "iloniemi568": 1, "elektroniikkateollisuuden": 3, "1062": 3, "tilanne\u2019": 1, "mielenkiintoinen": 1, "oikeistopuolueeseen": 3, "nimitetty": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4": 1, "asioissaan": 1, "development": 4, "el\u00e4kkeelle": 9, "taistolaiset": 1, "motivoidun": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kuntaan": 1, "pakottavammin": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestykseen637": 1, "suojaamiseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4": 1, "marskin": 2, "hirve\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4misest\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttavien": 2, "muotojen": 2, "huomaamatta": 3, "hyvin": 59, "rooli": 30, "kokouksessaan": 2, "fuusion": 1, "kiander": 10, "yhteyshenkil\u00f6ksi": 1, "779-780": 1, "quarterly": 2, "taistolaisten": 1, "vastapuoli": 1, "152-153": 5, "k\u00e4sity\u00f6t\u00e4": 1, "antama": 3, "urho": 43, "enk\u00e4": 1, "because": 2, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyksin\u00e41013": 1, "mukaantuloa": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4lliseksi": 1, "seuraajakysymykseen613": 1, "huolia": 1, "vastahankaan": 1, "mullistava": 1, "manun": 2, "tuonut": 5, "vrt": 79, "nykytilanteeseen": 1, "paneutua": 1, "sopiva": 2, "kauppavaihdossa": 1, "national": 2, "j\u00e4senkunnalleen": 1, "l\u00e4hi": 5, "hallitusyhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "t\u00e4ysimittaisen": 1, "suopeasti": 1, "merkint\u00f6j\u00e4": 4, "tyynnyteltiin": 1, "ep\u00e4varmuustekij\u00f6it\u00e4": 1, "kannanottoihin": 2, "hallitus888": 1, "keskustayhteyksist\u00e4": 1, "kaapelista": 1, "p\u00e4\u00e4dyttiinkin": 1, "materiaali": 1, "p\u00e4\u00e4toimijana": 1, "eduskunta\u2019": 1, "uskomuksia": 1, "elossa": 1, "apeita": 1, "76-81": 1, "8101985": 2, "taistelun": 4, "sdplle": 5, "heill\u00e4": 3, "uudistusstrategia": 1, "kirjallisuuteen": 3, "eu-aikaan": 2, "vallinnut": 3, "edelle": 3, "onhan": 1, "alussa": 37, "hosuminen": 1, "valtuuskunnalla": 2, "otolliseen": 2, "kasvavaa": 3, "tavan": 1, "joustavoittaa": 1, "yll\u00e4694": 1, "237-239": 1, "sosialismia312": 1, "aikaa": 20, "erityisongelmien": 1, "latistuu": 1, "v\u00e4itetyst\u00e4": 1, "lukema": 2, "kiist\u00e4\u00e4": 2, "kantaa": 13, "vastakkainasetteluita": 1, "korvaamatonta": 1, "rahoittajilleen": 1, "ter\u00e4v\u00e4n\u00e4k\u00f6isest\u00e4": 1, "tekoihin": 1, "kapitalismi": 7, "varpaille1055": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4lt\u00e4": 1, "tavelan": 1, "liikeel\u00e4m\u00e4n": 50, "somerto346": 1, "paljasta": 1, "policies": 1, "nyrkkis\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi": 1, "uutisvirta": 1, "yritt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "kivel\u00e4n": 6, "h\u00e4lytt\u00e4v\u00e4": 1, "tarpeettomana": 1, "kev\u00e4inen": 1, "jakoivat": 3, "nimeksi": 1, "heijastumista": 1, "sovelletaan": 1, "heikkoon": 1, "politiikalla": 1, "sprn": 1, "geoffey": 2, "havaintojeni": 2, "1311976": 1, "mukaa": 2, "yhteiskuntaj\u00e4rjestys": 1, "jouduit": 1, "olemuksen": 1, "toiveena": 1, "identifioitumista": 1, "ydinvoimakapasiteettia1000": 1, "249-283": 2, "minimienemmist\u00f6\u00e4": 1, "vanhoja": 4, "tamminiemess\u00e4": 1, "av": 3, "v\u00e4h\u00e4n": 9, "perustelu": 1, "elvytyshallituksen": 1, "toisesta1087": 1, "avoimiin": 1, "suvereniteetin": 2, "moilanen": 2, "puheluonnoksia": 1, "finanssipalvelujen": 1, "perusteelliselle": 1, "historia\u2019": 2, "kompromissivalmius": 1, "jakobsonin": 138, "\u2018historical": 2, "prosesseissa28": 1, "kierrokselle": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6h\u00f6n": 1, "p\u00e4invastaisen": 1, "tuomia": 2, "viimeiset": 2, "ihailijoiden": 1, "l\u00e4hdety\u00f6skentelyn": 1, "ajatuksissa": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 2, "maaper\u00e4n": 1, "vahvistaa": 6, "ulkopuolelle802": 1, "valtateorioiden": 2, "bergholm": 10, "markus": 4, "asenteita": 1, "yhteiskunnassa": 22, "kelvottomuus": 1, "ep\u00e4muodollisuus": 1, "robert": 2, "etujoukot": 3, "tulvivat": 1, "valta-asemaa678": 1, "yleistyksi\u00e4": 3, "politically": 2, "antaneet": 1, "vakiintuneita": 1, "2422000": 2, "\u00e4\u00e4nestysk\u00e4ytt\u00e4ytymiseen": 1, "seuranneiden": 2, "murtava": 1, "suuntaisia": 1, "toiminnalleen": 2, "vaalitaistelutavoitteena": 1, "satunnaisesti": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteen": 1, "tavoittelusta": 2, "475-483": 2, "liikkumavapaus": 1, "vy\u00f6rytt\u00e4j\u00e4t": 2, "tehokkaammin": 1, "tyydytti": 1, "autonomisia": 1, "suhteet": 26, "1958\u20131988": 2, "keskusvaliokunnassa": 10, "kauan": 8, "ennemmin": 23, "parlamentin": 1, "tiedotuselinten": 1, "henkil\u00f6kemioista": 2, "merkitsem\u00e4\u00e4n": 1, "vapaakauppaintegraation": 2, "tehostaa": 4, "pahentuneen": 1, "jonathan": 12, "uuden": 38, "n\u00e4k\u00f6kohdin": 1, "ymm\u00e4rryst\u00e4mme": 1, "hyvinvointivaltiokritiikki": 2, "ajattelemaan": 2, "1990": 44, "kehitt\u00e4\u00e4": 7, "low": 1, "vierastivat": 1, "heikkoudesta": 1, "vaikea": 12, "devalvaation": 1, "meteli\u00e4": 2, "ulkopoliittisen": 7, "vilkkaan": 2, "suotuisa": 5, "jatkuvaa": 1, "keskitt\u00e4mist\u00e4": 1, "esiintyy": 1, "tulevista": 1, "eva-yhteisty\u00f6t\u00e4": 4, "sataa": 1, "kontaktien453": 1, "suorittama": 2, "korkeammaksi": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "mainittujen": 1, "kasvulle1063": 1, "muualta": 1, "markkinataloudet": 1, "luojan": 1, "esittiv\u00e4t": 1, "laajenee": 1, "tuloksekkuudesta": 1, "\u00e4ityi": 1, "vaaliase": 1, "\u2018communication": 2, "laitoksen": 3, "j\u00e4rjest\u00f6historioihin": 1, "poistamista": 2, "kapeaan": 1, "taivaan": 1, "pyrki\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "turvallisuuspoliittisia": 1, "kitkemiseksi": 1, "aiemmissa": 1, "lukuisissa": 1, "tuottamiseen": 2, "big": 7, "muistutteli": 1, "t\u00e4htien": 1, "taustaj\u00e4rjest\u00f6illeen": 1, "lait": 2, "motivoi": 3, "maailmankaupan": 1, "ehdoin": 1, "kriisitunnelma": 1, "amerikkalaisen": 3, "sivulla": 1, "nollakasvuideologian": 1, "nosti": 8, "kitsaammin": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 8, "omistautumisella": 1, "omaksumaan": 2, "kannattajaksi644": 1, "tarjoamasta": 1, "suurimmaksi\u2019": 2, "pysyv\u00e4ksi": 2, "mobilisoitumista": 1, "karsittava": 1, "tyypillisen\u00e4": 1, "\u00e4killinen": 2, "maare": 5, "kolmannen": 1, "cost": 1, "tuotantokoneistoa": 1, "kansalaisiin": 2, "ep\u00e4johdonmukaisia": 1, "jatkumisen": 1, "valtuuskunnan": 120, "keim": 4, "kirvonnut": 1, "vaali": 3, "markkinakeskeisyydest\u00e4": 1, "scientific": 2, "vaarattomuuden": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4": 1, "tukeminen": 8, "kataisen": 1, "olevat": 9, "asuinhuoneistojen": 1, "1979\u20131992": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 5, "pysyv\u00e4\u00e4": 1, "julkilausumattomaksi": 1, "polarisoituminen": 1, "mahdollisti": 3, "yksipuolisesti": 2, "sanoo": 1, "k\u00e4rjistys": 2, "eurokuntoon": 1, "electoral": 2, "sosialisointi": 1, "palvellut": 1, "haastattelussaan": 8, "takasi": 3, "tutkimuskysymysten": 3, "kohtaan103": 1, "talossa": 1, "teollisuusmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi554": 1, "kuulleensa": 1, "1986-1991": 1, "nousivat": 3, "valmistuttua": 1, "menettelytavasta": 1, "ollakseen": 3, "ylimalkaisemmiksi": 1, "koulutuksen": 7, "vastusteli": 1, "\u2018teollisuusporvarit": 1, "wall": 4, "hallitukseen": 29, "syntyminen": 2, "yst\u00e4v\u00e4": 1, "kanavaan": 1, "englannista": 1, "yhti\u00f6n": 2, "kommentoitiin": 1, "perustamisvaiheessa": 2, "arvoinen826": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoon": 9, "konsultteihin": 1, "toimintaedellytysten": 5, "tunnu": 1, "yleiselle": 4, "k\u00e4sitteist\u00e4": 1, "ydinsanoman": 1, "ohjattavan": 1, "vaitonaisuus": 1, "vaikutelman": 1, "n\u00e4kyviin": 1, "tukevassa": 1, "harhakuvaa": 1, "valkokankaalla": 1, "taloustilanne": 2, "asianajajan": 1, "arkisesta": 1, "parantamisesta": 2, "hahmottaa": 1, "tarkoitus643": 1, "konsensusajattelussa": 2, "\u2018t\u00e4m\u00e4": 1, "2251981": 2, "jorma": 18, "\u2018makkonen": 1, "pakkojen": 1, "akateemista": 3, "viihteess\u00e4": 1, "raamit": 4, "vaikutusmahdollisuuksia": 2, "vy\u00f6rytykseen": 1, "painokkaammin": 1, "asenneilmastoltaan": 1, "muuttamiseksi": 1, "arkadiaklubin": 2, "solmineiden": 1, "menestyksek\u00e4s": 2, "tehty": 5, "toi": 11, "virkamiehiin": 1, "225-253": 2, "mielikuvia": 5, "menetelmi\u00e4": 1, "jalanj\u00e4lki\u00e4\u00e4n": 1, "maasta": 1, "kohdistuvana": 1, "l\u00e4hdeaineistoja": 4, "levitt\u00e4\u00e4": 1, "periaatteellisen": 4, "2831985": 2, "my\u00f6t\u00e4mielist\u00e4": 1, "pour": 1, "kyselyiden": 1, "neuvostoliiton-vierailujen": 1, "daniel": 13, "nuotio": 1, "partanen": 10, "asianmukaiset": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoista": 1, "viettej\u00e4341": 1, "muttei": 3, "purettiin": 1, "peruslinjaukseksi": 1, "k\u00e4rjistyksen": 1, "machine": 1, "vaatimuksia": 10, "98-99": 4, "pohtiminen": 2, "virolaisen": 10, "cpa-tutkimuksen": 5, "vaikuttamisyritysten": 1, "special": 2, "39-40": 3, "sekavalta": 1, "millainen": 4, "j\u00e4senkent\u00e4n": 1, "kiitoskirjeess\u00e4\u00e4n": 1, "ajattelematta": 1, "kaipaamat": 1, "keskusarkiston": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 2, "ryhm\u00e4": 13, "todenn\u00e4k\u00f6iseksi": 1, "pypnsypn": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "1958\u20131961": 1, "laatuselle": 2, "talouskehitys": 1, "aitoudesta": 1, "juhani": 52, "tiedusteli": 1, "hallituskumppanin": 1, "socialism\u2019": 2, "integraatiokysymyksest\u00e4": 1, "julki": 6, "piirien": 1, "perinteet": 2, "seppi\u00e4": 1, "pyristell\u00e4": 1, "riskirajoille": 1, "olemme": 2, "tavoitteet": 23, "ohjailtiin": 1, "aimo": 1, "doctoral": 2, "asennemuutos": 7, "vasemmistopuolueiden": 5, "asenteellinen": 1, "161-162": 2, "edist\u00e4isiv\u00e4t": 1, "vuosikausia": 1, "suhdanteita": 1, "122-123": 3, "1974\u20131988": 1, "otaksuu": 1, "kannattaa734": 1, "paljossa": 1, "tulkinnoissa": 1, "tutkittaessa808": 1, "arvasi": 1, "voimakkaimpia": 1, "pelk\u00e4si": 7, "toisten": 2, "rakentavampaa": 1, "paremmiksi933": 1, "tarpeellisuutensa": 1, "repo": 4, "valmiita": 3, "takia": 14, "ideational": 2, "s\u00e4\u00e4ntely": 6, "kiinni": 7, "vapaaehtoisesti": 1, "itsess\u00e4\u00e4n919": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "2101989": 2, "intressit157": 1, "apua": 4, "186-187": 2, "pankkileirit": 1, "\u2018perinn\u00f6njakoon": 2, "muutoksiin": 3, "virkavaltaisuus": 1, "neuvostokaupan": 2, "tiedotusorganisaatioitaan": 1, "tyydytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "lehdon": 1, "mukana1083": 1, "ulostulon": 1, "\u2018suomen": 7, "ynn\u00e4": 2, "sis\u00e4ltyvi\u00e4": 1, "yhdistiv\u00e4t": 3, "ranskassa": 2, "stkn": 96, "j\u00e4rkytyksen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoihin193": 1, "toimijoita": 4, "perimm\u00e4isin\u00e4": 1, "osannut": 2, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isammatiksi": 1, "muovaamaan": 1, "rikkaan": 1, "paavonen": 4, "t\u00e4sm\u00e4llisell\u00e4": 1, "19701980-lukujen": 2, "vihamielisemm\u00e4ksi": 1, "tavoitteena": 31, "hallituspolitiikkaa": 4, "keskusteluiden": 3, "351974": 1, "toimintasuunnitelma": 16, "maata": 4, "272273": 1, "unionists\u2019": 2, "puolustamisen544": 1, "kansainv\u00e4listymisen": 5, "muotoilivat": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n": 1, "keskusteluareenana": 1, "sattumanvaraisina": 1, "varmimmin": 1, "hevoselta": 1, "passiivisuus": 1, "v\u00e4heksy\u00e4": 1, "2000-luvulle": 1, "vastaparina": 1, "ep\u00e4politisointi": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1, "julkaisuja": 11, "ohjaili": 1, "johtajistot": 1, "tultava": 1, "kauppaneuvottelut": 1, "sarah": 2, "harhaanjohtava": 1, "thatcherismista": 1, "pellos": 1, "j\u00e4senliitot": 2, "p\u00f6rssikeinottelijoiden": 1, "tiivist\u00e4": 3, "selkiytyminen": 1, "parantamiseksi": 1, "ilmaisisivat": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4vien": 1, "yksityiskohtiin": 2, "markkinavoimien": 5, "860-861": 1, "keskin\u00e4iselle": 1, "pahoittanut": 1, "tarkastelemaan": 4, "1992\u20132001": 1, "saatanalliset": 1, "tarvinneet": 2, "aineistol\u00e4ht\u00f6isesti": 2, "yksimielisyys": 6, "palkkaratkaisuihin": 1, "vakavan": 1, "osallistuu": 2, "vallanpit\u00e4jist\u00e4": 1, "\u2018natural": 1, "halvalla": 1, "strategisessa": 1, "ohjelmaansa": 1, "huolestuttavasti": 2, "eva-kritiikin": 1, "kaikki\u2019": 1, "puolueetonkin": 2, "tutkimuskohde": 1, "syytettiin": 1, "ristim\u00e4en": 3, "muistelmista": 2, "tekevist\u00e4": 1, "l\u00e4hivuosina": 1, "\u2018p\u00e4\u00e4miehen": 1, "kunnioittaminen": 1, "kulku": 2, "menesty\u00e4kseen": 1, "137-138": 2, "tarkasteleva": 2, "toimittajaksi": 1, "yhteiskunnalle": 3, "kaitsi": 1, "ikin\u00e4": 1, "keskitettyyn": 1, "kunhan": 2, "merkityksess\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 2, "elektroniikkayhtym\u00e4ss\u00e4": 1, "liittojen": 2, "5111979": 1, "id\u00e4npoliittinen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jens\u00e4": 3, "edellisiin": 2, "talouspoliittisesti": 1, "selvitt\u00e4nyt": 1, "yht\u00e4kki\u00e4": 1, "yll\u00e4pit\u00e4misen": 1, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4": 2, "id\u00e4nsuhteissaan": 1, "yritykset": 23, "jotkin": 1, "ilkan": 1, "persoonana": 1, "yrityshistorian": 8, "toisinaan": 13, "rationalisoinnin": 1, "60-61": 2, "ratkaistavissa": 2, "kysymyksiin26": 1, "1979338": 1, "305-307": 1, "ottaneet": 2, "t\u00e4st\u00e4": 8, "valistustoiminnan": 1, "osoitukseksi": 3, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 8, "yleisemm\u00e4ksi": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4": 1, "perusk\u00e4sitys": 1, "ennakointia": 1, "koetteli": 1, "s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4": 2, "sosialistina673": 1, "lukemaan": 2, "siunauksellisuuteen": 2, "hy\u00f6dylliseksi": 1, "tavanomaistunut": 1, "levi\u00e4misess\u00e4": 1, "sellaisista": 3, "22003": 2, "british": 4, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4minen": 1, "och": 12, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi170": 1, "6111981": 2, "lonksuivat": 1, "75-vuotias": 1, "tamminiemen": 4, "ihmiskasvoisesta": 2, "against": 6, "porvarihallitusta": 2, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n": 1, "191986": 1, "tutkineet": 1, "voittaa": 2, "1980\u20131983": 1, "puolustusrintamaa": 1, "projektien": 2, "auttoi": 3, "kaikkia": 7, "heikosta": 2, "sovittelemaan": 1, "klubilaisten": 1, "n\u00e4k\u00f6harhan": 1, "naapurimaamme": 1, "per\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "vuosikymmenell\u00e4": 2, "kirjeenvaihto": 86, "aineistoihin": 2, "liiankin": 3, "limittyv\u00e4st\u00e4": 1, "yleisvasemmistolaisuuden": 1, "osallistui": 10, "taloussanakirja": 3, "muodosti": 4, "toiminnasta\u2019": 7, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaista": 1, "riitelylistalta": 1, "uria": 1, "1974257": 1, "ranska": 3, "jota": 33, "dealer": 2, "i-q": 2, "olleilla": 1, "kannanoton": 5, "viljeli": 1, "bristol": 2, "nauttimaa": 1, "puolueettomuuden": 1, "etun\u00e4k\u00f6kohtien": 1, "konkurssien": 2, "\u2018social": 2, "v\u00e4\u00e4rintulkinnan": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "konsensuspolitiikalle": 1, "72-76": 1, "kulttuuripalvelujen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4lliseen": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 3, "politiikassa417": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4vi\u00e4169": 1, "kohtalonomainen": 1, "kaupallisten": 3, "keskitetyst\u00e4": 1, "ratkaisemisesta305": 1, "yhteensovittamiseksi": 1, "rajun": 1, "hetem\u00e4ell\u00e4": 1, "1071": 1, "kiinnostuneesta": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4": 2, "vastapainon": 2, "raja": 3, "johtoajatuksen": 1, "p\u00e4iv\u00e4npoliittisiin": 2, "uskottavin": 1, "luottaa": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksin": 1, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "avioliiton": 1, "finnovaatio-p\u00e4ivien": 1, "finlaysonin": 3, "tekstikatkelmia": 1, "kansanrintamahallitukseen": 1, "antavat": 5, "yksitulkintaisesti": 1, "varsinkin": 3, "cramer": 2, "vakautustoimiksi\u2019": 1, "pacs": 3, "1010": 1, "p\u00e4\u00e4oma": 6, "painostuspolitiikka": 2, "n\u00e4kyv\u00e4ll\u00e4": 1, "tarkastelemalla113": 1, "sosialisointivaatimuksista": 1, "tasoisia": 1, "rajallisilla": 1, "ylen": 2, "esitteli": 2, "kilpailijamaissa": 1, "etel\u00e4-suomen": 2, "ministereit\u00e4": 2, "syntyisi": 3, "leena": 1, "kuviota": 1, "valtaosa": 6, "nelj\u00e4nneksi": 1, "kansalaismielipiteen": 1, "muodostamistapa": 1, "takasivat": 1, "koneiden": 1, "vaatimuksiin511": 1, "keskusteluyhteys": 2, "\u2018hallitusohjelma": 1, "myyntiyhdistys": 1, "sanomalehdeksi": 1, "tarttumaan": 1, "varustettuja": 1, "1959": 2, "\u2018kovat": 2, "40\u201345": 1, "sosiaalidemokraattisten": 1, "tarkastelemalla": 3, "piepponen": 4, "yleinen": 21, "rajat": 3, "1104": 1, "kurkistusaukko": 1, "asemassa": 5, "muullakin": 1, "kiistakysymysten": 1, "vaikutusvaltaisimpaan": 1, "vastaavissa": 1, "yst\u00e4vi\u00e4kin": 1, "kylvyn": 1, "hiersi": 1, "modernisoida": 1, "p\u00f6ys\u00e4": 15, "kronologisesti": 1, "terms": 2, "vastaanottajaryhmille": 8, "asiallista": 1, "laimentua": 1, "vasemmisto": 8, "ainoiksi": 1, "1982\u20131984": 1, "valtataistelun": 1, "\u2018miksi": 2, "n\u00e4kyv\u00e4": 1, "pellervolaiset": 1, "lappeenrannan": 1, "suomella": 6, "vuoropuhelun": 1, "tutkijakaan": 1, "koikkalainen": 3, "osuneet": 1, "melkein": 1, "hintatasosta": 1, "pankkien": 11, "onko": 7, "lihavaa": 1, "soviet": 8, "lievitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "silmiss\u00e4\u00e4n": 1, "kapteeniksi": 1, "palvelevan": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjaty\u00f6n": 2, "kyseiset": 1, "p\u00f6rssi": 1, "sakari": 19, "suotuisiin": 1, "puhaltaneet": 1, "autio-sarasmo": 1, "ylimenokauden": 1, "oikeistolaiseksi": 2, "1975-1979": 1, "lipponen450": 1, "asiallisina": 1, "liittyneet": 1, "leimasi": 4, "hoito": 1, "omaksi": 2, "ukkn": 2, "toteamus": 2, "heikkisen": 1, "136-138": 1, "jouduttanut": 1, "katse": 3, "rakennelmana": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vien": 1, "ehrnroothin": 26, "46-50": 1, "tultaessa": 10, "k\u00e4sitteellisen": 1, "samanlainen": 3, "korostavatkin": 1, "presidenttikausi": 1, "kansanvallan": 6, "existing": 1, "mtkpellervo": 1, "saavuttanut": 3, "ty\u00f6sti": 1, "vaikutuksesta": 4, "vartioimiseksi": 1, "seurauksena": 3, "hertzen3": 1, "oikeudenmukaisen": 1, "uudistumiseen": 1, "taktiikkaa": 2, "verkostosuhteille": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4oikeus": 1, "asemaan98": 1, "kulutuskysynn\u00e4n": 1, "yhteis\u00f6\u00e4": 2, "artikulointia": 1, "19661974": 1, "kauppamiehet": 1, "valtapuolue": 1, "teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 2, "maastrichtin": 1, "selviytymiskeinona": 1, "voittoa": 7, "outi": 6, "klassikoita": 1, "representative": 2, "lahden": 1, "kivisen": 4, "kansa\u00e4\u00e4nestyksen": 1, "huomionsa": 6, "autoritaarista": 1, "quolle": 1, "voittajiin": 1, "j\u00e4rjestettiin": 3, "muistaa": 4, "alttiita": 1, "muistelmien": 3, "vastineeksi": 4, "tuolloin": 12, "gallupkyselyiden": 1, "toimijatasojen": 1, "kent\u00e4ll\u00e4": 8, "kulttia": 1, "viestins\u00e4": 1, "\u2018ty\u00f6nantajan": 1, "taitteessa12": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen513": 1, "monimutkaisemmaksi": 1, "osittaisia": 1, "v\u00e4listens\u00e4": 1, "astumisen": 1, "panostukset": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 1, "reform": 2, "tulokset": 5, "kantautuneet": 1, "ulkopuolelle": 6, "radikalisoituviksi": 1, "samoja": 5, "normit": 1, "ommeltiin": 1, "vallankaappaushankkeen": 1, "\u2018yksil\u00f6": 2, "tutkin": 1, "jouko": 15, "lopulla": 24, "yhteiskunnallinen": 46, "ty\u00f6paikkojen": 1, "ukkonen": 2, "paikattiin": 1, "l\u00e4nsimarkkinoilla601": 1, "27-50": 2, "kihlajaiset": 2, "vastustukseen999": 1, "yhten\u00e4isen": 4, "26-27": 1, "pakenemisen": 1, "valitsijamiesehdokas": 1, "puheenparren": 1, "osasyyllisi\u00e4": 1, "tilaisuuksien": 1, "perinnett\u00e4": 1, "rohjennut": 1, "johtaisi": 6, "kuvaamista": 1, "vastatessaan": 2, "arvostella884": 1, "keskusteluista": 6, "finnish": 26, "el\u00e4": 2, "pintapuolisesti": 1, "historiak\u00e4yt\u00e4v\u00e4n": 1, "380-381": 2, "hoidettavaksi": 1, "alkaenmarkkinatalouden": 1, "porvarilliselle": 1, "l\u00e4hestymistapaa": 1, "kokous": 275, "porvaripuolueet": 6, "neuvostoliitolle": 3, "erehtym\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 2, "liittymissopimus": 1, "n\u00e4kemysten": 9, "turunen": 3, "isohookana-asunmaa": 13, "hallitusohjelmasta": 1, "tehneelle": 1, "p\u00e4\u00e4piirteist\u00e4\u2019": 1, "ty\u00f6markkinasuhteet": 2, "veden": 1, "palkkataso": 1, "markkinavoimille": 3, "joista": 5, "eturyhm\u00e4analyysien": 1, "suuri": 23, "tukena": 2, "voitolle": 3, "vastakohtaisuudet": 1, "k\u00e4ymisen": 2, "kalpeni": 1, "etsinyt": 1, "sovittaessa": 1, "p\u00e4\u00e4ministeriydest\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisen": 2, "lahja": 2, "lederer": 2, "sanat187": 1, "kansa": 21, "\u2018presidenttiehdokas\u2019": 1, "puolustivat": 2, "myyntimenestykseksi7": 1, "jatkuvuuksia": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4puolta": 1, "pienin\u00e4": 1, "asiantuntijoita": 1, "presidentill\u00e4": 1, "hallituspaitsiossa": 1, "group": 4, "1931981": 1, "konfliktihakuisella": 1, "keskustellessaan409": 1, "kauppapoliittisissa": 2, "analyyseja": 1, "nime\u00e4misest\u00e4": 2, "abduktiivisen": 2, "luotava": 5, "tapani": 7, "sopimustekstin": 1, "korporatismista": 1, "hyvinvointivaltiokriittiseksi": 1, "economics": 2, "v\u00e4rill\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ihin": 7, "y\u00f6vartijavaltiosta": 1, "sanottavasti": 1, "irrallaan": 1, "tyrehdytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "yll\u00e4pitoon": 1, "mitenk\u00e4\u00e4n": 2, "toimineita": 1, "suomia": 1, "saksassa": 2, "1095": 1, "asenteensa": 1, "id\u00e4nvientiin": 2, "mielipidetutkimuksen": 1, "sosialistia": 1, "tuloksellisuutta": 3, "ep\u00e4ili": 8, "vahvan": 5, "l\u00e4nsisympatioista": 1, "vakaumuksellisuus": 3, "harkita": 1, "kev\u00e4\u00e4n": 15, "aikaisempia": 1, "n\u00e4k\u00f6kantansa319": 1, "punnittua": 1, "saltsj\u00f6badenin": 1, "1913\u20131980": 1, "nimitys": 3, "alenivat": 1, "tasoon": 1, "my\u00f6hemmiss\u00e4": 1, "uuspluralistit": 2, "suotuisalta": 1, "k\u00e4sitteiden": 3, "ehtiv\u00e4t": 1, "asialistalla": 1, "pieni": 3, "is\u00e4ntin\u00e4": 1, "locke": 2, "\u2018ajatuksia": 1, "johdanto": 4, "kehityskulussa": 1, "sinipuna": 4, "odotusten": 2, "k\u00e4dess\u00e4": 9, "world": 16, "sanoa": 3, "etsint\u00e4": 1, "kommentti": 3, "kainalossa": 2, "hintatason": 1, "irtautumispyrkimykset": 1, "kattavimmin": 2, "riitelyyn": 1, "kaksisuuntaista": 1, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 13, "vihan": 2, "tt": 5, "porvaripuolen": 1, "aatteisiin": 1, "v\u00e4litt\u00e4miseen": 1, "heart": 2, "kuvalehteen": 4, "neuvostodiplomaatti": 1, "hintaa": 1, "taloustoimittajia": 1, "enemmist\u00f6\u00f6n": 2, "kertomaa": 1, "valinnanmahdollisuuksia1071": 1, "ilmiselv\u00e4t": 1, "liittolaisiksi": 3, "muuttua": 3, "2381980": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4\u00e4n": 1, "muovaama110": 1, "ajavana": 1, "keskustalaisten": 1, "674-675": 1, "perimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "pohjaa": 1, "analyysin": 4, "1321986": 1, "interests\u2019": 2, "taloudellisesta": 7, "sdp-kytk\u00f6sten": 1, "puolusteli": 2, "kapeassa": 1, "p\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmallisesta": 6, "keskeisin\u00e4": 3, "markkinatalousmy\u00f6nteisi\u00e4": 1, "1865\u20131982": 2, "ansio": 1, "perustettu": 9, "kati": 2, "34-35": 5, "1251977": 3, "1791981": 3, "lobby-sanaan": 1, "mielikuva": 1, "uudistamiskysymyksess\u00e4": 1, "195-210": 2, "v\u00e4h\u00e4isen": 1, "hiljaisuus": 1, "omanarvontuntoiset": 1, "sopeutumisen": 2, "moreover": 1, "eduskuntavaalitaisteluihin819": 1, "tutkimusperinteeseen": 1, "tehostaminen": 5, "aineiston": 1, "kertovat": 4, "era": 4, "kutsutut": 1, "olevansa": 7, "uudessa": 9, "kaupunginjohtaja": 1, "huolestuttaneet": 1, "ulf": 6, "j\u00e4sennykset": 1, "vuodesta": 11, "sundqvist": 3, "paineita": 7, "malttinsa": 1, "haasteeksi": 1, "alistua": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4188": 1, "13102004": 8, "\u2018overview\u2019": 2, "1944": 4, "katto-organisaatiot": 1, "syyllistyvi\u00e4": 1, "hand": 2, "rakensivat": 1, "body": 2, "ristivedossa": 1, "yritystasolla": 1, "yhdysvalloissa": 24, "ydinvoimahaaveista": 1, "rahoittamaan": 1, "liikeel\u00e4m\u00e4lle": 1, "yleisporvarillista": 1, "kokemaansa": 1, "riitt\u00e4vi\u00e4": 2, "ty\u00f6valiokunnnan": 2, "puolestaan": 70, "piiriss\u00e4": 16, "talousl\u00e4\u00e4kkeen\u00e4": 1, "yhteenkuuluvuuden": 2, "valmisteltaessa": 1, "tutummaksi": 1, "kuorelahdelle": 1, "toimivia": 3, "riitt\u00e4v\u00e4sti": 4, "kaltaista": 1, "rinnoin": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misen": 1, "280-282": 1, "tammi-toukokuu": 2, "puhakan": 2, "asiattomaksi": 1, "vaatineet": 2, "reconstructions": 2, "t\u00e4rkeydess\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018mietteit\u00e4": 2, "kapitalismissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyy": 3, "taloudellis-hallinnollisen": 1, "monenlaisia": 4, "rajujakin": 1, "inhimillisi\u00e4": 1, "1002": 1, "n\u00e4k\u00f6vinkkelist\u00e4": 2, "riitt\u00e4nyt": 5, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 2, "kansalaistoimikunnassa": 1, "pitk\u00e4aikaisia": 1, "moitti": 2, "seikkana": 1, "tuloveroa": 1, "suuresti": 1, "johon": 10, "l\u00e4hiomaisia": 1, "karu": 5, "ylikorostettu": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjatutkimuksessaan": 1, "asennoitumiseen": 1, "m\u00e4ki": 5, "tunnetusti": 1, "1967": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi115": 1, "rajautuu": 1, "vasemmalle": 7, "lehdist\u00f6": 4, "johtajuuden": 2, "vapaakauppasopimus": 1, "yritysyhteis\u00f6": 2, "842-844": 1, "peruslinjoja": 1, "yst\u00e4vyyssuhteet": 1, "makrotasoon": 1, "tavalla": 37, "tulkintoja": 3, "viiteryhm\u00e4\u00e4": 1, "136-139": 1, "lainaten": 1, "orastavasta": 1, "saamisen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4isiink\u00f6": 1, "arvioni": 1, "viimeisin": 1, "kansalliset": 3, "toimintaohjelmat": 1, "hahmon": 1, "y\u00f6": 1, "poti": 1, "yhteispeliin": 1, "1930-luvulla": 1, "\u2018eu": 2, "opportunities": 2, "vetoavat": 2, "viitanieme\u00e4": 1, "kerrokseen": 1, "kev\u00e4tja": 2, "vaikuttamaan": 23, "uudistaminen": 4, "avausta614": 1, "\u2018statement": 2, "entuudestaan": 1, "yhtenev\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4sittelemiss\u00e4\u00e4n": 1, "tiettyihin": 1, "siirtyiv\u00e4t": 1, "valmisteluvaiheeseen": 1, "omalle": 5, "nojaavia": 1, "276-277": 2, "voivat": 9, "kahdella": 3, "seuraavasti": 1, "palauttaneen": 1, "liikehtimist\u00e4": 1, "kassakaappisopimuksessa": 2, "alkuvuosien": 3, "maaliskuun": 2, "kielteisen": 1, "johns": 2, "syv\u00e4llisemmin": 1, "19121973": 2, "alkuper\u00e4isaineistoihin": 1, "tyyty\u00e4": 1, "sosiaalidemokraatteihin442": 1, "j\u00e4rjestelyjen": 1, "porukasta": 1, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "kirjoitusten": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelmiens\u00e4": 1, "haaste": 2, "perustamisen": 9, "tosiasioita": 8, "muotoiltuna": 1, "her\u00e4si": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6skokous": 1, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "konkretisoidessaan": 1, "reviiritaisteluja": 1, "dynaamisemmaksi": 1, "kampanjansa": 2, "tutkimustieto": 2, "j\u00e4senyydest\u00e4": 1, "historiantutkimus": 6, "ven\u00e4j\u00e4n": 2, "taisto": 1, "alasilta": 1, "pian": 26, "puuttuminen": 1, "pysytteliv\u00e4t": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 2, "vet\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "8121981": 1, "tyypitellyt": 1, "uuskonservatismin": 1, "stefan": 4, "kiistojen": 3, "vastakkainasettelua": 5, "orimattila": 1, "elore": 2, "pystynyt": 4, "kerran": 9, "temaattis-kronologista": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4v\u00e4n": 1, "nojaten": 2, "puntaroinnin": 1, "argumentoinnissa": 1, "hallinneista": 1, "argumentointia": 1, "yrityksilt\u00e4": 1, "ilmet\u00e4": 1, "keskustapuolueesta": 2, "teoksissa": 1, "siirtym\u00e4": 2, "sosialismia": 10, "vihamielisesti": 1, "muodostamiseen": 3, "olisikin": 1, "polveutuva": 1, "nimikirjoitus": 1, "keskustelutilaisuuden": 1, "tarkkaileminen": 1, "etsiess\u00e4\u00e4n": 1, "675-692": 2, "uudistamiseen": 2, "s\u00e4ilyneet": 1, "t\u00e4rkeimpien": 2, "l\u00e4nsiintegraatioon": 1, "murtunut": 1, "supporters": 1, "talouslinjausten": 1, "arvelee": 3, "varatuomarin": 1, "l\u00e4pi": 20, "miia": 4, "syyt": 3, "rohkeasti": 2, "oikeutettu": 1, "puhuva": 2, "kiihkeys": 1, "kylv\u00e4\u00e4": 3, "\u2018pursuing": 2, "uusien": 5, "1968": 8, "luisuminen": 1, "realisoitavissa": 1, "valta-asemaa": 3, "j\u00e4lkiviisautta": 1, "l\u00f6ys\u00e4hk\u00f6": 1, "suuruisen": 1, "mielipiteit\u00e4": 3, "puoluepoliittiset": 1, "kilpailutilanteeseen762": 1, "luotettavuutta": 2, "tottunut": 1, "asennemuokkaustoiminnan": 1, "2671985": 2, "rajumpi": 1, "thinking": 1, "liiasta": 1, "521981": 2, "keskustajohtoista": 1, "ajauduttaisiin": 1, "muodollisesti": 2, "ensimm\u00e4iset": 3, "rajoittaminen": 2, "vapaiksi": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4viksi": 1, "siirtynytt\u00e4": 1, "traumaattinen": 1, "siirtynyt": 2, "hallitusneuvottelut": 1, "pekka": 37, "syntymisest\u00e4": 2, "korvaamattomaksi": 1, "valitteli": 1, "tutkimuksista": 1, "\u2018kannatuspohjalla": 2, "aktivoitumisensa": 1, "ongelma": 2, "saamisessa1037": 1, "uutusarvo": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueen": 3, "verso": 2, "p\u00e4\u00e4ministerill\u00e4": 1, "luokkaa": 2, "ep\u00e4luuloja": 2, "omatoimisesti": 1, "p\u00e4\u00e4toimittaja": 2, "uusia": 23, "mahdolliset": 1, "teoreettisiksi": 1, "vientiyhteisty\u00f6n": 1, "ulkoasiainministeri\u00f6n": 4, "kylm\u00e4\u00e4": 2, "johtavaksi": 3, "sis\u00e4ll\u00f6n": 6, "4-11": 2, "vaalirahakriisi-tutkimusprojekti": 1, "p\u00e4\u00e4omaliikkeiden": 1, "keskustelukumppanit": 2, "tuloksissa": 1, "yritt\u00e4jyyden": 1, "survey\u2019": 2, "lausunnon": 1, "vaihtui": 5, "el\u00e4m\u00e4kertateokset": 1, "aikomukset": 1, "reviirikiistely\u00e4": 1, "etuoikeuksien": 2, "luisumisesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4kin": 1, "v\u00e4yrysen": 33, "s\u00e4nkiahon": 2, "ajatuspajoja": 9, "rintamasuunnan": 1, "kokonaiskulttuuri": 1, "j\u00e4\u00e4misen": 1, "syv\u00e4llist\u00e4": 2, "throughout": 2, "after": 2, "suivaantui": 1, "vuorovaikutuksesta": 2, "73-74": 3, "osoittamalla": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "kykenev\u00e4\u00e4": 2, "valtios\u00e4\u00e4nn\u00f6n": 1, "muillakin": 1, "1987": 150, "verkostoitunut": 1, "liikkua": 1, "tukeneeseen": 1, "pidettiin": 12, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 32, "ulysses": 1, "ethical": 2, "historia": 27, "stenb\u00e4ck": 6, "olemassa": 20, "357-358": 1, "selittyy": 1, "laidalta": 3, "kaupallis-taloudelliseen": 1, "yhteisymm\u00e4rryksen": 18, "palvelu": 1, "syveneminen": 1, "neuvostobyrokratian": 1, "markkinataloutta": 13, "maailmalta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "alaa": 5, "osakkeenomistajaa": 1, "sosialismin": 20, "s\u00e4r\u00f6": 1, "dominanssi": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myyden": 3, "luomiseen": 5, "syksyn": 5, "toimenpidesuositus": 1, "tiedepoliittiselle": 1, "ruotsista": 3, "teht\u00e4vilt\u00e4\u00e4n": 2, "ylikorostuu": 1, "v\u00e4ritt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "heikkeneminen": 1, "saaren": 2, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "teollisuudenaloja": 1, "kuopioon": 1, "kehitystiedot": 1, "jaksanut": 1, "viestint\u00e4\u00e4": 1, "ly\u00f6dess\u00e4": 1, "yhdistettiin": 2, "avulla204": 1, "viel\u00e4kin": 1, "1970-luvuilla": 1, "asteittainen": 1, "voi": 79, "elites\u2019": 2, "\u2018finnish": 2, "nollakasvufilosofian": 1, "ny": 2, "my\u00f6nteisell\u00e4": 1, "aarreaittoja207": 1, "kavensivat": 1, "porvarilliseksi": 1, "keski-rauska": 2, "muusikot": 2, "teoria178": 1, "aiheellista": 1, "laajat": 5, "johdannon": 1, "aaro": 1, "leimautua": 1, "toteuttaakseen": 1, "sellaista": 8, "nekin": 1, "ehdokasasettelun": 2, "d\u2019historien": 1, "1065": 1, "per\u00e4\u00e4n": 1, "fraktioitumiseksi": 1, "19111979": 1, "hedelm\u00e4llisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "koskevat": 57, "183-185": 1, "taistelustrategioita": 1, "merkityst\u00e4\u00e4n": 2, "inhottuja": 1, "hallituskahinoissa": 1, "valtavirtahistoriaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittiv\u00e4t": 2, "t\u00e4h\u00e4nastisessa": 2, "deduktiota": 1, "huippuj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 2, "merkitt\u00e4vin": 4, "subjektia": 1, "t\u00e4ydellist\u00e4": 1, "sipposelle": 3, "case": 6, "ty\u00f6llist\u00e4misvaikutuksista": 1, "basic": 5, "finlayson": 1, "tunnustelevat": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 2, "suomalaisyrityksist\u00e4": 1, "1080": 1, "masinoimaa": 1, "however": 2, "kokemukset": 1, "palkkaamisesta": 1, "sitten": 16, "liikemiehill\u00e4": 1, "v\u00e4yrynen206": 1, "perustaksi": 2, "j\u00e4rjest\u00e4neet": 1, "rohkeita": 1, "p\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4nenkannattajan": 1, "teollisuuspoliittiset": 1, "perspektiivi": 1, "ahkerasti": 1, "lohduttomia": 1, "matalan": 2, "valistettava": 2, "hypoteeseja": 1, "silm\u00e4ll\u00e4": 5, "tukensa": 5, "uhkaan": 2, "access": 1, "hiljaisuuden": 1, "todisteluilla": 1, "uusliberalistiseen": 4, "sosialistisen": 10, "kansainv\u00e4lisell\u00e4": 1, "kauppasuhteita": 1, "tulisi": 17, "varmana": 1, "pienist\u00e4": 1, "epidemics": 2, "rakentaminen": 3, "l\u00e4hestulkoon": 1, "samastettiin": 1, "hulkko": 10, "keskeiset": 4, "heijasta": 1, "neuvostoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "140-143": 1, "vaihtoehtoisia": 2, "muutoksen": 17, "\u2018utvecklingen": 1, "kuvan": 5, "toimintavaihtoehdot": 1, "saavutuksiin": 1, "kielelliset": 1, "tulkintateorioina": 1, "luotua": 1, "prosessissa": 3, "aktiivikausi": 1, "ideologian": 4, "\u2018eduskuntavaaleihin": 3, "tulkittu": 1, "uudistumaan": 1, "24101988": 4, "suurten": 7, "\u2018ehdokas": 1, "ongelmitta": 1, "toimitusjohtajasta": 3, "mit\u00e4": 46, "juurensa": 4, "3121984": 1, "1975\u20131976": 7, "kalavesill\u00e4": 1, "poikkeuslakihysteria": 1, "tkl-kautensa": 1, "roolista": 9, "vietyj\u00e4": 1, "mahdollisuuksia\u2019": 4, "patoajana": 1, "okossa": 1, "toimenpitein": 1, "avoimelle": 1, "reasoning": 4, "kommunismissa": 1, "p\u00e4\u00e4t": 3, "kuulu": 1, "korkeimmalla": 1, "odotuksia": 3, "lukemiseksi": 1, "synthese": 2, "papereiden": 1, "ulkopuolisten": 2, "ministerinpestit": 1, "20021094": 1, "lohko": 1, "11\u201312": 1, "tyhm\u00e4ksi688": 1, "kev\u00e4t": 54, "eiv\u00e4t": 140, "tiedoilla": 1, "kiistaton": 1, "muuttivat": 2, "h\u00e4nelle": 2, "oecd": 3, "huomioita": 3, "tuhoamisen": 1, "resurssien": 4, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "pidit": 1, "abhen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvaltaa": 1, "yhteiskunnissa": 4, "jatai": 15, "tasavallassa": 2, "tulospalkkauksen": 1, "julkistus\u2019": 2, "2511982": 1, "arena": 1, "hallituspolitikointiin": 1, "takaamista": 1, "h\u00e4n": 123, "pehme\u00e4n": 2, "rajaan": 1, "kuulosti": 2, "pelasi": 1, "niskan": 1, "muotoilla": 1, "kollektivismista": 2, "huomauttivat": 1, "varsinaisten": 3, "h\u00e4neen": 2, "kiitollisuudenvelkaan": 1, "arkisto": 23, "jatkosodassa": 1, "v\u00e4h\u00e4isiksi": 1, "muutettua": 1, "k\u00e4sittelen": 5, "increasingly": 2, "varmalta": 1, "sok": 1, "ideas": 8, "integraatioratkaisut": 1, "jill": 2, "toiminnasta67": 1, "organisaatioiden": 4, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4t": 1, "yhdeksi": 2, "2442015": 3, "osallistuvat": 3, "\\n\\ndespite": 1, "veropoliittisen": 1, "yleistysten": 2, "ajoilta": 2, "h\u00e4lvent\u00e4neen": 1, "mielenkiinnosta": 1, "tarinan": 1, "h\u00e4mmennys": 1, "toivomuksia": 1, "tyypillinen": 5, "\u2018the": 26, "taustamateriaalia": 2, "tarttua": 3, "veroremontin": 1, "moderniksi": 1, "itsetarkoituksellisten": 1, "n\u00e4kemyst\u00e4ni": 1, "aiheuttamia": 1, "oikeistopoliitikkoihin": 1, "selv\u00e4ksi": 3, "alensi": 2, "keng\u00e4t": 1, "pidett\u00e4isi": 1, "vahvistuivat": 2, "vaikutuksille": 1, "v\u00e4itteen": 2, "ajatustenvaihtoon": 1, "aiemmat": 3, "p\u00f6nkittiv\u00e4t": 2, "rajattiin": 1, "kollektivistista": 1, "valuuttakursseja": 1, "perusturvan": 2, "ponnistanut": 1, "gustav": 1, "my\u00f6nteisemmin": 1, "taistelemaan": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4inen": 2, "suututtaa": 2, "huomioitava": 2, "452-453": 1, "istunut": 1, "affairs": 2, "suuntaus": 1, "haastajia": 3, "pitempi": 1, "ty\u00f6nsarkojen": 1, "kuuluvat1006": 1, "ty\u00f6markkinaneuvotteluihin": 1, "kiesi": 1, "haastattelunauhoja": 1, "indreniuksessa": 1, "hyyt\u00e4v\u00e4ksi883": 1, "vaikuttaminen978": 1, "l\u00f6ll\u00f6tell\u00e4": 1, "suomalainen": 49, "suuntaan": 42, "kuvittelemasta": 1, "38-42": 1, "hallituspohjasta": 2, "henkil\u00f6kohtaisten": 2, "sijoittivat": 1, "tukipyynn\u00f6in": 1, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ulkomainen": 2, "yhteisty\u00f6kumppanien": 2, "henkil\u00f6kemioilla": 1, "27111970": 5, "menetelmi\u00e4\u00e4n": 1, "yritteli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "puunlatva": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoasetelmien": 1, "vahvatahtoisia": 1, "ajankohtaisista": 4, "mieliss\u00e4\u00e4n364": 1, "teht\u00e4v\u00e4ksi": 4, "lupasivat": 2, "edut": 5, "mainintoihin": 1, "mainitut": 2, "\u2018kaikkien": 1, "toimintatavoissa": 1, "hy\u00f6tyj\u00e4": 1, "2101981": 1, "ty\u00f6nantajaliitosta": 1, "huolenaihe": 1, "toimialue": 1, "ongelmaan": 2, "1946": 1, "635-637": 1, "2551989": 3, "puheenjohtajan": 7, "saman": 7, "nojalla": 4, "ulkoparlamentaariseen": 1, "pelk\u00e4n": 4, "laajemmat": 1, "vakaus": 1, "jotka": 93, "tehd\u00e4": 16, "id\u00e4nkaupalla": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoimintojen": 1, "merkitt\u00e4vyyteen15": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyll\u00e4": 1, "el\u00e4v\u00e4": 2, "18-19": 2, "uhkailuja": 1, "synnytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 1, "varoa": 1, "pariksi": 1, "kuluessa": 19, "\u2018suomi": 4, "olennaiset": 1, "from": 22, "nurisikin": 1, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "rakennuttanut": 1, "tutkimusaloilta": 1, "yhteiskuntapolitiikkaa": 1, "vakiintuneisiin": 1, "osa-aikaisten": 1, "totuttua": 3, "uusliberalisteista": 1, "tyrannian": 1, "aatteiksi": 1, "runsaasti": 8, "tarkasteluna": 1, "rakennetta": 1, "implisiittisesti": 4, "keskustelivat": 2, "toimijoihin": 5, "tulee": 15, "kommunistista": 1, "kahtiajako": 1, "hallitusratkaisu27": 1, "identtisell\u00e4": 1, "incentives": 2, "liian": 19, "relevantti": 1, "con": 2, "olimme": 1, "alkuper\u00e4iset": 1, "savon": 2, "seurannut": 1, "jyll\u00e4si": 1, "yrityshistorioitsijat": 6, "yhteisty\u00f6kapitalismin44": 1, "ohjelmaluonnoksen": 2, "vaikuttamisyritystenk\u00e4\u00e4n": 1, "uran": 2, "edellytyksen\u00e4": 6, "porukka": 1, "organisaatioon1034": 1, "kokonaisuus": 2, "otettava": 6, "muodollisemmista": 1, "yhteenvetomuistio": 3, "muistelmakirjallisuus": 1, "nykyisen": 4, "ilmeisint\u00e4": 1, "diskurssianalyysissa": 1, "kuisma": 43, "suurimman": 4, "korjaustoimet": 1, "esitetyt": 3, "2821985": 1, "julkisuuskuvasta": 1, "kokousta": 4, "vihollisesi\u2019": 1, "hegemonia-asemassa": 1, "talouskriisit": 1, "liittolaisten": 1, "etsin": 1, "barrikadi-sarja": 2, "haastoi": 1, "estet\u00e4\u00e4n": 1, "autonomian": 1, "j\u00e4lkiselvittelyn": 1, "kaikkiruokaisesti": 1, "suomen": 454, "pilkkaaman": 1, "kauppakumppaneihin": 1, "sys\u00e4\u00e4": 1, "bilateraalisen": 1, "sis\u00e4isest\u00e4": 1, "suljetusta": 2, "kansan\u00e4\u00e4nestyksen\u00e4": 1, "sijoittuvat": 2, "toiveita": 11, "1971\u20131978": 1, "kielteisesti": 5, "vahingollisena148": 1, "androsova": 2, "siinsi": 1, "keskittym\u00e4\u00e4n": 1, "is\u00e4nmaan": 3, "conservative": 8, "argumentoi": 3, "tiukan": 1, "sopivat": 1, "yhteis\u00f6n": 4, "aarno": 2, "selv\u00e4n\u00e4": 2, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "edist\u00e4mist\u00e41010": 1, "nimellishinnat": 1, "yhteiskunnallis-poliittista": 3, "menojen": 19, "motiivina": 1, "peittiv\u00e4t": 1, "eurooppalainen": 4, "1997": 35, "asemasotaa": 1, "elitens": 2, "vuoropuhelu": 1, "astuivat": 2, "painajaismainen": 1, "1940\u20131956": 2, "ep\u00e4muodollista": 2, "123-124": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4kseni": 1, "\u2018mika": 2, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisten": 1, "vaikeutumiseen": 1, "vieritti": 2, "toisenlaisia": 1, "tarpeellisuudesta": 3, "kassakaappisopimuksen": 7, "saatettiin": 1, "414-415": 1, "vastavoimien": 3, "taitavaa": 1, "levitt\u00e4jin\u00e4": 2, "presidenttiys": 1, "ongelman": 1, "teet\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 1, "kiinnostuneita": 2, "seurantaa": 1, "tunnustettiin": 1, "vakavammin": 1, "suhtautumisesta": 3, "tueksi": 3, "kirjeen": 4, "haastateltavikseni": 1, "viruvansa": 1, "budjetteja": 1, "tarveharkintaisuuden": 1, "korostetusti": 1, "loppui769": 1, "puhdasoppisempaa": 1, "bachman": 1, "unsw": 2, "sosiologiaa": 1, "palsta": 1, "lukesin": 2, "naapurisovun": 1, "kutsuvieraiden": 2, "86-87": 1, "is\u00e4nn\u00f6iv\u00e4t": 1, "aikailematta": 1, "osoittaminen": 2, "englannissa": 1, "tarkoituksellista": 2, "johto": 28, "k\u00e4yty\u00e4": 2, "presidentinvaalikysymyst\u00e4": 1, "tahollaan": 1, "kuvailtiin": 1, "skenarioita": 1, "kansanrintamapohjainen": 1, "joihin": 7, "irtisanomiset": 3, "vet\u00e4ytyisi": 1, "vahingoittaa": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "social": 21, "finanssialan": 1, "vaikutuskanava": 1, "ihailtuja": 1, "korostunut": 1, "keskittyvi\u00e4": 1, "toimintakertomusluonnos": 1, "heikent\u00e4miseksi": 1, "sotkuinen": 1, "molemmista942": 1, "kauppasopimuspolitiikka": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 2, "paikkaaminen": 1, "ihanteet": 1, "years": 2, "vastuuntunnosta369": 1, "puolustuksena": 1, "valco": 2, "vikatmaan": 1, "vaikuta": 1, "englanninkielinen": 1, "teimme": 2, "fran\u00e7ois": 1, "syp": 3, "19521959": 1, "pidetty\u00e4": 2, "edustustoon": 1, "sosialistisiin": 1, "seuraisivat": 1, "sosiaalipolitiikkaan": 1, "kilpailukykyisen\u00e4": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "ajattelutavaksi": 1, "contract\u2019": 2, "takaisin": 3, "todellista": 5, "vennamoa": 1, "rusi": 7, "vastustaa": 4, "verkostojen": 2, "301st\u00e4": 1, "ampumista": 1, "liitty\u00e4": 1, "enemmist\u00f6ll\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4miseksi\u2019": 2, "t\u00e4ydellinen": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 4, "kasautuvista": 1, "vaikuttamista": 13, "hillit\u00e4": 2, "3131977": 1, "pelko798": 1, "263-265": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 4, "2121981": 4, "varmistaa": 4, "18121970": 1, "tilanteesta": 9, "eduskuntavaaleissa": 4, "koordinoida": 2, "levottomat": 1, "purkaa": 1, "1928\u20131998": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4st\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "tuoreelle": 1, "monien": 3, "politikoinnista920": 1, "sinipunayhteisty\u00f6n": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "parties\u2019": 2, "selitt\u00e4\u00e4": 7, "juurrutettava": 2, "vallinneiden": 1, "karsii": 1, "talouskasvun": 14, "passiivisuuteen": 1, "j\u00e4rkev\u00e4sti": 1, "jatkettu": 1, "7000": 1, "1920\u20132000": 1, "ep\u00e4ilys": 2, "yhteen": 13, "tilaisuuksissa": 1, "accelerating": 2, "sitoutumaton1103": 1, "arvot\u2019": 1, "1906\u20132005": 2, "turvaamiseksi244": 1, "apologie": 1, "paikkaamisen": 1, "n\u00e4hden948": 1, "sosiaalinen": 9, "sissisotaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4yst\u00e4": 1, "ty\u00f6llisyyden": 2, "etsi": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "kerhossa\u2019": 1, "hyvinvointivaltion": 27, "paljastumiseen": 1, "tuhoisista": 2, "sivupolkuja": 1, "2111981": 11, "olennaista": 3, "luottamuksen": 5, "puuttuvat": 1, "katvealueella": 2, "k\u00e4rjistymiseen": 1, "goals": 4, "romuttaminen957": 1, "natalie": 2, "1937\u20131938": 3, "p\u00e4ivitt\u00e4isi\u00e4": 1, "erist\u00e4ytynyt": 1, "kasaisi": 1, "tutkimuskirjallisuus": 1, "kohdistua": 1, "kansanedustajana": 2, "alakysymyksi\u00e4": 2, "ep\u00e4onnistumista": 1, "ttn": 4, "nkp": 1, "tekij\u00e4106": 1, "erkaantunut": 1, "metodinaan": 1, "keinot": 7, "thought": 4, "elintilaa": 1, "tavoite": 9, "1976": 62, "valtiotiedett\u00e4": 1, "keski\u00f6\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1, "rajattu": 1, "kannalta155": 1, "postileimassa": 1, "manipulation": 2, "vaihde": 1, "seuraajat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 3, "tiedonantajan": 1, "odottavat": 1, "otteeseen": 2, "rajauksen": 1, "p\u00e4iv\u00f6": 1, "kest\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "kokousp\u00f6yt\u00e4kirjoja": 1, "xii": 2, "suojan": 1, "xxix-xxx": 1, "rakoilu": 1, "tuotannollisista": 1, "loppupuolelta": 1, "omiaan": 6, "t\u00e4ydent\u00e4nyt": 1, "tukien": 1, "sophi": 4, "lainaaman": 1, "pyrkiv\u00e4\u00e4": 1, "laosin": 1, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument109498": 1, "lataus": 1, "h\u00e4t\u00e4tilahallituksen": 3, "syyskokouksessaan": 2, "\u2018pystyyk\u00f6": 1, "1982\u20131983": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "luonnehtikin": 1, "vapautunut": 1, "chicago": 14, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi": 2, "sakssa": 1, "markkinatalouden": 60, "vertaileva": 4, "l\u00e4hitieteiden": 1, "ympyr\u00e4": 1, "henkil\u00f6kemioita": 2, "vastavuoroisuudella": 1, "tavoitteille": 1, "kahlitaan": 1, "rajoitteena": 2, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "ty\u00f6njaosta": 1, "povasi": 1, "kolmisen": 2, "motives\u2019": 2, "lis\u00e4yksell\u00e4": 1, "1979\u20131999": 1, "vanhemman": 1, "alkuper\u00e4ist\u00e4": 6, "1975\u20131978": 1, "kulttuuriel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "kehityksen": 46, "muovaamiseen": 2, "luvanneensa": 1, "institutionaalinen": 2, "yksityiskohtaisemmin": 7, "1750\u20132000": 1, "irtisanomisty\u00f6suhde": 1, "joensuu": 2, "vaihdoksia": 1, "yrityskielteisten": 1, "suunniteltuja": 1, "l\u00e4hestytt\u00e4ess\u00e4": 3, "toivomalla": 2, "puolen": 2, "saneerausten": 1, "j\u00e4senkent\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "michael": 11, "kasvussa": 3, "yhteiskunnallis-poliittisiin": 2, "sankarina": 1, "poikkeuksellista": 3, "markkina-arvot": 1, "tarkoitettu": 2, "100-101": 2, "142-148": 1, "2051976": 7, "mainitaan": 2, "vaikutukselle": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "dominoivien": 1, "vaikeuksia": 2, "p\u00e4\u00e4omakadosta": 2, "oltiin": 4, "erottaneet": 1, "kannatuskehityst\u00e4": 1, "tiet\u00e4myksen": 2, "estiv\u00e4t": 1, "ty\u00f6rauhan": 2, "yksityiskohdista": 4, "suhteutettuna": 1, "taloussanomien": 3, "rakentama": 1, "koivistolle914": 1, "sipil\u00e4n": 1, "tiiviin": 2, "koordinaattori": 1, "vanguard": 2, "perustuslaillisen": 2, "johtajat": 11, "sis\u00e4ll\u00f6lt\u00e4\u00e4n": 4, "l\u00e4hestytty": 1, "esteit\u00e4": 1, "vuorovaikutussuhteita": 1, "vastavuoroisten": 1, "pankkileirien": 1, "avautumassa": 2, "maltillisemmat": 1, "kokoontumisesta": 3, "kutsutusta": 1, "kaatamisesta": 1, "kalastusmatkoja": 1, "l\u00e4ntisille": 3, "kuva": 3, "jahkailijan": 1, "valtiovarainministeri\u00f6ss\u00e4": 1, "skurnikia": 1, "lehdet": 2, "go": 2, "visa": 2, "k\u00e4ytt\u00e4milleni": 1, "avoimen": 9, "talousmallin": 2, "deregulaation": 1, "oleellisempaa": 6, "maihinnousussa": 1, "lykk\u00e4ytyi": 1, "pro-industriell": 1, "valtiojohtoisiin": 1, "julkilausutusta": 1, "hannu": 18, "britain": 8, "\u2018organisaatiot": 2, "muotoutumassa\u2019": 1, "energians\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyyn": 1, "suurempiin": 1, "uudistumisprosessi": 1, "dramaattisissakin": 1, "elvytys": 1, "vaarallisen": 2, "alan": 12, "vedoten": 1, "kertomukseen": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4vi\u00e4": 1, "ydinjoukon": 1, "esitellyt": 2, "pannassa": 1, "kolumni": 2, "keskeisin": 1, "harvalukuisissa": 1, "pysymiseen": 1, "2161978": 3, "etujen": 17, "1957\u20131962": 1, "rastor": 1, "tilauksia215": 1, "omakohtaisia": 2, "oikealle829": 1, "eritasoiset": 1, "tarkasteluita": 1, "elinkeinopolitiikan": 1, "tapaan": 16, "hy\u00f6dynt\u00e4miselle": 1, "haave": 1, "1091977": 1, "1531974": 1, "165-167": 1, "v\u00e4hent\u00e4miseen": 1, "k\u00e4\u00e4nteiden": 1, "vaarantaa": 1, "tavoitteiksi": 4, "liike-el\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 9, "kolmesta": 2, "1970-luvun": 87, "ajatellaan": 1, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "ilmoitusta": 1, "keskityn": 1, "\u2018kolmasosa": 1, "maksaa": 3, "asenneilmasto": 3, "valikoitui": 2, "logiikkaan": 1, "tuotantotoimintaa": 1, "nimelt\u00e4": 2, "nopealiikkeisemm\u00e4t": 1, "her\u00e4siv\u00e4t": 1, "kangas-ikkalan": 2, "\u2018tasavalta": 2, "yritys": 18, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen": 2, "suomalaisena": 1, "valinnat": 2, "he": 46, "kev\u00e4toheisaineistoja": 1, "jyrkkyytt\u00e4\u00e4n": 1, "esittelee": 1, "muistikuviin": 1, "presidentinvalinnan": 1, "1984": 48, "sorsa": 25, "vaaliaseista": 1, "ennakoimattomuus": 1, "alkoi": 27, "1954\u20132004": 2, "lehtil\u00e4": 44, "kilpailukyvyn": 37, "kuulostelivat": 1, "hallintovirkamiehen\u00e4388": 1, "suuryhti\u00f6iden": 1, "saneeraus": 1, "vaatimuksesta": 1, "\u2018from": 2, "hyv\u00e4ksyttyjen": 1, "tuhannet": 2, "australian": 2, "niinp\u00e4": 32, "poikkeuslain": 1, "32-72": 1, "sitoumukset": 1, "tulvineiden": 1, "toimijoiden": 14, "revisionistisina": 1, "julkisuuskuvansa": 1, "totuttu": 2, "luca": 3, "aatteistaan": 1, "yhteiskuntatieteiss\u00e4": 1, "ministeri\u00f6iss\u00e4": 1, "groups": 6, "present": 2, "242-243": 1, "tuloksekkuus": 1, "ongelmia": 4, "sis\u00e4isist\u00e4": 1, "radikaalisti": 1, "itsekritiikiksi": 1, "kooltaan": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiseen": 1, "perusti": 2, "lievittiv\u00e4t": 1, "laaja-alaisempia": 1, "anne": 4, "hankalaksi": 1, "2381974": 1, "sotaan408": 1, "ajajille": 1, "uudelleenkohdentamisen": 1, "aseita": 2, "menet": 15, "erilaisten": 10, "vasemmisto\u00e4lymyst\u00f6": 1, "kielt\u00e4ytyv\u00e4t": 1, "histories": 2, "huoltoa": 1, "samaistuvan": 1, "johtajaominaisuuksien": 1, "olivat": 228, "pidett\u00e4v\u00e4": 8, "yale": 2, "suotavista": 2, "leading": 2, "saavutettuun": 1, "ansaitsevien": 1, "nostan": 1, "k\u00e4\u00e4ntynyt": 4, "v\u00e4litt\u00e4v\u00e4t": 1, "ihmisille": 1, "avosylin": 1, "olettaisi": 1, "selville": 1, "laajuudesta": 2, "kohteena": 14, "j\u00e4\u00e4lautalta": 2, "h\u00e4ivyttiv\u00e4t": 1, "involved": 3, "eec-sopimuksen": 1, "valtakunnan": 5, "poistui": 1, "loka-marraskuussa": 1, "rahoittamiensa": 3, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 73, "white": 3, "verkkolehten\u00e4": 1, "ty\u00f6nantajain": 31, "821977": 4, "teollisuusvaltuuskunta": 2, "yhteiskuntatieteellisi\u00e4": 1, "sopeutuvana": 1, "palstoilla632": 1, "kysynn\u00e4n": 2, "korostavan": 1, "ideavallan": 1, "tarkastelemassani": 1, "yhty\u00e4": 2, "lausunnolla": 1, "kansallis-osake-pankin": 1, "t\u00f6rm\u00e4\u00e4": 1, "all": 3, "wilks": 32, "muutoksia": 7, "puolella870": 1, "349-385": 2, "aseveliakselin": 1, "\u2018koukerokielt\u00e4": 1, "edustuskartanossa": 1, "selv\u00e4\u00e4n": 1, "markkinalogiikan": 1, "pariisin": 1, "edelt\u00e4vill\u00e4": 1, "nauttimalla": 1, "maailmoja": 1, "j\u00e4rkev\u00e4\u00e4": 1, "67-92": 2, "luotettavina": 1, "presidenttikaudella": 1, "1113": 2, "1970-luvulta": 9, "jalassa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 3, "elektroniikkateollisuusyritys": 1, "sosiaalipoliittisin": 1, "kuumalla": 1, "taustavoimiensa": 1, "suhdannevaihteluiden": 2, "tarkistettu": 1, "vaatimuksissaan": 1, "tituleeratun": 1, "n\u00e4peilleen": 1, "l\u00e4hdeaineistoista": 4, "kehittyisiv\u00e4t": 1, "j\u00e4hme\u00e4": 1, "\u2018yhteiskunnallisen": 1, "10554": 2, "kolmikantaiset": 1, "smp871": 1, "vastuulleen": 2, "monipuolistuminen": 1, "muistelmateoksessaan": 1, "ilmenisi": 1, "iii": 2, "katto-organisaatio\u2019": 3, "lobbaajan": 1, "perinteelle": 1, "l\u00e4pivienti\u00e4": 1, "yhteisrintamaa": 1, "1043": 1, "paneudun": 2, "uhanalainen": 1, "allekirjoittamiseen": 1, "rakenteellinen": 5, "irrottamalla": 1, "p\u00e4\u00e4omia": 3, "kova": 2, "hallituspaikka": 1, "80-luvulla\u2019": 3, "nopeaksi": 1, "kalela": 7, "tulkinnan": 7, "nordmann": 2, "ep\u00e4vakailta717": 1, "information\u2019": 2, "29121987": 1, "odottivat": 2, "selitt\u00e4miseksi124": 1, "ottavaa": 2, "leskinen": 5, "valtiolla": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "einar": 1, "vasemmistolaistunut": 1, "asettamaa": 1, "el\u00e4v\u00e4t": 1, "263-264": 2, "ep\u00e4ilee": 2, "ongelmakohtia": 2, "vastaamista": 1, "1979\u201391": 2, "sija": 1, "trends": 2, "kuormittavaa": 1, "aseena": 1, "sailas": 1, "t\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4350": 1, "jossakin": 1, "2004": 64, "liittyiv\u00e4t": 5, "katkerasti": 1, "saneluratkaisuilla": 1, "ulkomaankauppaa": 1, "my\u00f6hemminkin820": 1, "m\u00e9tier": 1, "ryhm\u00e4\u00e4": 3, "kiteytyy": 2, "valvoa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6ill\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4omapaon": 2, "vaikutusvaltaa236": 1, "states\u2019": 2, "238-239": 1, "elina": 6, "suuntaaantavia": 1, "sujuiko": 1, "towards": 2, "alaisuudessa": 2, "tosiasiallisten": 1, "kansantuotteen": 1, "keskustavaikuttajille": 1, "tinkim\u00e4\u00e4n": 1, "toimenpidekokonaisuus": 1, "k\u00e4viv\u00e4tk\u00f6": 1, "menettely": 1, "porvarihallituksen": 16, "pakot": 1, "koen": 1, "kasvattaminen": 2, "hiljeneminen": 1, "aprillipila": 1, "pit\u00e4en": 2, "suomalaisiin": 1, "tied\u00e4": 2, "panivat": 2, "eduskunnankin": 1, "kartanossa": 1, "available": 1, "voimakkaiden": 1, "provosoitui": 1, "agenda": 8, "suomesta": 8, "ansaitsisivat": 2, "vaalikauden": 1, "kohdistettaisiin": 1, "luototusj\u00e4rjestelyiden": 1, "hankkeen": 6, "innostuksellaan": 1, "\u2018a": 2, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "markkinoille": 3, "eduskuntaenemmist\u00f6": 1, "murros": 12, "61-62": 1, "vuosisataa": 1, "osoittavat": 2, "toinen": 27, "parikymmenvuotisesta": 1, "johtaviin": 2, "haasteiden": 1, "ohjailupyrkimykset": 1, "vei": 12, "todellinen": 8, "suomalaiseen": 5, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisyyden": 2, "viedyt": 1, "ristiriitojen": 6, "ydinaineiston": 1, "japanilainen": 1, "ongelmallista": 1, "heikent\u00e4v\u00e4n": 1, "varsinaisille": 1, "tien": 1, "jyr\u00e4si": 1, "ryhtyv\u00e4t": 1, "raju": 2, "toivoen": 1, "ristiriitaa": 6, "haasteellista": 1, "t\u00e4rkeimmist\u00e4": 1, "asenneilmastoon406": 1, "herkkyys": 1, "laimeisiin": 1, "vaikuttajana": 2, "oppositio": 1, "kartelli": 1, "konventioiden": 1, "kauppapoliittisten": 1, "keskittyi": 5, "syntym\u00e4ss\u00e4": 2, "kerrallaan": 2, "virtaukset": 4, "k\u00e4sityksens\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta": 1, "kansanvaltaa": 1, "reserviss\u00e4": 1, "huomattu": 1, "presidenttimuistion": 1, "kulkemista": 1, "sikisi": 1, "suhtautumaan": 1, "kynnyksell\u00e4": 1, "pakonomaisuuteen": 1, "kontekstissa": 2, "s\u00e4\u00e4telee": 1, "k\u00e4ynnistetty\u00e4": 1, "perusmy\u00f6nteisyys": 1, "constructions": 2, "maksuja": 1, "katon": 2, "liioiteltuina": 1, "yhteisty\u00f6kumppanin": 1, "palvelut": 1, "keskusliitolla": 2, "literature": 2, "2811988": 1, "vaikeasti": 2, "luettiin": 1, "2611976": 1, "kiinnitett\u00e4v\u00e4": 1, "loistetta": 1, "lausunnosta": 1, "alla597": 1, "kypsyyskokeena": 1, "passissa": 1, "yliampuvina": 1, "sinipunahallitusta": 3, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi": 2, "kehitt\u00e4misen": 4, "mid-1970s": 2, "ter\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "nostivat": 2, "taustahahmo": 1, "valituksi": 8, "pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 5, "paikallaan": 1, "johannes": 36, "loppuun": 12, "tapahtuneita": 1, "265-272": 1, "factor": 1, "tarjoamia": 2, "taakseen": 1, "toivotettava": 1, "suurissa": 1, "p\u00e4invastoin": 19, "muokkausmerkint\u00f6ineen": 1, "voimakkaammin": 3, "kimppuun": 1, "yhteistoimintaan772": 1, "supisti": 1, "korostui": 7, "monet": 6, "muuttuneessa": 2, "1721984": 1, "henkiin": 2, "lakkauttamisesta": 1, "otettaan": 1, "keskustavaikuttajien": 1, "vetoaa": 1, "ei-sosialistin": 1, "vaikuttamista367": 1, "persoonallisuudellaan": 1, "v\u00e4het\u00e4279": 1, "jokap\u00e4iv\u00e4isten": 1, "ajatelleet": 1, "mielialat": 2, "mielialan": 1, "piirteiden": 1, "231-232": 2, "sekaantumisellaan": 1, "10ss\u00e4": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "porvaristo": 2, "empirialla": 1, "puuttumista": 1, "j\u00e4sentely\u00e4": 1, "luonnos": 39, "hengen": 3, "vesikansaa": 1, "suositeltavaa": 1, "laitos": 3, "perusteluissa": 1, "presidentinvaalikamppailun": 2, "yliopistoissa": 2, "samaa": 12, "my\u00f6t\u00e4992": 1, "sosialismivaatimuksien": 1, "l\u00f6ys\u00e4\u00e4n": 1, "j\u00e4rjestyksen": 1, "kohtalokkaaseen": 1, "palkansaajapuolueena": 1, "elinkeinopoliittisiksi": 1, "parantaisi": 1, "lakkoaalto": 1, "sosiaalietuuksia1070": 1, "fuchsin": 1, "rakenteen": 2, "other": 6, "n\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "ratkesivat": 2, "yksil\u00f6lle": 1, "orientoitumista": 1, "puhuneelle": 1, "23111981": 1, "tavaton": 1, "valtiointerventionistista": 1, "sosiaalipoliittinen": 2, "richard": 7, "pit\u00e4miins\u00e4": 1, "vilkkaana": 1, "ilmeisen": 1, "tarjoan": 1, "london": 38, "taustatuki": 2, "organisaatioihin": 1, "mielipidevirtausten": 2, "happamampi": 1, "asettuvat": 1, "kapean": 1, "studied": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 21, "for": 34, "jatkojalostaa": 1, "osti": 1, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 2, "koordinoidussa": 2, "aate": 1, "mielipidett\u00e4": 9, "tarpeelliseksi": 3, "haasteita": 5, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8235": 1, "voimakkaan": 2, "aikakausien": 1, "yhteiskuntasopimukselle": 1, "perustavoitteita": 1, "h\u00e4iki\u00f6n": 2, "koneistoon": 1, "jatkamisesta": 1, "keskitt\u00e4minen": 3, "edess\u00e4\u00e4n": 1, "lukukerrat": 1, "kriisin": 4, "l\u00e4htee": 2, "horjui": 1, "nojannut": 1, "\u2018f\u00f6rslag": 1, "hiipuivat": 3, "ryhmitt\u00e4ytyi": 2, "mielenosoitukset": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yssuunnitelmia": 1, "virkamiesty\u00f6h\u00f6n": 1, "uusitalo": 6, "valmisteluty\u00f6h\u00f6n": 3, "puolustuskannalle": 1, "vaikuttajapiirille": 1, "juha-antti": 8, "oikeista": 1, "let": 2, "uhanalaisesta": 2, "tapahtumatta": 2, "organisaatioteoriasta": 1, "kymmeneksi": 2, "kuuluviin": 1, "universe": 2, "sosialistisuus": 1, "freien": 2, "217-221": 1, "kysymyksiin": 17, "t\u00e4hy\u00e4ville": 1, "l\u00e4pimurron": 1, "puolueohjelman": 2, "ty\u00f6njakoon": 2, "rahoituskriisiin": 1, "keskitetty\u00e4": 1, "j\u00e4tt\u00e4m\u00e4t": 1, "kantava": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaakin": 1, "maksoi": 2, "huttunen": 2, "9-38": 2, "pinnaltaan": 1, "lis\u00e4ykseen": 1, "tuottamattomana": 1, "kansantaloudellisesta": 1, "keskuudessa": 8, "2009": 93, "propagandasta": 1, "uudelleen": 14, "ymm\u00e4rt\u00e4misest\u00e4182": 1, "pettymykseksi": 2, "ennustettavuudesta600": 1, "kartalta778": 1, "presidentinvaali": 3, "muodossaan": 1, "yhteiskunnassa283": 1, "niiden": 127, "merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "thatcheria": 1, "tutkimusajanjaksollani": 1, "suunnattuja": 1, "ratkaisevasti": 4, "selitetty": 1, "mainitse": 2, "valtio": 9, "kasvua": 9, "rintamalinja": 1, "johtoportaan": 1, "etenemisen": 3, "oikein670": 1, "oikeistohallitusten": 1, "alojen": 5, "seikkaper\u00e4ist\u00e4": 1, "ossi": 2, "voinnin": 1, "kumonnut": 1, "toivoneet": 3, "mielsiv\u00e4t": 3, "eftakorttiin": 1, "asettamaan": 3, "samoin": 8, "material": 2, "kiistanalaisia": 1, "yritystoiminnalle": 2, "yll\u00e4pit\u00e4minen": 1, "ylimitoitetuilta": 1, "perehtynyt": 3, "apupuolueena": 1, "vaihtoehtoa1057": 1, "glasnost": 2, "miliisi": 1, "tarkemmin": 6, "tulkitsivat": 2, "hiipiv\u00e4n": 1, "taloudellisten": 12, "sulkeuduttua": 1, "luonteeltaan": 8, "1970\u20131988": 1, "tasosta": 1, "peilaamaan": 1, "koalitioon": 1, "taloudellisia": 10, "tiedossa": 3, "uusiksi": 2, "1972\u20131977": 1, "muutaman": 3, "\u2018sport": 2, "kansakuntiin": 1, "omaksuttiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4isiin": 1, "127-163": 1, "markkinatalousaatteen": 1, "vetoamalla": 1, "aikaj\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "tehostanut": 2, "1351987": 6, "viestitti": 3, "10\u201325": 1, "suotuisasta": 2, "vasemmistohegemonian": 2, "periksi": 1, "suljettujen": 1, "2451974": 1, "j\u00e4rkev\u00e4n\u00e4": 2, "tarina": 3, "publishing": 6, "vapauttivat": 1, "ulosmittaushenki": 1, "1092": 1, "tiell\u00e4": 5, "teht\u00e4v\u00e4nasettelua": 2, "integraatiota": 2, "\u2018tuotannollisten": 1, "profiiliin": 1, "remontille927": 1, "oikealle": 4, "joilla": 15, "lopetettiin": 1, "perustajaj\u00e4seni\u00e4": 1, "vannoo": 1, "intressi\u00e4": 1, "tunnuslauseenaan": 1, "vaatimuksen": 1, "yhteyksiss\u00e4\u00e4n": 5, "oleskelun": 1, "kutakin": 1, "syrjityiksi": 1, "kyseenalaistamatta": 1, "keskeisimmille": 1, "sovellutukset": 1, "nelj\u00e4\u00e4n": 1, "pysty\u00e4kseen": 1, "kuvailla": 1, "mieli": 1, "heikent\u00e4\u00e4": 1, "\u2018perseennuolenta\u2019-kokoukseksi": 1, "pohjustikin": 1, "edetess\u00e4183": 1, "saavat": 2, "\u2018voiko": 1, "jensen-eriksen": 56, "tuomista": 1, "poliitikkoihin": 10, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyten\u00e4": 1, "osuuskunta": 1, "eva-raportin": 1, "suunnitelma": 1, "noudatti": 2, "kautta961": 1, "sf\u00e4\u00e4rien": 1, "eteneminen": 2, "1072": 1, "urbaaniksi": 1, "j\u00e4senmaksunsa": 1, "ohjattavansakin": 1, "tilanneanalyysissa": 1, "kiireellisyydest\u00e4": 1, "virtasivat": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 2, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 1, "varaa": 7, "j\u00e4lkeen699": 1, "ruotsalainen": 4, "alaisten": 1, "pohjautuvat": 3, "merkitsee": 13, "kestinnyt": 1, "toiminta-alueisiin": 1, "tosiasiat": 3, "puheenvuorossa": 1, "alkusyksyn": 1, "valmistelutai": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6n\u00e4": 1, "kriisej\u00e4": 2, "heikolta692": 1, "pyrkiv\u00e4n": 1, "omikseen": 1, "luku": 10, "kotimaan": 3, "pluralistien": 1, "ryhmittyneet": 1, "samoista": 1, "yrityshistorioitsijoiden": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "2162016": 1, "teknologisen": 2, "kaikista": 4, "monen": 4, "relevanssia": 1, "taustalla810": 1, "klubeihin": 1, "will": 1, "vasemmistopresidentin": 1, "patruunoihin": 1, "tunnistivat": 1, "talouskriisi": 1, "kilpailukykyimperatiivia": 1, "roten": 2, "kaukotavoitteet": 1, "kielteisiksi": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isist\u00e4": 1, "kokonaistuonnista": 1, "johtoryhm\u00e4": 2, "hengess\u00e4": 3, "hyvinvointivaltio": 9, "metalliteollisuus": 1, "seurannaisilmi\u00f6it\u00e4": 1, "22111981": 1, "kannatuksensa1019": 1, "ruonavaara": 2, "sanakirjam\u00e4\u00e4ritelm\u00e4n": 1, "perustivat": 4, "t\u00e4rvelem\u00e4\u00e4n": 1, "kauppatieteellisiin": 1, "28101976": 1, "loppukes\u00e4st\u00e4": 1, "rauhoittamaan": 1, "kannusti": 2, "yhteyksiins\u00e468": 1, "kuviteltiin": 1, "l\u00e4nsi-saksa": 2, "bruttokansantuotteesta": 2, "sosialismiin": 1, "rahoitusmarkkinoiden": 3, "crime": 2, "valtuusto": 1, "kunnianhimoisia": 1, "association": 2, "mielist\u00e4": 1, "pelata": 1, "sinipunan": 7, "kamppailua": 2, "koskevien": 1, "joukkoon612": 1, "ongelmana": 3, "ihmisten": 15, "hyv\u00e4n\u00e4": 4, "ministeri": 5, "p\u00e4\u00e4ttelyprosessi": 1, "s\u00e4\u00e4telev\u00e4t": 1, "25111976": 9, "kysymyksist\u00e4": 5, "havainnoista": 2, "kes\u00e4kuussa": 9, "1059": 1, "asettumiselle": 1, "ajattelua1058": 1, "l\u00f6iv\u00e4t": 2, "porvarihallitushankkeesta": 1, "hankaloittivat": 1, "tarpeet": 2, "laskeuduttua": 1, "pyysiv\u00e4t": 1, "m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4t": 1, "viimeaikainen": 1, "mahdollistavat": 1, "mahtuvat": 1, "stkssa": 5, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 3, "p\u00e4\u00e4puolueiden": 1, "k\u00e4sikirjoitukset": 19, "uudistushankkeet": 3, "luotsaama": 1, "t\u00e4m\u00e4kin": 1, "isosti": 1, "eva-kirjeet": 1, "tunnistaa": 3, "keinojen": 1, "v\u00e4h\u00e4isell\u00e4": 1, "mustana": 2, "2351979": 1, "latuja": 1, "11111986": 3, "yhteisen\u00e4": 1, "noudattama": 1, "edustajien": 94, "mahdottomaksi838": 1, "kelkasta": 2, "kuuluvista": 1, "osa-alue": 1, "v\u00e4litilinp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen549": 1, "tapahdu": 1, "sosialisointivouhotus": 1, "s\u00e4keet": 1, "odottaville\u2019": 1, "sovitettiin": 1, "11121980": 1, "keskustapuolueiden": 1, "visionsa": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jist\u00e4": 1, "tilausm\u00e4\u00e4rien": 1, "2731985": 2, "voimaan": 5, "painostukselle": 1, "itsen\u00e4iseen": 1, "vet\u00e4\u00e4": 10, "rintamasta": 2, "2001": 80, "saarinen": 1, "eta-keskeisyydest\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4kseen": 5, "k\u00e4ynnistett\u00e4ess\u00e4": 2, "vastapainona": 1, "1425-1429": 2, "yhteiskuntaa": 17, "huolimatta797": 1, "vastattava": 2, "1961\u20131964": 1, "valituksia": 1, "m\u00e4\u00e4ritteliv\u00e4t": 5, "industrial": 8, "toimeksiannon": 1, "johtava": 1, "miljardin": 2, "valokeilaan": 1, "keit\u00e4": 1, "etenkin": 7, "tarkastellut": 2, "nesteen": 7, "selvi\u00e4mistaistelun": 1, "ongelmattomin": 1, "olevaksi": 1, "erist\u00e4isi": 1, "valitelleet": 1, "kiireisen": 1, "jalansijan": 1, "kuntonsa": 1, "lopullisesti": 7, "haettiin": 1, "synty\u00e4561": 1, "poika": 1, "yhteenliittym\u00e4t": 2, "tiivolalle": 14, "ihmiskunnan": 1, "tynnyriksi": 1, "eturiviss\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nestetty\u00e4": 1, "hannikainen": 5, "kohtalokkaaksi": 1, "271975": 2, "plan": 2, "marcel": 2, "tarkastelen": 9, "valtiojohtoiselta": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli644": 1, "p\u00e4\u00e4tynyt": 1, "kasvoi605": 1, "koristevalaisun": 1, "muodostamiksi": 1, "nelj\u00e4nness\u00e4": 1, "keskusteluotteen": 2, "31121980": 1, "tiloissa": 1, "antanut": 8, "tyypillisempi": 1, "laivoista": 1, "arvovaltaa\u2019": 1, "ehtymiseen": 1, "juontavat": 1, "mahdollisesti": 5, "koivisto-\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "toimeenpanijoita": 1, "ratkaisemaan": 1, "teoreettinen": 4, "kulttuurilaitos\u2019": 2, "hy\u00f6dyllisen\u00e4": 1, "toimintansa264": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "sosiaalipolitiikassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "verran": 5, "konsensuspolitiikalla": 1, "uudistusta": 2, "kanarialle": 1, "haasteellinen": 3, "aineistokokonaisuus": 1, "kansallisia": 3, "uhattuina": 1, "kipeiden": 1, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6ille": 3, "1521990": 1, "ty\u00f6llisyyspolitiikalla": 1, "neuvostoliittoa": 2, "sis\u00e4ltynyt": 1, "kokema": 1, "ulkomaisia": 2, "abduktiota": 1, "yksil\u00f6llisten": 1, "etla": 6, "relanderin": 27, "laajimpia": 1, "tulkinnasta": 3, "lis\u00e4\u00e4ntymisen": 1, "kaltaisia": 1, "puheenjohtajat": 6, "vaikuttamisstrategioihin": 1, "keinona": 5, "ik\u00e4\u00e4nkuin": 1, "93-125": 2, "mik\u00e4": 39, "kausi": 4, "inherent": 2, "n\u00e4ytt\u00e4isi": 1, "talouspolitiikasta": 3, "paisuttamisen": 1, "keskustaoikeistolaisen": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 2, "historiateoksia120": 1, "suorittaisi": 2, "palveluihin956": 1, "laidalla": 3, "voimavaramme": 3, "yksityisarkistossaan": 1, "yleistaloudellisia": 1, "arkadia-klubi856": 1, "w\u00e4rtsil\u00e4n": 6, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 2, "k\u00e4ytiinkin": 1, "murrokset": 1, "keskustelunaiheet": 2, "hallinnasta\u2019": 3, "seuranneina": 1, "tulossa": 1, "jeffrey": 2, "2000": 65, "kohdistettua": 1, "hintatasoa": 1, "luonnoksen": 3, "vuodenvaihteessa": 2, "talousel\u00e4m\u00e4-lehden": 1, "arveltukin": 1, "harjoittanut": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisesti": 1, "\u2018poliittisen": 2, "kannatus": 6, "perustamisasiakirjojen": 1, "halvasta": 1, "integration": 4, "eva": 524, "selvitt\u00e4misess\u00e4": 1, "n\u00e4ilt\u00e4": 1, "sopuun": 1, "alisteinen": 1, "denham": 13, "pakenee": 1, "luokittelussa": 1, "tunnustamisesta176": 1, "yksityiskohtaisella": 1, "kompromissiratkaisuna": 1, "168-169": 2, "koituva": 1, "ajajina": 1, "globaaliin": 2, "asenteistaan": 1, "yksituumaisuutena575": 1, "perustavoitetta": 2, "vedenpaisumuskertomuksen": 1, "mieliin": 1, "heijastuivat": 3, "tehokkaimmaksi": 1, "p\u00e4\u00e4si": 5, "13-1531983": 1, "k\u00e4sikirjoitustani": 2, "arvonimi1095": 1, "rastas": 1, "menih\u00e4n": 1, "arkistoasiakirjoja": 1, "edell\u00e4k\u00e4vijyys": 1, "taustavoimien": 2, "bpn": 1, "kommunistinen": 2, "koettua": 2, "argumentein": 1, "rahavallan": 2, "danielsbacka": 5, "ideologioita": 1, "kiusallista": 1, "talousyhteis\u00f6n": 5, "hallitusohjelma": 4, "est\u00e4v\u00e4t": 1, "her\u00e4tysty\u00f6t\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 2, "kauaskantoiset": 1, "hallituspohjaa": 1, "vasta": 20, "vastakaikua285": 1, "vaalituloksen": 2, "antoi": 29, "muistitiedon": 1, "ty\u00f6motivaatiota": 1, "suomentaneet": 4, "vastustajat": 2, "finlayson-forssa": 1, "tuotteet": 1, "uudistamiselle": 1, "painopiste": 3, "huoli": 5, "elektroniikkateollisuudelle": 1, "skpn": 6, "eniten": 5, "helpommin": 2, "kollektivismiin": 1, "yksitt\u00e4inen": 3, "hajanaiset": 1, "toki": 17, "taipumus": 3, "tunnusti": 3, "esitetyn": 1, "eunukiksi": 1, "valtuuskuntaa": 5, "uhkasi": 6, "julistuksellaan": 1, "siirtyminen": 3, "tuloksellinen": 2, "kotilainen": 2, "valaa": 1, "konkreettisesti": 2, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdistaan": 1, "eskola": 7, "puoluekanta": 3, "ideapulaa": 1, "lehti\u00f6": 2, "maisel": 2, "painunut": 1, "maltillisesti": 1, "eduskuntavaalitaisteluun": 3, "pettym\u00e4\u00e4n": 1, "hakoteill\u00e4": 1, "tuhoamassa": 1, "investoida": 1, "toimensa": 1, "intresseist\u00e4": 1, "vuosikymmenilt\u00e4": 1, "valtioelimet": 2, "lausuntoja": 2, "kiistattomaan": 1, "sis\u00e4kuva": 2, "h\u00e4rn\u00e4si": 1, "1966\u20131970": 3, "keruussa": 1, "tekninen": 1, "metodologiset": 1, "29-30": 3, "vaikeuteen": 1, "ty\u00f6nantaja": 6, "maailmanlaajuista": 1, "sanaton": 1, "hallinneiden": 1, "historiallisia": 13, "pienikin": 1, "puolueettomien": 2, "kilpailu\u2019": 4, "historiateossarja": 1, "matala": 12, "aikamme": 3, "korkealentoisiksi": 1, "tiedotuslehti": 1, "337-345": 1, "tiedottamisen": 2, "pitk\u00e4aikaisessa": 1, "huomiolle": 2, "tutkijanuralla": 1, "pyrkimykseen": 1, "liioiteltu": 1, "universaaleja": 1, "tahot": 2, "keskustelusta": 15, "my\u00f6nt\u00e4jist\u00e4": 1, "eheytymisen": 1, "odotettavissa": 5, "osoittivat": 3, "pit\u00e4mist\u00e4\u00e4n": 1, "ajautuneet": 1, "tyne": 2, "radikalisoituneet": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4926": 1, "opiskeli": 4, "luotuani": 1, "instituutioiden": 2, "1067": 1, "55\u201360": 1, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4": 1, "suppeiden": 1, "friedrich": 10, "\u00e4lyllisess\u00e4": 1, "taustavaikuttamista545": 1, "puoluekantaa": 1, "\u00e4\u00e4nenpainoin": 1, "vertaa": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 2, "1975\u20131979": 9, "painostuksesta": 1, "\u00e4kkin\u00e4ist\u00e4": 1, "ihmetell\u00e4": 1, "1341987": 1, "1980-luvun": 84, "etenemist\u00e4": 1, "heijasti": 2, "20124": 2, "tarkasteltavana": 1, "ajatuspajana": 2, "toteutettava": 1, "opetukset": 4, "omaa": 11, "nousujohtoinen": 1, "l\u00e4hdeaineistoissa": 1, "liberalism": 4, "pragmaattista": 1, "1003": 1, "sektorit457": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "16121975": 3, "tutkijana": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 6, "kuivui": 2, "l\u00e4heisesti": 1, "vom": 2, "vaihteessa618": 1, "kielsiv\u00e4t": 3, "markkinavetoiseksi": 1, "sdplt\u00e4": 1, "vaihtotaseen": 3, "1957": 2, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 2, "kyyhky\u00e4": 1, "vapaamuurareihin": 1, "valloilleen": 3, "bierman": 2, "kartelleissa": 1, "kuvaus": 1, "tavoittelemaan": 2, "tukenut": 1, "pohtia": 6, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ni": 1, "id\u00e4ss\u00e4": 3, "per\u00e4ss\u00e4": 2, "l\u00e4hes": 9, "varauduttava": 1, "akuutin": 1, "kuuluvan": 1, "yhteyteen": 5, "koollekutsumisaika": 1, "yhteisiin": 1, "19561971": 1, "jakolinjoja": 2, "heijastivat": 1, "1949": 3, "hallitusratkaisusta850": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksin\u00e4": 3, "yhdentekevi\u00e4": 1, "konferenssissa": 1, "kannalta": 84, "molempiin": 2, "leimanneet": 1, "supistamiselle": 2, "vuorovaikutuksen": 1, "neuvostoliittolaista": 1, "ihmettelem\u00e4ll\u00e4": 2, "hengenheimolaistensa": 1, "1831976": 1, "262-263": 1, "markkinamekanismi": 1, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 2, "purra": 1, "prosenttia254": 1, "lehdet\u2019": 1, "parempia": 1, "vastaavanlainen": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyyksist\u00e4": 4, "tartunnanvaaraa": 1, "toimivaksi750": 1, "kanslian": 3, "vaarallisuutta": 1, "kotimaisten": 1, "peruslinjauksesta524": 1, "lopettaminen": 1, "lainata": 1, "toimitukset": 1, "uhkakuvia": 1, "tuotoista": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdat": 6, "suunnanmuutosta": 1, "okker": 3, "runko-ohjelmaksi": 1, "sanomisiaan": 1, "toiseksi": 6, "valmistuttuaan": 1, "mutkikkaampaa": 1, "yhteiskuntapolitiikka": 5, "my\u00f6t\u00e4tuulessa": 1, "kokoontui": 1, "hankkeet": 3, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikassa": 1, "rappeutumaan558": 1, "verotuksessa": 1, "columbia": 2, "ongelmasta": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojeluun": 2, "katkeruutta": 1, "kalskahtaneeseen": 1, "soveltuvuuden": 2, "kankaan": 1, "rajallisen": 1, "yrityshistorialle": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 1, "kurissapit\u00e4mist\u00e4": 1, "ytimen": 3, "punamullalle": 1, "havainnointia": 1, "suppean": 1, "kannatettava": 1, "hetkellisi\u00e4": 1, "onnistui": 4, "miksei": 1, "keskusvaliokunnalle": 2, "vuorineuvoksen": 4, "py\u00f6rien": 1, "kohdan": 1, "235-236": 2, "australiasta": 1, "ytimekk\u00e4in": 1, "olosuhteisiin": 1, "hillitympi\u00e4": 1, "vauraiden": 1, "olevista": 3, "palauttaa": 1, "ker\u00e4t\u00e4": 1, "arvoisena473": 1, "hurmioitunut502": 1, "seikkaper\u00e4isen": 1, "niukkuutta": 1, "superkonsensukseen": 1, "rapautunut": 1, "valittavissa": 2, "keskusjohdon": 1, "maailman": 14, "ey-j\u00e4senyydelle": 1, "hyvinvointivaltioajattelun": 1, "tartuin": 1, "kriisill\u00e4": 1, "tuloksena": 9, "perusteluun": 1, "yhteiselinten": 1, "reviiritaisteluihin": 1, "vahvistaneet": 1, "tarkat": 2, "tarkastelevan": 1, "rinnalla": 14, "tapaa": 10, "osallisina": 1, "mont": 10, "kaatuu288": 1, "156-157": 2, "piispalle": 1, "suorapuheista": 1, "useaa": 1, "elvytt\u00e4v\u00e4": 1, "toimeenpano": 2, "presidenttiehdokkaina": 1, "mukaanp\u00e4\u00e4syn": 1, "historiantutkimuksissa": 1, "kevent\u00e4mist\u00e4": 1, "huolestumiseen": 1, "l\u00e4hteen\u00e4": 4, "enterprise": 5, "1960-luvun": 9, "neuvostosuurl\u00e4hetyst\u00f6n": 1, "laajemmalle": 2, "pravda": 1, "\u2018miss\u00e4": 1, "stvkn": 13, "tietoinen325": 1, "httpvaltioneuvostofitietoahistoriaahallitukset-ja-ministeritraportti-rv2": 1, "tehdyn": 1, "dominoiva": 1, "sellaisia": 7, "kaksintaisteluun": 1, "tyrm\u00e4si": 2, "osoittautui": 5, "talouspoliittista": 10, "rajoitteet": 2, "iske\u00e4": 1, "kiihokkeena": 1, "poliitikoille": 1, "vieraana": 1, "taustavoimiinsa344": 1, "supistamista": 3, "259-260": 2, "lis\u00e4\u00e4ntyi": 4, "h\u00e5kan": 2, "l\u00e4hestynyt": 1, "1621979": 3, "suomalaisyrityksill\u00e4": 1, "muovaavat": 2, "taloudenpidolla": 1, "muodostuisi": 2, "pr-toiminnan": 1, "30-vuotiasta": 1, "tilaisuutta": 1, "romahtaisivat1051": 1, "pit\u00e4neet": 7, "kaikuivat": 2, "ty\u00f6valiokunta": 21, "l\u00e4nsisuuntauksesta": 1, "arkistoaineistojen": 2, "tiedoitus": 1, "valtaansa": 1, "v\u00e4lill\u00e4430": 1, "holkerille": 12, "visioima": 1, "damaging": 2, "kenneth": 4, "energiantuotannossa": 1, "mittavia": 4, "keskity": 1, "yhteiskuntamallin": 1, "pitiv\u00e4tk\u00f6": 1, "jakautunut": 2, "v\u00e4himm\u00e4isvaatimuksena": 1, "diplomaattisen": 1, "asianosaiseksi": 1, "koski": 1, "kertoman": 1, "heikkinen": 10, "etujaan": 1, "k\u00e4yneit\u00e4": 1, "yhteyden": 2, "kalkyylit": 1, "vieroksumista": 1, "l\u00e4hipiiriin": 1, "lehdist\u00f6\u00e4": 3, "sanelemia": 1, "\u2018monet": 1, "katkerat": 1, "yhdysvaltojen": 5, "edellisvaaleihin": 1, "harvinaisia61": 1, "esitt\u00e4miin": 4, "sinipunahallituksen": 13, "ehdokas724": 1, "el\u00e4m\u00e4narvot": 1, "tilaisuuteen": 2, "mobilisoivat": 1, "terveysministeri\u00f6": 2, "yksityisess\u00e4": 1, "osallistuvan": 1, "5-6": 4, "aloitti": 5, "harmaata": 1, "muuttaisivat": 1, "2451977": 3, "painottaa": 5, "tiihosen": 1, "siemen": 1, "grant": 35, "ydinvoimaloihin": 1, "ulkoasiainhallinnon": 1, "henkinen": 1, "my\u00f6hemmille": 1, "kokoisella": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuoluetta": 1, "rushdien": 1, "fanaattisuudeksi": 1, "aseman": 18, "vuola": 2, "laajentaminen": 1, "syystalvella": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6ll\u00e4": 1, "20\u201330": 1, "kuuluivat": 13, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "yhteiskuntakehitys": 1, "toisenlaiset": 1, "mielenosoituksellisesti": 1, "tueksi59": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6neuvos": 1, "kehitt\u00e4miseen377": 1, "kielteisen\u00e4": 1, "1940\u20131943": 3, "maininnut": 1, "rajasi": 1, "ajavan": 2, "tkln": 389, "maan": 23, "liikehdint\u00e4\u00e4": 1, "either": 2, "1121981": 1, "katastrofeja": 2, "k\u00e4ynnistyminen": 1, "2431976": 1, "2681976": 1, "kolumnissaan": 2, "hiihdett\u00e4ess\u00e4": 1, "tutkimuskohteen": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6selin": 1, "tavata": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4357": 1, "uutisointia": 1, "tarkastelluissa": 2, "aseveliakseli": 4, "perustotuus780": 1, "what": 5, "stenbackaa": 1, "k\u00e4sitteellistyksi\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nsiv\u00e4t": 1, "kehittynyt": 4, "kriittist\u00e4": 5, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksi\u00e4": 2, "yll\u00e4tt\u00e4en": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4misest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e4": 2, "louekoski": 1, "ihmistieteilij\u00e4t": 1, "intressej\u00e4": 6, "rehn": 2, "l\u00e4hetetyt": 9, "vaiheisiin": 2, "tasaveroisina": 1, "ajankohtaisena": 1, "pamfletti": 1, "hankkeista": 1, "tulosten": 4, "positiivisena": 1, "uskottavuuden": 2, "todellisuudessa": 4, "lis\u00e4nneet": 1, "ison": 1, "pois": 15, "hitaasti": 3, "rakennemuutosta892": 1, "kunnossa": 1, "dilemmaan\u2019": 2, "2711985": 1, "kattavat": 1, "jatkuminen563": 1, "kustannuksella405": 1, "etenev\u00e4\u00e4": 1, "puutteeseen": 2, "suopeammin": 1, "masters": 2, "ep\u00e4tarkkana": 1, "tunnustaneet": 1, "1426-1427": 1, "sosialistiselle": 1, "2891977": 2, "arkip\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "tuottaneen": 1, "pyrkisiv\u00e4t": 1, "liiketoiminnan277": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4n": 1, "piste": 1, "giscardille": 2, "politikointia": 1, "murentanut": 1, "oplysningsr\u00e5din": 1, "harteilleen": 1, "\u2018yritys": 2, "maintain": 2, "chandlerin": 2, "32-41": 2, "kohtaamme": 1, "johtama": 4, "mandaatilla\u2018": 1, "ammattiliittojen": 4, "valta-aseman": 1, "dieter": 11, "vahvempaa": 1, "toivettaan": 1, "toteutunut": 2, "verkostosuhteet": 1, "1983-1984": 1, "purkautunut": 1, "valtiomiesuran": 1, "miehi\u00e4": 2, "raporttia": 1, "adam": 1, "muututtava": 1, "kolmannella": 1, "mielenkiinnon": 3, "id\u00e4nkaupassa": 6, "itselleen": 17, "tapaamista": 1, "tarpeellisiksi": 1, "committee": 1, "viitekehyksen\u00e4": 1, "kyll\u00e4": 17, "puoluettaan": 1, "torui": 1, "kansansuosiota": 2, "pelaajat": 2, "ehdokasvalinta": 1, "poliitikkoja": 4, "managerivalta": 2, "kantimia": 1, "virtaa": 5, "vakavin": 1, "mainos": 2, "kolauksen": 1, "kokoomusjohtoisen": 1, "58-59": 1, "tanks": 13, "henkil\u00f6vaihdoksista": 1, "turn": 2, "olisi": 126, "unioni": 1, "markkinatalousmy\u00f6nteisess\u00e4": 1, "ty\u00f6paikan": 1, "j\u00e4nnitteet": 3, "puheenvuoro": 7, "pikettyn": 1, "stvk": 2, "turmelevaksi": 1, "poliittiset": 28, "teollisuusvaikuttaja": 3, "linkkien": 1, "omaksua": 1, "muutamaan": 2, "syksyll\u00e4": 31, "k\u00e4rjekk\u00e4it\u00e4": 1, "1948\u20131957": 1, "tutkituista": 1, "vallitseva": 1, "archived": 2, "reflektoinnista": 1, "julkilausuma": 2, "valittaneet": 2, "zelizerin": 1, "aktiivisiin": 1, "eminenssi\u00e4": 1, "muistitietotutkimus": 4, "hereill\u00e4": 1, "panoksia": 1, "nuoria": 1, "v\u00e4rik\u00e4st\u00e4": 1, "kiinnostavuudesta": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4v\u00e4t": 1, "ajattelemalta": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksest\u00e4": 2, "kiinnittyneen": 1, "agendansa": 1, "vaaleja": 7, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4mist\u00e4": 1, "pohdinnoilla": 1, "tiivolaa": 2, "laajempiin": 6, "l\u00e4nsisuuntausta": 2, "perusideologia": 1, "uusliberaaliin": 2, "toiveikkuudelle": 1, "lietsomaan": 1, "mies": 3, "outcomes": 2, "puoluepolitiikka": 4, "keskeisiss\u00e4": 2, "v\u00e4it\u00f6skirjantekij\u00e4": 1, "l\u00e4nnenkin": 1, "lis\u00e4ksi": 113, "suuntaan905": 1, "luovuutta": 1, "yleisluontoisen": 3, "j\u00e4nnittyneist\u00e4": 1, "kasvattamalla": 1, "integroimalla": 1, "debated": 2, "1421985": 2, "sivuseikka": 1, "linjanvetojen": 3, "19861987": 1, "liikkui": 1, "hankkiutua": 1, "j\u00e4rjest\u00f6rakennetta": 1, "aiheisiin1076": 1, "nimen": 2, "tiivolalla": 1, "alustuksen": 2, "porvarillistenkin": 1, "ty\u00f6voimapulaa": 1, "romahdus": 5, "vallankumoukselliselta": 1, "perustavanlaatuisiksi": 1, "196-225": 1, "2851975": 1, "est\u00e4\u00e4": 8, "kansallisvaltiot": 1, "p\u00e4\u00e4siv\u00e4t": 6, "voimissaan": 2, "1975": 78, "saisiko": 2, "kattavaan": 1, "michel": 4, "232233": 1, "significant": 2, "kirjayhtym\u00e4": 10, "163-164": 2, "ajassa": 1, "hahmottamisessa": 1, "mpslle": 1, "kumppaneina": 2, "lukivat": 1, "l\u00e4\u00e4nin": 3, "tulevaisuuteen": 2, "otetaan": 2, "ty\u00f6nteon": 1, "informointi": 1, "edustuksen": 1, "vastakohta": 2, "koettiin": 3, "avun": 2, "arvovalinnat": 1, "omat": 11, "1945\u20131982": 2, "turun": 13, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "tosissaan": 3, "luovuttaa": 1, "salman": 1, "suurempiakin": 1, "aiemmalta": 1, "vaikutusvaltaisten": 3, "981977": 1, "ponto": 1, "konkreettisiin": 2, "jakolinjojen": 1, "laajempi": 1, "elden": 4, "halusi": 31, "jatkaa460": 1, "julkisti": 5, "omimaan": 1, "tilannearviointeihin": 1, "aineistojen": 7, "evassa": 9, "suhtautuminen": 7, "puuttumisella": 1, "edist\u00e4miselle": 2, "pypsypn": 1, "call": 1, "vaalituloksesta": 1, "nuijamiest\u00e4": 1, "\u2018keskustelu": 5, "kului": 1, "id\u00e4nsuhteet": 3, "yksityistettiin963": 1, "puolan": 1, "yhteisesikunta": 1, "hyvinvointi-ideologia": 1, "asennoitua": 1, "yksil\u00f6llisen": 1, "ajoivat": 2, "henkil\u00f6valinnasta": 1, "oeconomicae": 2, "rinnalla770": 1, "kehitt\u00e4miseen": 3, "vallitsevaan": 2, "dynaamisena": 1, "henkil\u00f6iden": 3, "tasavallan": 16, "mekanismit": 3, "arvoisena": 1, "tukalaksi": 1, "214-125": 1, "vaikuttajille498": 1, "1953\u20131954": 2, "\u2018keskittymist\u00e4": 1, "edetty": 1, "hangoittelivat": 1, "huomattavalle": 1, "kohdistettavia": 1, "avainkysymyksi\u00e4\u2019": 2, "joutuvansa": 2, "tuhansissa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 3, "advanced": 2, "eteenp\u00e4in1050": 1, "kohtaloissa": 2, "mielikuvituksellisia": 1, "tutkittavasta": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisen": 1, "tavoitellut393": 1, "p\u00e4\u00e4tepiste": 1, "manipuloimaan": 1, "1940\u20131995": 2, "illallisten": 1, "monoliittinen": 1, "esikunnat": 2, "presidenttiehdokkuutta649": 1, "puoluekartalla": 1, "edellisess\u00e4": 1, "evalla": 2, "juri": 4, "134135": 1, "yhteiskuntasopimusta": 1, "yritysmaailman": 11, "1983535": 1, "kokoomuslaisten": 3, "soveltuvin": 6, "kehittiv\u00e4t": 1, "tehdess\u00e4ni": 1, "instanssi": 1, "klassisen": 1, "olli-tapio": 1, "15\u201325": 1, "suhteellinen": 1, "aatetyhji\u00f6n": 1, "ministeriryhm\u00e4": 2, "rahoituslaitoksiin": 1, "\u2018vapaan": 2, "131975": 1, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "mikko": 3, "stephanos": 3, "syntyess\u00e4\u00e4n": 1, "1977\u20131984": 3, "pahuksen": 1, "ovathan": 1, "rahahanat": 1, "vastalauseena": 1, "ensimm\u00e4isiss\u00e4": 1, "resonoivatko": 1, "mets\u00e4ll\u00e4": 2, "riku": 2, "tarkalle": 2, "sinisalon": 1, "mahdottomaksi": 1, "valitsijamiesvaaleissa": 1, "patruuna": 1, "1611976": 1, "ilmoitus": 1, "tiedepoliittinen": 1, "syy": 2, "h\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4vin\u00e4\u00e4n": 1, "guerren": 2, "finnovaatio-p\u00e4iv\u00e4t": 1, "asioitaan": 2, "pamfletin": 1, "julkaistu": 4, "p\u00e4\u00e4omaliikkeit\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4neen": 1, "kannalta20": 1, "kriitikkojen": 1, "kuvitteellisessa": 1, "turvatakseen": 1, "versioita": 1, "aalto": 1, "vallasta578": 1, "osasi": 2, "kehittyv\u00e4ss\u00e4": 2, "rivij\u00e4senten": 1, "ote": 1, "painopisteest\u00e4": 1, "vy\u00f6ry": 1, "loivat": 6, "muuttamaan729": 1, "tankiksi": 1, "pienempi": 2, "murensi": 1, "sipposen": 30, "23-25": 1, "tiivistyksin": 1, "1963\u20131981": 1, "kannattaa": 8, "stkvn": 84, "ymm\u00e4rsi": 1, "mustasukkaisemmaksi": 1, "keksi\u00e4": 1, "thousand": 6, "kokoonpanoon": 1, "aamulehti-yhtym\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaistaloudellisia": 1, "raamittaa": 1, "sotki": 1, "l\u00e4ntisess\u00e4": 1, "asetelmat": 2, "mielest\u00e4": 80, "j\u00e4\u00e4ty\u00e4\u00e4n": 1, "valitsijamiestens\u00e4": 1, "kirjoittaja": 2, "eec": 5, "perinteisest\u00e4": 1, "valtuudet": 1, "kilpailemaan": 1, "tutkijoita": 1, "kivinen\u2019": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 1, "kohdistuneesta": 1, "v\u00e4lien": 2, "riippuvainen": 2, "paul": 6, "vastaamisen": 1, "verhoamaan": 1, "oikeistolaisista": 1, "korkos\u00e4\u00e4nn\u00f6stely": 1, "avasi": 3, "olojen": 2, "teollisuuspoliittisen": 1, "sanelema": 2, "madden": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "l\u00e4hdeaineistojeni": 1, "arvelleet": 1, "sf\u00e4\u00e4rin": 1, "\u2018marknadshush\u00e5llningens": 1, "tunnelmissa": 4, "tuottamasta": 1, "ajajaksi": 1, "kiitos": 3, "puoluetoveriin": 1, "tuoreine": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4": 2, "perustavanlaatuisista": 1, "suppeammaksi": 1, "1920\u20131930-luvuilla": 1, "velanoton": 1, "olisivatko": 1, "inflaatiota": 3, "133\u201360": 1, "passiivisen": 2, "marraskuuta626": 1, "mets\u00e4styst\u00e4": 1, "ty\u00f6ni": 7, "1993": 30, "yleis\u00f6n": 5, "insufficiently": 2, "kantanut": 2, "periaatteisiin": 2, "pikemmin": 15, "tutkimuskohteeni": 1, "kutsunut": 2, "synnytt\u00e4neen": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "s\u00e4ilymisen": 1, "mihin": 5, "laskelmoidulta": 1, "teorioita": 2, "muutoksista895": 1, "sosialismista\u2019": 1, "toimitusjohtajaan": 1, "merkitykselt\u00e4\u00e4n": 2, "asioihin": 5, "kyyti\u00e4": 2, "ottaminen": 1, "tarkan": 5, "kurssinmuutoksen": 1, "luomiselle": 1, "studentlitteratur": 2, "kohtaa": 1, "houkutella": 1, "yksipuoluej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "alkusyksyll\u00e4": 1, "dynaaminen": 2, "impossible": 1, "menestyyk\u00f6": 1, "bruttokansantuotteeseen": 4, "articulation": 1, "\u00e4\u00e4ni": 3, "pes\u00e4eron": 4, "et\u00e4inen": 1, "rakentavasta": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiseen": 2, "lehtituesta": 1, "puoliv\u00e4liin": 3, "tarkkailijan": 1, "pelattiin": 1, "vuosina": 24, "ulottui": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4t": 3, "nymarkia": 1, "julkaisematon": 8, "antamista": 5, "1980": 32, "aims": 3, "marraskuisen": 1, "kaksisuuntaisesta": 1, "l\u00e4hetyst\u00f6": 1, "viipurista": 1, "kaavaillut": 1, "samanaikaisesta": 1, "esiintyminen": 3, "yhdest\u00e4": 4, "budjettiesitys": 1, "139-141": 1, "1992": 84, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 4, "46-47": 2, "mahdollisen": 3, "tiet\u00e4myksell\u00e4": 1, "riemer": 2, "kuulla": 1, "yhteiskuntakeskustelun": 1, "arvojen": 9, "lykk\u00e4\u00e4mistoivetta": 1, "vihamielisesti282": 1, "vaihtoehdottomina": 2, "diskursiiviset": 1, "yhteydest\u00e4": 1, "851987": 3, "minulla": 1, "31-34": 1, "gaudeamus": 8, "mieleisens\u00e4": 1, "tapio": 13, "itseohjautuvuuteen": 1, "sdp": 33, "2811979": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyyn": 1, "mahdollisuuksia": 8, "johtoa": 3, "suosiotaan": 1, "joukossa": 6, "comparative": 4, "julkinen": 24, "kulutettiin": 1, "kemiran": 1, "keskittyv\u00e4\u00e4n": 1, "entisen": 2, "piiriin330": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8113": 1, "perinteisin": 1, "perustavanlaatuisemmalla": 1, "kunnallisalan": 4, "jon": 2, "1023": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4impiin": 1, "holkerista": 1, "valtiointerventiota": 3, "\u00f6ljytuotteiden": 1, "voitavansa": 1, "evalainen": 1, "kalastusrupeamia": 1, "taloudellisessa": 4, "n\u00e4k\u00f6kulmia": 6, "optimistisia": 1, "esitelm\u00f6iv\u00e4t": 1, "anna": 1, "n\u00e4iden": 11, "benjamin": 10, "selkeiden": 1, "aikalais": 1, "esa": 3, "luottamusta": 2, "tavoitteenasettelusta": 2, "yhteiskunnallisten": 11, "kammarin": 1, "vihjauksia": 1, "ilmasto": 2, "erehdyksen": 1, "oikaista": 1, "asiakirjoja": 2, "huomiot": 1, "nostamiseen": 1, "tavoittelemista": 1, "yli": 20, "maailmaan": 1, "uskoneet1025": 1, "erimielisyyksiin": 2, "monenlaiset": 2, "ristiveto": 3, "kiinnostavia": 3, "400-401": 1, "samh\u00e4lle": 2, "hiipui": 5, "rajatumpaa": 1, "2006": 92, "krakow": 2, "tutkimuksessani66": 1, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "riemuita": 1, "tarkasteluni": 1, "irti": 3, "kuuluvaa": 2, "kannanotto\u2019": 1, "l\u00e4nsimaisten": 1, "poikkeusilmi\u00f6": 1, "ratkaisevampi": 2, "yleiseurooppalaisen": 1, "suotuisana": 2, "ylily\u00f6nteihin": 1, "aiheita": 1, "teollisuusviikko-lehden": 2, "purkamiselle": 3, "perustavanlaatuisia": 3, "voitokseen660": 1, "economic": 31, "vaikuttamispyrkimyksiin": 1, "sopeutuminen": 1, "keskeisempi": 1, "valtionhallinnon": 3, "enemp\u00e4\u00e4n": 1, "puoluejohtajista": 1, "\u2018paradoxes": 2, "testimony": 2, "huolenaiheina": 1, "l\u00e4nsimielisyys": 1, "kansainv\u00e4linen": 31, "oikeuttaakseen": 1, "informaatioyhteiskunnan": 1, "haastavin": 1, "tasapainottelu": 1, "paraatiovista": 1, "kansallisvaltioiden": 3, "kronologian": 1, "in": 166, "henri": 1, "toimimisen": 1, "yhteisty\u00f6neuvotteluiden": 1, "mpsll\u00e4": 1, "teollisuusvetoisen": 1, "49-50": 1, "osallistunut": 2, "toimivan": 6, "evolution": 2, "ratkaisuihin366": 1, "ikuisesti": 1, "punamultahallituksen": 3, "hankkinut": 1, "korostuivat": 4, "my\u00f6hemm\u00e4st\u00e4": 1, "a-studio": 2, "armoille": 1, "vaikeutti": 1, "huonona": 1, "sdp-johtoa": 2, "kansantaloudellista": 1, "1950\u20131973": 2, "valtiokielteisemm\u00e4ksi": 1, "asennekehitykseen": 1, "oleskeli": 1, "laajuuden": 1, "k\u00e4vi": 27, "neuvostomarkkinoilla": 1, "harvard": 11, "avunannosta": 1, "niemisen": 1, "veronalennusten": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyongelmia": 1, "1967\u20131977": 1, "perinteisempien": 1, "tuotteiden": 1, "1012": 1, "talouspolitiikkansa": 3, "avainhenkil\u00f6ihin": 1, "keskittyv\u00e4\u00e4": 1, "puutavarasta": 1, "avulla467": 1, "erotettiin": 1, "tutkimuskeskuksessa": 1, "assessment\u2019": 2, "holkeria": 5, "v\u00e4h\u00e4iselle": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "tervetulleeksi": 1, "teksti\u00e4": 2, "tavoiteltaisiin": 1, "k\u00e4sitteill\u00e4": 2, "27101976": 10, "making": 7, "p\u00e4ivitt\u00e4in": 1, "potilan": 1, "teollisuusjohtajia": 4, "oppositiotaival": 1, "vitsien": 1, "mielenkiintoisen": 2, "koiviston": 113, "nousemasta": 1, "toiveitaan": 1, "murehtineet": 1, "civilization": 2, "moskovan": 4, "todellisuuteen": 2, "ajamiseen": 8, "halunnut": 15, "bj\u00f6rn": 18, "kiihke\u00e4t": 1, "virallisia": 1, "paniikkitunnelmista": 1, "kansalais-tietotoimistolle": 1, "puuttuisi": 4, "pysy\u00e4kseen": 2, "kuopion": 3, "kehitykselt\u00e4": 1, "nousseen": 2, "sopivimmat": 1, "fokuksen": 1, "erikseen": 6, "punamullan": 3, "vaiheissa": 3, "byrokratiasta": 1, "erimielisyyden": 1, "1980luvun": 2, "protestiliikkeist\u00e4": 1, "palttoo": 2, "kanavoima": 1, "hajaannuksesta": 3, "polveutuvaan": 1, "muuttui": 13, "t\u00f6ist\u00e4": 1, "kustannuksella": 2, "k\u00e4sitellyt": 6, "328-330": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaan": 1, "nykytutkimukseen": 1, "kaukotavoitteita": 1, "valtiop\u00e4ivien": 1, "valtioille": 2, "kotimaisia": 1, "utopistiseen": 1, "perustavoite": 3, "koostui": 2, "organisations": 6, "hallituskauden": 1, "ty\u00f6nantajat": 7, "2991970": 1, "1990luvulla\u2019": 2, "tapaamisista": 1, "1945\u20131964": 2, "joutumista": 1, "puolueettomuuspolitiikan": 4, "s\u00e4ilyisi": 2, "kausi\u2019": 2, "ilmenee": 2, "67\u201381": 2, "taipuivat": 1, "kosketuksissa": 1, "kaventui": 1, "tarpeesta": 6, "puolueettomuuteen": 1, "raija": 3, "inspiroivat": 1, "116-118": 2, "kartoittamisessa": 1, "261981": 1, "ensimm\u00e4isist\u00e4": 1, "4121979": 4, "odotettua": 1, "vaikuttajina": 1, "sujunut": 2, "rinnakkain": 2, "naapuriin": 3, "integraatiokeskusteluissa": 1, "edustajilla": 4, "hyv\u00e4ntahtoisesti": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isin": 1, "markkinataloudessa\u2019": 2, "asemasotavaiheen": 1, "valtiovallalle": 1, "sailaksen": 1, "imagostaan": 2, "johtajanominaisuuksiltaan": 1, "polemia": 2, "er\u00e4lt\u00e4": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 8, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n674": 1, "yhteistoimintamenettelyn": 1, "avaa": 2, "p\u00e4ivitetty": 18, "yhteist\u00e4": 7, "kommunismilta": 1, "west": 9, "muotoilemiseen": 1, "uudistamisen": 2, "uskoneet": 1, "ajanjaksolla": 3, "milj": 2, "ennallaan": 1, "liberalisoiminen": 1, "apulaisjohtajana": 1, "edustettuina": 3, "holkeria684": 1, "joudu": 1, "suomessa990": 1, "apulaisosastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "haastattelu": 10, "ty\u00f6nantajapuolen": 2, "kasvoi": 11, "kuulostivat": 1, "ty\u00f6uransa": 3, "kiinnostavina": 1, "1980-luvulle\u2019": 4, "lehdist\u00f6tiedotteet": 2, "eroja": 4, "tiedottaa": 11, "voimistuivat": 1, "sivuuttamista": 1, "1983": 34, "hallituksia": 2, "j\u00e4rjestelmien": 2, "vajaat": 1, "pitk\u00e4llisten": 1, "vaikeana": 1, "tapahtuvan": 1, "yritt\u00e4\u00e4": 3, "nimet\u00f6nt\u00e4": 1, "olevaa": 2, "keskustelutilaisuutta": 1, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppiasliiton": 1, "yksitt\u00e4isiss\u00e4": 1, "by": 8, "2211976": 1, "markkinatalous": 28, "avunannon": 1, "erikoista": 2, "aatteet": 3, "contemporary": 2, "1961": 2, "katkesi": 1, "brittil\u00e4iset": 4, "takia86": 1, "n\u00e4k\u00f6kohdilla": 1, "n\u00e4enn\u00e4isen": 1, "henkil\u00f6kamppailusta": 1, "sivumennen": 1, "merkille": 2, "pudotusta": 1, "israelin": 2, "voimavarat": 1, "suunnittelemia": 1, "elintasonsa": 1, "p\u00e4\u00e4omalta": 1, "lopputulosten": 1, "\u2018nl-projekti\u2019": 1, "suomalaiset": 29, "konservatiivien": 1, "arvoisina": 1, "kansallisena": 1, "lobbaukselle": 1, "hyvill\u00e4\u00e4n": 1, "horjuttivat": 1, "kentt\u00e4\u00e4": 2, "kuka": 25, "vakuuttuneisuuttaan": 1, "skandaalia710": 1, "kaltaiset": 2, "osaston": 3, "selv\u00e4sti": 6, "tulopolitiikkaan": 2, "loppuratkaisu": 1, "l\u00e4hdekirjallisuutena": 1, "olemaan": 3, "1094": 1, "puhetyyli\u00e4\u00e4n": 1, "johtajana": 7, "taiteiden": 1, "negaation": 1, "perustettaessa1039": 1, "ilmapiiriss\u00e4": 4, "parantaneita": 1, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "hegemoniataistelusta": 1, "vastakkaista": 1, "lokakuisessa": 1, "hallituskysymyst\u00e4": 1, "kirkastuivat": 1, "valtiollisessa": 1, "unohdettu": 3, "suunnittelutilaisuus": 1, "hiipiv\u00e4": 1, "osallistun": 1, "suurimmassa": 2, "strategisen": 2, "saannin": 1, "tarjoaisi": 4, "osakeyhti\u00f6ksi": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnyt": 2, "yrityksille": 7, "sanavalinnallaan": 1, "omavastuuta": 1, "rakentavan": 2, "pakkoja": 2, "keskipitk\u00e4ll\u00e4": 1, "nelisenkymment\u00e4": 1, "\\n\\nthis": 1, "oecd-maalle": 1, "699-717": 2, "selostusp\u00f6yt\u00e4kirjoja": 3, "torjuivat": 3, "tutkimuskohteet": 1, "virka": 1, "1048": 1, "kontekstin": 3, "jatkuessa": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4lle": 2, "halua": 2, "kairamon": 44, "siltoja": 2, "yhtym\u00e4": 8, "historiallisiin": 2, "k\u00e4ym\u00e4n": 1, "tulopoliittisista": 2, "perustua": 1, "puhkesi": 3, "monopoli": 1, "v\u00e4lill\u00e4676": 1, "kannattajiaan": 1, "skaalalla": 1, "yhdysvaltalaistutkijoiden": 1, "tunnelmiin": 1, "vallalla": 3, "taitteen": 9, "rakennemuutospuhe": 2, "vastaisi": 3, "economy": 23, "vaikeuttaa": 3, "kasvaisi": 1, "sosialisointisuunnitelmat": 1, "kannattavuus": 4, "valtakunnassa": 2, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4860": 1, "rajata": 1, "jalostaa": 1, "johtuvia": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4": 121, "vaalitulosta": 1, "laadittaessa": 1, "auditoriumissa": 1, "2911982": 1, "keskittyy": 4, "erilaisuutta": 1, "kiinnostukseni": 1, "helge": 11, "tiivist\u00e4miselle": 1, "markkinavetoisuuden": 7, "vierasti": 1, "maalattiin": 1, "tarkoittamattaan": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isempi": 1, "harkitsemaan": 1, "puhdasoppisia": 1, "ty\u00f6hypoteeseja": 1, "kertaluontoisiksi": 1, "republikaaneihin": 1, "alaskaan": 1, "l\u00e4hetys": 1, "msril": 7, "tehokkaasti": 4, "nykytutkimusta": 1, "uhkaa": 9, "hyv\u00e4ksyi": 2, "korolev": 2, "muodostumassa": 1, "hallituspohjavaihtoehdot": 1, "porvarillisena": 1, "puheenpartta": 1, "1014": 1, "commercial": 2, "streeckin": 1, "1977\u20131983": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoille": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 2, "15-16": 2, "means": 4, "kuuluvissa": 1, "demari685": 1, "varaan": 3, "opein\u2019": 1, "l\u00e4nsimarkkinat": 1, "tammikuulta": 1, "rajoittunut": 3, "nelj\u00e4tt\u00e4": 1, "ulkoministeri": 3, "markkinareaktioiden": 2, "ratkaisuissaan": 1, "synnyss\u00e4": 1, "hallitusvastuun": 1, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4ksi": 1, "luonnonvarojen": 1, "suomennokset": 1, "hallitusta": 9, "valinnaksi": 1, "vakuutuslaitosten": 2, "pintapuolisia": 1, "eduskuntavaalimenestyksest\u00e4": 1, "kielen": 3, "vieneet": 2, "24111988": 9, "johtajien": 6, "k\u00e4siss\u00e4": 2, "muodostetun": 1, "t\u00e4ht\u00e4yksell\u00e4": 1, "pani": 2, "korjasivat": 1, "syyskokouksista": 1, "24111986\u2019": 1, "tarpeellisuutta1044": 1, "p\u00e4\u00e4tyi": 7, "aineistol\u00e4ht\u00f6ist\u00e4": 1, "kapenivat": 2, "miss\u00e4\u00e4n": 4, "ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "herlinin": 4, "harvainvalta": 1, "riippuvaisten": 1, "turvaksi": 2, "kuvastiko": 1, "vertailla": 1, "harkinneet679": 1, "valcon": 1, "lappalainen": 4, "ajatussuunnan": 1, "51-53": 1, "ty\u00f6llisyyspolitiikkaa": 1, "valistamalla": 2, "karjalaisesta": 1, "tuomi": 2, "vastata": 2, "siet\u00e4neet": 1, "kauppavaihto": 3, "teokseen": 1, "ykn": 4, "haasteista": 5, "hy\u00f6kk\u00e4si": 1, "vapaakauppaliitto": 1, "uudistusyst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "eminenssille": 1, "values": 2, "silloisen": 1, "muodostajaksi": 1, "1970luvulla": 8, "rajalliseksi": 1, "tarpeellisuudesta469": 1, "eec-sopimusta": 1, "kauhukuvat": 1, "madaltamiseen": 1, "lehdist\u00f6kent\u00e4n": 1, "capital": 6, "kilpavarustelun": 1, "yritt\u00e4nytkin": 1, "liikeel\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "valtavirtaajatteluksi": 1, "perustamisesta247": 1, "pitk\u00e4llisesti": 1, "porvarit": 2, "ratkaisujen": 7, "oxon": 2, "sotien": 8, "mets\u00e4teollisuus": 15, "kasvavien": 1, "tapaamiset": 4, "rankaisukeinona308": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistossa": 1, "ajama": 7, "poliittisella": 15, "painotti": 15, "vahingoittanut": 1, "muistelee": 1, "rauhoittaneita": 1, "1052": 1, "tyypilliseen": 1, "artikuloima": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 6, "hallitusohjelmaa": 2, "seurueiden": 1, "puhui": 11, "ty\u00f6markkinaasioihin53": 1, "yhteiskunnallisiin": 6, "pyrkiv\u00e4lle": 1, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4j\u00e4ksi": 1, "nykypolven": 12, "asettavat": 1, "investoinneille": 1, "yksitt\u00e4isten": 7, "has": 1, "ostamista": 1, "hermeneuttista": 1, "kahinoissakin": 1, "kaivaa": 1, "yritysvihamielisyys": 1, "ydintavoitteisiin": 2, "fundamental": 6, "tuottaneet": 3, "liikkunut": 1, "peruskysymyksiin": 1, "wellamolla": 1, "juopotellut": 1, "asialistan": 2, "taloudellisyhteiskunnallista": 1, "vaikutuksista": 4, "arviot": 2, "vaikuttaneista": 1, "12111979": 4, "toimittaneet": 2, "air": 1, "13111981": 1, "koivistolla": 2, "torjuvaa": 1, "kuivakkaasti": 1, "supistamiseen": 1, "veti": 1, "ty\u00f6rauha": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ntuotannon": 1, "parti": 1, "esityksiin": 1, "rahoittamista": 1, "vaalivetoomuksesta753": 1, "indokiinan": 1, "3151983": 2, "sopimus": 5, "mahdotonta": 5, "ahlstr\u00f6mille": 1, "sijalle": 2, "kohdistui": 4, "povattiin": 1, "tahtopolitiikan": 1, "karttaneet": 1, "university": 126, "haastatella": 1, "asiaan": 3, "tahoille": 1, "j\u00e4rkev\u00e4": 2, "tilitti": 1, "tyrehtymisen": 2, "suora": 2, "valtansa": 2, "tavanomaista": 2, "2541990": 1, "\u2018introduction\u2019": 10, "enemm\u00e4st\u00e4": 1, "eroaa": 1, "wuokko": 11, "jatkumisesta": 1, "seuraavia": 1, "muustakaan": 1, "t\u00e4rke\u00e4": 11, "vertailusta": 1, "henkil\u00f6ill\u00e4": 1, "liikemiesten": 3, "29101986": 2, "objektiivisuuden": 2, "porvarienemmist\u00f6n": 6, "jr": 2, "hy\u00f6ty\u00e4": 2, "osoittaa667": 1, "liite": 11, "ylikorostuneesta": 1, "puolia": 3, "luonnonvoimaiset": 1, "tavoitteli": 3, "perinteisten": 3, "joulumarkkinoille": 1, "energiakysymyst\u00e4": 1, "mobilisaatiolle295": 1, "konservatiivisuudella": 1, "pyydettiin": 2, "asetettu": 2, "1984\u2019": 2, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "samansuuntaisen": 2, "eklektisyydest\u00e4": 2, "herk\u00e4sti": 11, "jatkuvuus": 3, "kansanvaalilla669": 1, "snsn": 1, "vaaralliselta": 2, "1991\u20131995": 1, "with": 12, "my\u00f6t\u00e4mielisemmin916": 1, "rinnakkaistoimijoina": 1, "1-3": 1, "keskusteluryhm\u00e4": 43, "kev\u00e4tkokouspuheessa": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4v\u00e4": 2, "husa": 5, "ahlmanin": 1, "pidetyss\u00e4": 4, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4\u2019": 2, "ey-maat": 1, "eloonj\u00e4\u00e4misest\u00e4\u00e4n": 1, "pidetyt": 1, "asetelman": 2, "pit\u00e4minen": 3, "artikkelik\u00e4sikirjoitus": 4, "linjanvetoaan": 2, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6n": 1, "toimialoja": 1, "internetsivusto": 18, "tulos": 2, "seuranneeseen": 1, "lehden": 3, "varauksellisesta": 1, "korkeimman": 1, "\u2018toimiston": 1, "ohjata": 6, "kilpailussa\u2019": 2, "t\u00f6nien": 1, "tunnistamiseen185": 1, "taustoittavassa": 1, "\u2018silloin": 1, "elvytysl\u00e4\u00e4kett\u00e4": 1, "hillitsemist\u00e4": 1, "olennaisempi": 1, "bibliotheca": 2, "l\u00e4hdeaineistoihin": 1, "toiveet": 4, "284-285": 1, "sovittamattomassa": 1, "1111989": 1, "pohtimista": 1, "elections": 4, "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 1, "tuloista": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli5006": 1, "fellman": 3, "22-38": 2, "vastarinnan": 1, "tavoitteita93": 1, "areena": 1, "huolestuneina": 1, "kertoneensa": 1, "50-53": 1, "arkiston": 3, "ev\u00e4sti": 1, "l\u00f6ytynyt246": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "ura": 5, "kohdistunut": 3, "edunvalvontaty\u00f6h\u00f6n": 1, "k\u00e4ytyyn": 4, "1983\u20131991": 2, "sosiaalisine": 1, "kymmenkertaistuivat": 1, "edellytys": 2, "s\u00e4\u00e4nnellymp\u00e4\u00e4": 1, "agentteja": 1, "uhkasivat": 5, "kannattajiksi": 1, "valintatalous": 2, "ylioppilaskuntien": 1, "tragedia": 1, "valmistuneet": 1, "keskeytyiv\u00e4t": 1, "riitt\u00e4v\u00e4n": 9, "presidentti\u00e4": 9, "monipuolisen": 1, "yhteisty\u00f6elin": 3, "vuodeksi241": 1, "kulttuurivaikutteiden": 1, "suulla471": 1, "talousoppineet": 1, "puheenjohtajuutta": 1, "maastoa": 2, "ty\u00f6nantajatoimintaa": 2, "virkamiehiin365": 1, "arvostelee": 3, "tuomaan": 2, "lyhytik\u00e4iseksi": 1, "vuosikirja": 2, "nordstr\u00f6m": 18, "kanssa128": 1, "valtionvelkakin": 1, "pragmaattisuuteen": 1, "kannuksensa": 1, "huolehtimaan": 1, "kampanjatuen": 1, "1990luvulla": 1, "1960luvun": 1, "k\u00e4sitellyiss\u00e4": 1, "ratkaisuina": 2, "synkist\u00e4": 1, "vahvistaneen": 2, "samantapaista": 2, "vietnamista": 1, "tiukentamista": 2, "1039": 1, "euroopasta": 1, "merkityst\u00e4123": 1, "vogelin": 1, "puolelta": 1, "tutkitun": 1, "skurnikin": 14, "purkamiseen": 1, "vaalirahoitukselle": 1, "yrityshistorialla": 2, "hallituspuolueen": 1, "k\u00e4rsi\u00e4": 1, "70-luvun": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjan": 2, "kertoo": 14, "johdossa566": 1, "lakkaa": 1, "t\u00e4sm\u00e4\u00e4": 1, "murroksen": 1, "aihetodisteen": 1, "ennakkoluuloja": 1, "talousn\u00e4kymi\u00e4": 1, "menoarvioon\u2019": 1, "suorista": 1, "man\u00f6\u00f6veri": 1, "jatkajaksi": 1, "lailla": 2, "koe": 1, "kannattajiin": 1, "teoriat": 9, "vakauttamispolitiikalla": 1, "seuralle": 1, "periaatteellista": 2, "p\u00e4\u00e4johtaja": 55, "p\u00e4\u00e4ministeriytt\u00e4\u00e4n": 1, "argumenttiarsenaalia": 1, "ohjenuorakseen": 2, "kairamon-v\u00e4yryseen": 1, "grundstr\u00f6min": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisessa": 1, "283-285": 2, "craft": 2, "vahvistaisi": 3, "lukuisat": 1, "vaakalaudalla": 1, "ehdotti": 3, "suostutteluun": 1, "koherentti": 1, "liikemiehilt\u00e4": 1, "percent": 1, "markkinataloudessa": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "n\u00e4kemyksen": 1, "saamatta": 1, "taas": 31, "kiireellisimp\u00e4n\u00e4": 1, "2141987": 2, "29101979": 1, "k\u00e4sityksess\u00e4": 1, "norja": 1, "menestyksens\u00e4": 1, "finanssialue": 1, "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "suoranaista": 2, "tyt\u00e4ryhti\u00f6ksi": 1, "yritysmy\u00f6nteisyys": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni": 1, "kokoomuksen477": 1, "materiaaleja": 1, "paimenkirjeet": 18, "triangulaatioon": 1, "p\u00e4\u00e4otsikossa": 1, "uumoili": 1, "englanninkielisen": 1, "ajankohdasta": 1, "toimenpiteiden": 2, "pysym\u00e4\u00e4n": 3, "lopullisen": 4, "891-892": 1, "l\u00e4nnelle": 1, "teollisuusjohtajille": 2, "vaikuttimiin": 1, "yleisi\u00e4": 7, "kahteen": 4, "sanansa": 1, "yhteisty\u00f6kapitalismin": 3, "toteutumista": 3, "hajosi": 1, "vertasi": 1, "er\u00e4\u00e4n\u00e4": 6, "varjossa": 2, "verkostoja": 1, "\\n\\ntutkimuskysymyksiin": 1, "koordinoi": 1, "relevanttia": 1, "pyrkimyksille": 1, "vienti\u00e4": 1, "optio": 2, "verkosto": 4, "yleispoliittisten": 1, "vitkaan": 1, "\u2018miten": 2, "ty\u00f6nantajaliiton": 3, "kahden": 12, "havainnon": 1, "takanaan": 1, "httpwwwutaficmttutkimuscomettutkimusvaalirahahtml": 1, "suunnitelmista": 2, "n\u00e4kemyksest\u00e4": 1, "poliitikkojen": 20, "mieli\u00e4": 1, "etuihin": 2, "sinetti\u00e4": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuolue": 1, "saatossa": 1, "kyseenalaistamaan": 1, "harkitusti": 1, "68-69": 1, "adressin": 1, "elvyttiv\u00e4t": 1, "\u2018tervehtymissopimus": 1, "nousu": 13, "olosuhteissa": 2, "historica": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelem\u00e4\u00e4n": 1, "saapui": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen": 17, "kuusi": 1, "tuontituotteita": 1, "1970\u20131980luvuilla": 3, "uusiin": 2, "ep\u00e4onnistumisesta": 1, "t\u00e4smentyv\u00e4t": 1, "intressiryhmi\u00e4": 1, "omistamaan": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hetysten": 1, "onneksi": 1, "korviin": 2, "\u2018yhteisty\u00f6n": 1, "health": 4, "hallitushankkeeseen851": 1, "52-104": 1, "perusn\u00e4kemyksist\u00e4": 1, "k\u00e4sitys": 17, "1970": 12, "pitk\u00e4j\u00e4nteiseen": 1, "tuore": 5, "presidenttiehdokkaan": 2, "tilastojen": 1, "haastattelun": 1, "ep\u00e4kohta": 1, "vastatakseen": 1, "halu": 6, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksest\u00e4263": 1, "toimivalle": 2, "pitk\u00e4nen": 1, "24111983": 2, "olla": 70, "loukkaamista": 1, "3111985": 4, "raportista": 1, "oko": 1, "eta-maa": 1, "362010": 11, "virtaavan": 1, "1930\u20131980\u2019": 2, "kai": 8, "n\u00e4k\u00f6kohdista": 1, "1962\u20131964": 2, "valintaan": 4, "sai": 60, "retoriikka": 1, "sosialidemokraatti": 3, "johtajistoonsa": 1, "opettaa": 1, "kanssa529": 1, "1987\u20131988": 50, "puuttunut": 1, "j\u00e4ljellej\u00e4\u00e4neittenkin": 1, "otsikoilla": 1, "kunnolla": 2, "tavoitteiden": 21, "ryhm\u00e4ksi533": 1, "tahtonut": 1, "paraatiovesta": 2, "tulkintani": 1, "tulevat": 4, "mielipideilmasto": 3, "petokseksi": 1, "kantansa": 2, "sovittiin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 2, "riitt\u00e4vin\u00e4": 1, "hyvinvointivaltioksi": 1, "tkllle": 6, "heureka": 3, "contributed": 2, "lyhyk\u00e4isesti": 1, "toteuttamiskeinoista": 1, "pettymyksest\u00e4": 1, "porvari\u2019": 1, "kunnianhimoisena": 1, "luonnehtivat": 2, "yrityshistorioissa": 1, "syvist\u00e4": 1, "tiivist\u00e4mist\u00e4": 3, "tulkinta": 4, "muotoilun": 1, "selvitett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "ep\u00e4onnistuneeseen": 1, "choice": 2, "omistusrajoituksia": 1, "ainoana": 4, "alentaminen": 1, "p\u00e4\u00e4johtajan": 3, "yst\u00e4vien": 1, "ulottunut": 2, "suomenmaa": 12, "ajamat": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4iset": 2, "suoraviivaisiin": 1, "existed": 1, "t\u00e4rkeiden": 3, "muistiot": 48, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 4, "vastaisesti": 1, "ryhtymist\u00e4": 1, "tasoltaan": 1, "sitoneet": 1, "\u2018herrojen": 2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "1973\u20131974": 4, "ty\u00f6nantajajohtajana": 1, "kansanliikkeenomainen": 1, "vaalitaistelua646": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksens\u00e4": 1, "t\u00e4hd\u00e4nneest\u00e4": 1, "suoraan": 22, "polttavimmat": 1, "oleelliset": 1, "heijastui": 9, "liitto": 4, "riley": 2, "kujanjuoksua": 1, "valtakaudella": 1, "monopolikapitalistinen": 1, "2014": 98, "suosittujen": 1, "osallistuville331": 1, "ep\u00e4tasaisesti": 1, "paikassa": 2, "l\u00e4hestytt\u00e4v\u00e4": 1, "todettiin": 1, "vahvistavien": 1, "taata": 3, "yleis\u00f6lle": 3, "tutkimuksissa": 1, "odotetussa": 1, "yhteydess\u00e4": 12, "1987\u20131991": 1, "huipputason": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "yhdistelev\u00e4ksi": 1, "korporatistiseksi": 1, "internal": 2, "yhten\u00e4": 8, "iskulauseet": 1, "yritt\u00e4neet": 1, "iron": 2, "tarkoitetaan": 5, "vertailukohtineen": 1, "pettymyksekseen": 1, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 1, "sukua": 1, "hahmottelee": 1, "perheiss\u00e4": 1, "kansleria": 1, "selkeit\u00e4": 1, "tutkimuksen": 67, "tuotannon": 6, "rattaisiin": 1, "tuskaili": 1, "liennytyskausi": 1, "muutettiin": 2, "l\u00e4\u00e4k\u00e4reit\u00e4": 1, "hyvinvointivaltiolle": 2, "\u2018commanding": 2, "ohjaus": 1, "konfliktissa": 1, "wiio": 1, "business\u2019": 8, "directorates": 3, "set": 1, "maalaisliittokeskustapuolueeseen": 1, "keskitettyjen": 1, "kysymyksiss\u00e4": 7, "kantavana": 1, "maaherra": 2, "kilpailukykyimperatiivi": 1, "vuosikerroista": 1, "tulevalla": 1, "latu": 2, "kariutui": 3, "j\u00e4lkijunassa": 1, "approaches\u2019": 2, "vakuutus": 1, "isoimmilla": 1, "ekonomistina": 1, "ey-j\u00e4senyytt\u00e4": 2, "miehen\u00e4": 4, "k-linjan": 3, "k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4t": 1, "1860\u20131985": 1, "tarkempaa": 1, "talletuksista": 1, "financial": 2, "toimijaryhm\u00e4n14": 1, "lomassa": 1, "leaders": 10, "erilaisesta": 1, "houkuttelevina": 1, "kansalaispiirien": 1, "seisovan": 1, "maaper\u00e4ll\u00e4": 1, "rollings": 3, "evalle\u2019": 3, "mustalta": 1, "ujostella": 1, "kysymys749": 1, "puhuvien": 1, "kotiin": 1, "tarjosivat": 5, "vastuunkantoa": 1, "margin": 1, "nykytila455": 1, "practice\u2019": 4, "1971\u20131972": 1, "tutkijat": 26, "vetoamisesta": 1, "s\u00e4ilyisiv\u00e4t": 2, "valitaan": 1, "ajatuksia": 5, "suostui": 2, "synkk\u00e4": 2, "id\u00e4nkaupasta": 8, "kanssak\u00e4ymisen": 2, "kysymyksist\u00e482": 1, "sopimusten": 2, "\u2018puoli": 1, "tied\u00e4mme": 1, "mainonnan": 1, "tuottamia": 1, "bkthen": 1, "levitt\u00e4miseksi": 1, "kannatuksen": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelytalouteen": 1, "arvuuttelua": 1, "ulkoisia": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6kysymyksiin": 1, "tekij\u00f6ihin": 1, "valtiotieteellinen": 2, "etten": 1, "luovutettiin": 1, "k\u00e4yd\u00e4": 4, "yksimielisyydelt\u00e4": 1, "koroman": 15, "kukistaa": 1, "sodalle": 1, "v\u00e4litettiin": 1, "dynamo": 1, "jyrkkenevi\u00e4": 1, "ehdokkaaseen": 2, "ajamiseksi": 1, "lobbaukseen": 5, "neuvottelusta": 1, "orientation": 2, "suuntaaminen": 2, "toimiston": 4, "diskurssien": 3, "osaltani": 1, "l\u00e4hivuodet": 1, "ep\u00e4luuloista": 2, "kehitysloikalle": 1, "kehottavat": 1, "historiantutkimukseen": 1, "ihanteelliset": 1, "yrittiv\u00e4t": 4, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 2, "ratkaisevia": 1, "aikonut": 2, "j\u00e4rjest\u00f6toiminnan": 1, "vuodet": 10, "organisoitua": 1, "rkpn": 8, "tuotantotoiminnalle": 2, "n\u00e4hnyt": 4, "patruunat": 2, "syvent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "talousalueelle": 1, "\u00e4rsytt\u00e4neet": 1, "palvelujen": 2, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "n\u00e4kemyseroja": 2, "parantavia": 1, "prosessilta": 1, "eteenp\u00e4in": 9, "1956\u20131962": 2, "suunnittelemaan": 1, "valitusten": 1, "erinomainen": 1, "kansanjoukkoihin": 1, "yritt\u00e4jiin": 1, "julkisia": 6, "monipuolistamaan": 1, "214-219": 1, "esityst\u00e4": 2, "vaativat": 8, "ilmapiiri\u00e4": 4, "menestys": 7, "kivi": 1, "kauppila": 1, "ulkoasiainneuvoksen": 1, "sympatiat": 1, "two": 4, "joutuvat": 1, "kansliap\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 2, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4": 1, "ilmeiselt\u00e4": 3, "naurattanut": 1, "nykymaailman": 1, "oikeana": 1, "asianosaiset": 1, "yksioikoiselta": 1, "1681986": 2, "huomautettavaa": 1, "huomioni": 7, "laajalti": 4, "omasta": 3, "invisible": 2, "perspectives": 4, "lakkautettiin": 2, "kyse": 35, "linda": 2, "eurooppa-kontaktiensa": 1, "teollisuudessa": 3, "rakentamiseksi": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018julkisen": 5, "teett\u00e4v\u00e4t": 1, "niitt\u00e4\u00e4": 2, "ehtojen": 2, "arvosteli": 6, "lontoon-kirjeenvaihtajaksi": 1, "staattisena": 1, "takaiskuksi": 1, "hallituskoalitioon": 1, "laadullinen": 4, "laajakantoisempi": 1, "vaikutusvaltataistelua": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyst\u00e4": 5, "\u2018ehrnroothin": 2, "teollisuuden": 350, "kanerva": 2, "normaaleista": 1, "muotoutuminen": 2, "yksitt\u00e4istapaus": 1, "nokkamiehet": 1, "reaktioiden": 1, "puolin": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4t": 1, "ep\u00e4luottamuksen": 2, "p\u00e4\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "elokuvien": 1, "esiintym\u00e4\u00e4n": 2, "puolta": 1, "olemasta": 1, "tunnuslukuihin": 1, "anja": 1, "vennamon": 2, "do": 2, "olo": 1, "harmitonta": 1, "ammattiyhdistysliike": 1, "muotoilua": 2, "k\u00e4sittelevien": 3, "harrastaa": 1, "lopullisena": 1, "ryhm\u00e4n": 16, "erityisi\u00e4": 2, "193-196": 1, "\u2018aarno": 2, "evaraportiksi": 3, "painottamaan": 1, "juha": 17, "digitaaliset": 1, "toimintakykyisyys": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ille1065": 1, "synty\u00e4": 3, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineisto": 1, "70-71": 2, "olettamuksia": 1, "ratkaisu": 6, "asettikin": 1, "iloitsi": 2, "valtakunnallisten": 1, "eliitti": 2, "undermine": 2, "valtuuskunta\u2019": 1, "1969": 3, "syyskuun": 2, "150-151": 2, "ennakoima": 1, "muistelmissa": 1, "ehti": 1, "loppuvuodesta": 4, "l\u00e4nsiorientaation": 2, "asettuisi": 1, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "seuraamassa": 1, "levinnyt": 2, "ajaman": 2, "kiukkuaan": 1, "taholta994": 1, "tasapainon": 1, "yhteisty\u00f6linjaa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 5, "syksyst\u00e4": 2, "amerikkalaistyylisen": 1, "aikaansaannoksiin419": 1, "vapauttaminen": 8, "ajatella": 8, "ehditty": 1, "puitteissa588": 1, "neuvostoliitolla": 1, "teemasta": 1, "tamminiemen-vierailuilla": 1, "friedman2": 1, "s\u00e4ilyneen": 2, "heikkenemisen": 2, "delegaatio": 1, "laajentanut": 2, "hayekilta": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4minen": 1, "uudistuspolitiikan": 1, "presidenttikauden": 2, "paljastavat": 1, "killan": 1, "seitsem\u00e4n": 1, "intertekstuaalisuudesta": 1, "viennin": 4, "korkeatasoisia": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4781": 1, "172-174": 2, "k\u00e4sikirjoitusversioita": 1, "paradoksaalisesta": 1, "kutsumalla": 2, "l\u00e4hensi": 2, "kysymyksen": 1, "politisoitumisen": 1, "puolestapuhujia": 1, "httpswwwdoriafibitstreamhandle1002410229tmpobjres4078htmls": 1, "vaarallinen": 4, "muistelmiensa": 4, "henkil\u00f6pohjaiset": 1, "ajaisi": 2, "harjoittava": 1, "markkinatalousmaalle": 1, "661940": 1, "urpo": 3, "lieveni": 1, "kuuntelisi": 1, "tekev\u00e4t": 7, "olevassa": 2, "nousikin": 1, "forces": 4, "tiettyyn": 4, "hankalalta": 1, "tuovat": 2, "1088": 1, "11111981": 3, "tyrehtyi": 1, "energian": 3, "ansaitsemme": 2, "\u2018mitterrand": 1, "aikoi": 4, "lukes": 7, "ylimp\u00e4\u00e4n": 1, "suopeuden": 1, "arvoihin": 3, "proaktiivinen": 1, "huolimatta": 62, "valtaisivat": 1, "suitsemisessa": 1, "kiihke\u00e4n": 1, "kietoutumista": 2, "samanhenkiset": 2, "perimm\u00e4isest\u00e4": 1, "kauppasuhteiden": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmana": 1, "huhujen": 1, "j\u00e4tett\u00e4isiin": 2, "j\u00e4\u00e4nyt": 7, "koordinoiminen": 1, "lanzalaco": 5, "vahvuuksien": 1, "sepp\u00e4nen": 4, "empirical": 2, "hoidosta": 1, "nahee": 2, "seuraamisen": 1, "linkkin\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmiston": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen": 4, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4n": 4, "talouspoliittisille": 1, "viljellyt": 1, "\u2018integratiivinen": 2, "series": 2, "laajapohjainen": 1, "ryhtiliike": 3, "huhtam\u00e4en": 4, "p\u00e4\u00e4ttyminen": 2, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 2, "182-183": 1, "kokoomukselle833": 1, "sis\u00e4markkinoiden": 1, "keskustalainen": 2, "sirkuksesta635": 1, "ehdokkuudesta": 1, "varsinaiset": 2, "asiantuntijana": 2, "\u2018new": 2, "sosialismiksi": 1, "prosenttia": 22, "k\u00e4sittelev\u00e4": 3, "tarkastelemisen": 1, "teorioista": 1, "asiakirjat": 55, "valtaa97": 1, "1974\u201375": 1, "sosiaalidemokraateista": 2, "teoksia": 4, "muodostamiseen275": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta\u2019": 2, "141-161": 2, "suurp\u00e4\u00e4oman": 6, "l\u00e4nness\u00e4": 9, "linjaansa": 1, "jatkuneessa": 1, "v\u00e4syneeksi": 1, "161983\u2019": 1, "ollessa": 1, "uudistusten": 20, "hankkeessa": 1, "153-154": 1, "hulkon": 1, "paisuva": 1, "katkeroittanut": 1, "virolaiselle": 2, "dunlap": 2, "v\u00e4litty\u00e4": 1, "far": 2, "kerrottiin": 1, "kokeilu": 2, "samastuu": 1, "eurooppalaisten": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "vakaa": 2, "koulutuspoliittista": 1, "valtiokoneiston": 1, "marwick\u2019": 2, "australiassa": 1, "avauspuheen": 2, "romahtava": 1, "konnotaatioista": 1, "2491987": 3, "eduskuntaan": 3, "nation": 2, "paikannut": 1, "29121981": 1, "n\u00e4ytelmien": 1, "saavutuksia": 1, "y\u00f6pakkasista": 1, "1980-luvulla": 36, "69-70": 2, "toimittanut": 2, "keskittyneet": 1, "rahan": 6, "eroa": 6, "artikkeleihin": 1, "133-134": 1, "kulkeutunut": 1, "vision\u00e4\u00e4rit": 1, "tahtomattaan": 1, "yhteiskuntavastuusta": 2, "maille": 3, "teollisen": 1, "varauksellisina": 1, "valtio-opin": 3, "tarpeiden": 2, "82-83": 1, "ministeri\u00f6ist\u00e4": 1, "kokouksista": 6, "p\u00f6rssin": 1, "keinotekoinen": 1, "merkeiss\u00e4": 2, "historiantutkimuksella": 2, "korhosen": 9, "ssya": 37, "hahmottamaan": 1, "kokonaisratkaisuista": 1, "el\u00e4m\u00e4\u00e4n10": 1, "vasemmistopuolueen": 1, "n\u00e4k\u00f6alattomuutta": 1, "huomattavampaa": 1, "20014": 2, "strategy": 6, "korottaminen": 1, "verkostoissa": 2, "ymp\u00e4rill\u00e4": 3, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen": 5, "erottavat": 1, "ihminen": 1, "suomelta": 1, "\u2018media": 2, "asuntoja": 1, "hankien": 1, "tekohengityst\u00e4": 1, "wolf": 1, "ylikorostunutta": 1, "sota-aikana": 2, "henkil\u00f6valintoihin": 1, "tarvitsemme": 1, "tottuneet": 2, "puolueettoman": 1, "syksyn\u00e4": 1, "torjumisen": 1, "kabinettipolitiikkaa": 1, "711976": 1, "asa": 1, "arkistoja": 1, "19701980-luvuilla": 1, "arvoja": 5, "toimintaansa": 10, "tekij\u00e4\u00e4": 1, "talousel\u00e4m\u00e4n": 21, "perustelluksi": 1, "vallaksi99": 1, "ohjailun": 2, "vastakkainen": 1, "etusija": 2, "234-239": 2, "poliittisesta": 40, "useissa": 1, "teollisuusliittoon": 1, "huonoksi": 1, "agendasta": 2, "tavaroiden": 4, "laaja-alaisen": 2, "intellectuals": 2, "vientimarkkinoiden": 1, "monesti": 3, "toimintalinjauksia": 1, "toimintakyvyt\u00f6n": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "sosiaalipoliittisten": 1, "edustukselliseen": 2, "vaara": 16, "arkadialainen": 1, "muistutat": 1, "kansainv\u00e4liseen": 6, "perinpohjaiseen": 1, "suotuisan": 2, "tuloratkaisujen": 1, "sak": 7, "1102": 1, "yksimielisi\u00e4": 4, "arkip\u00e4iv\u00e4isemm\u00e4lle": 1, "hidastui": 1, "structural": 6, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyn": 3, "tarkennuksia": 1, "toimintaan255": 1, "valmistelivat": 1, "pense\u00e4sti": 1, "esiteltyj\u00e4": 1, "siirretty": 1, "kummeista": 1, "punamultapohjan": 1, "muutosvastaisuutta": 1, "keskustalainen1096": 1, "alkupuolella": 9, "kielt\u00e4ytyneet": 2, "pelerin": 5, "ty\u00f6ministeri\u00f6": 4, "tuloksellisuuden": 1, "voitot": 2, "talouskurin": 1, "loppuvaiheessa": 5, "218-219": 2, "vastavuoroisuus": 4, "heights": 2, "kylm\u00e4ss\u00e4": 1, "1996b": 2, "realistista": 1, "toivo": 1, "20054": 2, "lajit": 1, "78-79": 2, "menett\u00e4nyt": 2, "v\u00e4hennetty\u00e4": 1, "\u2018teollisuuden": 37, "aiemman": 5, "tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "85-94": 1, "tukaluutta": 1, "kollegoille": 1, "vasemmistovaaraa": 5, "k-p": 6, "keskusarkisto": 3, "toistamiseen": 1, "itseoikeutetusti": 1, "perusteella584": 1, "ponnistelee": 1, "2012b": 6, "humanistisen": 1, "muodon": 2, "uudistettiin": 1, "kirjoituksessaan": 3, "\u2018suomalainen": 4, "inevitable": 1, "\u00e4\u00e4nenpainoineen": 1, "hy\u00f6dynnetyt": 1, "koskeneiden": 1, "vai": 27, "rahoja": 1, "luisumista": 1, "is\u00e4nn\u00e4ksi": 1, "pyrkisi": 2, "sosiaaliset": 2, "29111978": 1, "kuunnella": 1, "havaintojaan": 1, "puoluejohto": 1, "pysy\u00e4": 5, "tunnetta": 2, "brysseliss\u00e4": 2, "itsen\u00e4isyytens\u00e4": 1, "kontroversseja348": 1, "toistuvat": 2, "liikeel\u00e4m\u00e4": 7, "todellisuudeksi864": 1, "kunnallispolitiikkaan": 1, "unionin": 1, "tutkimustulokset": 4, "yksityiskohtaisempaa": 1, "tyylill\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaista": 1, "reviiritaistelun": 1, "korkeimpaan": 1, "voimiaan\u2019": 1, "1021": 1, "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4": 2, "jatkuvasta": 1, "vaikuttamispyrkimykset": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4t": 1, "vihre\u00e4\u00e4": 1, "perusmenetelm\u00e4\u00e4n": 1, "maaliskuu": 15, "ylikireiden": 1, "vahvistusta": 1, "markkinalogiikka": 1, "tiedostamattomampaa": 1, "minusta": 1, "v\u00e4lin": 1, "ep\u00e4selvyytt\u00e4": 1, "j\u00e4seniens\u00e4": 1, "samansuuntaisia": 4, "organisaatioista60": 1, "my\u00f6t\u00e4171": 1, "hidastaa": 2, "markkinataloudella": 1, "seuraajaehdokas": 1, "tykk\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ministerin": 7, "47-49": 1, "harmaalta": 1, "perustu": 1, "2251973": 2, "syyskuiset": 1, "ajattelutavan": 1, "p\u00e4\u00e4ttynyt": 2, "1932": 1, "kokonaiskuva48": 1, "iskusanoja": 1, "teoksillaan": 1, "p\u00e4\u00e4tti": 13, "varatoimitusjohtajaksi": 2, "tasapainottomuudelle": 1, "pes\u00e4njakoa": 1, "asennekehitys": 1, "yritystoiminnassa": 1, "turvaa": 2, "historianopettajalle": 1, "milanossa": 1, "vaimeni": 1, "suomi\u2019": 2, "tyydytt\u00e4v\u00e4": 1, "kapeni": 1, "kokeneelle": 1, "radikaalia": 1, "vuolanto": 9, "751987": 3, "tarinat": 2, "voittajan": 2, "tempoilevaa": 1, "korostamiseksi": 1, "hallitsemattomaksi": 1, "suomeen426": 1, "konventioita": 1, "toimitus": 1, "manser": 2, "vastustukseen": 2, "asennoitumisensa": 2, "jong": 5, "kysymyksest\u00e4": 1, "professori": 10, "klassiseen": 1, "\u2018tavoiteltava": 1, "\u2018holkeri": 1, "aloittaman": 1, "ek": 66, "n\u00e4kemyst\u00e4": 3, "luvun": 1, "denial": 2, "avaink\u00e4sitteiden": 1, "ilmaukseksi": 1, "mainosvalot": 1, "varovaisemmaksi": 1, "911982": 1, "vahvistunutta": 1, "k\u00e4sitett\u00e4": 2, "molemmille": 2, "suuruusluokkaa": 1, "vaarallisilta": 1, "prosenttiin739": 1, "elvytykseen": 1, "julkaistavaksi": 1, "aloilta": 1, "sitouttaminen": 1, "pitk\u00e4aikaiset": 1, "jane": 2, "sveitsi": 1, "apaattisuuskaan": 1, "161983": 1, "ty\u00f6ehtosopimuksen": 1, "kysymykseen": 3, "37-39": 1, "suunnanmuutos": 7, "el\u00e4m\u00e4nvaiheitaan": 1, "menett\u00e4neen": 1, "kapinaan": 1, "palttoon": 1, "government\u2019": 6, "sotatapahtumiltaan": 1, "nousevat": 2, "taantui": 1, "kolmanneksi": 3, "elvytystoimien": 1, "palveli": 2, "no": 8, "vaikutti": 40, "tavoitteitaan": 5, "sotakorvauksista": 1, "kokoontumispaikkana": 1, "etua": 5, "kirjava": 2, "kulki": 10, "1941\u20132016": 1, "den": 5, "iskukykyinen": 1, "vasemmistosta": 1, "tosiasiassa": 28, "maihin": 3, "monikansallisia": 1, "johtajaa": 1, "participation": 2, "happamaan": 1, "james": 7, "eripuraa": 2, "250-251": 3, "ehdoista": 1, "pieks\u00e4m\u00e4ell\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolla": 1, "heiluttaen": 2, "n\u00e4ivettynyt": 1, "integroitiin": 1, "laatu": 2, "1089": 1, "erotukseksi": 1, "1821988": 3, "liittyi": 14, "selvinneet": 1, "keskusteluyhteyksiin813": 1, "1960\u20131961": 1, "asetelmista": 1, "2511979": 1, "kokonaisesityksiss\u00e4": 1, "pohdittu": 1, "profiloitumaan": 1, "suuria": 3, "ohjaajana": 2, "rahoittamat": 2, "ensinn\u00e4kin": 6, "viittaa": 21, "koskevia": 2, "haltuunsa": 1, "muistutti": 4, "p\u00e4\u00e4ttyy": 1, "ankkuroituneita": 1, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 2, "valuuttoihin": 1, "valossa": 14, "k\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "teokset": 5, "mathias": 2, "kohtalo": 1, "vetoamaan": 1, "yhdysvaltoihin": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4\u00e4": 8, "asiantuntijaorganisaatioiden": 1, "directing": 2, "\u2018kest\u00e4\u00e4k\u00f6": 5, "laajentumisen": 1, "rahoittamiselle": 1, "k\u00e4yt\u00e4nteet": 1, "keskuudessa988": 1, "sovellettuna": 1, "1945\u20131962": 1, "ainoastaan": 39, "kymmene-konsernia": 1, "sopivaksi576": 1, "2931984": 1, "puoluerahoitus": 3, "mafian": 1, "monimuotoinen": 1, "holhouksesta741": 1, "kauppasuhteille": 1, "kolmanneksella": 1, "veronmaksajana": 1, "p\u00e4\u00e4ministeriytt\u00e4": 2, "vaadittavan": 1, "kansainv\u00e4lisen": 37, "taktikointia693": 1, "osallistumista": 5, "lis\u00e4siv\u00e4t": 3, "keskusteluryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "bertolt": 1, "esimerkkin\u00e4": 2, "takia653": 1, "maa\u2019": 2, "suosituin": 1, "sellaiseen": 4, "dokumentteja": 1, "19-21": 1, "toisiinsa": 13, "l\u00e4hentymisest\u00e4": 1, "firmly": 2, "mallia1090": 1, "hartaista": 1, "vastakkainasettelusta": 1, "ammattijohdon": 1, "hy\u00f6tyjen": 1, "markkinoiden": 21, "tulikin": 1, "syyn\u00e4": 7, "273-274": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00f6": 1, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 3, "tervett\u00e4": 1, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "melkoista": 1, "karhun": 3, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksella": 1, "spekulaatiot": 1, "s\u00e4\u00e4nneltyj\u00e4": 1, "painopistealueekseen": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjassaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteon": 17, "luokkavastakohtaisuuksien": 2, "puutteensa807": 1, "taloutta": 3, "discussion": 3, "ehdotus": 2, "mainittava": 1, "keskeinen": 12, "restricting": 2, "vaihtaa": 1, "kysymyksenasettelut": 1, "jatkaakin": 1, "1972\u20131975": 5, "nurkkapatriotismi": 1, "18-22": 1, "pist\u00e4\u00e4": 1, "lipe\u00e4minen": 1, "sihvola": 4, "v\u00e4yryselle532": 1, "suvaittava": 1, "vahvana": 1, "yhteiskunnallisista": 6, "2421983": 1, "keskisarja": 12, "\u2018muut": 2, "saattoivat": 7, "2851979": 3, "tuomaisen": 1, "vaurautta": 1, "ajatus": 17, "asialistaan": 1, "tavoitteista": 12, "hillman": 7, "mielikuvien": 1, "uhkakuvinaan": 1, "samanlaisista": 1, "teknillisen": 2, "k\u00e4sittelem\u00e4ni": 1, "kes\u00e4kuu": 1, "ohjatessaan": 1, "toteutuneet": 5, "taantumassa": 1, "puolisoineen": 1, "teht\u00e4v\u00e4nasettelut": 1, "source": 2, "l\u00e4\u00e4kkeet": 2, "puitiin": 1, "annettavaa": 3, "clawson": 3, "kes\u00e4kuisessa": 1, "1661987": 2, "kolumnik\u00e4sikirjoitus": 1, "841982": 1, "oikeushistorian": 1, "keinotekoisten": 1, "perehtymisen": 1, "yritysmaailmasta": 2, "kampanjoinnissa": 1, "vaikuttamispyrkimyksi\u00e4": 4, "konsulteikseen": 1, "perinteidens\u00e4": 1, "abduktiossa": 1, "730-756": 2, "376-386": 2, "nykyp\u00e4iv\u00e4n": 3, "tielle": 3, "aikaisemmin": 2, "sekavaan": 1, "seuranneelle": 1, "oikeisto": 5, "rasitteita": 1, "ajoittain": 3, "markkinatalousmy\u00f6nteisyyteen": 1, "ajamaa": 1, "puutteellisia": 1, "neuvottelutilaisuus": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00f6nkin": 1, "vi": 1, "muodostanut": 1, "vantaan": 1, "23111987": 1, "liputti": 2, "el\u00e4m\u00e4nty\u00f6ns\u00e4": 1, "urilleen": 1, "liiveihin": 1, "suppeampaan": 1, "kansaa": 1, "lapin-hiihtomatkojen": 1, "uusliberalistiset": 1, "7-8": 6, "koon": 6, "94-99": 2, "kirvoittivat": 1, "vetoaminen": 1, "kohteeksi": 3, "ty\u00f6sopimus": 1, "tiivola\u2019": 1, "encyclopedia": 6, "1988\u20131991": 3, "paimensi": 1, "j\u00e4rjest\u00f6johtajien": 1, "vaiheet": 2, "menestystahto": 1, "hitaaseen": 1, "saatavat": 1, "yhdist\u00e4v\u00e4t": 2, "yksityisyritysten": 1, "arvio": 2, "us\u2019": 2, "omaksuman": 1, "kummitteli": 2, "arvosteluun": 2, "s\u00e4ikky": 1, "katastrofaalisen": 1, "toteaa": 2, "tulevaisuudenuskoa": 1, "der": 2, "kohdallaan": 1, "kunniaa": 1, "2-3": 2, "vasemmistoenemmist\u00f6n": 2, "retoriikastaan": 1, "hy\u00f6dyllisyyden": 2, "p\u00e8lerin": 4, "syntymiselle": 1, "julkisessa": 7, "lehtinen": 2, "1006": 1, "kartellien": 2, "tutkimusmetodit": 2, "mainitsen": 1, "hayek": 18, "sopimustoimintaan": 1, "j\u00e4rjiss\u00e4\u00e4n": 1, "mobilisaation": 1, "tarpeellisuuden": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6": 4, "t\u00f6rm\u00e4siv\u00e4t": 1, "j\u00e4lkimainingeissa": 1, "itsetarkoitus": 2, "\u2018muutos": 2, "hallitukselle": 9, "miljoonaa": 2, "karisemista": 1, "hyvinvoinnin": 12, "aikaansaada": 1, "rahoittamisesta": 2, "koivistolle": 14, "alueella": 1, "yhten\u00e4isemp\u00e4n\u00e4": 1, "yhdysvaltalaisen": 11, "merkitt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "vaatiessaan": 1, "2342015": 2, "dordrecht": 2, "perinteisemp\u00e4\u00e4": 1, "varoittaa": 2, "perusteettomalta": 1, "pihkala": 6, "politiken": 1, "v\u00e4hitt\u00e4inen": 2, "maalaisliitosta": 2, "1631987": 2, "\u2018suhtautuvatko": 2, "sosiaalisiin": 1, "851976": 2, "p\u00e4\u00e4oma\u2019": 2, "suoja": 1, "paneutunut": 2, "aikansa": 3, "sis\u00e4poliittista": 1, "into": 6, "hillitsemisen": 1, "niihin": 21, "abelson": 3, "kiireellisint\u00e4": 1, "wendtin": 1, "locker": 2, "1097": 1, "viitoittamaan": 1, "molempien": 4, "kauppalehdest\u00e4": 1, "my\u00f6t\u00e4sukaisemmaksi": 2, "it\u00e4ist\u00e4": 1, "dosentti": 1, "taloudelliset": 15, "sovun": 2, "alkuaikoina": 1, "haastamista": 1, "1969\u20131977": 2, "19701104": 1, "samanhenkisten": 1, "heikensi": 5, "toimisi": 5, "kansainv\u00e4lisiin": 4, "h\u00e4st\u00f6n": 46, "ryhm\u00e4ll\u00e4": 1, "1998": 77, "harhaanjohtavaa": 1, "talousajattelun": 1, "vakuutteli": 2, "rinnakkaistaistelua": 1, "20111": 2, "hellitti": 1, "muodostamisesta": 2, "tarkasti": 1, "viime": 13, "488-489": 1, "varhain": 5, "neuvotteluyhteyksi\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4nnetty": 1, "pohtimaan": 1, "maalistaan": 1, "neuvotella": 1, "rinnastanut": 1, "kasvot334": 1, "oleellisina": 1, "kauppakamareihin": 1, "tehostamisesta\u2019": 2, "tasoilla": 1, "fuusioimisesta": 1, "korkein": 1, "mahdollisuuksille": 1, "kriittisyys": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelymentaliteetti": 1, "jatkuneeseen": 1, "seuraaja": 2, "kirjeenvaihdosta": 1, "warista": 1, "n\u00e4kyi": 4, "rahoittajana": 1, "1983c": 4, "oikop\u00e4\u00e4t\u00e4": 1, "nime\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 2, "vakaviin": 1, "offending": 2, "keskeisiin": 1, "jatkuu": 1, "henkil\u00f6kontaktien": 1, "ohjaavat": 3, "t\u00e4llaista": 2, "keskusteluun": 21, "toteutukseen": 1, "huonontumisen": 2, "sopimusyhteiskunnan": 2, "pantaisi": 1, "turvallisen": 1, "puoluevallan": 1, "katsettaan": 1, "televisio": 2, "harjaantunut": 1, "jaana": 1, "ilmeisesti": 7, "kannattavat": 1, "tahoja": 1, "talousmahtien": 1, "kansallisesti": 1, "diskurssianalyysi": 2, "koskevan": 2, "uudistusvaatimuksiin": 1, "varieties": 9, "2611977": 3, "143-146": 1, "n\u00e4rk\u00e4styst\u00e4": 1, "1331987": 2, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6t": 4, "ylivertaisista": 1, "pesti": 1, "hyvinvoinnista713": 1, "noudattamasta": 1, "kutsu": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "ilmapiirin": 8, "suomenkin": 1, "v\u00e4lisess\u00e4": 5, "ideapalaveri\u2019": 2, "p\u00e4\u00e4lle": 2, "ylimm\u00e4st\u00e4": 1, "uusliberalistisuudesta": 1, "kriittisyydest\u00e4\u00e4n": 1, "kontrolloitiin": 1, "selke\u00e4t": 1, "l\u00e4hensiv\u00e4t": 1, "julkilausuttu": 1, "231-245": 1, "yliopisto": 31, "nurkanvaltaus\u2019": 3, "sosiaalidemokraatteihin641": 1, "valittaisiin727": 1, "edellytti": 13, "harmaapukuiset": 1, "lukutaidottomiksi799": 1, "kirjainlyhenteell\u00e4": 1, "arvo": 6, "poleeminen": 1, "januskasvot": 1, "pienteollisuuden": 1, "wilh": 1, "koivisto-kampanjat": 1, "presidentinvalintaan": 1, "akateemisissa": 2, "yhdyspankki": 3, "pes\u00e4eroa": 1, "731-733": 1, "kaipasi": 3, "perustettaessa": 2, "noudattelevat": 1, "art-print": 1, "phrase": 1, "organisaatioon": 1, "h\u00e4nenkin": 1, "oyssa": 2, "syihin": 1, "asiantuntemus": 3, "reformiksi": 1, "2391988": 2, "uusina": 1, "tietoyhteiskuntaan": 1, "yhteiskuntapoliittisena": 1, "\u00e4\u00e4nim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "harvinainen": 1, "kohdistuvasta": 1, "tavarantoimituksiin": 1, "rakentavaa": 1, "mildh": 8, "valtion": 72, "establishmentista": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00e4": 4, "ty\u00f6llisyytt\u00e4": 4, "kairamo": 46, "t\u00e4sment\u00e4vi\u00e4": 2, "ristikk\u00e4isten": 1, "useinkaan": 1, "apupuolueeksi": 1, "pellervo-seura": 3, "nixon": 3, "osuuskuntiensa": 1, "lohtua": 1, "hallituissa": 1, "luottivat": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 2, "yst\u00e4vyydell\u00e4": 1, "pakkohoito": 2, "tiet\u00e4": 5, "tekij\u00f6ist\u00e4616": 1, "policy": 21, "neuvostoliiton-kortti": 1, "teollistuneessa": 1, "moottoriajoneuvojen": 1, "ajankohtaisesta": 2, "sektoria": 7, "vaalikampanjassa": 1, "vaalimenestyksens\u00e4": 1, "v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin": 3, "\u2018timo": 3, "tutkimuskohteekseni": 1, "olisiko": 2, "support": 2, "keskustaan": 4, "yhteisty\u00f6muotoja": 1, "maataloustuottajain": 4, "vasemmistolaisesta": 1, "vieras": 1, "konkretisoitunutta": 1, "yleistyksist\u00e4": 1, "keskustelutilaisuudessa": 2, "muusan": 4, "valikoivaan": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "relationship": 6, "kymi-yhti\u00f6\u00f6n": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 2, "tuoreita": 3, "1971\u20131977": 1, "puolissa": 1, "porvaripuolueita": 4, "p\u00e4\u00e4ttyneen": 3, "liikkeiden": 3, "menoarvioineen": 1, "superliitto\u2019": 1, "aloitteita": 3, "puheille": 3, "koivistolle786": 1, "tematiikkaa": 1, "kaivannut": 3, "asemointi": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isin\u00e4": 1, "konferenssiin": 1, "liity": 1, "siirtymisest\u00e4": 2, "rajoittui": 3, "kassakaappisopimusta": 1, "kontroversseja": 2, "ilmenemismuotoja": 3, "murenivat": 1, "esitt\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1, "kiitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "loisi": 5, "298-299": 2, "kevennettiin": 1, "avainteemojen": 1, "liikeel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "arvioimiseksi": 1, "kalastajana": 1, "occurred": 2, "it\u00e4vallan": 2, "suojaa": 1, "suhteisiin": 5, "1942\u20131944": 2, "suoranainen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen": 1, "valtarakenteita": 2, "ratkaisuissa": 2, "keiden": 1, "valtiotieteilij\u00e4": 1, "period": 2, "allekirjoittajaa": 1, "annetaan": 1, "syntyneen": 1, "politiikallaan": 2, "keynesil\u00e4ist\u00e4": 1, "tulevaisuudenn\u00e4kymi\u00e4": 1, "sanan": 2, "pakkoon": 1, "vaihteen": 1, "alaviite": 3, "politiikkaansa": 2, "pesosen": 1, "konsensuksena": 1, "unohti": 1, "toimitusjohtajista": 1, "taloudellisine": 1, "turvaamisesta": 3, "human": 2, "toimialojen": 1, "loppuminen": 1, "uhattiin": 1, "sy\u00f6ksyiv\u00e4t": 1, "\u2018euroopan": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttamaa": 1, "doris": 9, "yhteiskunnallisen": 45, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisena271": 1, "tekij\u00e4n": 18, "s\u00e4\u00e4ntelykriittisi\u00e4": 1, "osanottajaksi": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 2, "ideologia": 2, "toimitusjohtajakaudeltaan": 1, "kehityksess\u00e4\u2019": 1, "vasemmistohenkisest\u00e4": 1, "j\u00e4rjesti": 3, "vaihtoa": 1, "kokoontumisten": 1, "teki": 25, "markkinataloustielle": 1, "kaupasta": 1, "suuntaamaan": 2, "m\u00e4\u00e4rittyneet": 1, "kuudennessa": 1, "toiveikas": 1, "viitekehyksest\u00e4": 1, "tavoitteineen": 2, "aatteellinen": 1, "nojaavat": 2, "advantages": 2, "it\u00e4": 2, "ritariksi": 1, "puolustustaistelua": 1, "marc": 3, "kontakteista": 1, "haihattelun": 1, "otettavia": 2, "areenalta": 1, "merkitt\u00e4vist\u00e4": 2, "134-135": 1, "myym\u00e4\u00e4n": 1, "institute266": 1, "muistioita": 6, "kirjoittelijana": 1, "\u2019mets\u00e4teollisuus": 1, "laskuun": 5, "kypsym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "ydinvoimakysymyst\u00e4": 1, "hienovaraisempaa": 1, "liittyneiss\u00e4": 1, "suunnitelmia": 1, "voimille245": 1, "pohtivat": 2, "asetettaessa": 1, "linjan": 10, "taisteluorganisaationa": 1, "joutuneensa": 5, "sain": 1, "pohjustamiseksi": 1, "tie": 8, "ollitapio": 1, "ideologisiin": 2, "l\u00e4hestymistavat": 2, "voimistuvine": 1, "happamasti": 1, "henkil\u00f6n\u00e4": 1, "laatimaa": 1, "realiteetit": 4, "puoli": 3, "1945\u2013199129": 1, "\u2018politiikan": 5, "suunnasta": 3, "hallinnollistui": 1, "mukaisella": 1, "vaikuttamiskeinoja": 1, "p\u00e4\u00e4johtajaa": 1, "stepanov": 3, "maita": 1, "jollain": 2, "paisuivat": 1, "kunnioitettiin": 1, "my\u00f6hemm\u00e4lle": 1, "mullisti": 1, "sosialistisine": 1, "tekohengityksen": 1, "jacobson": 1, "k\u00e4rsivien": 1, "elinkeino": 2, "assessed": 2, "1441989": 1, "toisessa": 2, "paistattelemaan": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4s": 4, "puhumista": 2, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "asemoinnin": 1, "olikin": 6, "nimeen": 2, "etenev\u00e4t": 1, "garnett": 13, "edustivat": 5, "paimenkirjeess\u00e4": 1, "\u2018etujoukkojen": 1, "ajaksi619": 1, "pelkoa": 3, "kremlin": 3, "menett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "h\u00e4ivytet\u00e4\u00e4n": 1, "viimein": 11, "annika": 2, "baltimore": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "karhulla": 1, "toimittajiin": 1, "alettiin": 2, "smolanderin": 2, "osuusaate": 2, "perinteelliselle": 1, "anti": 1, "journalism": 2, "ajatuspajatoimintaa": 1, "sis\u00e4iseksi": 1, "kaukotavoitteiden": 6, "budget\u2019": 2, "purki": 3, "tutkielmassaan": 1, "aiemmalle": 1, "suhtautumisessa": 1, "1046": 1, "edellyt\u00e4": 1, "european": 19, "siin\u00e4kin": 2, "aikomuksista": 1, "hermeneuttinen": 2, "vaje": 1, "organisation": 5, "ymp\u00e4ri": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4miseen": 3, "tarkempi": 1, "jamie": 2, "ryhm\u00e4ss\u00e4556": 1, "hallitusneuvotteluihin": 1, "k\u00e4siteltyj\u00e4": 1, "k\u00e4det": 1, "harjoittaneet": 1, "tehoa": 1, "ideologisesta": 3, "esill\u00e4": 9, "kohdentamisesta": 1, "tarkastelulle": 1, "taustavaikuttajana": 2, "tavoitteisiinsa": 1, "valttina": 1, "valtaannousunsa": 1, "ly\u00f6m\u00e4aseena": 1, "reaktioita": 1, "olevasta": 1, "tai": 272, "tietoa": 15, "2013": 88, "469-470": 1, "1968\u20131975": 2, "rajanvedon": 1, "kansallistamisesta": 1, "17121975": 5, "bofit": 2, "kommunisteja": 1, "salkoon": 1, "linjalla": 4, "kanervaan": 1, "kotimarkkina": 1, "kriittiseksi": 1, "perusteilla": 2, "id\u00e4nkauppapoliittiset": 1, "tarkastelemiani": 1, "kritiikkins\u00e4": 1, "mets\u00e4teollisuustuotteista": 1, "komissio": 1, "perustein": 8, "tuotteita": 2, "ratkaistavaksi": 1, "perinteisen\u00e4": 1, "harmonisoitui": 1, "seuraajataistelusta": 1, "toimenpiteiksi": 1, "kiristymisess\u00e4": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ll\u00e4": 1, "lopputuloksesta621": 1, "rinnalle": 2, "h\u00e4lvennetty\u00e4": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 4, "rakennetun": 1, "auttaneet": 2, "erot": 3, "v\u00e4itettiin": 1, "informoimalla": 1, "n\u00e4kynyt654": 1, "varpaille": 1, "globaalitalouteen": 2, "horjuttaa": 1, "alternatives": 1, "k\u00e4site": 10, "hartioille": 1, "pakonalaisia": 1, "edelt\u00e4j\u00e4n": 1, "1994": 40, "ilmaisi": 3, "samat": 4, "369-370": 1, "palmelle": 2, "inhimillisen": 1, "huonommilta": 1, "ajatuspajoiksi": 1, "uhreiksi": 2, "liittynyt": 4, "ssa": 1, "liikuttaa": 1, "10002000": 1, "t\u00e4yden": 1, "maissa": 6, "j\u00e4senkunnasta": 3, "edustaneet": 3, "tukkukauppojen": 2, "yhten\u00e4isyys": 3, "taustavaikuttaminen": 1, "tarvitsee": 5, "lipponen": 23, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4": 1, "peruslinjauksiin": 1, "prosenttiyksikk\u00f6\u00f6n": 1, "selviytym\u00e4\u00e4n": 1, "tarjolla": 5, "sanomalehtien": 1, "muistion": 5, "tutkivansa": 1, "eristyksiss\u00e4": 1, "presidentinvaalitaistelu": 1, "141-142": 1, "henkil\u00f6suhteiden": 1, "eliittiteoreetikkojen": 2, "palkkaratkaisujen": 1, "\u00f6ljykriiseihin150": 1, "vaalimatemaattisten": 1, "kansallisilla": 2, "v\u00e4ille": 1, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isiin": 1, "1111975": 1, "perustuvaa": 2, "vaalilupauksensa": 1, "kasvojen": 1, "selitykseen": 1, "kaikkensa": 3, "initiativen": 1, "tavoittamaan": 2, "metalliteollisuuden": 3, "kurkistusaukkona": 1, "etutahojen": 1, "ruotsi": 3, "documents": 2, "k\u00e4rke\u00e4": 1, "h\u00e4st\u00f6": 132, "puntaroi": 1, "hallituskumppanikseen": 1, "miksi102": 1, "lienee": 6, "suvereniteetti": 1, "ehdot": 1, "elvytyshallitukseksi": 1, "turhaa": 3, "kaksijakoinen": 1, "election": 5, "poliittiselta": 1, "1976\u20131978": 1, "ideoilla": 1, "vakuutusala": 1, "tapaamisissa": 1, "1-2121988": 3, "leikkasivat": 1, "tapahtumahistoriaa": 1, "riehui": 1, "kulkisi": 1, "pahimpina": 1, "p\u00e4\u00e4markkina-alue": 1, "minimoimaan": 1, "integraation\u00e4kemysten": 1, "hintakilpailukyvyn": 1, "s\u00e4ilytet\u00e4\u00e4n": 1, "useita": 10, "305-306": 1, "discourse": 2, "pk": 36, "hanns": 1, "eurooppalaisiin": 1, "using": 2, "paasilinna": 2, "ideologisia": 2, "huolta": 8, "yritt\u00e4j\u00e4in": 2, "omalla": 8, "toteutumisen866": 1, "muutospaine": 1, "kielteisiin": 1, "strangers": 2, "saavuttaa": 7, "valmisteilla": 2, "s\u00e4hk\u00f6kynttelikk\u00f6jen": 1, "syntyneit\u00e4": 1, "kehitykselle": 5, "tendenssien": 1, "kannanottojen": 2, "voitolla224": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti1067": 1, "luokan": 3, "2981976": 1, "p\u00e4\u00e4kohdat202": 1, "1321988": 1, "suhtautumista": 1, "ohjautui": 2, "laskevansa": 1, "tekij\u00e4t": 3, "koettelemus": 2, "totuus": 2, "verouudistuskeskustelun": 1, "pid\u00e4tt\u00e4ytyi": 1, "\u2018businessgovernment": 1, "kone": 2, "vaivihkaa": 1, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 3, "vahvaksi": 1, "kommunistien": 9, "maanantai-iltaisin": 1, "kolmaskin": 1, "demariksi": 1, "maailmankatsomuksen": 1, "karonen": 11, "vaihetta": 1, "investointeihin": 1, "imagonrakennusta": 1, "historialliseksi": 1, "aihepiiri\u00e4ni": 1, "johtaisivat": 2, "1211988": 4, "puolenvalinnassaan": 1, "k\u00e4sist\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4sikin": 2, "kaukiainen": 1, "gerald": 4, "yhteistuuma1064": 1, "laajenemiselle": 3, "voimainmittel\u00f6ss\u00e4": 1, "k\u00e4vij\u00e4t": 1, "maakunnallisessa": 2, "kietoutuivat": 1, "juontuivat": 1, "perusteltava": 1, "asiasanojen": 1, "purkamista": 1, "avoimuus": 1, "n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n": 2, "toteutuakseen": 1, "\u2018taloudellinen": 3, "ideoita1080": 1, "vaikuttaville": 1, "vaihtoi": 3, "freedom": 3, "kaventamisesta": 1, "k\u00e4hk\u00f6nen": 1, "aspect": 2, "portit": 1, "luotsannut": 1, "hevosena": 2, "vahvistuisi": 2, "el\u00e4m\u00e4narvojen": 1, "j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4": 2, "rakennemuutoksen\u2019": 5, "aihepiiri\u00e4": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4": 1, "tarpeellisena": 4, "sepp\u00e4l\u00e4": 6, "toimintalinjaa": 2, "pettymyksen": 1, "suhteiden": 14, "johtajia": 1, "esiintymiseen391": 1, "syntynytt\u00e4": 3, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 6, "1976484": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 2, "realistinen": 1, "maksu": 2, "suuntautunut": 3, "ty\u00f6rauhaa": 1, "palvelukseen": 5, "1111977": 2, "riippuvuus": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "pysytteli": 3, "linjalta": 1, "151-154": 1, "politisoiminen": 1, "nimitettiin": 7, "j\u00e4rkytyksen\u00e4620": 1, "associations\u2019": 2, "yrityshistoriantutkimukselle": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4llist\u00e4": 1, "moni": 14, "kurssinmuutos": 1, "suomalaisyritysten": 3, "suunnittelukokouksessa": 1, "aiheuttaneilla": 1, "vie": 1, "houkuttimineen": 1, "eliittiteorioiden": 2, "pysyv\u00e4n\u00e4": 1, "oivaltavia": 1, "korostaakseen": 1, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4": 1, "perustuvaan": 1, "evans": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 3, "kokoomuksen": 95, "suotuisa859": 1, "yritykseksi": 1, "pikkup\u00f6rssist\u00e4": 1, "ty\u00f6olot": 1, "2781985": 1, "kritisoineet": 1, "p\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "aikoihin": 9, "nopean": 2, "l\u00e4hteet": 8, "ulkoasiaiministeri\u00f6n": 1, "hyvinkin": 3, "kokoonpanoilla": 1, "yliaska": 20, "ammattiosastojen": 1, "kallistui": 2, "vahvistunut": 1, "sarianna": 2, "rakentamiseen": 1, "onnensa": 1, "skdl\u00e4\u00e4567": 1, "miellettiin": 1, "nauttiva": 1, "uudelleen951": 1, "vaalirahan": 1, "lykk\u00e4\u00e4mist\u00e4": 1, "oikeastaan": 7, "kantaa712": 1, "markkinavoimat": 5, "kohtaamat": 1, "fragility": 2, "tehokkaampia": 1, "p\u00e4\u00e4llisin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6st\u00e4": 3, "valtakauden": 1, "keskeist\u00e4": 7, "osuuspankkien": 2, "hankkiutui": 1, "2351985": 1, "tkl818": 1, "antavina": 1, "kamppaili": 1, "kahlittu": 2, "corporations": 6, "gen\u00e8ven": 1, "avoimeen": 3, "valkoisen": 2, "ohjaavaa": 1, "koskaan": 12, "tuomat": 1, "hugo": 4, "kurinalaisella": 1, "tiinamari": 2, "valtuuskuntansa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 2, "toteuttaminen": 3, "euj\u00e4senyydess\u00e4": 1, "talouspolitiikkaa": 12, "sokerin": 1, "haluan": 3, "kokoomus": 31, "kysymyksenasetteluista": 2, "hintikka": 3, "avainryhmien": 1, "vastuu\u2019": 2, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 7, "kippur": 1, "mutkien": 1, "listaan": 2, "tarpeeton": 1, "el\u00e4m\u00e4n": 3, "saattamista": 2, "1016": 1, "taloudet": 1, "tavoitteina": 1, "also": 6, "teht\u00e4v\u00e4n": 6, "my\u00f6t\u00e4virtaan": 1, "kaavailuja": 1, "pelonaiheet": 1, "oppii": 1, "mittapuuksi": 1, "210-213": 1, "kiitollisuuttani": 1, "hellemaa": 1, "suhdanne": 1, "hy\u00f6dyllist\u00e4": 6, "tutkimusta": 14, "kevent\u00e4misen": 1, "v\u00e4ylien": 1, "n\u00e4k\u00f6aloja": 1, "think(cid971": 1, "yht\u00e4l\u00e4isyydet": 4, "onkin": 1, "nime\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "vaikutuksiltaan": 1, "muille": 4, "valtapuolueeseen": 1, "havainnollisti": 2, "k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4minen": 1, "centuries\u2019": 2, "empiriassa": 1, "viimeisimm\u00e4n": 1, "hill": 3, "keskuksena": 1, "uho": 2, "vastakkaisia": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 55, "julkisuudelta": 2, "walpen": 9, "kansanedustajaa": 1, "1940\u20132000": 2, "presidentinvaihdokseen": 2, "ylily\u00f6nnit": 1, "ekholmin": 1, "kunnianhimoisiin": 1, "vientiteollisuuden": 5, "somerto": 15, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "terveellinen": 1, "j\u00e4nnite": 6, "useammat": 1, "kriteerej\u00e4": 1, "niist\u00e4": 17, "aikalaisanalyysin": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 5, "pienille": 1, "tarkoitusperiin": 1, "kaupank\u00e4ynnin": 2, "avainteemoja": 1, "reduced": 1, "puolimaissa": 2, "varteenotettava": 2, "mukainen": 2, "konsensus-ilmapiirin": 1, "moninkertaistui": 3, "korvasivat": 2, "joille": 1, "vasemmistovirtaus": 1, "mukaisia": 1, "kapitalisti": 1, "saunailtaa": 1, "pidettiinkin": 1, "painostustoimia": 1, "id\u00e4n": 12, "yksityist\u00e4mist\u00e4": 4, "1981976": 1, "aihetodisteita": 1, "mk-tuote": 1, "sis\u00e4isesti": 1, "ajalla": 2, "perustellulta": 1, "uudistus": 9, "hetem\u00e4ki\u2019": 1, "puoluehallituksesta": 1, "lupaukset899": 1, "alkuper\u00e4isest\u00e4": 1, "my\u00f6hemmin": 41, "abstraktioita": 1, "formulation": 2, "presidenttiehdokkaita": 1, "luonnehdinnan": 1, "vanhat": 2, "pitk\u00e4": 4, "vartiovaara": 1, "valitsemaan": 1, "ilmoitti": 12, "vakuutusyhdistyksen": 1, "kyps\u00e4\u00e4n": 1, "olemassakaan": 1, "rintamasuunta": 2, "keskittyneill\u00e4": 1, "edustajiin": 3, "305-329": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6\u00f6n": 2, "purkautuessa": 2, "karjumalla": 1, "tarpeelliselta": 1, "alkuinnostus": 1, "lahti": 2, "valmistelleeseen": 1, "rajank\u00e4ynti": 1, "omaisuustulojen": 1, "jari": 22, "ensisijaisiksi": 1, "\u2018kirkuvan": 2, "m\u00e4\u00e4rittelij\u00f6in\u00e4": 1, "keskusliittoa": 2, "riippuvaisia": 2, "kiistelem\u00e4\u00e4n": 1, "an": 14, "ilmi\u00f6": 9, "v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti": 5, "washingtonin-suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n": 1, "roderick": 2, "puoluetoiminnan": 1, "yhteispeli": 2, "n\u00e4in\u00e4": 2, "taisto629": 1, "ministerien": 1, "lakkoilukaan": 1, "n\u00e4hden": 1, "arvioin": 1, "ajatuspajoille": 1, "sdp-suhteita": 2, "uudistuksista": 3, "vallan": 74, "vaalituki": 2, "nauttinut": 2, "muuttuessa": 1, "kansalliseksi": 2, "edustamistamme": 1, "yhteisty\u00f6linjallaan": 1, "labor": 2, "p\u00e4\u00e4ttelyn": 6, "budjettiesityksens\u00e4": 1, "kuluttua": 1, "maassa": 3, "vaikutuksista522": 1, "ehdotukset": 1, "kohtalaisina765": 1, "pelottelulle": 1, "only": 2, "fasismin": 1, "l\u00e4hdeviitteiden": 1, "oikein": 4, "talousongelmia": 1, "1025": 1, "tulevaisuutta": 3, "viett\u00e4neen": 1, "vied\u00e4": 5, "protestina": 1, "puolena": 1, "nimim": 1, "tuottaminen": 2, "kommentoinut": 3, "\u2018pentti": 2, "esittelev\u00e4": 1, "perimm\u00e4isi\u00e4": 1, "19761980": 1, "kuntien": 2, "kannanotosta": 1, "vakuuttelemaan": 1, "keskitty\u00e4": 10, "87-90": 1, "kaaokseen": 1, "vastakkainasettelu": 2, "p\u00e4\u00e4omapaolla": 1, "kaupallisissa": 1, "tarkkaan": 3, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "avauspuheenvuoro": 5, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 42, "28121973212": 1, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4minen": 2, "savander": 1, "pid\u00e4kkeet\u00f6nt\u00e4": 1, "kasvuautomatiikalle": 1, "sanoja": 3, "unelmamaa": 1, "308-309": 1, "kauaskantoisin": 1, "my\u00f6nteist\u00e4": 5, "verkostosuhteiden": 2, "neuvostomarkkinoille": 2, "kehityksess\u00e4": 7, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4": 6, "osuustoiminnallisen": 1, "selvitetty": 1, "kokoisen": 1, "prosessi": 2, "kentt\u00e4\u00e4n": 1, "wyn": 24, "tiedeyhteis\u00f6": 1, "katalyytiksi": 1, "kilpaa": 1, "asennoitui": 5, "arvonnousuun": 1, "kriitikkoina": 1, "johtivat": 6, "mit\u00e4\u00e4n": 17, "haavoittuva": 1, "puheesta": 2, "rahoitus\u2019": 1, "nootitus": 1, "johtohahmojen": 2, "saamiaan": 1, "suoran": 1, "154-160": 1, "yhteensovittaminen": 4, "lukkoon": 2, "yhteiskuntatieteille": 2, "\u2018vuorineuvos": 6, "eduskuntavaaleja": 2, "first": 3, "toimijakent\u00e4n": 1, "forssell": 2, "yhdist\u00e4vi\u00e4": 2, "perustettiin": 8, "k\u00e4nnedom": 2, "sis\u00e4piiril\u00e4isyyden": 1, "assault": 2, "eliittiteorioista": 1, "\u2018haikossa": 1, "vaikuttaminen\u2019": 5, "hahmottelemista": 1, "fraseologiaa": 1, "hoidettiin": 2, "enemmist\u00f6kommunistien": 2, "toimivansa": 1, "ponnisteluja": 1, "tavoitteen": 5, "yleisempiin": 3, "uudenaikainen": 2, "yhteydenpidossa": 4, "loppukaneettina": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6n": 1, "hahmoteltiin": 1, "puolustusasemista": 2, "tutkimustuloksista": 3, "unigrafia": 1, "yhteiset": 3, "karjalais-kannanottoineen": 1, "whether": 1, "porvaripiirien": 1, "matalaan": 1, "kansantaloustieteilij\u00e4": 1, "irtautumisena": 1, "1982\u201383": 1, "valtiolle": 3, "54-56": 1, "l\u00f6yhempi": 1, "tavoiteryp\u00e4st\u00e4": 1, "presidenttipeli": 2, "vaikeuksista": 2, "rintamaan": 1, "ajatukset": 1, "toivonen": 2, "julkisen": 121, "ep\u00e4ill\u00e4": 1, "byrokratiakritiikki": 1, "ensisijaisuuden": 1, "punnittujen": 1, "suurty\u00f6tt\u00f6myys": 1, "suomenmaan": 2, "vuosille": 2, "muutospaineet": 1, "yhteys": 1, "\u2018vaalit": 1, "saada\u2019": 1, "monelle": 2, "ajatuspajatutkijat": 2, "edellytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "uutuusarvo": 1, "vernick": 2, "eric": 2, "\u2018firm-level": 2, "ilmenemismuodoista": 1, "sis\u00e4ist\u00e4neet": 1, "k\u00e4rjekk\u00e4in": 1, "merkit": 2, "reregulaation": 1, "haluatko": 2, "paluuseen": 1, "mielipideilmasto\u2019": 1, "j\u00e4seniin": 3, "lahjoittamalla": 1, "\u00e4\u00e4nitorvena": 1, "a-251": 2, "yhteensopivuutta": 1, "yksityist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "per-edvin": 2, "puolustustaisteluun": 7, "yhteisymm\u00e4rryksest\u00e4": 1, "1972\u20131973": 2, "politiikan": 80, "arkip\u00e4iv\u00e4n": 1, "14101982": 1, "esitteliv\u00e4t": 1, "kiinnostunut": 4, "hiipumassa": 1, "neuvostotalouden": 3, "yleistyksiin": 1, "populistista": 1, "sys\u00e4yksens\u00e4": 1, "johtomiesten": 4, "keskiarvo": 2, "valitsemiseen": 1, "kasvotusten": 1, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "toistuvasti": 7, "durepos": 4, "suunnittelusta": 2, "k\u00e4\u00e4nne": 4, "stksta": 5, "kuurupiiloksi": 1, "hyvinvointivaltio\u2019": 1, "suurvaltasuhteiden": 1, "suomessa\u2019": 4, "marxismi-leninismiin": 1, "kuvanneet": 1, "ajatuspaja": 2, "teollisuutta": 11, "a114": 2, "espoo": 6, "rajoja": 2, "vietnamin": 2, "vientihinnat": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4ni": 1, "kehitysn\u00e4kym\u00e4t": 3, "tahtoa": 1, "aims\u2019": 1, "211980": 1, "ohjelmaan": 3, "reino": 2, "verouudistuksensa": 1, "important": 4, "sisareni": 1, "ou": 1, "puolilla": 7, "liittyy": 5, "uudelleensuuntaaminen": 1, "rajoista129": 1, "erimielisyydet": 3, "85-86": 1, "vitsi": 1, "punaisen": 1, "hallitusyhteisty\u00f6valmiuksien": 1, "mahdolliseen": 1, "vaalitaistelua": 1, "erityisen": 40, "skippari": 13, "yhteiskunnassamme": 1, "perin": 12, "mielipidevirtauksista": 1, "among": 3, "press": 135, "aikalaisanalyysille": 1, "gorbatshov": 3, "pystyy": 7, "tarkastelee": 6, "yhteisty\u00f6prosessiin": 1, "seuraavana": 3, "ideoihin": 5, "tiett\u00e4v\u00e4ksi": 3, "l\u00f6yty\u00e4": 1, "tutkimukselta": 2, "sosiaalisia": 2, "1939\u20131950": 2, "k\u00e4\u00e4nnekohtana\u2019": 2, "ongelmaa": 3, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksien": 1, "\u00e4\u00e4nestyskierros": 1, "hallitustunnusteluissa": 1, "hy\u00f6tyi": 1, "mieless\u00e4": 14, "haluttomia": 1, "poikkeaviin": 1, "ainoaksi": 1, "tarkentaa": 2, "koroma": 43, "l\u00e4hteist\u00e4": 5, "3121981": 2, "niklaksessa": 1, "l\u00e4nsimaihin": 4, "huonosti": 2, "mahdollisista": 1, "l\u00e4nsimaailmaa": 1, "verrata": 2, "suunnitelmataloutta": 1, "mittavan": 2, "selvemmin": 2, "shaffer": 3, "perustavoitteen": 1, "malttamattomina": 1, "joko": 15, "p\u00e4iv\u00e4npolttavaan": 1, "keskustajohtoisen": 3, "uskottavuusongelma": 1, "lojaalius": 1, "markkinat665": 1, "paremmuusj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "padma": 2, "achieve": 2, "oikeushistoriallinen": 2, "supistumista": 1, "kaavailuissaan": 1, "halukkuutensa": 1, "pelk\u00e4ll\u00e4": 3, "kontrollista": 1, "k\u00e4yv\u00e4ns\u00e4": 1, "tihe\u00e4mmin": 1, "1099": 1, "r-\u00f6": 2, "laskentatoimen": 2, "verotaakan": 1, "yst\u00e4vyyden": 1, "havaitsi": 1, "tasapainottamiseen": 2, "valmis": 8, "uudet": 8, "merkityksenannot": 1, "kummasta": 1, "kokoontuivat": 3, "rajoitettiin": 2, "m\u00e4\u00e4ritelmiin": 1, "aggressiiviseen": 1, "informoivat": 1, "osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6n\u00e4": 1, "schildts": 2, "keskin\u00e4isi\u00e4": 2, "korporatiivisesta": 2, "elettiin": 1, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 2, "keskittiv\u00e4t": 1, "onnistuisi": 1, "teknologista": 1, "porvarihallitukseen": 1, "kirjeenvaihtokokoelmat": 1, "porvarilliseen": 3, "moni-ilmeist\u00e4": 1, "119-124": 1, "oikeutuksesta": 1, "vastakkain658": 1, "h\u00e4lvent\u00e4misen": 1, "2941976\u2019": 1, "5101982": 1, "29111979": 3, "viiva": 1, "tiedotustoiminnan": 6, "syv\u00e4lle": 1, "2611982": 2, "vaatimuksilla": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisen\u00e4": 1, "suunnaksi": 1, "dramatiikkaa": 1, "8183-84": 1, "yleisluontoisia": 1, "heikensiv\u00e4t": 4, "kohtaloihin": 1, "kysymyksenasetteluaan": 1, "edusta": 3, "antamaa": 1, "silloinen": 1, "governments": 1, "linjaa708": 1, "tuota": 1, "siirsi": 1, "148-149": 2, "tapahtumia": 6, "1031978": 2, "nationalistista": 1, "menetett\u00e4isiin": 1, "vastaavaa": 1, "gallup-demokratiasta": 1, "viranhaltijalta": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isiss\u00e4": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "toimenpiteill\u00e4": 1, "hajoamisprosessiin": 1, "tuloksina": 1, "niit\u00e4": 36, "janssonkin": 1, "k\u00e4ytetty\u00e4": 1, "suotavimmista": 2, "vastuulla": 3, "osittain": 12, "kahdeksanhenkinen": 1, "vaalikierrosta\u2019": 1, "uuspluralismi": 1, "riist\u00e4ytyi": 1, "tankeja": 1, "aiottua": 1, "ahlstr\u00f6min": 1, "asetelmasta": 1, "saakka": 15, "pen\u00e4si": 1, "1365631": 1, "tyytyv\u00e4isen\u00e4": 4, "otteessa": 1, "viri\u00e4misest\u00e4": 1, "kannanmuodostusta": 1, "kantilta25": 1, "arkadian": 1, "syntytaustan": 1, "katto-organisaatioon": 1, "ongelma\u2019": 2, "er\u00e4voittoa": 1, "kaltoin": 2, "elektroniikkateollisuus": 1, "laura": 4, "ratkoa": 1, "sanotun": 2, "vakiintui": 3, "oikeus": 2, "viitekehyksess\u00e4": 3, "liikenteen": 1, "10121987": 3, "erilaiset": 4, "aitouden": 1, "teollisuusvaikuttajia71": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekomekanismeihin": 1, "saavutettiin": 1, "kielto": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlaisen": 2, "valmiiksi": 3, "pysyttelem\u00e4\u00e4n": 1, "kanssa570": 1, "tekniseksi": 1, "yrityst\u00e4": 1, "taistelivat": 2, "kansakunnan": 5, "\u2018entisen": 2, "laajempaan": 3, "hiihtoladuilla": 1, "malttia\u2019": 2, "natisee": 1, "lis\u00e4-\u00e4\u00e4ni\u00e4": 1, "korkotason": 1, "puheenvuoron": 1, "alentamaan": 1, "johdonmukaisesti": 3, "2282016": 1, "tyynnyttelem\u00e4\u00e4n": 3, "kasvanut": 1, "hugo1": 1, "tavoittele": 1, "korppien": 1, "sanomissa": 2, "partipolitik": 2, "analysoitu": 1, "asioista": 8, "aimsin": 1, "sopivaa": 2, "saati": 3, "merkitsev\u00e4n": 2, "arvostavan525": 1, "tiivolan": 53, "sidosryhm\u00e4t": 1, "defence": 2, "pohdin": 3, "sanomaa": 3, "hamburg": 2, "21-23": 2, "eduskunnassa": 4, "holappa": 1, "piirteet": 1, "tilastokeskuksen": 4, "\u2018muistiinpanot": 1, "islamilaista": 1, "kokouksesta": 3, "samalta": 1, "\u2018finland\u2019": 2, "kauden": 6, "teemu": 3, "margins": 2, "paper": 2, "toivetta915": 1, "haastatteluilla": 1, "pihalla768": 1, "sinipunahallituksen555": 1, "keskustalaiseksi": 1, "katkaisisi": 1, "jolloin": 12, "6-8": 1, "tanska": 1, "kapitalismiin": 3, "tiettyjen": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4\u00e4": 5, "1037": 1, "221222": 1, "siirtym\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4nsimaat": 1, "toista": 1, "lehdist\u00f6kirjoittelussa": 1, "sitoutuneita": 2, "rivien": 5, "ajauduttu": 1, "uudenlaisia": 3, "suunnitellessaan": 1, "ep\u00e4suhtaa": 1, "suomenkielisess\u00e4": 1, "ehdokkaakseen": 2, "selitti": 2, "ideapalaveri": 1, "vahvistavaan": 1, "informoi": 1, "kasvava": 1, "uuteen": 11, "kielenk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 1, "aikaiselta": 1, "hyvinvointipalveluita": 1, "vastapuolen": 2, "poikkeuslailla": 2, "varassa": 3, "taitteeseen": 3, "v\u00e4hemmist\u00f6kommunisteihin": 1, "lippulaivana": 1, "presidentinvaalitaisteluun": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n582": 1, "vientiylij\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "keskusvaliokunta": 30, "verkostot": 9, "kysymysten": 8, "syntyik\u00f6": 1, "ratkaisuista": 2, "kevent\u00e4\u00e4": 2, "hyvinvointiyhteiskuntaa": 1, "presidenttikeskustelussa": 1, "foorumin": 1, "vastustavassa": 1, "edellytt\u00e4miss\u00e4\u00e4n": 1, "ep\u00e4ilyj\u00e4": 3, "tunnossa": 1, "t\u00e4ht\u00e4isi": 1, "keskell\u00e4": 8, "alustajan": 1, "teollisuusvaikuttajien": 12, "tutkimalla": 1, "ker\u00e4tyist\u00e4": 1, "puolueissa": 1, "valmennusty\u00f6st\u00e4": 1, "it\u00e4naapuria": 1, "kokoomuspuolueelle": 1, "henkiseen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 9, "\u2018kansalliset": 2, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4n": 13, "akateeminen": 2, "tarkastelluille": 1, "markkinatalousideologian": 1, "kietoutuneita1079": 1, "kasvuvekseliin": 1, "johtajalle": 1, "raivostui": 1, "vuoteen": 8, "ty\u00f6kaluna": 1, "blomin": 4, "omistuksen": 1, "tunnelma": 1, "hahmottua": 1, "markka": 4, "johtokunta": 2, "kiitokset": 1, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6": 1, "heille": 3, "tuntein": 1, "perustamista": 2, "aallon": 1, "palveluty\u00f6nantajat": 2, "puolet\u2019": 2, "788-789": 1, "yritystalouden": 1, "vuosisatojen": 1, "ylikorostamasta": 1, "t\u00e4rkeint\u00e4": 8, "aineistoille": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletuksenani": 1, "jyrk\u00e4sti": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdaksi": 3, "kokoontumista": 1, "tuotantoansa": 1, "vastuullisuus": 1, "ep\u00e4luulolla": 1, "motiivi": 4, "vesitti": 1, "vaaran": 1, "kanta": 1, "hy\u00f6dyllisint\u00e4": 1, "marginaalilla": 1, "globaalien": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 3, "suorapuheisia": 1, "951974": 2, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4nkin": 1, "puoluekeskeisen": 1, "147-148": 1, "vapauttamisesta": 1, "edunvalvonnasta": 2, "jeremy": 2, "asemasta": 4, "perustamalla": 2, "karannutta": 1, "vahvistamisen": 1, "rahoittajat": 2, "suitsutusta812": 1, "19811982\u2019": 1, "tehokkaan": 3, "teollisuuspoliittisesta": 2, "\u2018sankareiden": 2, "skdl": 7, "osapuoleksi530": 1, "pikemminkin": 2, "biografiatietoineen": 1, "suurlakosta": 2, "yhdysvaltalainen": 6, "inhorealistiselta816": 1, "1944\u20131987": 2, "1611979": 2, "yhteiskunnaksi": 1, "l\u00e4hemp\u00e4n\u00e4": 1, "optimismiin": 1, "sakn": 5, "ep\u00e4suotuisa": 1, "inflaatio": 4, "muistelukerronnan": 2, "korjattavissa": 1, "tutkimushankkeensa": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "l\u00e4hitavoitteita": 1, "yhdistetty": 1, "yhteyksiin": 2, "toimenpitein\u00e4": 1, "puheessaan": 1, "ajan1092": 1, "ep\u00e4luottamuslausetta": 1, "921988": 1, "asettuu": 4, "kaj": 9, "konfrontation": 1, "yhteisty\u00f6suhteita": 3, "t\u00e4\u00e4ll\u00e4kin": 1, "178-179": 2, "yll\u00e4tyksen\u00e4": 3, "tutkimuskysymyksiini172": 1, "ulosp\u00e4in": 7, "taholla": 1, "menestymisen": 3, "kolmikon": 1, "tehokkaasti316": 1, "taipuvainen": 1, "huolenaiheiksi": 1, "jakolinjat": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 2, "ensimm\u00e4isten": 1, "private": 2, "uutisoi": 1, "lobbying": 14, "foorumilla482": 1, "kohtuuttomien": 1, "l\u00e4nsivaltain": 1, "kulkemaan": 1, "hillitsij\u00e4n\u00e4": 1, "kirjan": 2, "721988": 1, "haastatteluissa": 2, "ei-sosialisti": 1, "imago": 2, "1987\u2019": 3, "etuj\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 1, "valtatutkimuksen": 1, "arvioitaessa": 1, "koskevassa": 7, "mirkka": 5, "ty\u00f6nantajien": 10, "taitteessa": 20, "silotella": 1, "valuutan": 1, "valintoina": 1, "halutunlaista": 1, "poliittiselle": 18, "perheeni": 1, "ryhm\u00e4\u00e4n": 6, "elvytystoimenpiteit\u00e4": 1, "kyseenalaistettiin": 1, "jalostetuista": 1, "liikkeenjohdon": 1, "kokoomuslaiselle": 1, "luovien": 1, "t\u00e4ydent\u00e4miseksi": 1, "tuottamisella": 1, "kannatusta507": 1, "so": 1, "maksajiksi900": 1, "my\u00f6t\u00e4mielisest\u00e4": 1, "puolueettomuuspolitiikka": 1, "korporatismissa": 5, "puolustajia": 3, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "526-527": 1, "saamisesta": 1, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "sodassa827": 1, "realistisinta": 1, "elka": 172, "tarkoitettiin": 2, "scale": 2, "rahamarkkinoiden": 6, "tee": 1, "regalia": 1, "soikkanen": 9, "talouspoliitikon": 1, "vastuunkantaja": 1, "eliittiin": 1, "tarjoamalla": 3, "luvan": 1, "v\u00e4hin": 1, "tarkkailijoita": 1, "t\u00e4ydent\u00e4vi\u00e4": 1, "tiivis": 2, "sosiaalisesta": 1, "ep\u00e4varma592": 1, "jatkumista": 3, "presidenttikeskustelua": 2, "enrhrooth": 1, "kolmesti": 1, "johtamiensa": 1, "toisenlainen": 1, "sdp-yhteisty\u00f6": 2, "valintaa": 5, "paljasti": 1, "tklssa": 11, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "pystytt\u00e4isi": 1, "laajenemisen": 1, "huolestuttivat": 1, "k\u00e4rsineet795": 1, "kev\u00e4tkokouksessa": 10, "entisell\u00e4": 2, "puheenjohtajalle": 2, "fokukseksi": 1, "kausaalisuhde": 1, "talouslama": 2, "neuvotellut": 1, "tielt\u00e4": 1, "1950-luvulta": 2, "liike-el\u00e4m\u00e4lle354": 1, "varalta": 1, "olleiden": 3, "1121983": 1, "seuraajaksi": 3, "hallitusneuvotteluiden": 2, "muuttumista432": 1, "influential": 2, "aktivoimisen": 1, "vetosivatkin": 1, "ep\u00e4iliv\u00e4t": 2, "tihe\u00e4ll\u00e4": 1, "seurailevan": 1, "nykypolitiikan": 1, "peruslinjaukset": 2, "johtaneiden": 1, "tavoitellut": 5, "ihmistieteiden": 1, "my\u00f6nteisesti": 5, "arvioissaan": 1, "palkansaajapuolueen": 1, "ajatuksia407": 1, "kyll\u00e4stymisen\u00e4": 1, "vahvistumista": 2, "etu": 3, "vastanimitetty": 1, "kuitenkin": 135, "kattavan": 3, "bambra": 9, "toteutua": 1, "vauhtiin": 1, "my\u00f6nteisen": 3, "tyss\u00e4nneit\u00e4": 1, "pohjustanut": 2, "kaiut": 1, "561979": 1, "voimistamisesta": 1, "voitokseen": 1, "asettumistaan": 1, "l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4": 1, "1098": 1, "1967\u20131985": 1, "ty\u00f6nteolleni": 1, "nuukuutta": 1, "el\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 2, "vaihdu": 1, "vaikuttaa": 54, "vaikuttanut": 5, "lopullista": 2, "paremman": 1, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 3, "l\u00e4sn\u00e4olijoita": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "johdettua": 1, "dublin": 2, "kuuluneita": 2, "suusta": 4, "kannatella": 1, "h\u00e4nellekin682": 1, "ahmaisisi": 1, "tutkimukselleni": 2, "neuvottelun": 1, "pilvet": 2, "kummoisia": 1, "1111984": 1, "johtokunnassa": 2, "think-tanks": 2, "varallisuusverotuksesta": 1, "tutkimusluvista": 1, "ajaksi": 1, "anastasiadis": 10, "ideoi": 1, "tutkimuskohteena": 5, "tiukentuminen": 2, "kaivattiin": 1, "jakaminen": 1, "tehostaminen\u2019": 3, "k\u00e4\u00e4nteisesti": 1, "siteeraavat": 1, "tutkimuskohteilla": 1, "kuumensivat": 1, "l\u00e4ht\u00f6asemiin": 1, "luottamukselliset": 1, "muotoilee": 1, "per\u00e4tt\u00e4isten": 1, "varassa604": 1, "baumgartner": 2, "kirjeess\u00e4\u00e4n": 8, "keh\u00e4ss\u00e4184": 1, "haettaisiin": 1, "vajeen": 2, "vastapaino": 15, "kaulassa": 2, "karjalaiselle801": 1, "kontrolloivasta": 1, "lukenut": 2, "valmistelevien": 1, "poliittisuuden": 1, "hallitusratkaisusta": 1, "tarjoavan": 1, "ajanvietett\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4n": 1, "college": 2, "6_m111954": 1, "tulleensa": 2, "nimitt\u00e4\u00e4": 3, "linjakysymysten": 1, "todista": 1, "associations": 2, "yliloikkauksia": 1, "1058": 1, "ilmeisi\u00e4": 3, "ideologiaan": 1, "tappiomielialan": 1, "\u2018big": 2, "n\u00e4ki": 6, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4ishaastattelua": 1, "it\u00e4\u00e4n794": 1, "\u2018propaganda": 1, "itsek\u00e4st\u00e4": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6arvot": 1, "tavoitteidensa": 3, "etsitty": 2, "hajanaisesti": 1, "harha-askeleiksi": 1, "historiallisesta": 1, "hallituspuolueet": 2, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neiden": 1, "puristuksiin": 1, "innotonta": 1, "2151986": 1, "\\n\\nduring": 1, "eighth": 2, "vaalitulos": 3, "kaventunut": 2, "338-339": 1, "huhuttiin": 1, "anna-maija": 1, "kerroksiselle": 1, "27111980": 1, "keskustalaisille": 1, "ankaria": 1, "keskusteltiin": 1, "ensimm\u00e4isen": 11, "l\u00e4heisten": 1, "rehbein": 2, "tukehtua": 1, "totuutta": 2, "jatkossa": 9, "kohdistuu": 4, "l\u00e4nsimaisille": 1, "v\u00e4lineellisesti\u2019": 2, "m\u00e4\u00e4ritteleminen": 2, "kauppakamarin": 2, "countries": 6, "ajanjakson": 1, "abductive": 4, "alusta": 16, "1081": 1, "oikeuksien": 1, "sipponen": 166, "h\u00e4iki\u00f6": 36, "opastaa": 1, "edet\u00e4": 1, "practice": 2, "passitettiin": 1, "kaiut940": 1, "tanskalaisen": 1, "228-229": 1, "l\u00e4nnest\u00e4": 2, "hahmo": 1, "osallistua": 8, "triumfin": 1, "sivurooliin": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ytyi": 1, "suosituimmuusj\u00e4rjestykseen696": 1, "virkkunen": 1, "vasemmistovaara": 1, "suunnitteluvaiheessa": 1, "ehrnroothia": 1, "304-305": 1, "council": 2, "integraation": 6, "taustatoimijana": 1, "historiaa": 9, "muistiokokonaisuuksia": 1, "reaalipalkat": 1, "merkitt\u00e4vimm\u00e4t": 1, "pettymys": 5, "kohteisiin": 1, "edullisemmassa": 1, "sosiaalidemokraatteihin463": 1, "korpilammelle496": 1, "tv-l\u00e4hetysten": 1, "tiukasta": 1, "menestyksekkyydest\u00e4": 1, "taisteluun": 4, "etuj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "toimia": 14, "k\u00e4sittelev\u00e4\u00e4n": 3, "rapujuhlat": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 12, "alentamisesta": 1, "women\u2019s": 2, "johtuu": 2, "sosialistien": 1, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 2, "oppositiossa": 2, "visible": 2, "joiden": 33, "tutkimuksensa": 2, "huhtikuussa": 1, "tiedon": 13, "527-528": 1, "1-7": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "suoritti": 5, "1049": 1, "1812011": 7, "ristivetoa": 2, "luototusj\u00e4rjestelmi\u00e4": 1, "ly\u00f6m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "keskustahakuiset": 1, "1990-luvulla": 6, "v\u00e4lill\u00e4671": 1, "laadulliseen": 3, "1252008": 2, "makrotason": 6, "682015": 2, "talouspoliittisia": 6, "oikeutuksen": 1, "supistaminen": 2, "viitteet": 2, "25111982": 1, "28-32": 1, "aiheuttaa": 4, "paisuvine": 1, "suhtautuneen": 2, "749-773": 2, "puhelut": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 5, "my\u00f6hemm\u00e4t": 4, "valta\u2019": 2, "kerros": 1, "iloniemen": 2, "vaikuttivatkin": 1, "hyvill\u00e4": 2, "geopoliittiset": 1, "viedyist\u00e4": 1, "suhtautuivat": 11, "er\u00e4\u00e4ksi": 1, "riitta": 1, "vaalimatematiikan": 1, "2391975": 2, "puhtaasta": 1, "mahtimiesten": 2, "kovaotteisen": 1, "tervehti": 1, "lomautusperusteiden": 1, "npm": 2, "horjuttamaan": 1, "\u00e4llistelev\u00e4ss\u00e4": 1, "29111988": 4, "muodostavat": 4, "paperiliiton": 2, "maakaasusta": 1, "keskeisimm\u00e4t": 4, "menekki": 1, "stereotyyppiselle": 1, "seuraajansa": 1, "suomi": 125, "suurp\u00e4\u00e4oma": 1, "konsensus\u2019": 4, "kolmea": 2, "kuulostaa": 2, "perusarvot": 2, "arvovapauteen": 1, "etupiirien": 3, "opinio": 1, "perill\u00e4": 1, "1975\u20131980": 19, "tribe": 2, "vaikeudet": 1, "valistaminen": 1, "1661970": 2, "avainhahmoja": 1, "miljoona": 1, "uudelleenaktivoitumista": 1, "valittanut": 2, "kenenk\u00e4\u00e4n": 1, "kutsui": 4, "n\u00e4yteikkunoista": 1, "asetettiin": 1, "kunkin": 3, "yritysyst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "korkeammat": 2, "paikoilleen": 1, "s\u00e4ilyi": 4, "dynaamisiksi": 1, "esseit\u00e4": 2, "liitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tklsta": 5, "tulkitsevat": 1, "motiivit": 6, "kuuluva": 5, "etsiminen": 2, "ohitse\u2019": 1, "kyseli": 2, "maallaan": 1, "1973\u20132008": 4, "saaristo": 1, "lukukertojen": 2, "identtisiin": 1, "perustamisaalto": 2, "julkaisemalla": 1, "saunan": 2, "vaihdettaviin": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4n": 1, "pidett\u00e4v\u00e4ksi": 2, "326-327": 1, "totta": 2, "arvovaltaa707": 1, "ty\u00f6nteolle": 1, "elintasoaan": 1, "sis\u00e4lle": 1, "ty\u00f6nantajapolitiikan": 4, "ty\u00f6ntekij\u00e4n": 1, "tammikuussa": 8, "talouskasvuun": 1, "455-456": 1, "johtajaksi": 3, "kolmannessa": 1, "pident\u00e4mist\u00e4": 1, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "ohjelmaa": 2, "horn": 20, "konsensukseen": 3, "mittaamisen": 1, "smithin": 1, "insin\u00f6\u00f6rilehdet": 2, "er\u00e4voittoja": 1, "huomiota322": 1, "1993a": 8, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heiset": 1, "hyviss\u00e4": 2, "vaikutusvaltaisimmat": 1, "rakenteeseen": 1, "riippumatonta": 1, "er\u00e4iss\u00e4": 1, "joskin": 1, "kasvuuun": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 13, "puolustaminen": 4, "vaalikeskustelu": 1, "foucault\u2019laiseen": 1, "aiheuttama": 5, "vaikeuksia596": 1, "nostamisen": 1, "vallank\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 2, "saamista": 1, "hyv\u00e4n": 2, "solidaarisuus-ammattiliittoa": 1, "v\u00e4in\u00f6": 3, "ole": 78, "monille": 2, "edellisiss\u00e4": 1, "k\u00e4rsisi": 1, "lis\u00e4velvollisuuksien": 1, "teollisuuspolitiikalle": 1, "presidenttihuhut\u2019": 1, "katalin": 2, "varmisti": 2, "kommentoi": 6, "evaa": 22, "muistio\u2019": 1, "miesten": 2, "yhdentekev\u00e4\u00e4": 1, "limittyviin": 1, "1060": 2, "k\u00e4ytetyn": 1, "2091991": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4": 9, "eva-p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 2, "asemansa": 8, "83-84": 2, "philip": 15, "jordanova": 3, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n\u2019": 3, "tavoitellutta": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdista": 3, "korostavaan": 1, "saama": 5, "19941097": 1, "haastetta": 2, "1984-1987": 1, "eksplisiittisesti": 1, "kuriin": 2, "vocn": 1, "aikanaan": 8, "tiettyj\u00e4": 3, "antia": 3, "ruotsin": 18, "k\u00e4sittelev\u00e4n": 3, "sanoma": 4, "pysyneet": 1, "ilmeinen490": 1, "soveltamista": 1, "vedon": 1, "vuosisopimuksilla": 1, "viikkoa": 3, "kannattajien": 2, "luotsaamisesta": 1, "kilpa\u2019": 2, "intressiens\u00e4": 3, "naapurilleen": 1, "p\u00e4\u00e4omien": 7, "integraatioratkaisuja": 1, "voimakkaat": 1, "rankaisevat": 1, "1341976": 2, "mekanismeja": 1, "tapauksesta": 1, "ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isess\u00e4": 1, "halutessaan": 1, "l\u00e4nnen": 12, "arkkitehtein\u00e4": 1, "ilmaista": 2, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4syn": 6, "keskustellen": 1, "11234": 2, "omaksumisesta": 1, "voittokululla": 1, "hallinnut": 2, "karjalaiselle": 3, "varallisuuserojen": 1, "muodostamasta": 1, "mist\u00e4\u00e4n": 1, "ltdn": 1, "antamassa": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 20, "vihre\u00e4": 3, "hallituspaitsionsa": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4192": 1, "saatossa63": 1, "kuluttajat": 1, "vaalikoneistonsa": 1, "erityislaatuiseen": 1, "kuului": 25, "onnistuvat": 1, "mahtia": 1, "kivinen": 11, "korvattaisiin": 1, "kekkospuolueen": 2, "\u00f6ver": 2, "ty\u00f6skennellyt": 1, "ainamo": 4, "even": 2, "l\u00e4pikapitalisoitunutta": 1, "virkakausi": 1, "kirkkaasti": 1, "l\u00e4hipiirins\u00e4": 1, "helsinki-kirjat": 2, "radikaalina": 1, "1061976": 17, "ty\u00f6n": 17, "joutunut": 3, "nonprofit": 2, "veiv\u00e4t": 1, "est\u00e4minen": 1, "mietint\u00f6": 2, "parhaillaan": 5, "sopeuduttava": 1, "ilmaan": 1, "oikeusministeri\u00f6": 4, "vastuutaan375": 1, "empiriasta": 1, "toimintaohjelmaa": 1, "hy\u00f6dynsi": 2, "parlamentarismipuheet": 1, "hiljattain": 3, "ty\u00f6skenteli": 8, "aloite": 2, "debatin": 2, "talousel\u00e4m\u00e4lehti": 1, "arkistoaineistoihin": 1, "teollisuuspolitiikka": 1, "vakavampaa": 1, "tuloveron": 1, "puolustaessaan": 1, "tarkastellaan": 3, "oslo": 1, "valmisteltuja": 1, "esivaalikampanjansa": 1, "liene": 1, "presidentinvaalistrategia": 1, "tuhoisalla": 1, "ottanut": 7, "punamultaan": 1, "mukainen907": 1, "thesis": 4, "httpswwwmontpelerinorgstatement-of-aims": 1, "k\u00e4ymiseen": 1, "pid\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "19771990": 1, "edunvalvontaa": 3, "kitsauden": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistojen": 1, "varmana862": 1, "identity": 3, "juristiksi": 1, "asettaa": 5, "informoituna": 2, "pankkileirin": 1, "1999": 17, "iloniemi\u2019": 1, "ty\u00f6markkinapolitiikassa": 1, "oivaltaminen": 1, "arvovaltaisimmilla": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n": 1, "uusintamiseen": 1, "yleens\u00e4638": 1, "j\u00e4ljelle": 2, "toimintamallit": 1, "mahdottomasta": 1, "edist\u00e4miseksi": 3, "katsovat": 5, "faces": 4, "puitteita": 1, "radioasema": 1, "1935": 3, "muuta852": 1, "vasemmistokriitikot": 1, "151-153": 1, "toukokuu": 4, "toisilleen": 3, "tkl": 256, "kilpailukyky\u00e4": 10, "avanneet": 1, "eriskummallinen": 1, "yleiseksi": 2, "vastustamisessa": 1, "olavi": 1, "1973\u20131995\u2019": 2, "keskustalainen387": 1, "koolle": 2, "rakenteelliset": 2, "viitekehys": 4, "painottuminen": 1, "410-411": 2, "laadullisessa": 1, "hivenen": 1, "seligson": 1, "day": 2, "kytk\u00f6ksi\u00e4": 2, "analyysien": 2, "jakobsonille": 18, "valitsemisesta": 1, "contacts": 2, "sotilaallisesta": 1, "presidentinvaaleihin": 12, "avomielist\u00e4": 1, "omistamassa": 1, "aktiivisemman": 1, "suunnitelmatalouden": 2, "641976": 2, "kymmenen": 7, "varoitukset": 1, "kokonaisuuksia": 1, "2821977": 1, "presidenttin\u00e4": 9, "kolumnit": 1, "nostajana1043": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnasta": 1, "koivistoa722": 1, "vaalijulistuksen": 2, "raatikainen": 2, "moniarvoisuutta333": 1, "yhteiskuntapolitiikalle": 1, "laajakantoisissa": 1, "hirve\u00e4": 1, "presidenttikysymyst\u00e4": 1, "toteuttamiselle": 1, "\u00e4\u00e4net": 1, "sekoittuneet": 1, "aikaiseksi906": 1, "muutosten": 7, "ilmaisutapa": 1, "alkaenkaan": 1, "kaipaa": 1, "luonut": 6, "mahdollisia876": 1, "pirjo": 2, "ehdokkaita": 1, "varatuomariksi": 2, "illan": 1, "ohjattavissa": 1, "aatteelliset": 1, "phillipsfein": 1, "kansan": 26, "m\u00e4\u00e4rittelee": 3, "viimek\u00e4tiset": 1, "yhteisty\u00f6kapitalistista": 1, "j\u00e4lkeiseen": 1, "voimavaroin": 1, "jolta": 1, "analyysi": 6, "ty\u00f6skennelt\u00e4v\u00e4": 1, "presidentinvaalitaistelusta": 1, "havaintojen": 2, "karsittava938": 1, "luottamustaan": 1, "skdlss\u00e4": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 1, "menestyksest\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4nenkannattaja": 1, "tutkimusalan": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teisanalyysit194": 1, "\u2018toiveita": 2, "ylip\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n": 24, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4": 3, "konttoritekniikka": 10, "zeitlin": 11, "mukaillen": 2, "yhteisymm\u00e4rrykseen": 4, "251-274": 2, "foorumilla": 1, "avaussanat": 1, "kuvataiteilijat": 1, "tapahtumat": 2, "tukeen": 3, "huipputasoa": 1, "suhteellisen": 10, "v\u00e4lille431": 1, "tuonti": 1, "liepeill\u00e4": 1, "kuvitelmasta": 1, "ludvig": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n479": 1, "1342015": 2, "ep\u00e4ilev\u00e4ll\u00e4": 1, "virolaisella": 4, "l\u00e4hikuvassa": 2, "itsen\u00e4isyyteen": 1, "karismaattista": 1, "lis\u00e4tuontia": 1, "vertailukohtiensa": 1, "tarkentavat": 1, "t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4": 4, "selvitett\u00e4ess\u00e4165": 1, "17101978": 1, "ekonomisteihin": 1, "selvitt\u00e4minen": 1, "olemattomiin": 1, "tukensa351": 1, "261987": 10, "1-42": 2, "omaehtoisten": 1, "sodank\u00e4ynti": 1, "nauttiman": 1, "ted": 2, "helppoa": 1, "m\u00f6rk\u00f6": 1, "ajatuksena": 2, "molemmat": 8, "1974\u201392": 2, "edist\u00e4vi\u00e4": 1, "ep\u00e4varmuutta": 1, "vaihtoehdottomana": 1, "keith": 2, "agraarisesta": 1, "t\u00e4rke\u00e4mm\u00e4ksi": 2, "kevennett\u00e4v\u00e4": 1, "rahoittamiinsa": 1, "elgar": 4, "oxfordin": 1, "laajemmin": 7, "j\u00e4rkyttiv\u00e4t": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4": 3, "lunastanut": 1, "meiningeist\u00e4": 1, "karismalla\u2019": 2, "turhaan": 1, "ehdokkaisiin": 2, "jokaviikkoisilla": 1, "aktivoitumista": 1, "johdon": 18, "1942": 1, "uudistuksille": 1, "pysyisi": 4, "valmistelua": 2, "141974": 1, "prioriteetiksi": 1, "kabinettik\u00e4hmij\u00e4": 3, "voimakkaaksi": 1, "suomeksi": 3, "otetta": 2, "1970-luvulla269": 1, "linjanvedon": 1, "tiedekeskus": 1, "saatanallisiksi": 1, "ty\u00f6v\u00e4entutkimus": 4, "vasemmistovaaraan": 2, "ep\u00e4kunnioittavasta": 1, "non-event": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6s": 3, "vastaus": 2, "tietoja": 3, "361-381": 2, "taustan": 1, "valtiovarainministeri": 2, "hy\u00f6dyt\u00f6nt\u00e4": 1, "h\u00e4vi\u00e4v\u00e4n": 2, "1965\u20131966": 1, "hallinta": 2, "27101987": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6": 2, "perustuvasta": 4, "harkinnassa": 1, "keskustelussa\u2019": 4, "yksil\u00f6toimijat": 1, "rakentamista": 3, "neuvotteluja": 2, "nousun": 2, "hahmottuminen": 1, "kommentaattoreiden": 1, "tehokkaampaa": 1, "72-73": 5, "kirjanen": 1, "voitettavissa": 1, "karjalainen\u2019": 1, "vaalirahoituksellaan": 1, "edustajia": 22, "t\u00e4ydeksi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "parlamentaarisin": 1, "40-41": 3, "kumitehdas": 1, "teollisuusj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "erikoisemmin": 1, "loppumisesta": 2, "tolkning": 2, "\u2018uuden": 3, "tutkimuskeskuksen": 3, "nimityksen": 1, "mallia": 6, "valtuuksia": 1, "tunnetuksi": 1, "taiteilijaa": 1, "11101984": 3, "avio-ongelmat": 1, "visiot": 1, "muitakin": 3, "v\u00e4h\u00e4ist\u00e4": 1, "mieluisa": 1, "pikaisesti": 1, "intressien": 10, "k\u00e4sity\u00f6taitoa": 1, "vertautuu": 2, "v\u00e4hitt\u00e4iskauppaliiton": 1, "kest\u00e4v\u00e4ksi": 1, "vastaavia": 1, "toisaalle105": 1, "55-70": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessin": 1, "erota": 1, "tutkimuskohteesta": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjateksti\u00e4": 1, "ihanteelliseen": 1, "kannanotoissa": 1, "scandinavian": 6, "havainnollistaa": 1, "structure": 4, "kiinnostivatkin": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4sti": 2, "aikaansaajana": 1, "toimintakeinot": 2, "kohdistuva": 1, "teollisuuspolitiikasta": 1, "presidenttiin": 2, "leikkaamaan": 1, "ulkoinen": 2, "galileon": 1, "seuraajakysymyksess\u00e4": 1, "66-68": 1, "tuesta": 2, "kuvastivat": 1, "lopputulokseen": 1, "kokoomukselle": 4, "raitistuneena": 1, "kustannustehokkuuden": 1, "varoittelemaan": 1, "voitaisiin": 13, "altis720": 1, "vasemmiston": 29, "ulottuvuutensa": 1, "urastaan": 1, "keskin\u00e4isess\u00e4": 1, "viitteit\u00e4": 12, "ei-sosialististen": 1, "todenn\u00e4k\u00f6inen": 1, "torjuminen": 4, "senhetkisiin": 2, "puolueettomuudesta": 2, "but": 5, "l\u00e4hteit\u00e4\u00e4n": 1, "klassiset": 2, "monessa": 1, "eva-raportissa791": 1, "kaipaaville": 1, "lievitti": 2, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isten": 1, "\u2018muutos\u2019": 1, "institute": 2, "toimintapiiri\u00e4": 1, "palasivat": 1, "yhteiskuntasopimuksesta\u2018": 1, "\u2018yhdistysel\u00e4m\u00e4": 2, "uskottavaa": 2, "demokratiat": 1, "esipuheesta": 1, "koittaisi": 1, "arvostettu": 2, "pessimistisetkin": 1, "25-vuotisen": 1, "vaihtoehdot": 5, "kannattajat": 3, "israelille": 1, "el\u00e4m\u00e4": 3, "vastaisessa": 1, "framework": 2, "t\u00e4rkeit\u00e4": 8, "sitadelli": 2, "tuoksinassa735": 1, "helpolta": 1, "\u2018kepun": 1, "1990\u20132000": 2, "paikoissa": 4, "riist\u00e4ytynyt": 1, "lausuntoluonnosta": 1, "p\u00e4\u00e4tepisteen": 1, "pid\u00e4tt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 16, "est\u00e4isi": 1, "33-48": 2, "hallitus834": 1, "sijoitettu": 1, "634-635": 1, "omistajaryhm\u00e4": 1, "parhaansa": 3, "camden": 2, "hy\u00f6dyllisyys": 2, "edistys": 1, "alternative": 2, "porkkanapojista": 1, "vierasta": 1, "tarkoitettuina": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miselle1089": 1, "tukevia": 1, "tulevassa": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6n": 5, "vastaavan": 3, "99-100": 1, "lentopalloa": 2, "perint\u00f6\u00f6n": 2, "lis\u00e4\u00e4misen": 1, "eminenssiehdokasta": 1, "2012": 56, "maaliskuussa": 3, "rakennettava": 1, "vapaaseen": 2, "rakenteet930": 1, "vuosikymment\u00e4-paria": 1, "turvaamista": 1, "folk": 2, "osaamisen": 2, "esittikin": 1, "omistajan": 1, "puheenvuorojen": 1, "merkinneen": 1, "tuohtuneena": 1, "menoleikkauksilla982": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 5, "omistivat": 1, "byrokratisoi": 1, "valtiovarainministerin": 1, "lopullisiin": 1, "kyseenalaistetuksi": 1, "j\u00fcrgen": 5, "propagandaan": 1, "me": 2, "1976-1992": 2, "k\u00e4sittelev\u00e4t": 2, "lis\u00e4arvoa": 1, "1651989": 1, "yht\u00e4aikaisuudet": 1, "valottamaan": 2, "tuntemalla": 1, "leikkausten": 1, "koskevasta": 4, "a-j": 7, "sturm": 2, "p\u00f6yt\u00e4kirja-aineistoista": 1, "k\u00e4ym\u00e4t": 1, "karuksi486": 1, "jukurip\u00e4inen": 1, "vakautus": 1, "hanna": 1, "budjetista": 1, "historylle": 1, "magnus": 1, "arvostuksen": 3, "aktivoiduttava": 1, "illallisilla": 2, "strategia\u2019": 4, "yksinkertaisella": 1, "uudistamishankkeista": 1, "tuottivat": 1, "vkts": 3, "useammalla": 2, "tuona": 1, "eerolle": 1, "harkitsemattomasti746": 1, "globalization": 2, "hyv\u00e4ksym\u00e4": 1, "el\u00e4teltyj\u00e4": 1, "puolueaktiivit": 1, "outinen": 26, "\u00e4\u00e4nivy\u00f6ry": 1, "vastustivat": 1, "kielikuvin": 1, "vaikeus": 1, "tietty": 1, "59-60": 5, "mauno": 54, "tavoitteenasettelu": 1, "konsensusyhteiskunnan": 1, "samanaikaisuutta": 1, "liikkeell\u00e4": 1, "kansanedustajan": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisataan": 1, "tarpeeksi": 6, "sietorajan": 1, "eisosialistisiksi229": 1, "toivomuksia580": 1, "turvattuun": 1, "2010": 87, "piirit": 2, "p\u00f6yh\u00f6nen": 1, "arkiv": 4, "sopimisesta": 1, "okkonen": 18, "juhasipil\u00e4": 2, "27111975": 17, "askel": 4, "2292015": 2, "tunnissa": 1, "edusti": 14, "suurinta": 4, "molemmissa": 2, "v\u00e4\u00e4rinymm\u00e4rretyiksi": 1, "pankkikriisin": 1, "teorial\u00e4ht\u00f6iselle": 1, "perusmenetelmi\u00e4": 1, "kaupank\u00e4yntiin": 1, "supistuksiin": 1, "p\u00e4iv\u00e4lehden": 1, "j\u00e4isi": 2, "toimintaohjelmansa": 1, "kapitalistisen": 3, "kirjaa": 2, "saa": 6, "kapenivat1059": 1, "presidenttiasiat": 4, "paikkoina": 1, "raja-aitojen": 1, "fingerroos": 6, "vastaan": 65, "15-1661976": 1, "sivuuttaneet": 1, "lahdessa": 3, "pioneeri": 1, "\u00e4\u00e4nist\u00e4": 4, "id\u00e4nsuhteiden": 8, "pragmatic": 2, "keskuskunta": 1, "getz": 3, "vastustaessaan": 1, "edellisvuotta": 1, "yhteisvaikutukseltaan": 1, "2271975": 2, "id\u00e4nviejist\u00e4": 1, "korotti": 1, "keskimm\u00e4ist\u00e4": 1, "suotuisista": 2, "merkkipaaluja": 1, "kokemattomia": 1, "2351988": 7, "kuluttajansuoja-asiat": 1, "kvalitativ": 2, "v\u00e4lisest\u00e4": 6, "ty\u00f6ekonomisin": 1, "kehityskulkuja": 3, "id\u00e4nsuhteisiin": 1, "tilaisuudet": 1, "schrecker": 9, "sodanj\u00e4lkeisen": 1, "l\u00e4nsi-integraatio": 1, "ostettua": 3, "mielipiteeseen84": 1, "innoissaan": 1, "k\u00e4rjistymist\u00e4": 1, "pyrkineen": 1, "viitannut": 1, "as": 8, "kausissa": 1, "isobritanniassa": 3, "kohdistaa": 2, "3111981": 1, "valtuuskunnasta": 4, "puheet": 7, "vallanvaihto": 3, "alkuper\u00e4isi\u00e4": 1, "demokratiaan": 2, "yhdistelm\u00e4": 1, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "italia": 1, "lipposen": 4, "muistiossaan": 1, "jakobsonia248": 1, "johtot\u00e4hten\u00e4": 1, "suotuisia": 2, "solmimat": 2, "cerny": 4, "johtoajatukseen": 1, "oyhyn": 1, "omaksumaa": 2, "l\u00e4hitavoitteiden": 1, "edustustilat": 1, "aamulehteen": 1, "vaihtoehtona": 4, "toimintaedellytyksist\u00e4\u2019": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00e4\u00e4": 1, "konsensus": 33, "kuuluu": 8, "askeleena": 1, "vakaumuksesta": 1, "heijastusvaikutuksiin": 1, "porvarillisia": 4, "suurimmissa": 1, "friedmania": 1, "suomessa327": 1, "puolustusta": 1, "eduista": 2, "vaikuttamiseen77": 1, "muodoissaan": 2, "fuusiohanke": 1, "piilotella": 1, "py\u00f6rinyt": 1, "mitterrandin": 2, "tehostamispyrkimykset": 1, "kartuttamiseksi": 1, "v\u00e4lineit\u00e4": 1, "yksityisiss\u00e4": 1, "osallistumisen": 5, "tuscaloosa": 2, "k\u00e4\u00e4nnytysty\u00f6lle": 1, "ajatusharha": 1, "tarjoamisen": 1, "kritiikiss\u00e4": 1, "piirin": 2, "pragmaattisena": 1, "j\u00e4senm\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "huolensa": 2, "ottaisivat": 1, "vahva": 6, "hallussaan": 1, "sosialismikohun": 1, "yhdysvaltalaisilla": 1, "eiv\u00e4hennyskelpoisina": 1, "keskitt\u00e4nyt": 1, "1551980": 3, "p\u00e4tev\u00e4t": 1, "persoona": 1, "kirjattaisiin": 1, "kansamme": 1, "kirjoittaessaan": 1, "pahoin": 4, "paljastuivat": 1, "aikatauluihin": 1, "tehostetun": 1, "purkamisesta": 1, "kirjeenvaihtoa": 4, "val\u00e9ry": 1, "puheessa": 3, "erityisen\u00e4": 2, "systeemi": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 2, "aatteiltaan": 1, "ker\u00e4nnyt": 1, "zemon": 2, "pyyteet\u00f6nt\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritelless\u00e4\u00e4n": 1, "ty\u00f6taisteluita": 1, "erityispiirteens\u00e4": 1, "tappiot": 2, "ehdokasta": 5, "yleisoikeistolaisen": 1, "selvinnyt": 1, "palveluksessa": 12, "ep\u00e4suoralla": 1, "irrottautumaan": 1, "muotoiluja": 2, "261988": 2, "yritysj\u00e4tit": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 350, "yhteisty\u00f6": 14, "esit\u00e4n": 1, "ilmaistuna": 1, "kuriin923": 1, "mets\u00e4teollisuusyritykset": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 2, "perestroikan": 2, "toteutuneen": 4, "pro": 11, "keskustayhteisty\u00f6825": 1, "valtioon": 1, "1948": 4, "sosialistisesta": 1, "lakkauttaa": 2, "luonnehditut": 1, "kaupunkilaista": 1, "joukossa1027": 1, "117-118": 2, "etuk\u00e4teen": 5, "ansiotuloverotuksen": 1, "oaks": 6, "pyritt\u00e4v\u00e4": 5, "httpswwwtemfiajankohtaistatiedotteettiedotearkistovuosi_201311325": 1, "viittaisi": 2, "neuvo": 1, "laatusen": 21, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 12, "suomentanut": 4, "never": 3, "staattinen": 2, "yhdysvaltalaiset": 3, "kiinnitt\u00e4mist\u00e4": 1, "ep\u00e4tarkoituksenmukaisista": 1, "1980\u20131985": 1, "asettanut": 1, "perimm\u00e4inen": 4, "viivyttelytaktiikassa": 1, "ponnistaneella": 1, "tutkijain": 2, "1954\u20131960": 1, "tarjoamista": 1, "kansalaisilleen": 1, "ranskalaisfilosofeilta": 1, "19731976": 2, "kanslia": 1, "kansainv\u00e4listen": 4, "nostattivat": 2, "olleelle": 2, "pelastusta": 1, "integraatioratkaisuissa": 1, "cpa-tutkimus": 1, "selvit\u00e4": 2, "parlamentaarisen": 1, "kansakuntien": 1, "olette": 3, "tosiasioihin": 4, "serfdom": 3, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 3, "k\u00e4ynniss\u00e4": 3, "seikkaper\u00e4isi\u00e4": 2, "olisin": 1, "illuusiona": 1, "helmikuussa": 2, "muuttumassa": 1, "not": 2, "ehdokas756": 1, "veropolitiikkaa": 1, "laajaan": 1, "keskin\u00e4isist\u00e4": 1, "tuntuikin": 1, "373-399": 2, "tavalla73": 1, "sairausloman": 5, "149-150": 1, "1600\u2013luvulta": 1, "havaita": 2, "iloniemest\u00e4": 1, "\u2018kekkoslovakia\u2019": 2, "1979\u20131988": 1, "ehdolla": 2, "\\n\\ntavoitteisiin": 1, "toimintalinjastaan": 1, "media": 1, "palveluksesta": 1, "toimintana": 2, "hitler": 2, "1074": 1, "tarkasteleminen": 2, "kutsumattomien": 1, "ryhtyi": 12, "tiennyt": 3, "taistolaisessa": 1, "rakenteessa": 1, "vallasta": 22, "volyymi": 2, "raportin": 2, "kirsti": 1, "sdpss\u00e4": 7, "hyvinvoinnista": 1, "katsota": 1, "honkajuuri": 2, "147-180": 2, "kansallissosialistien": 1, "oleellisempia": 1, "piiliv\u00e4t": 1, "mielipidetiedustelujen": 2, "koheesion": 1, "aatteellisin": 1, "ydinvoimalle": 1, "karulla": 1, "v\u00e4livaihe": 1, "tunnustamisesta": 1, "kuvaamani": 1, "toiveikkaasti": 3, "foucault\u2019laisessa": 1, "palgrave": 8, "uskottavien": 1, "vaikuttajille": 1, "ollutta": 2, "liturgian": 1, "4-6": 1, "saksan": 1, "t\u00e4ll\u00e4": 8, "lausuntoa": 1, "koitua": 1, "valittu": 4, "kaikkinaisten": 2, "muistuttaneet": 1, "v\u00e4l\u00e4ytteliv\u00e4t": 1, "johtajilla": 1, "300-301": 1, "pel\u00e4t\u00e4": 3, "kansainv\u00e4liset": 6, "417-433": 2, "kannattajansa": 1, "tutkimuss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "toimija": 1, "ministerin": 3, "v\u00e4lineen": 1, "talousuudistusten": 1, "teht\u00e4vi\u00e4339": 1, "pakkona": 1, "kynnyksell\u00e4200": 1, "v\u00e4litt\u00e4mien": 1, "sorsaa": 1, "kritisoivat": 1, "dominoimaksi": 1, "j\u00e4ykisti": 1, "konsensusajattelua": 1, "26101988": 7, "investointipolitiikka": 1, "20057": 2, "345-347": 1, "kulutusjuhlan": 1, "pankkilainauksen": 1, "napina": 2, "tehdess\u00e4\u00e4n": 1, "tiivistyiv\u00e4t": 3, "kes\u00e4st\u00e4": 1, "samasta": 1, "paineiden": 1, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 3, "arvovaltansa": 1, "kontrolloivan": 1, "\u2018kymmenen": 2, "aloitteesta": 4, "jatkuminen": 1, "vaalimenoista": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "1974\u20131978": 2, "kytk\u00f6s": 5, "tell\u2019": 2, "konsensuksen": 26, "valtakunnalliset": 6, "turvaamisen": 4, "vastanneista": 2, "turvaaminen": 2, "ristiriitaisin": 1, "tvohjelma": 1, "perusasioihin": 1, "tiet\u00e4v\u00e4n": 1, "sys\u00e4ten": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "irtautumista": 1, "er\u00e4\u00e4nlaista": 3, "alkon": 1, "empirian": 6, "toiset": 6, "297-300": 1, "ydinvoimalan": 1, "onwards": 2, "hufvudstadsbladet": 4, "tulleet": 2, "kulkemassa": 1, "dominoivaa": 1, "passivoivien": 1, "tiiviill\u00e4": 1, "my\u00f6ten": 2, "aineistosta": 1, "yritysvetoisuuden": 3, "talousel\u00e4m\u00e4-lehti": 1, "pyrkimyksest\u00e4": 1, "kilpaileviin": 1, "salonen": 1, "yksityisarkistot": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4": 1, "toteutunutta": 2, "puhuu": 6, "1691986": 1, "yksityiskohtia": 1, "vuosisadan": 1, "karsiminen": 1, "pitk\u00e4lle": 9, "haittaa": 1, "parlamentarismin": 1, "teollisuusmiehi\u00e4": 2, "ohjattaisiin": 1, "p\u00e4\u00e4tepistett\u00e4": 1, "uhkakuvina": 1, "vaihtelee": 1, "synnyn": 2, "tietoisesti": 2, "puheenaiheita": 1, "tasalla": 1, "kiirastulen": 1, "todisteita96": 1, "keskusteltu611": 1, "toteutuneelle": 1, "kartellija": 1, "armies": 1, "sanakirja": 6, "ylimalkaista": 1, "aikovansa": 1, "strategiseen": 2, "koskiapajilla": 1, "1973-1976": 1, "el\u00e4k\u00f6ityneen": 1, "soft": 2, "kehitys\u2019": 8, "merkitt\u00e4v\u00e4": 13, "1321974": 1, "hallitusasiassa": 1, "ottikin": 1, "useasti879": 1, "tieteenfilosofia": 1, "erityislaatuisuuden": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjojen": 2, "paneutui": 1, "keinoissa": 1, "h\u00e4m\u00e4rsi": 1, "vasemmistolaisuutta": 1, "tarvitsivat": 2, "kokoonpanolla": 1, "viisauteen": 1, "pikkusummana": 1, "edestakaisin": 1, "tunteita": 1, "korostavat": 6, "muovautuvat": 1, "vuoro": 1, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4111": 1, "suppeampia": 1, "k\u00e4ydyksi": 1, "suomelle": 9, "kansallis-osake-pankki": 4, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "rahoittamalla": 3, "avainp\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4t": 1, "personal": 2, "levisiv\u00e4t": 2, "v\u00e4itteit\u00e4": 2, "vaiheista": 2, "kontekstista": 1, "olleen": 17, "tavoitettava": 1, "onnistuneita": 1, "toiminta152": 1, "moottoriteiden": 1, "aiempaa": 17, "eturyhm\u00e4n\u00e4": 1, "demokratia\u2019": 1, "hallituskokoonpanojen": 1, "andrews": 3, "moskovaan": 5, "stenroosin": 1, "olivatko": 2, "j\u00e4rkev\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "mk": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4": 5, "lakkauttamista": 1, "network-based": 2, "muotoilulle969": 1, "allekirjoitettu": 1, "2581988": 3, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "berger": 2, "\u00e4\u00e4nestysp\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "eva-p\u00e4ivien": 1, "piirre": 1, "antipatioita39": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4t": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 4, "ikiliikkujana": 1, "vaikutus": 17, "vapaana": 1, "investointi": 1, "hahmottui": 1, "ratkaisevaa": 3, "ajatuspajat": 12, "ajattelee": 1, "ajan": 32, "teoriassa": 1, "muokkaamiseksi": 1, "laidoilta": 2, "rakennemuutoskeskustelussa": 1, "eroamalla": 1, "valtiollisten": 1, "kummitusjuttuna677": 1, "yliopistossa": 12, "kehityssuunnista": 1, "ideologinen": 1, "takaisin1026": 1, "erimielisyyksiss\u00e4": 1, "tiedotettu": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4mist\u00e4": 4, "\u2018kuva": 1, "kansallisista": 1, "sosiaaliturvaetuuksien": 1, "profeetta": 1, "tietoinen": 4, "kollektivismia": 2, "sinettins\u00e4": 1, "kaapata": 1, "tyydytt\u00e4\u00e4": 1, "silmiss\u00e4": 25, "irrottamaan": 1, "ratkomista": 1, "alho": 2, "1061": 1, "kansanvaalilla": 1, "teollisuus": 60, "yritt\u00e4jist\u00e4": 1, "arvot": 7, "itsekritiikin": 1, "neuvottelevana": 1, "ristiriidassa": 5, "hermeneutics": 2, "kaikkien": 12, "ty\u00f6uran": 1, "markkinajohtoisen": 1, "4121974": 7, "tuomiop\u00e4iv\u00e4n": 1, "eripurainen": 1, "blyth": 19, "aikeessaan": 1, "vero": 2, "fuusiota": 1, "v-linjan": 1, "perspektiivien": 1, "toimintakykyisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4osa": 1, "jaottelut": 1, "noususuhdanteessa": 1, "olleet": 66, "syyp\u00e4it\u00e4": 1, "sotaveteraanien": 1, "saavuttamista": 1, "2551979": 1, "henkil\u00f6ityneen\u00e4": 1, "toimintakertomukset": 2, "vaalitaistelun": 7, "96-110": 2, "toimitti": 1, "26101977": 1, "pako": 1, "vapauden": 5, "etusijan": 1, "vet\u00e4ytyminen": 1, "\u2018presidenttiehdokkaiksi": 1, "siivitt\u00e4m\u00e4n\u00e4": 2, "kovasti": 1, "321986": 1, "kehitykseen274": 1, "korvissa": 2, "eta-sopimuksella": 1, "oikeistolaisia": 3, "\u2018rakennekehityksen": 1, "192-193": 1, "tarvittiin": 1, "kansantaloudellinen": 6, "ymp\u00e4rist\u00f6asenteet": 2, "lyhenteit\u00e4": 1, "yleismaailmalliseen": 1, "luovuttiin": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjansa": 1, "affluent": 1, "ep\u00e4politisoitui": 1, "nautti": 1, "paranivat": 7, "ohjelmaluonnostaan857": 1, "1945\u20131990": 1, "vakiinnuttanut": 1, "kannalta540": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisesti": 1, "neuvoteltu": 1, "markkinointikustannuksista": 1, "\u00e4\u00e4nell\u00e41049": 1, "aloitteellisuuteen": 1, "2(19953": 1, "l\u00f6yh\u00e4\u00e4": 1, "toistensa": 8, "uskaltanut": 1, "vaani": 1, "liikepankeista": 2, "muodostamia": 1, "joidenkin": 1, "otollisena": 1, "sirpaloitunut": 1, "huolissaan": 10, "avarakatseinen": 1, "biographica": 1, "v\u00e4ke\u00e4": 1, "useille": 1, "\\n\\nristiriidoista": 1, "visioista": 1, "parhaissa": 1, "ty\u00f6valiokunnan": 62, "vahvistaminenhan": 1, "m\u00f6kkej\u00e4": 1, "1831982": 4, "elementtej\u00e4": 1, "perustuslaillinen": 1, "kohtaan936": 1, "v\u00e4lisell\u00e4": 5, "merkitys": 32, "ristiriitoja353": 1, "tuloksetonta": 1, "omanvoitonpyyntin\u00e4": 1, "saamansa": 1, "kykenev\u00e4n": 1, "riitt\u00e4isi": 5, "harjoittavat": 1, "diplomats": 1, "perustamiselle": 2, "viel\u00e4": 104, "both": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00f6n": 2, "puolueuskollisuuteen": 1, "jatkuvuutta": 3, "julkaistussa": 2, "muotoina": 1, "sananvaltaa270": 1, "ratkaisua": 5, "32-33": 3, "1977\u20131979": 3, "murskaa": 2, "identtiset": 1, "hallituskumppaninsa": 2, "\u2018potilas": 1, "kirjoitan": 3, "tulo": 9, "aivan": 8, "talousel\u00e4m\u00e4": 24, "olisivat": 21, "sdphen": 8, "coherent": 1, "ammattiyhdistysjohtajat": 1, "kotoisin": 1, "nimet\u00f6n": 2, "linjanveto": 3, "laajentamista": 2, "spektrin": 1, "kasvusta": 3, "yksityiskohtaiset": 1, "rahoitusmarkkinat": 1, "efta-liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyydelle": 1, "seuraamisesta": 1, "aktivoitumiseen": 1, "\u2018response": 2, "peikkona": 1, "sanomat": 56, "voimakkaita": 1, "saaneet": 10, "ajatuspajatutkimus": 1, "t\u00e4rke\u00e4ss\u00e4": 1, "\u2018max": 9, "vastineisiin130": 1, "p\u00e4\u00e4": 2, "tuli": 62, "menoleikkauksille": 1, "s\u00e4hk\u00f6posti": 6, "trump": 2, "oppisi": 1, "talousuudistukset": 2, "luopumista": 1, "1064": 1, "granted": 1, "illinois": 2, "taisteluj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "vakautta": 1, "taina": 2, "liikenne": 1, "n\u00e4kemykseen": 1, "onnistuu": 1, "varjosti": 1, "it": 13, "totuuden": 6, "engl": 18, "tukemiseen": 4, "kriitikot": 2, "painosti": 1, "p\u00f6rssipeliin": 1, "toivein": 1, "tasap\u00e4isti": 1, "tulkinnut": 2, "edustajana": 3, "1831988": 3, "\u2018soitteleeko": 1, "haihatteluna472": 1, "aluksi": 5, "vaalitaisteluun": 1, "hallinnon": 10, "oyn": 25, "lyhytn\u00e4k\u00f6isell\u00e4": 1, "integraatio": 3, "pikaisesta": 1, "perustavassa": 1, "korkean": 5, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 5, "enn\u00e4tysvilkkaat": 1, "laajempia": 1, "juonena": 1, "esitelm\u00e4luonnos": 2, "ohi\u2019": 2, "luottamasta": 1, "dramaattisesta": 1, "efta-mailta": 1, "poliittisesti": 10, "kuvastuivat": 2, "syyn": 1, "keskin\u00e4isiss\u00e4": 1, "riitt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "kokonaistuotanto": 3, "kierrelleet": 1, "kansantuloon": 1, "suomalaisvienti\u00e4": 1, "tarkastelut": 1, "organisaation": 4, "minulle": 1, "oleva": 7, "kauaksi": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 2, "palauttamiseen": 1, "hauras": 1, "evap\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 2, "kehitt\u00e4mist\u00e4": 4, "julkiselle": 1, "koossa": 1, "pyrkimyst\u00e4": 6, "vastapalveluksen": 1, "2581976": 1, "talvisotaan": 1, "\u2018ajankohtaista": 3, "international": 23, "eturistiriitoja": 1, "kolhiminen291": 1, "kaatamassa": 2, "laajassa": 2, "ak": 10, "markkinaistamisesta": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 2, "suomalaisessakin": 1, "kirjeiss\u00e4": 1, "hankkeeseen": 1, "n\u00e4kemyksens\u00e4": 2, "v\u00e4ittikin": 1, "sodassa": 11, "kiusallinen": 1, "erityisaseman": 1, "suunnan": 1, "history": 68, "purkaminen": 4, "avhandlingsserie": 2, "k-a": 2, "1361984": 1, "estett\u00e4": 1, "ter\u00e4v\u00f6itt\u00e4\u00e4": 2, "tutkimukseni": 17, "toimineessa": 1, "reviirikiistoista": 2, "tieteenala": 1, "elvytyspaketista": 1, "yhteytt\u00e4": 5, "puhemies": 1, "mustasukkaisen": 1, "haastaa": 1, "voting": 1, "yrityksen\u00e4": 2, "j\u00e4hmettyy": 1, "muuttamisesta": 1, "neuvottelukumppanit": 1, "etulinjassa": 1, "peittelem\u00e4\u00e4n": 1, "249-250": 1, "regulation": 2, "edes": 22, "vaaliva": 1, "sukupuolisuuden": 1, "vastapoolina": 1, "valinnan": 5, "ajoittuivat": 1, "perusteiltaan": 2, "ty\u00f6ntekij\u00e4rahastoiden": 1, "ehk\u00e4isee": 1, "examines": 2, "vasemmistolaisia": 2, "k\u00e4sikirjoitusta": 1, "my\u00f6hemm\u00e4ll\u00e4": 1, "tiedonannon": 1, "puoliv\u00e4liin1014": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4\u00e4": 1, "kokoamista": 2, "henkil\u00f6verotusta": 1, "tuttujen": 1, "ydinaseiden": 1, "diskreetisti": 1, "ohjasi": 3, "mainetta": 2, "valmistelemattomat": 1, "vapaavaluuttakauppaa": 1, "terveen": 2, "1976\u2019": 3, "yleistett\u00e4viss\u00e4": 1, "tarkoittamatta": 1, "yhdistyneisiin": 1, "henkil\u00f6kuntaa": 3, "neste": 5, "1920-luvulla": 1, "metodien": 1, "mot": 6, "ulkopuolella121": 1, "perustakseen": 1, "kansanen": 1, "pankkituki": 1, "pid\u00e4kkeett\u00e4": 1, "kokoomuslaisiakin": 1, "toistui": 1, "porvoo": 20, "ty\u00f6ryhmien": 1, "taustatahot": 1, "opinn\u00e4ytteeseen": 1, "kasvaneita": 1, "my\u00f6nnett\u00e4v\u00e4": 1, "koskinen": 2, "valtiomiehen\u00e4": 1, "ohjailu": 1, "piepposen": 1, "\u2018tt": 2, "j\u00e4rjest\u00f6toimijaa": 1, "perinteen": 3, "sdp-johdon": 1, "jatkuvuuteen": 3, "itsemme": 1, "voidaksemme": 1, "muusta": 1, "1351977": 5, "esitykseen": 1, "kutsuttu": 9, "sopeutumisajan": 1, "tarkastelussa": 1, "1946\u20131955": 2, "ket\u00e4\u00e4n": 2, "mahdollisuuteen": 1, "kaivattu": 1, "alentaisi": 1, "659-672": 2, "odottaa\u2019": 2, "yhteisten": 3, "tulostaseen": 1, "sanomansa": 1, "selvitysty\u00f6n": 3, "toimitusjohtajien": 6, "horjuttavat": 1, "n\u00e4ytellyt": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 2, "\u2018casimir": 2, "j\u00e4rjest\u00f6teht\u00e4vist\u00e4": 1, "n\u00e4rk\u00e4styi": 1, "puhdasoppisuutta": 2, "tarkastelevasta": 1, "sorsalle": 16, "k\u00e4sittelemist\u00e4ni": 1, "ottein": 1, "k\u00e4sitellyn": 2, "keskeisist\u00e4": 3, "tuottamissa": 1, "pohjoismaista": 2, "tiedollisen": 2, "ty\u00f6v\u00e4en": 5, "uhatuksi": 1, "vaikuttavista": 2, "2011\u20132014": 1, "\u00e4\u00e4rim\u00e4inen": 1, "osui": 1, "poissaolojen": 1, "selosti": 1, "asennoitumisella": 1, "painollaan": 1, "\u00e4\u00e4rirajoilla303": 1, "alleviivaamista": 1, "kokonaisverouudistukseksi": 1, "\u00e4\u00e4ri-ilmi\u00f6": 1, "seuraajakysymyksen": 2, "vapun": 1, "abstraktit": 1, "44-48": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "suotuisasti": 2, "kannatustaan": 2, "uutisia": 2, "synkk\u00e4n\u00e4": 2, "hall": 4, "perustelujensa": 1, "kulttuurisesta": 1, "finnovaatiop\u00e4iv\u00e4t": 1, "hangoitteli": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "pohdittaessa": 1, "1091": 1, "westerlund": 9, "speech\u2019": 2, "etyk": 1, "hankala": 1, "svenska": 3, "kannattajakunnilleen552": 1, "kaltainen": 2, "olen": 36, "leikkauksien": 1, "kapina\u2019": 3, "eva-p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 5, "sidosryhmille293": 1, "sivusivat": 1, "vaarallista": 2, "presidentti\u2019": 1, "expertise": 2, "vision\u00e4\u00e4rin": 1, "ruusuista": 1, "uusliberalistinen": 3, "aikaansaannosten": 1, "own": 2, "allekirjoittanut": 1, "saneerattiin": 1, "kohdistamat": 1, "293306": 1, "9-36": 2, "kaapelivienti": 1, "kartoittaminen": 1, "helpottaa": 3, "tasavahvaa": 1, "vastakohtiensa": 1, "kamppailut": 1, "pm": 73, "kansainv\u00e4lispoliittiselta": 1, "vastahy\u00f6kk\u00e4ykselle": 1, "vapaamuotoisia": 1, "miettusta": 1, "kuollut": 1, "at": 8, "perint\u00f6prinssin": 1, "rakennuslain": 1, "106-107": 2, "teollisuusvaikuttajille": 2, "v\u00e4linen": 32, "confidence": 1, "holkeriin": 7, "kaikkiaan": 18, "painostuksen": 1, "tiedekeskushanke": 1, "kansantalouteen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4n": 5, "kenelle": 1, "l\u00e4nsikytk\u00f6ksi\u00e4": 2, "erilaista": 1, "lainasi": 1, "l\u00e4hi-id\u00e4n": 2, "muutakaan": 1, "vapautumisen": 1, "\u2018historiankirjoitus": 2, "j\u00e4rjesteli": 1, "turvaamiseksi": 8, "19481953": 1, "pyrkiv\u00e4": 1, "asenteineen": 1, "kanssa55": 1, "neuvotteluprosesseissa": 2, "suoritteiden": 1, "lajeista": 2, "kilpailukyky\u00e4686": 1, "yhteisty\u00f6kyvyst\u00e4": 1, "jopa": 51, "rudolf": 1, "taakse": 9, "tavoittelemisen": 1, "tiet\u00e4mys": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "riippuu": 4, "ristiriitaisen": 1, "tukija": 1, "houkuttelevan": 1, "kilpailukyky506": 1, "erityinen": 2, "t\u00e4m\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "autiosarasmo": 1, "24-25": 1, "mitterrand-ilmi\u00f6": 1, "v\u00e4lisill\u00e4": 2, "sivuhuomiona": 1, "teoretisointeja": 1, "porvaripuolueisiin": 1, "vahinko": 1, "kelvannut": 1, "yhdysvaltalaistutkija": 1, "\u00e4\u00e4rimuodossaan": 3, "tarpeisiin": 5, "sarja": 9, "oman": 19, "kalalla": 2, "19631981": 1, "kokonaiskysynn\u00e4n": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjoja": 4, "1996a": 15, "laski": 1, "evakirje": 1, "morton": 2, "karsimaan": 1, "voitava": 1, "muistelee\u2019": 1, "19761992": 1, "suotuisammin": 1, "lyijysaappaat": 1, "ty\u00f6markkinaj\u00e4rjest\u00f6t": 2, "haluttiin": 10, "suopeiksi": 1, "ajautumassa": 1, "kansantuotteeseen": 1, "enemmist\u00f6n": 6, "ilmauksensa": 1, "puoluetuesta": 1, "kaipaamien": 1, "kyseess\u00e4": 6, "kansainv\u00e4lispoliittiset": 1, "ehtynyt": 1, "yhteiskuntasopimus": 2, "keskusliittokin": 1, "saapuivat": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4st\u00e4": 2, "tutkineen": 1, "perimm\u00e4isen\u00e4": 2, "panoksensa": 1, "kattavuutta": 1, "2051977": 3, "konkretisoitui": 4, "ilmestyi": 3, "yhteiskokoukset": 1, "necessary": 1, "kansalaisten": 11, "sijoitus": 1, "umpeutuva": 2, "mist\u00e4": 7, "vastaanoton": 4, "tarpeellisilta": 1, "motivaatioista": 1, "lehm\u00e4nkauppojen": 1, "jotta": 22, "tuottamista": 1, "kangas-ikkala": 1, "huonoja": 2, "presidenttiehdokkaaksi912": 1, "voimasuhteiden": 2, "uutisten": 1, "halusivat": 15, "h\u00e4iv\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kiistelyn": 1, "ep\u00e4luuloille": 1, "mahdollisuuksiin158": 1, "vientikartelleissa": 1, "kurissa": 2, "tammikuisen": 1, "261-264": 1, "palasikin": 1, "ty\u00f6suojelulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "olkaa": 1, "esitarkastajikseni": 1, "jagiellonian": 2, "kiistoissa": 2, "supistui": 2, "reagoinut": 1, "syyskokouspuheessaan": 1, "keskusteluhaluton": 1, "ajaneeksi": 1, "luottamuksellisten": 2, "kapeimmin": 1, "sis\u00e4poliittinen": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 1, "kehitt\u00e4mismahdollisuuksien": 1, "tilannekatsaus": 5, "kuorestaan\u2019": 1, "aseveliakselista": 1, "tilaan": 1, "per\u00e4isin": 6, "er\u00e4it\u00e4": 1, "liiketaloudellisen": 1, "k\u00e4yt\u00f6n": 1, "yrityshistoriaa": 1, "ty\u00f6st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "tarpeellisina": 2, "elvytti": 1, "\u00e4\u00e4nt\u00e4": 4, "tuloa": 1, "selk\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "neutraali": 4, "kasvultaan": 1, "johonkin": 2, "huonosti809": 1, "pysyv\u00e4": 3, "tinan": 1, "s\u00e4ilytti": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolle": 1, "linjata": 1, "pit\u00e4v\u00e4n": 1, "kiinaa": 1, "vahvistamisesta": 1, "laajempaa": 7, "v\u00e4lej\u00e4\u00e4n": 1, "tarkasteltuna": 1, "koivistoon": 7, "pellervon": 4, "vallitsevalle": 1, "pehmeiden": 3, "kompassi": 2, "eiv\u00e4tk\u00e4": 16, "integraatiotaan": 1, "paisumista": 1, "t\u00e4ydennykseksi164": 1, "it\u00e4isen": 2, "hakap\u00e4\u00e4": 2, "vakavuudesta": 1, "mahdollistajana": 1, "kannattajia877": 1, "laajempien": 1, "juuret": 5, "toimitusjohtajuuttaan": 1, "yrityksi\u00e4": 5, "tarkoituksen": 1, "vaalituen": 1, "roihunnut": 1, "serious": 2, "left": 2, "liitt\u00e4minen": 1, "ratketa": 1, "it\u00e4naapuri": 1, "evayhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "ensinn\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "3041987\u2019": 1, "1811977": 4, "tieteess\u00e4": 4, "korostaminen": 3, "1992792": 1, "157-158": 2, "hagen": 2, "talouskasvulle": 2, "pohdiskeleviin": 1, "optio-k\u00e4sikirjoitus": 1, "avainteemaan": 1, "kekkosen": 89, "vanhaan": 1, "kasvu": 20, "henkisten": 1, "ajankohtaisia": 2, "t\u00e4m\u00e4nsuuntainen": 1, "voimakkaana": 3, "yritysfuusioin": 1, "heikkenemiseen": 1, "tulkittavissa": 3, "konsensushakuista": 1, "tellervo": 1, "kocka": 3, "mittasuhteet": 1, "klinge": 5, "ansiokas": 1, "historialliset": 1, "suuntautuneet": 1, "hiipuneet": 1, "kohde": 1, "v\u00e4hitt\u00e4in": 1, "efta-liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyyden": 1, "rooliaan": 9, "perustaksi517": 1, "sukupolvien": 1, "toteuttamismalleista": 2, "kiinasta": 1, "rationalisoida": 1, "jean(cid971pascal": 2, "\u2018avautuva": 1, "torjumiseen": 3, "keskitt\u00e4misest\u00e4\u2019": 2, "485-486": 1, "vaatimusten": 2, "tukeutua": 2, "sis\u00e4isen": 5, "onnistuikin": 1, "kahnaukset": 1, "osakesijoitukset": 1, "suurteollisuutta\u2019": 1, "kaunismaa": 2, "olevaan": 2, "laskeneen": 1, "itsekin": 4, "j\u00e4senmaksuista": 1, "luopuminen": 1, "linjaa": 9, "sanomalehden": 1, "tarpeista": 2, "v\u00e4lityskaupan": 1, "nimetty": 1, "420-421": 2, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "pankkitoiminnan": 1, "el\u00e4kep\u00e4iviens\u00e4": 1, "alaluvussa": 1, "romutti": 1, "parempi": 6, "j\u00e4rjestelm\u00e4llisen": 1, "bkt-suhteesta": 1, "putoaisi": 1, "sadan": 1, "14-17": 1, "tornion": 1, "tarkastelleen": 1, "markkinatalouksissa": 1, "alvesson": 3, "tiedonhakuun": 1, "tarkastelua108": 1, "vartiotornissa": 1, "sosialisointipyk\u00e4l\u00e4n": 1, "tutkijaa": 3, "advocacy": 2, "yhteenliittymi\u00e4": 1, "kumman": 1, "artemisia": 2, "j\u00e4rjest\u00f6iksi": 1, "l\u00f6ydett\u00e4v\u00e4": 1, "sitoutuneet": 1, "stagflaatioksi": 1, "kampanjan": 4, "interventioksi": 1, "muodostamista": 4, "pienelle": 2, "j\u00e4rjestelyille": 1, "tyrkytt\u00e4\u00e4": 1, "h\u00e4iritsevi\u00e4": 1, "luottomiehelleen": 1, "verkostotutkimuksen": 1, "corporatism": 2, "281-289": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6hallitus": 1, "tyypillist\u00e4": 4, "vaiva": 1, "tiiviiss\u00e4": 1, "arvioimisesta": 1, "tekem\u00e4": 1, "syntymisen": 1, "sveitsiss\u00e4": 2, "vastavuoroisesti": 1, "sy\u00f6tettiin": 1, "12111987": 1, "viimeistelyss\u00e4": 1, "valaisee": 1, "sitoutua": 2, "155-158": 1, "perustuslain": 4, "v\u00e4hitellen": 15, "maku": 1, "teknologian": 2, "ristiriitaiset": 3, "kilpailukyvyst\u00e4": 1, "tekij\u00e4ksi1022": 1, "repiviin": 1, "er\u00e4voitto": 2, "vaikutuksineen": 1, "ennakko-odotukset": 1, "vasemmistoryhmittym\u00e4": 1, "kulutusjuhlalle": 1, "huvilalle": 1, "esitelm\u00e4": 1, "vaikuttivat": 14, "s\u00e4\u00e4st\u00f6toimilla": 1, "savtschenko": 20, "linjaan": 1, "105-107": 1, "perustamishankkeessa": 1, "hauvonen": 2, "tahtoi": 3, "sis\u00e4inen": 5, "valintataloutta": 1, "foundationin": 2, "seminaari\u2019": 1, "suuntiin": 1, "profiililla332": 1, "mielenkiintoisia": 1, "kiist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "syyskokouksesta": 1, "luvalla": 1, "311-312": 1, "yritysmaailma": 3, "kumous": 6, "kanssaan689": 1, "paikkaamaan": 2, "dominoivan": 1, "eturyhmi\u00e4": 1, "yhdentyminen": 1, "ilmaisisi": 1, "raportoivat": 1, "ep\u00e4muodollisempaa": 1, "verouudistukseen": 2, "johtohahmon": 1, "l\u00f6ytynyt222": 1, "kilpailukykykonsensus573": 1, "teknillinen": 2, "erottamattomasti": 3, "kokonaiskehitys": 1, "muovaavana": 1, "ehdokkuudesta634": 1, "mielipidetiedustelutulokset": 1, "keskustelutilaisuus": 2, "paremmin": 17, "hegemoniataistelu": 5, "verkostoanalyysille\u2019": 2, "kaipaavaan": 1, "lounaskokouksessa": 1, "julistus": 3, "kekkosesta": 4, "voimien": 13, "kulloinenkin": 1, "seisoo": 2, "suhdeverkostojen": 3, "kiireellisimpi\u00e4": 1, "rantala": 1, "jatkuvia": 1, "yleisradion": 2, "tavoittelemalla": 1, "kysymyst\u00e4": 1, "selviytymistaktiikakseen": 1, "j\u00e4\u00e4neess\u00e4": 1, "luotiin": 2, "anomuksia": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4960": 1, "1981\u20131982": 18, "oikeistolaistaa": 1, "alkaen": 27, "maalaisliittokeskustasta": 1, "stephen": 15, "poliittistakin": 1, "j\u00e4senkunnan": 2, "leskisen": 1, "nokia": 39, "pankkileiri\u00e4": 1, "hallituspoliittisen": 1, "teollisuusministeri874": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimp\u00e4n\u00e4": 1, "juhannuksena": 1, "s\u00e4r\u00f6t": 1, "voimalla": 7, "waldenin": 1, "ryhmittyi": 4, "vankkaa": 1, "n\u00e4yteikkunana": 1, "selvyyteen": 1, "etuly\u00f6ntiasemalla": 1, "ideologisesti": 5, "omistamiensa": 2, "selitt\u00e4misen": 1, "puitaessa": 1, "156-158": 1, "janssonia": 2, "palasi": 3, "pankkiyhdistys": 6, "kertoa": 2, "varrella": 2, "tarkastelemistani": 1, "liiketoiminnassa": 1, "huolenaihe711": 1, "kuuntelemaan": 1, "ristikk\u00e4isomistus": 1, "porvarillistuvan": 1, "berry": 2, "12111981": 2, "v\u00e4lit": 2, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4": 3, "p\u00e4in": 6, "avuna": 1, "lokakuuhun": 1, "\u2018pm": 3, "perustellun": 1, "kehitteli": 2, "luottamuksella": 1, "muistelmat": 12, "l\u00e4ntt\u00e4": 3, "christian": 2, "koskemaan": 2, "vastaiseen": 1, "johdosta": 3, "alustavien": 1, "loppui": 1, "pressure": 3, "joku": 3, "koskeneita": 1, "tempautui": 2, "42-2006": 2, "luottamuksellisia": 2, "huomaamaan": 1, "vapaita": 1, "rauhoittui": 1, "\u2018joko": 4, "tasolla": 26, "kuuluvia": 2, "selostamaani": 1, "boikotti": 1, "konkreettinen": 4, "hallituskumppania": 1, "essential": 4, "huuska": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4\u00e4n": 2, "t\u00e4sm\u00e4llisesti": 2, "leikkaus": 1, "sosiaalipoliittiset": 2, "ilmastossa": 1, "ulkopolitiikkansa": 1, "paisuttamista": 1, "tuotantotoimintaan429": 1, "kannanottoja\u2019": 1, "printing": 2, "osallistuminen": 11, "yhteiskunta": 24, "argumentoinnille": 1, "\u2018uusliberalismi": 2, "vartiainen": 3, "lis\u00e4rakentamista": 2, "ep\u00e4kohdat": 2, "48-50": 2, "yksityishenkil\u00f6in\u00e4": 1, "peruskysymyksiss\u00e4": 1, "biac": 1, "kilpailukykyvaltioon": 1, "turvatuksi": 2, "yleisest\u00e4": 4, "turvautua": 2, "huomattavaa": 2, "toimintaa75": 1, "kokoonpano": 2, "selvitteli": 1, "katkoi": 1, "tasa-arvoa": 2, "katajisto": 2, "\u2018minne": 10, "sopivuuteen": 1, "oikeansuuntaisina": 1, "1945\u20131973\u2019": 2, "k\u00e4sityksen\u00e4": 1, "war": 21, "vastahy\u00f6kk\u00e4ykseen": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4": 2, "v\u00e4lirikko": 1, "1761976": 3, "luokkapettureina": 1, "rantautumista": 1, "tuomittavaksi416": 1, "26111987": 12, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4": 1, "reformi": 3, "vallattomalla": 1, "laji109": 1, "tarpeettomaksi": 3, "yritt\u00e4j\u00e4juhlassa": 2, "suuntausten": 1, "sijoituskiihkosta": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden": 2, "teknistyv\u00e4ss\u00e4": 1, "hallitusohjelmaan": 3, "varoittamaan": 1, "discretely": 2, "kokousmuistiinpanot": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 2, "luotettava": 1, "344-345": 1, "teollisuusliittojen": 1, "edia9866": 1, "aineisto": 11, "henkil\u00f6t": 1, "sovittua": 2, "niukkoja": 1, "riski\u00e4": 1, "tulevaisuuden": 16, "t\u00e4ht\u00e4imen": 1, "puheluonnokset": 1, "juva": 14, "palvelusten": 2, "hoitavan": 1, "ky": 2, "2151974": 3, "ideologina": 1, "riitt\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "hoidetuiksi": 1, "\u2018kallis": 3, "v\u00e4litt\u00e4minen": 2, "yht\u00e4": 35, "docendo": 2, "america": 8, "valtionhoitajapuolueen": 1, "yksinkertaisten": 1, "erimielisyyksien": 4, "suostunut": 2, "ep\u00e4muodikkaasta": 1, "osanneet": 3, "huomattavin": 1, "romuttamiseen": 1, "teollisuusministeri\u00f6": 1, "kannattavin": 1, "hahmottaminen": 3, "yhteistoiminnan": 10, "el\u00e4neilt\u00e4622": 1, "laitinen": 4, "asiantuntijoiden": 2, "kannanilmaisuna": 1, "syntyneet": 1, "200616": 2, "yhteyksiss\u00e4": 2, "vaaliminen": 1, "korosti": 39, "osatavoitetalouteen": 1, "helppo": 9, "ahola": 1, "1191975": 1, "liiennyt": 1, "walter": 6, "erinomaisena": 1, "rantanen": 6, "sis\u00e4markkinoille": 1, "valtionyritysten": 1, "tuntemiensa": 1, "harhaanjohtavasti": 2, "sovittelevia": 1, "suomalaisille": 6, "osoittaa": 17, "teollisuusliiton": 6, "sekatalouden": 1, "t\u00e4ytt\u00e4isi": 2, "testamenttasi": 1, "karttunut": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n": 3, "vahvistumista830": 1, "otsikolla": 3, "paikallisesta": 1, "teht\u00e4v\u00e4nasettelu": 1, "naapuruus": 3, "lausuntojensa": 1, "j\u00e4tt\u00e4minen959": 1, "alkaneen": 1, "samansuuntaisin": 1, "223-225": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 3, "studies": 12, "229-230": 3, "vientiyritysten": 1, "uusliberalismiin": 6, "19111987": 2, "suhteutuvat": 1, "yrityksill\u00e4": 3, "paleface": 1, "intressiristiriidat": 1, "toiminnanjohtajana": 1, "ajoilta57": 1, "osio": 1, "1962\u20131971": 1, "talousongelmien": 2, "christoffer": 9, "ty\u00f6aikaj\u00e4rjestelyjen": 1, "empirialle": 1, "optiona": 3, "ay-liike": 1, "rosvot": 1, "\u2018kunnallisvaalit": 1, "pirttim\u00e4en": 1, "nauttivan": 1, "ykk\u00f6sprioriteetiksi572": 1, "pankissa": 3, "j\u00e4rjest\u00f6yhteisty\u00f6n": 1, "budjettia": 1, "pohjoismaissa": 2, "oppi-is\u00e4": 1, "liikepankkien": 5, "halunneet": 7, "kehityskulku": 3, "talonsa": 1, "luettaessa": 1, "sanansaattajana": 1, "akatemian": 1, "k\u00e4sitelleet": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoilla": 1, "lama": 14, "m\u00e4\u00e4rin": 29, "rankaisemisen": 1, "lujittamaan": 1, "voimistui": 6, "talousyhteis\u00f6": 3, "tarpeellisuuteen": 1, "tahoihin": 2, "165-166": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 5, "uskoneen": 1, "kokiessaan": 2, "tuoreen": 1, "valtioyhti\u00f6t": 1, "ilmoilla": 2, "kohtaamisensa": 1, "luokassaan": 1, "k\u00e4ynniss\u00e4pit\u00e4miseen": 1, "httpwwwfsdutafipohtivaohjelmalistatkok80": 1, "30101975": 2, "774-775": 1, "jakamisesta": 1, "191-207": 2, "valtaan": 13, "diskursseihin": 1, "kamppailu": 9, "1681974": 2, "tuntemukselle": 1, "resursseillaan": 1, "tarkkailemisen": 1, "hyvinvointi": 3, "vapaa": 6, "kokoomukseen": 8, "tiedotusv\u00e4lineet": 1, "luxemburg": 1, "osoitus": 2, "global": 16, "tuotannolle": 1, "19871988": 1, "uudistumisen": 1, "kyennyt": 2, "26-31": 2, "empiirisi\u00e4": 3, "pit\u00e4miseen": 2, "180-181": 1, "osat": 1, "1462010": 6, "yhtenev\u00e4\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 4, "k\u00e4siss\u00e41052": 1, "183-189": 2, "propagandatoiminnasta": 2, "sinipunayhteisty\u00f6lle": 1, "k\u00e4sittelyluvuissa": 1, "198-199": 1, "her\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "kuluneina": 1, "jokin": 2, "tililleen": 2, "kompromisseiksi": 1, "mielenmaisemaa": 1, "l\u00e4pimenosta": 1, "sundqvistille": 1, "kivel\u00e4lle": 1, "mielipidekehityksest\u00e4": 1, "syvenee": 1, "perceived": 1, "tekeill\u00e4": 3, "valta-asetelmia": 1, "springer": 2, "21101988": 1, "modes": 2, "yhteyksien": 9, "koska": 38, "julkisjohtamisen": 4, "l\u00e4piviemiseksi": 1, "\u2018house": 2, "28121973": 3, "ottaneen": 1, "tuho": 1, "piirteit\u00e4": 4, "keskustelunaiheissa": 1, "talousyhteis\u00f6ss\u00e4": 1, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4": 3, "kontrolloi": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "ei-sosialistinen": 1, "\u2018two": 2, "kannattavaa": 1, "pettyneit\u00e4": 1, "ulla": 1, "idea\u2019": 4, "uudelleenrakentaminen": 1, "paitsi": 41, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ss\u00e4986": 1, "piilee": 2, "pienemm\u00e4ksi214": 1, "kalle": 2, "johtajia38": 1, "liike-eliitin": 1, "ohitti": 2, "tasolle": 2, "1973-76": 1, "suomalaisten": 31, "h\u00e4nest\u00e4": 6, "kolmikantaiseen": 1, "310-316": 1, "t\u00e4rkeisiin": 3, "eec-sopimusten": 1, "huipentui": 5, "kunnioittama": 1, "keng\u00e4ss\u00e4": 1, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u2019": 1, "elintason": 6, "turbulenssit": 1, "kiistakumppaneiden": 1, "vaikutukset": 3, "piirtyy": 2, "1970luvulla\u2019": 1, "lehtikirjoituksillaan": 1, "yrityshistorioitsijoilta": 1, "yksityiset": 1, "lipposelle": 1, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "tulla": 3, "9121976": 3, "1083": 1, "ey": 2, "single": 2, "amerikkalaistutkijat": 1, "k\u00e4\u00e4nteen": 2, "kokonaismerkityst\u00e4": 1, "teollisuusjohtajan": 1, "projektina": 1, "perinteist\u00e4": 1, "vaihtoehdottomuudesta": 1, "takaisi": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6ihins\u00e4": 1, "yrityssektorin": 1, "under": 2, "suomettumissyyt\u00f6sten": 1, "vastaamaan": 6, "siihen": 48, "1551975": 8, "leikkauksille": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 4, "suunnittelulta": 1, "puheenjohtaja": 76, "kupla": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "kvalitatiiviset": 2, "tahdoin": 1, "suuryritykset": 1, "maailmanlaajuinen": 1, "toimenkuvaansa": 1, "keskusteluryhm\u00e4\u00e4": 2, "tavoitteesta": 1, "mets\u00e4teollisuutta": 1, "kymi-kymmene": 1, "perusteluita": 2, "kirjoittaminen": 1, "495-514": 2, "valitseminen": 1, "suosinutta": 1, "kokonaisuuden": 3, "rakoili": 1, "logiikalla": 1, "anglosaksisessa": 1, "tieteelliselt\u00e4": 1, "american": 35, "ahdinkoa": 2, "demarinuorten": 1, "harvardin": 1, "lobbauksesta": 1, "mandaatilla": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6lle": 2, "timetables": 1, "sivuun": 7, "keskin\u00e4iset": 1, "kansantulomitalit\u2019": 2, "vaikuttaneet": 3, "alue": 1, "lains\u00e4\u00e4t\u00e4ji\u00e4": 1, "puolustusvoimien": 1, "kietoutumiseen": 1, "attitudes": 2, "274-275": 1, "polttopisteen": 1, "vastaavat": 4, "1075": 1, "friedmanilta": 1, "joita": 29, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6johtajilta": 1, "ruokkivan": 1, "ajoitettavissa": 1, "tehokkaaksi": 2, "vastannut": 7, "\u00e4\u00e4nitorvina36": 1, "vaalitaktiikkaa": 1, "ylipolitisoitunutta": 1, "httpwwwtaloussanomatfiporssisanakirjatermiteollisuuspolitiikka": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 3, "19821102": 1, "kokeilunhalua": 1, "tosiasioina": 2, "ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "luottamustoimia": 1, "l\u00e4nsinaapurin": 1, "suosikkiehdokas": 1, "tuottamat": 2, "arvostelivat681": 1, "victor": 3, "ty\u00f6taistelua": 1, "vaikuttaja": 2, "taitetta": 1, "logical": 2, "valitsijamiesten": 3, "valistuksen": 1, "yht\u00e4l\u00f6st\u00e4": 1, "30-33": 1, "valtaa844": 1, "vesikansa": 36, "er\u00e4\u00e4n": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ykseen": 5, "annoksina": 1, "sektoreiden": 2, "online": 2, "keskusj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "avaintapahtumiin": 1, "rakentaneessa": 1, "notaarin": 1, "sattuma": 1, "1973594": 1, "kasvukielteisten": 1, "hillitymp\u00e4\u00e4": 1, "osana824": 1, "aktiivisia": 2, "aikav\u00e4lin": 18, "11121985": 3, "toimitusjohtajaksi": 23, "juttelemaan": 1, "eurooppalaiseksi": 2, "esteen\u00e4\u2019": 1, "varallisuushintojen": 1, "antamat": 1, "kertoi": 11, "\u2018globalization": 2, "kehitysty\u00f6": 1, "ylin": 2, "pudotti": 2, "finnpublishers": 2, "httpwwwtaloussanomatfiporssisanakirjatermimarkkinatalousjc3a": 1, "state\u2019": 2, "643-662": 2, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "talousintegraatio": 1, "vastikkeellisuutta": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4446": 1, "valmentajavaltiossa": 1, "kirjoitukset": 3, "tutkimusaineiston": 2, "xxiii": 2, "muuri": 1, "politiikantutkimuksesta": 1, "\u2018layers": 2, "akuuttien": 1, "complex": 2, "suorin": 1, "taka-alalle": 2, "dynaamisen": 2, "porvarihallitushanke": 1, "sekalaista": 13, "toimenpiteist\u00e4": 4, "ik\u00e4\u00e4ntyminen": 1, "ty\u00f6markkinasuhteiden": 1, "127-128": 1, "strategiat": 3, "presidentinvaaleja": 6, "sns": 3, "suurkapitalistien": 1, "kesken\u00e4\u00e4n16": 1, "informointia386": 1, "t\u00e4rke\u00e4n": 4, "veronmaksukyvyn": 1, "\u00e4l\u00e4kk\u00e4": 1, "ulottuivat": 1, "odotuksia313": 1, "koivisto-ilmi\u00f6": 1, "l\u00e4hiluvun": 2, "id\u00e4npoliittisin": 1, "kohdistamaa": 1, "muutoskohdat": 2, "levitt\u00e4mist\u00e4": 3, "42-43": 3, "perspektiiviin": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 1, "kest\u00e4v\u00e4": 2, "ulkoministeri\u00f6n": 1, "porvarihallituskaavailuista": 1, "1968\u20131970": 1, "laajapohjaisesta": 1, "ristiriitaisiin": 1, "entisell\u00e4\u00e4n921": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "budjettineuvotteluita": 1, "15111990": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 16, "hopkins": 2, "viennist\u00e4": 4, "keskustelusta\u2019": 4, "pari": 9, "aktiivista": 7, "ajoittui": 1, "monitahoisia": 1, "frangiin": 1, "allekirjoittajista": 1, "j\u00e4rkev\u00e4lt\u00e4": 1, "j\u00e4ttiyhti\u00f6ihin\u2019": 2, "ty\u00f6llisyyteen": 1, "eroavansa": 1, "242-244": 1, "poliittisilla": 3, "painottaminen": 3, "bucheli": 9, "historiankirjoittajaksi": 2, "nojasi": 4, "19101977": 1, "lausua": 1, "vireill\u00e4": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjak\u00e4sikirjoitus": 2, "tuntuu": 4, "tietynlaisiin": 1, "otsikossa": 1, "jatkuivat": 4, "interventio": 3, "jokaisen": 2, "toimintalinjoista": 2, "toimihenkil\u00f6n\u00e4": 1, "1963\u20131973": 1, "1940-luvulta": 1, "maailmansodista": 2, "s\u00e4\u00e4ntely\u00e4": 8, "vaalivoittaja": 1, "tekemiens\u00e4": 1, "alkanutta": 4, "toimittajaa": 2, "toiminnallaan": 6, "harjoittamaan": 5, "paniikkitunnelmien": 1, "project": 2, "kiistely\u00e4": 1, "1721977": 1, "luetteli": 1, "suomennetussa": 1, "toukokuulta": 2, "tehostettiin": 1, "lehtineen": 1, "boswell": 2, "mari": 1, "diskurssianalyysin": 4, "eta-neuvottelut": 1, "muodostamalla": 2, "yhteistoiminnasta": 2, "j\u00e4senille": 3, "luule": 1, "baltian": 1, "kytkeytyyk\u00f6": 1, "neuvostoliitto": 26, "ty\u00f6njakokeskusteluista": 1, "tuntevat": 1, "vasemmistoaallon": 2, "liikkeellepaneva": 1, "1851987": 3, "subjektiivinen": 1, "naruista": 2, "huomiota666": 1, "vapauttamiseen": 1, "kulutusta": 2, "luettelo": 1, "paikkam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "puutteet": 1, "3474": 1, "tosin": 28, "valmisteluty\u00f6el\u00e4m\u00e4n": 1, "1721975": 1, "aikomuksia": 1, "reregulaatiosta": 1, "vallankaappausyritys": 1, "toivottavaa": 1, "osuivat": 1, "despite": 1, "neil": 7, "viranomaisten": 2, "vaihtoehtojen": 3, "talousalue": 1, "1959\u20131965": 1, "aliseda": 2, "tilannekatsauksissa": 1, "alta": 3, "opinion": 6, "edenneet": 2, "suosikkia": 1, "konsensuksella": 1, "ovatkin": 2, "arvostaa": 1, "anu": 7, "osuu": 1, "sis\u00e4poliittisesta": 1, "vy\u00f6ryttiv\u00e4t": 1, "ostamaan": 2, "oikeistopoliitikkoon": 1, "ajankohta": 1, "ajoitus": 2, "yksityiskohtaisesti": 5, "uskoon": 2, "stiefel": 1, "sinettin\u00e4": 2, "611988": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 154, "kokonaisuuksiksi": 1, "l\u00e4ntisell\u00e4": 1, "edellytt\u00e4nyt": 6, "aktualisoidu": 2, "\u2018capitalism": 2, "hyvinvointivaltiolta": 1, "kire\u00e4ll\u00e4": 1, "toiminta": 67, "xvii": 3, "kansalaispiirit": 1, "j\u00e4ljenn\u00f6s": 3, "is\u00e4n\u00e4": 3, "pyrkimyksiksi": 1, "juho": 4, "arno": 1, "wilhelm": 1, "p\u00e4invastainen": 2, "sanaan": 1, "heikkeneviin": 1, "laskelmointi": 1, "talvisodassa": 1, "ristiriitaisten": 1, "perustaminen": 8, "mtkssa": 1, "tavanomaisia": 1, "vallinneen": 1, "s\u00e4r\u00f6t\u00f6nt\u00e4": 1, "l\u00e4pimurto": 2, "lobbaajat": 1, "merkityksellisesti": 1, "viittasi": 2, "toimijoista": 6, "tasapainottelemaan": 1, "nostaa": 7, "piskulov": 6, "ratkaisut": 10, "vetovoima": 1, "muun": 48, "suuntaamista": 2, "tiiviit": 6, "1987\u20131992": 3, "v\u00e4littyv\u00e4\u00e4": 1, "aktivoitumiselle": 1, "osakseen": 6, "kylm\u00e4lle": 1, "vapauttamalla": 2, "per\u00e4ss\u00e4hiiht\u00e4j\u00e4t": 1, "kokousajankohdat": 1, "pyrkimyksiin": 4, "esimerkiksi": 166, "1970\u20131980lukuja": 1, "presidentinvaalikamppailussa": 1, "v\u00e4ltett\u00e4v\u00e4": 1, "haittavaikutuksia": 2, "todeta": 2, "voitto": 5, "relations": 20, "hallitusneuvotteluissa": 1, "mielikuvan": 1, "tutkijaliitto": 2, "teht\u00e4viss\u00e4929": 1, "suomennoksen": 1, "haitallisempia": 2, "liikuttiin": 1, "mielipiteess\u00e4": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestys": 1, "muovaamana": 1, "ty\u00f6taistelurahastoihin": 1, "presidentinvaalikampanjassa": 1, "viestii": 1, "asianmukaisesti": 1, "lehti": 4, "lis\u00e4\u00e4misest\u00e4": 2, "samanaikaista": 1, "hakeutuminen": 1, "kutsutun": 5, "juhlan": 1, "muodostuneiden": 1, "juurruttaminen": 1, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6ill\u00e4": 1, "poliisiaseman": 1, "heittoa": 1, "my\u00f6hempien": 2, "yhteiskuntatieteilij\u00f6iden": 1, "kolminkertaisen": 1, "my\u00f6nteisemm\u00e4t": 1, "heikki": 17, "poiketen": 5, "p\u00e4iv\u00e4ys": 2, "\\n\\nkylm\u00e4n": 1, "vaurioin890": 1, "i\u00e4n": 1, "solmimista": 1, "tultuaan": 2, "cooper": 2, "400-420": 2, "avoimesti": 6, "informs": 1, "1947\u20131956": 1, "syvenev\u00e4\u00e4": 1, "eec-efta-yhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "kaupunkilaistunutta": 1, "siirtymist\u00e4\u00e4n": 1, "avoin": 1, "heikenneen557": 1, "jalansijaa": 1, "taustavaikuttajina": 1, "keh\u00e4m\u00e4inen": 1, "h\u00e4m\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "resurssit": 3, "t\u00e4llaisen": 5, "erityiseduista": 1, "muovaa": 1, "tunnuksella": 1, "vientim\u00e4\u00e4riin": 1, "kannustinvaikutuksiin": 1, "vahvoihin": 1, "elinkelpoisuuden": 1, "western": 8, "kokonaisuudeksi": 1, "erotuksena": 2, "sis\u00e4politiikan": 1, "3151977": 1, "tavoitelleet": 2, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 10, "ajamisessa": 3, "solja": 1, "purkamisen928": 1, "yhteisty\u00f6tahoa": 1, "tulevaisuudenvisioissa": 1, "tiivola": 49, "ty\u00f6llist\u00e4j\u00e4n\u00e4": 1, "vaakakupissa": 1, "s\u00e4vytti": 2, "\u00e4\u00e4rin\u00e4kemys": 1, "stubbs": 2, "56-59": 1, "ty\u00f6njakokeskusteluihin": 1, "ainakaan": 9, "karjalaista": 10, "ilmentym\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4telm\u00e4t": 3, "ilmonen": 6, "tutkimuksessa": 34, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4kseen": 1, "rasila": 2, "eurooppalaistutkimuksesta": 1, "varteenotettavaa": 1, "aikana1030": 1, "19121979": 2, "joka": 179, "2821978": 2, "p\u00f6rssikurssit": 1, "ep\u00e4toivoinen": 1, "1970\u20131980luvulla": 1, "tiedotussodista": 1, "kiinnostuneempia": 1, "olollasi": 1, "kiteytt\u00e4nyt318": 1, "loikkanen": 1, "id\u00e4nsuhteita": 5, "fulfilled": 2, "muuttamiseen": 3, "79-80": 1, "p\u00e4\u00e4llyst\u00f6n\u00e4": 1, "reviiriajattelu": 1, "h\u00e4t\u00e4toimiksi": 1, "porvarihallitushankkeen": 2, "tutkimuskysymyksiini": 1, "muistelma": 1, "foucault\u2019n": 6, "arkistossa": 4, "kohti": 22, "kekkoselta": 1, "paperitehtaat": 1, "stephanie": 3, "h\u00e4ggman": 2, "ymm\u00e4rryst\u00e4": 3, "tallovan": 1, "korporatistista": 2, "mainitessaan": 1, "julkisuuteen": 6, "ilaskivi": 3, "ty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "kannustettiin": 1, "juhlapuhe": 2, "mafia": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6ist\u00e462": 1, "liikett\u00e4": 1, "mainintaa": 1, "clearingj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "vapaussota\u2019": 2, "oecdn": 3, "gisela": 2, "hetkauttanut": 1, "j\u00e4\u00e4d\u00e4": 2, "tasaiseen": 1, "1063": 1, "taloudellis-poliittisena": 1, "usealla": 1, "talouspolitiikkaan": 7, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4miin": 1, "p\u00e4\u00e4konsuli": 1, "valtiojohtoista": 2, "yrityksiin": 8, "fluctuating": 2, "k\u00e4sikirjoittajia": 1, "kattoj\u00e4rjest\u00f6tasojen": 1, "mahdista": 1, "sosialidemokratian": 3, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4in": 1, "skurnik": 34, "osoittaakseen": 1, "kannattava": 2, "hy\u00f6dyt": 2, "aikaansaamiseksi": 2, "liikeasiana": 1, "twentieth": 4, "nars": 29, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6\u00e4": 1, "sdpkin": 1, "osastoinsin\u00f6\u00f6riksi": 1, "brechti\u00e4": 1, "yksil\u00f6llisyytt\u00e4": 1, "lehtileikkeet": 3, "v\u00e4lisi\u00e4": 10, "koostuu": 2, "sellaisiin": 1, "ruotsissa": 9, "105106": 1, "tinkim\u00e4tt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "tutkimusraporttia": 1, "tutkimuskohteeksi": 2, "reviews": 2, "ensi": 6, "monilta": 2, "vanavedess\u00e4": 1, "kivikari": 2, "toivomukset": 1, "hyvinvointivaltioprojektin": 1, "pluralismi": 1, "esiinty\u00e4": 4, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4\u00e4n": 1, "yhteydenpidosta": 1, "triangulaatiosta": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "annual": 2, "ydintavoitteille": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "str\u00f6mberg": 2, "lehtiartikkelit": 1, "perusteht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "selvityksi\u00e4": 2, "itsen\u00e4istymist\u00e4": 1, "51-52": 1, "lehtiin": 1, "messut": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6iden": 6, "perustavat": 1, "ep\u00e4yhten\u00e4isen\u00e4": 1, "j\u00e4lkeenj\u00e4\u00e4neen\u00e4": 1, "n\u00e4kyv\u00e4sti": 2, "sektoriin": 1, "\u2018managing": 2, "suosituksia": 2, "missionaries": 2, "tahdosta": 2, "uhkakuvana": 1, "m\u00e4\u00e4ritti": 1, "23-24": 3, "luontevaa": 3, "t\u00e4smentyi": 1, "sitoutumisesta": 1, "presidentinvaalikampanjaan": 2, "sosialistisia": 1, "kokoa": 2, "pelkonen": 2, "processes": 4, "ep\u00e4suotuisista": 1, "ep\u00e4luulo": 1, "jaottelussa": 1, "pakottivat": 2, "tunnustettava": 1, "kaukas": 2, "isist\u00e4": 2, "ajallisesti": 2, "advisors": 2, "1011": 3, "k\u00e4ym\u00e4": 2, "tiedonantaja": 11, "solmittiin": 1, "luottamusteht\u00e4vi\u00e4": 2, "ymm\u00e4rrys": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 21, "australia": 2, "syntyyn": 2, "ydinvoimavastaisuuden": 1, "laajuus": 4, "sanoin": 18, "seuraavilla": 1, "ekonomiska": 2, "tukevien": 1, "sosialistisissa": 1, "asettuivat": 1, "kuulematta904": 1, "taistelua": 4, "stklla": 1, "toiselle": 4, "p\u00e4\u00e4konttorin": 1, "vaalirahoitustaan": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 20, "karjalainen": 32, "tyypillisi\u00e4": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisuuksia": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4": 2, "tulevaisuudessa": 9, "valmistelu": 2, "vakaumustaan": 1, "651976": 7, "l\u00e4hdeaineistot": 6, "saharille": 1, "gullichsenin": 1, "motiiveihin": 1, "1970luvusta": 1, "aktivointia": 1, "tulevan": 10, "17101985": 2, "merkkin\u00e4": 1, "valintatalouden": 1, "vapaiden": 2, "vanhentuneiden": 2, "demarilinjaa": 1, "mieleisekseen": 1, "presidenttikandidaateista": 1, "rahoittamisen": 1, "asenneilmastoon": 2, "klassikkoteos": 1, "vientimarkkinat": 2, "siirt\u00e4\u00e4": 1, "enemmist\u00f6hallituksen": 4, "keskustelunaiheena": 1, "hyv\u00e4\u00e4": 1, "intressiryhmien": 1, "viite": 10, "periaatekysymyksi\u00e4": 1, "kyseh\u00e4n": 1, "valmentajavaltio": 1, "1974\u20131975": 26, "synny": 2, "perustelemaan": 1, "uudistusty\u00f6h\u00f6n": 1, "kvalitatiivista": 1, "edennyt": 1, "tarkoitusperi\u00e4": 2, "tuntematonta": 1, "5-29": 2, "\u2018kenen": 1, "kiteytt\u00e4\u00e4": 1, "think(cid971tanks": 1, "governance": 6, "tekemisest\u00e4": 1, "riepula": 3, "53-54": 1, "vastine": 2, "aiheeksi": 1, "korpilammelle504": 1, "mielt\u00e4v\u00e4t": 1, "eetoksen": 1, "vastustusta": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 14, "itsest\u00e4\u00e4n": 15, "eih\u00e4n": 1, "kakistellen": 1, "ideakeskustelu": 1, "286-288": 1, "talouspoliittisiin": 1, "puolueettomuuspyrkimyst\u00e4680": 1, "1965\u20131969": 1, "osaa": 7, "julian": 11, "s\u00e4vel": 1, "ammattiyhdistysliikkeelle": 1, "tukevammin": 1, "neuvotteluvelvollisuutta": 1, "toivonut": 1, "lajeja": 1, "saneltua": 1, "hallitusspekulaatioita": 1, "mitchell": 17, "syytiv\u00e4t": 1, "arvioita": 3, "julkisemmalla": 1, "suhdanteisiin1088": 1, "yksityiseen": 4, "puheiden": 1, "bruttokansantuote": 1, "tajuntaan": 1, "tukijalkana": 1, "strengthened": 2, "3151979": 7, "kaikki": 33, "tytti": 3, "heijastuneet": 2, "k\u00e4sittelyluvun": 1, "edistett\u00e4vien": 1, "raaden": 2, "3031": 1, "jaon": 2, "sotaveteraanina": 1, "mahdollisuuksiksi": 1, "laajentaneet": 1, "hillitsi": 1, "lukuja": 1, "vertailee": 1, "seurasivat": 1, "jakobsoniin": 6, "n\u00e4kyvyys": 1, "edustajiston": 16, "priorisoiminen": 1, "laimeammiksi": 1, "realismi": 3, "rather": 1, "crisis": 7, "elinkeinopoliittisia": 1, "tarkastelua": 3, "haasteena": 2, "tyypittelyist\u00e4": 1, "tuotekehittely": 1, "harper": 2, "kulkua1091": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyy": 1, "205-207": 1, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6ilt\u00e4": 2, "sosiaaliturvan": 3, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "pelkkien": 2, "porvaristosta": 1, "uudenlaisesta": 1, "adrian": 2, "tarvitseville": 1, "transnational": 2, "toimitusjohtajansa": 1, "tarinasta": 1, "puolesta": 43, "stereotyyppist\u00e4": 1, "1918": 1, "edustajille": 12, "kirjapaino": 1, "v\u00e4hent\u00e4neet": 1, "hiljent\u00e4m\u00e4t": 1, "veturi": 1, "koivistoa": 23, "l\u00e4hdeaineisto": 2, "suhdeverkoston": 1, "dominanssin": 1, "korvalla": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa": 6, "kynt\u00e4j\u00e4": 14, "periaatteesta": 1, "muistutuksen": 1, "tavoitteikseen": 3, "perustamisvaiheen": 1, "\u2018mikrohistoria": 2, "kulttuurisessa": 2, "methods\u2019": 2, "vaarantavan": 1, "esityksi\u00e4": 5, "konkretiaa": 1, "kokoontunut": 2, "them": 4, "hy\u00f6dynt\u00e4nyt": 9, "s\u00e4ilyy": 3, "edist\u00e4neet": 1, "ryhtyisi": 2, "saarisel\u00e4ll\u00e4": 4, "vaihtoehtoista": 2, "vallankaappauksissa": 1, "perusoikeudet\u2019": 1, "huhtikuu": 2, "kymmeni\u00e4": 1, "controversies": 2, "sanakirjoista": 1, "512-543": 2, "hegemonista": 1, "riippumattomuuttaan": 1, "puunjalostusteollisuuden": 5, "puolueettomuus": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4vallan": 1, "kiinteimmin": 1, "kurinalaisesta": 1, "preferenssej\u00e4": 2, "sanoutuivat": 1, "pakettiin": 1, "menetti": 5, "hoitaa": 5, "presidential": 4, "viivytystaisteluksi": 1, "l\u00e4nsimielisyytt\u00e4": 1, "conference": 1, "sotkuisuutta": 1, "valtuuskunnassa": 1, "poliitikkoa": 1, "explanation": 2, "kiinnostuneet": 1, "eurooppa": 1, "tarkoitti": 4, "edunvalvonnan": 12, "hukassa": 2, "bilateraalista": 1, "haanp\u00e4\u00e4": 6, "eroavaisuudet": 2, "ajallisten": 1, "kantoja": 1, "kriteerin\u00e4": 1, "sd": 7, "lukion": 1, "837\u2013857": 2, "stepanovin": 1, "heikompaa": 1, "n\u00e4kemyserojen": 1, "turhaksi583": 1, "p\u00e4\u00e4tavoitteiksi": 1, "teoriaa": 2, "henkisen": 1, "mobilisoituminen": 1, "toteutan": 1, "perustellummaksi": 1, "\u2018towards": 2, "houkutusta": 1, "tehokkaimmin": 1, "p\u00e4\u00e4ttely": 1, "ulottuvia": 1, "9121977": 2, "tiedotteella": 1, "sinipunahallitukseen": 3, "uudistaa": 1, "yrityksiss\u00e4": 5, "collective": 6, "talousasiantuntijoiden": 1, "beder": 3, "taloudellista": 27, "nivomista": 1, "tasoittamiseksi": 1, "allekirjoittamista": 1, "kansainv\u00e4liselle": 1, "joukon": 2, "pelossa": 2, "saara": 3, "arkistos\u00e4\u00e4ti\u00f6": 1, "kietoutumisen": 1, "analyyseissa": 1, "kiinti\u00f6iden": 1, "ulkopuolella": 6, "henkil\u00f6\u00e4253": 1, "suoranta": 7, "nimilyhenteen": 1, "informoimiseensa": 1, "asiassa651": 1, "kysymys": 7, "porvari": 4, "muutoksia898": 1, "kukkonen": 1, "lajia": 1, "t\u00e4rkein": 4, "s\u00e4\u00e4ntelyn": 21, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6muutosten": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kent\u00e4ll\u00e4355": 1, "kontaktien": 3, "huomisp\u00e4iv\u00e4n": 2, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdista574": 1, "pohjattomilta": 1, "pilkattu": 1, "l\u00e4hteiden": 7, "aseveliaktiivit": 1, "rapuillallisille": 1, "yritysjohtajat": 30, "rahalaitokset": 1, "limited": 2, "teollisuusyhteiskunnasta": 1, "tutkijan": 5, "markkinasuuntautuneemmaksi965": 1, "todisteltiin": 1, "pohjala": 1, "harvey": 4, "valmiina": 2, "itsesensuuria": 1, "hautautui": 1, "tankit": 4, "runsaus": 1, "kansan\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 1, "valtuuskunnaksi": 1, "tyhj\u00e4st\u00e4": 3, "vasemmistoyhteyksien": 1, "koskeviin": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisen": 2, "1976\u20131980": 9, "teollisuuspiirit": 1, "taustatahojen": 2, "l\u2019histoire": 1, "itsekk\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "vaalitaistelussaan": 1, "taktikointia": 1, "hy\u00f6tyihin": 1, "kokonaisveroaste": 1, "kirjoittamisen": 1, "n\u00e4ytti": 9, "vasemmistohegemoniaan731": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikkaan": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyys": 2, "kokosi": 2, "k\u00e4siteltiin": 3, "uskollisena": 1, "menorakennetta": 1, "hyv\u00e4t": 9, "filosofiassa": 2, "ehtyi": 1, "erivapautta": 1, "selitysvoima": 1, "york": 54, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4": 1, "hallituksenkin": 1, "sosialidemokraatissa": 2, "kehitykseen": 6, "alkuvaiheessa": 3, "objektiivisuutta": 1, "painolastia": 1, "tarinaa": 2, "yliampuvia": 2, "pohtinut": 1, "nimenomaisesti": 1, "dahl": 3, "samanarvoinen": 1, "karsittu": 1, "1945\u20131995": 2, "menoja": 4, "romahduksen": 2, "p\u00e4\u00e4omavaltaista": 1, "porvaripuolueen": 1, "loukkaantuneen": 1, "puolue": 31, "korostuminen": 1, "tiukkailmeisist\u00e4": 1, "taloussuhdanteiden": 3, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 24, "joulukuussa": 19, "edess\u00e4397": 1, "vuotta": 29, "ajallinen": 3, "n\u00e4kyneet": 1, "heikkoja": 3, "\u2018tkln": 3, "aikakautta": 3, "perustavanlaatuista": 3, "puolueen": 53, "neuvostoliiton": 99, "n\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "tuskaa": 1, "yksityist\u00e4minen": 1, "p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t": 3, "etuly\u00f6ntiasemasta": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4456": 1, "teorioiden": 11, "lievennettiin": 1, "tarkoitan": 3, "ty\u00f6pajojen": 1, "tunturissa": 2, "1999\u20132003": 2, "talousuudistuksia": 1, "rajoittamisen": 2, "\u2018korpilammen": 1, "vahvuudestaan": 1, "kouluttaa": 1, "tutkimusalaa": 1, "k\u00e4siin": 4, "j\u00e4lkimm\u00e4iseen": 1, "89-90": 1, "periaatteellisten": 1, "uhkaavan": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6jen": 3, "j\u00e4\u00e4minen": 2, "raskaasti": 1, "edist\u00e4v\u00e4t": 1, "tekstuaaliset": 1, "ydintavoitteidensa": 1, "tietotrendit": 2, "muuttumaan": 1, "parempi559": 1, "erkolle": 1, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "muuttuvassa": 1, "contact": 2, "j\u00e4rkkym\u00e4tt\u00f6m\u00e4ss\u00e4": 1, "lista": 1, "t\u00f6rm\u00e4yskurssilla": 1, "rahoitustarve": 1, "kiinni997": 1, "vaikutus13": 1, "ilmett\u00e4": 1, "aineistojani": 1, "huolehti": 3, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "toivomisen": 1, "verrattain": 3, "kolme": 10, "valtiot": 1, "p\u00e4iv\u00e4nvalon": 1, "talouspoliittisesta": 1, "paperiliitto": 2, "objektiivisesta": 1, "suomennoksia": 1, "piillyt": 1, "suuntasivat": 1, "p\u00e4ivitt\u00e4isen": 2, "j\u00e4lkivalossa": 1, "tulevaan": 1, "vaihtoehdottomasta": 1, "\u2018el\u00e4misen": 1, "vakiinnutti": 1, "k\u00e4ynnistiv\u00e4t": 2, "evalaiset": 1, "havaitut": 1, "pohjaksi": 5, "kitkeriin": 1, "\u00e4rsytt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "1984\u20131987": 4, "1111": 2, "19451990": 1, "seuraajakseen": 2, "network": 2, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "kansallisissa": 1, "ryhm\u00e4etujen": 2, "innostuttiin": 1, "artikkeleita": 2, "henkil\u00f6kohtaisen": 2, "uutta": 22, "hoitamaan": 6, "5-10": 1, "katsaukset": 1, "ajatuksensa": 1, "t\u00e4hd\u00e4nnytk\u00e4\u00e4n": 1, "304316": 1, "eritasoisista": 1, "yritysjohtajia": 4, "kuva\u2019": 1, "viestint\u00e4\u00e4n": 1, "kiireellisimm\u00e4ksi": 1, "suuntauksen": 1, "onnistuneeksi": 1, "mieluisampi": 2, "pienpuolueiden": 1, "pakon": 2, "seuraamukset": 1, "oikeustieteilij\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kohtainen": 1, "tyhjent\u00e4nyt": 1, "vaasan": 1, "yksimielisesti": 1, "pohjamutiin": 1, "t\u00e4sment\u00e4\u00e4": 4, "toteuttamiseksi": 3, "planningin": 1, "mukaansa": 29, "saada": 19, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4736": 1, "muutettava": 1, "esiintyviin": 1, "disunity": 2, "s\u00e4hk\u00f6kiukaalle": 1, "kehotti": 2, "jonkin": 4, "kiitokseni": 1, "who": 3, "tavoitteenasetteluista": 1, "vapaampaa": 1, "seuraajakysymys": 3, "lievent\u00e4mist\u00e4": 1, "saksa": 1, "linjoilla": 7, "ydinteemoiksi": 1, "itseluottamukseni": 1, "riitt\u00e4nee": 1, "tutkijoilla": 1, "reviirien": 1, "luon": 2, "perusteluja": 1, "tuki": 25, "taloushistorian": 2, "iholle": 1, "turku": 6, "kypsi\u00e4": 1, "27-28": 7, "lainatuin": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 3, "vakavasti": 9, "hallituspaikoista": 1, "j\u00e4seni\u00e4\u00e4n": 1, "2151977": 1, "ensisijaisen": 4, "keskusteluyhteyksiin": 1, "kiristi": 1, "yhdistymisen": 5, "palkkojen": 1, "rantapalstojen": 1, "kivisell\u00e4": 1, "jouduttaisiin": 2, "1053": 3, "perusteltu": 1, "cathie": 2, "leiriin": 3, "ongelmaton966": 1, "varjosta": 2, "puolustamisen": 1, "ylimmill\u00e4\u00e4n": 1, "esimerkkein\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 3, "yhteydess\u00e4483": 1, "taustoja": 1, "jakoi": 4, "l\u00e4nsikaupan": 1, "tuotekehittelyyn": 1, "poikkeusmenettelyiden": 1, "mielipiteiden": 2, "lopulliseen": 1, "hiipuminen": 5, "painottuu": 2, "kulungeistaan": 1, "yhteiskuntasopimuspolitiikalle": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6iseksi842": 1, "ottamatta": 3, "kalastamassa": 1, "\u00e4\u00e4nestystulokseen": 1, "perustajaj\u00e4senet": 1, "\u2018lausunto": 4, "alentaa": 1, "51976": 1, "saamissa": 1, "visioiden": 1, "cpasuuntaus": 1, "kilpailutalouteen": 2, "raaka-aineista": 2, "pys\u00e4htyy": 1, "tuottajan": 1, "aiheesta": 1, "henkil\u00f6\u00e4": 3, "rautarouvan": 1, "mekkalan": 1, "olettaa": 9, "small": 2, "j\u00e4lki\u00e4": 1, "6-7": 2, "allekirjoittajat": 1, "ristiriidatonta": 1, "lainkaan459": 1, "2511973": 3, "particularly": 4, "elimiss\u00e4": 3, "erityisen\u2019": 2, "1907": 1, "voinut": 40, "kuvastanut": 1, "hallituskokoonpanoilla": 1, "synkemm\u00e4t": 1, "alkupuoliskolle": 1, "liiallinen": 1, "voimavaroista817": 1, "43-49": 1, "1932\u20131988": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4t": 1, "edellytykset": 10, "campaigns": 1, "volume": 6, "valottamalla": 1, "mielt\u00e4": 7, "lainoja": 2, "toivomuksistaan": 1, "vasemmistolaisille": 1, "r\u00e4ike\u00e4ss\u00e4": 1, "tarkka": 78, "mainostaa": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdakseen": 1, "sis\u00e4poliittiset": 1, "toiveikkuudesta": 1, "saamaan": 4, "konfliktin": 1, "toimistokin": 1, "menetelmien": 1, "occupy": 1, "perustellummin": 1, "paljastaa": 2, "2791979": 1, "tilannemuutos": 10, "kriteerit": 1, "konkreettisista": 4, "moni\u00e4\u00e4nisyyden": 1, "seuraavassa": 2, "pitk\u00e4\u00e4n": 24, "haittaavaksi": 1, "p\u00e4\u00e4sseet": 4, "kutsumuksella": 1, "yritetty": 1, "202-211": 1, "ohjenuoraksi": 1, "lehdist\u00f6tiedote": 3, "l\u00e4hitavoitteet434": 1, "syyskokoustensa": 1, "haihtuvat": 2, "puolustaminen401": 1, "liittyvist\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4piirteet": 1, "troops": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myys": 1, "aulaa": 1, "tulleiden": 1, "ongelmansa": 2, "tyytynyt": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 2, "imagonsa": 1, "etel\u00e4rannassa": 1, "todistaa": 4, "maaseudun": 3, "saumattomasti40": 1, "luokittelee": 1, "through": 6, "puhelimitse": 1, "rahoitusta": 2, "varautua": 2, "seuraavina": 2, "l\u00e4nsimaiden": 9, "aikaansaanut": 1, "toisaalle591": 1, "kompensoivien": 1, "puitteet": 2, "kirby": 2, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6kset": 1, "analysoivat": 2, "elint\u00e4rkein\u00e4": 1, "mukaisesti": 10, "paimenkirjeit\u00e4": 1, "suoria": 3, "tekem\u00e4lleen": 1, "society": 14, "maksetaan": 1, "pankki": 3, "presidenttisuosikki": 1, "valtapuolueeksi": 1, "rahaa": 4, "kehitysvaiheet199": 1, "marginaaliryhm\u00e4n\u00e424": 1, "talousel\u00e4m\u00e4lle": 4, "491979": 1, "2612015": 2, "yhtenev\u00e4sti": 1, "pit\u00e4en\u2019": 2, "sekoittui": 1, "aiheen": 3, "4111981": 5, "innolla": 1, "oletusarvoisesti": 1, "teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "l\u00e4hetyst\u00f6neuvoksena": 1, "im": 2, "hallituspohjaan": 1, "selv\u00e4": 12, "muistuttaessaan": 1, "hallituksessa": 19, "lauteilla": 1, "k\u00e4ytet\u00e4": 1, "tuhlaamista": 1, "huolestuivat": 1, "ilmaisemista": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 9, "konservatiiveihin": 1, "vertailukohdan": 2, "1020": 1, "tiedet\u00e4\u00e4n": 1, "saatiin": 5, "eija": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4iv\u00e4kohtaista": 1, "henki": 5, "suomettumisella": 1, "1911977": 1, "parantamiseen489": 1, "ideaalimalliin": 1, "yhdyspankin": 6, "n\u00e4kemykset": 18, "tilaisuuden": 10, "vaalimenestyksen": 1, "kasvavaan": 2, "vaikutusmahdollisuuksien": 1, "vallitsevan": 1, "231-279": 1, "niiss\u00e4": 6, "torjuakseen": 1, "m\u00f6tt\u00f6l\u00e4": 2, "laativat": 1, "analyysiss\u00e4": 1, "pulpahteli": 1, "rajattomalta": 1, "\u00e4\u00e4nestyst\u00e4": 1, "uudistuminen": 3, "sielujen": 1, "intuitiivisesti": 1, "mielipidetutkimusten": 1, "holhoavien": 1, "syyt\u00f6ksi\u00e4": 1, "sattumanvaraisesti": 1, "prevent": 2, "lis\u00e4yksen": 1, "toiminnalle": 9, "edess\u00e4": 8, "kaupparatsuksi": 1, "l\u00e4nsimarkkinoiden": 1, "valta-asemalla1074": 1, "1982\u20132004": 2, "strength": 2, "tuottanut": 1, "1940\u20131949": 2, "kakkoshallituksen": 2, "talousintegraatioon": 1, "vaikutusvaltaansa": 1, "vasemmistohegemonia": 1, "tehostettuun": 1, "amerikkalaisessa": 1, "ansaitsisi": 1, "v\u00e4lill\u00e4392": 1, "ep\u00e4viralliset": 1, "yleiskonservatiivista": 1, "comparison\u2019": 2, "tietolipas": 4, "sora\u00e4\u00e4net": 1, "teoreettisena": 1, "keskustelu": 11, "1111974": 1, "tavoittelemasta": 1, "ei": 496, "henki\u2019": 1, "tehokkaampaan": 1, "kolmella": 1, "vaikuttajaksi": 2, "laajennettuna": 1, "edist\u00e4min\u00e4": 1, "korvaamattomamman": 1, "president": 2, "ahtiainen": 2, "tarvitsiko": 1, "rooliin": 1, "syyskuuta": 1, "kapeiden": 1, "julkisten": 17, "481974": 3, "\u2018mets\u00e4teollisuus": 2, "vauhtisokeus": 1, "presidentiksi615": 1, "prosesseja": 1, "tutuin": 1, "1923\u20132013": 1, "nostattavat": 1, "valta-asemien": 1, "omaksumasta": 1, "life": 2, "pojalleni": 1, "suomennosta": 2, "erityisj\u00e4rjestelyin": 1, "filosofi": 1, "when": 1, "jaatinen": 10, "561981": 1, "joulukuun": 2, "meritaksi": 1, "j\u00e4sentens\u00e4": 3, "empiricism": 2, "painetut": 1, "l\u00e4nsimainen": 2, "luovat": 2, "arvovaltaa": 1, "piirteelt\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4": 1, "l\u00e4nsimarkkinoille": 1, "kantaa1003": 1, "kansalaiset": 6, "tarkoituksenmukaisen": 1, "liberaalien": 1, "huumassa": 1, "roope": 2, "tavoitteensa1075": 1, "markkola": 3, "harry": 12, "aktivoitumiselleen": 1, "pyrkiv\u00e4tk\u00f6": 1, "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4haastattelussaan": 1, "abduktio": 3, "alla": 10, "heikent\u00e4miseksi527": 1, "verkoston\u00e4k\u00f6kulman": 1, "kaikkeen": 1, "edist\u00e4misen": 2, "positiivisemmin": 1, "k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n": 1, "puolustustoimenpide": 1, "haki": 4, "11-1261984": 3, "1960\u20131962": 1, "hedelm\u00e4llinen": 2, "esitetyst\u00e4": 1, "lamasta": 2, "supistamisen": 4, "tutkimusotteeni": 1, "leo": 1, "alustustekstej\u00e4": 1, "1966": 3, "edellytt\u00e4mien": 1, "suurteollisuuteen": 1, "keskittyv\u00e4n\u00e4": 1, "yll\u00e4pito": 1, "puolestapuhujaa": 1, "1381974": 1, "ty\u00f6markkinoiden": 3, "rintama": 2, "tuottamiaan": 1, "maanosista": 1, "sopeutujan": 1, "vannoivat": 1, "ideaa": 1, "aukenivat": 1, "vastaanotto": 3, "keh\u00e4": 1, "tekemisen": 1, "1087": 1, "apuv\u00e4linein\u00e4": 1, "vientimarkkinoille": 2, "nuukana": 1, "omistavan": 2, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miss\u00e4": 1, "scepticism\u2019": 2, "\u00e4\u00e4nenpainoissa": 1, "muistikuvaa": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 4, "tutkimuskentt\u00e4\u00e4": 1, "pyrkii": 7, "suitsemiseen": 1, "391980": 1, "tankeilla": 1, "perustavalla": 1, "puoliv\u00e4lin": 3, "uusliberaalista": 1, "s\u00e4\u00e4deltiin": 1, "diplomatian": 4, "tekem\u00e4\u00e4n": 9, "mahdollisessa": 1, "yritysjohtajille": 2, "asiakirjoista": 1, "keski\u00f6st\u00e4": 1, "erossa": 1, "believe": 1, "kyllikseen617": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "assar": 2, "19801992": 1, "sukupolvenvaihdos": 1, "suurelle": 1, "menestyneet": 2, "juhannuksen": 1, "hegemony": 2, "teht\u00e4v\u00e4nanto": 1, "libertaksen": 2, "ep\u00e4luottamuslauseeksi": 1, "way": 1, "strategia": 7, "hy\u00f6dynsiv\u00e4t": 2, "liittoutumattomuudesta": 1, "verkostoihin": 2, "impivaara-mentaliteetista": 1, "16-17": 3, "patterns": 2, "aineistoa": 2, "methodology\u2019": 2, "menetelm\u00e4t": 1, "vastasivat": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 7, "abn": 15, "kulutusjuhlalla": 1, "puolanne": 1, "yhteens\u00e41024": 1, "aikalaisvastaanotto": 1, "dominanssia": 2, "ammennettu": 1, "piirille": 1, "tuottavuus": 2, "anarkisti": 2, "ty\u00f6suojelus\u00e4\u00e4d\u00f6sten": 1, "kamppailun": 2, "helsingiensis": 2, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli8102": 1, "numminen": 5, "tukeneiden": 1, "991942\u2019": 1, "40-43": 2, "pakko-ohjauksen": 1, "tietoon": 22, "ydintavoitteita": 1, "toisaalla": 1, "1984\u20131990": 3, "1983a": 2, "kiiri": 1, "eechen": 1, "lipe\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "ryhmittym\u00e4\u00e4n": 2, "devalvaatioiden": 1, "teht\u00e4v\u00e4": 10, "waterhousen": 3, "elvytyspakettinsa": 1, "perusteeton": 1, "j\u00e4rjest\u00f6tason": 4, "toimeen": 2, "maltillisten": 1, "keskustelussa955": 1, "linjallaan": 1, "kev\u00e4tkokousp\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 2, "22-23": 1, "reformoinnin": 1, "kauppaneuvottelujen": 1, "kolmeen": 3, "2051985": 3, "hallituspohjaspekulaatioihin832": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6s": 3, "64-66": 1, "markan": 9, "1033": 1, "etsiv\u00e4t": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyyksien": 3, "luvuin": 2, "kautta": 31, "aikeista": 2, "torju": 1, "perustamisensa": 4, "puolue-elimist\u00e4": 1, "uskottavampi": 1, "yliopistomaailman": 1, "1980\u20131990-lukujen": 4, "kettunen": 15, "presidenttikilpaa\u2019": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4sti": 1, "monipuolistaa": 1, "jakolinja": 1, "42-48": 2, "priorisointi": 2, "oppositioon": 3, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 11, "lukemista": 1, "riippumattomuudelle345": 1, "konferenssista": 3, "jaoteltu": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 4, "vaikuttajien": 7, "schauman": 2, "toimintamuodot": 1, "haluamiaan": 1, "kokonaisuutena": 2, "lehtimiehet": 8, "porvaripuolueiden": 15, "sivuhuomautusta": 1, "pohjavireelt\u00e4\u00e4n": 1, "relevanteista": 1, "kentt\u00e4ty\u00f6menetelm\u00e4t": 2, "analysoida": 1, "ylivoimaansa": 1, "saksalaistyyppisen": 1, "marraskuussa": 9, "vapauttamista": 4, "hegemonia": 2, "ohi": 7, "tehostamisen964": 1, "vastaisen": 2, "osansa": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen": 1, "maailmanmarkkinoille": 2, "edist\u00e4m\u00e4t": 1, "diplomaattitoiminnasta": 2, "puolestapuhujana": 1, "\u2018suurp\u00e4\u00e4oma": 1, "alustavaa": 2, "ajatuspajaksi": 1, "id\u00e4nkaupalle328": 1, "1934": 1, "taloudellisissa": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ille": 4, "merkitt\u00e4viin": 1, "allekirjoittivat": 2, "1978\u20131980": 1, "puhdasoppisuuden": 1, "rajaa": 3, "merkitse": 1, "lindbeckin": 3, "miellytt\u00e4\u00e4kseen": 1, "suhteet553": 1, "j\u00e4rk\u00e4ht\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "kehitys": 42, "arbor": 2, "tuttu": 4, "t\u00e4ysin": 33, "omistavasta": 1, "pelotella": 1, "kokivat": 22, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4445": 1, "kansantaloudessa": 3, "haastattelujen": 1, "osasto": 1, "fuusioajatusta": 1, "sydney": 2, "huomautettiin": 1, "tarkastelevaa": 1, "kanuunakapinan": 1, "joutuminen": 2, "kohtaavan839": 1, "esimerkki304": 1, "antoivat": 13, "kinastelemaan": 1, "pitk\u00e4aikaisempaa": 1, "selvin": 2, "yritystoiminnan": 21, "avainteeman": 1, "mit\u00e4t\u00f6ineet": 1, "takeena297": 1, "s\u00e4ily\u00e4": 1, "lis\u00e4nnyt": 1, "v\u00e4yrys-johtoisen": 1, "digitoiduista": 1, "pirteytt\u00e4": 1, "kouriintuntuvalla": 1, "jom": 1, "avulla493": 1, "varsinaista": 8, "nuoriin": 1, "2011982": 6, "suomessakin": 3, "valtiosta": 1, "osana": 6, "commons": 2, "tutkijoiden": 6, "tietenk\u00e4\u00e4n": 4, "m\u00e4\u00e4ritteli": 12, "17-18": 1, "edustaa": 4, "valtaa581": 1, "politiikkavetoisesta": 1, "hankaluuksia": 1, "toimivuus": 1, "joustavoittaminen": 1, "niin": 86, "analysoituina": 1, "puolustusministeri": 1, "autuaasti": 1, "pystyt\u00e4": 1, "4-5": 2, "metodi\u2019": 2, "ty\u00f6v\u00e4est\u00f6\u00e4": 1, "k\u00e4visi": 1, "hallitsi": 4, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 3, "t\u00e4ytty\u00e4": 1, "unanimous": 2, "kanssa488": 1, "tutkimuskirjallisuuteen": 1, "liittotasavallan": 1, "sosiaalisista": 1, "150-152": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "suomalaisn\u00e4k\u00f6kulmasta": 1, "perusagenda": 3, "kaipuu": 1, "taustaj\u00e4rjest\u00f6jen": 4, "proletariaatin": 1, "asetetut": 1, "pankit": 4, "1911978": 1, "stkl": 1, "alas": 1, "osoitan": 3, "vihollisena": 1, "\u2018vaalikampanja": 1, "neutraalina": 1, "yhteisty\u00f6suhteet": 3, "hallitusryhmien": 1, "perimm\u00e4isist\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "osakkuuksiin": 1, "37-38": 3, "yksituumaisuus": 1, "482-488": 2, "ehdokkaalle": 2, "ajatuspajojen": 24, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4v\u00e4t": 4, "soskice": 2, "vasemmistolainen995": 1, "paikallisia": 1, "yleisesityksen\u00e4": 1, "sj\u00f6blomia": 1, "belknap": 4, "pragmaattisen": 5, "vaikutusvaltaisia": 2, "hallituspaitsion": 1, "yhdysvaltalaistutkimus": 1, "hermeneuttisen": 2, "uhanalaiseksi": 1, "tilaa": 7, "koalitiota": 1, "ulkomaan": 1, "esiintym\u00e4tt\u00e4": 1, "perustuvan": 9, "luottamus": 9, "kauppavaihtoa": 1, "presidenttitaistelua": 1, "omistajalta": 1, "loukkaantuneeseen": 1, "hallitusohjelman": 8, "jonkinlainen": 1, "hyv\u00e4stit": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miins\u00e4": 1, "lakkojen": 1, "ongelmissa": 1, "nimiss\u00e4": 1, "vaikeampaa\u2019": 1, "talouslinjausta": 1, "militantit": 1, "uudistuspolitiikkansa": 1, "markkinaosuuksista": 1, "puoluepampuille": 1, "edellisvuoden": 1, "kaksivaiheisella": 1, "laskelmat": 1, "kitker\u00e4": 1, "pehmoarvojen": 1, "diskurssit": 5, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 2, "vienti": 4, "thatcherismin": 1, "molemmilla": 2, "kyseenalaistettu": 1, "j\u00e4sen": 7, "v\u00e4hensiv\u00e4t": 1, "herald": 2, "muuan": 1, "kohtalonkysymyksen\u00e4": 1, "j\u00e4nnitteisi\u00e4": 1, "sitoutumistaan": 1, "327-349": 1, "mittaamaan": 1, "perjantaina": 1, "mutkikkuus": 1, "kohtuuttomassa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin598": 1, "tutkijapolvi": 1, "perinteisille": 1, "korkeissa": 1, "puheen": 2, "ulkopoliittiset": 1, "etteiv\u00e4t": 9, "ev\u00e4it\u00e4": 1, "sanomalleen": 2, "k\u00e4ntsin": 1, "samaiset": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "tutkimisesta\u2019": 2, "nelj\u00e4n": 1, "puuhamiehet": 1, "30101986": 1, "dresdner-pankin": 1, "ilmi\u00f6n": 4, "maiden": 17, "kehitysvisioiksi775": 1, "perspective": 2, "arvioimisen": 1, "mukana": 36, "oikea": 3, "keskusliitossa": 5, "marden": 2, "managerial": 2, "hallintaan425": 1, "v\u00e4h\u00e4isin": 1, "1-8": 2, "lopputuloksen": 1, "\\n\\nliike-el\u00e4m\u00e4n": 1, "vaatimuksiin": 3, "suunnanneet": 1, "takaa": 3, "oltava": 1, "1963\u20131967": 1, "et\u00e4isiksi": 2, "aihepiiri": 1, "vastaehdokkaansa": 1, "konservatiiviseksi": 2, "kehotettiin": 1, "1085": 1, "keskusteluryhm\u00e4n": 15, "rohkaistava": 1, "p\u00f6nkitt\u00e4misess\u00e4": 1, "noussut": 7, "sortuminen": 2, "tahtoa\u2019": 1, "tehostettava": 2, "neuvostoyst\u00e4v\u00e4llisempi": 1, "teollisuusviikko": 4, "387-388": 1, "viimeinen": 1, "tutkimusaikakauttani": 1, "1968\u20131978": 2, "j\u00e4\u00e4lautta": 1, "yhteiskuntapoliittisia": 1, "empiria": 4, "kirjavia": 1, "17\u20131811982": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydelle962": 1, "pluralistisen": 1, "osapuolille": 1, "l\u00e4hell\u00e4": 5, "varautuneen": 1, "ryhdytty": 1, "konsulttien": 1, "purkua": 1, "haukut": 1, "jatkuisi": 1, "valtakunnanpolitiikan": 3, "\u2018p\u00e4\u00e4ministeri": 1, "ottamisesta": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ys": 1, "tulevaisuudenkysymysten": 1, "27102010": 10, "instituutiot": 3, "v\u00e4henty\u00e4": 1, "information": 5, "vaikutusvaltaisimman": 1, "mahdollisia": 1, "pyri": 2, "1361986": 3, "muistinvaraista": 1, "melbourne": 2, "tilaisuudessa": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "kanssa": 170, "henkil\u00f6kohtaisilla": 1, "varjo-evaksi543": 1, "sosiaalipolitiikkaa": 1, "that": 10, "ulkoiseen": 1, "yritysvetoista": 1, "k\u00e4sikirjoitusaineistoille": 1, "diplomiekonomiksi": 1, "voimakasta": 2, "future\u2019": 2, "vaikuttamisyrityksist\u00e4\u00e4n": 1, "kiinnostuksesta": 1, "sosiaalidemokraatteihin": 8, "virkavelvoitteena": 1, "kohottamisen": 1, "j\u00e4senkunta": 1, "historiallista": 4, "advice": 2, "ydintulokset": 1, "vastik\u00e4\u00e4n": 2, "kasinotaloudella": 1, "tasavuosijuhliensa": 1, "1861999": 1, "toimijan": 1, "keskustelun": 22, "vastaaviin": 1, "29111981": 3, "ty\u00f6voimasta": 3, "selvit\u00e4n": 2, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli5612": 1, "yhteiskuntapoliittinen": 3, "kilpailupoliittista": 1, "liberalisoinnin": 4, "noudattaisi": 1, "edistiv\u00e4t": 1, "etuly\u00f6ntiasemaan": 1, "362-375": 2, "sis\u00e4iseen": 3, "yhtenevin": 1, "kukkamaaria": 1, "aika": 39, "velkaantui": 1, "1900luvulla": 1, "aineistoja": 4, "lisensiaatin": 2, "yhteisty\u00f6politiikan": 1, "yhten\u00e4isin\u00e4": 1, "ulos": 7, "tarkastelustani": 1, "\u2018m-tietokeskus": 1, "varoitukseksi": 1, "tunnustelujen": 1, "pidemm\u00e4lle301": 1, "haastatteluista": 1, "ratkaisevalle": 1, "puoluepoliittisesti": 1, "yhteiskunnallisesti": 7, "ajatuksen": 5, "emme": 2, "vaatimuksista": 3, "kuvaile": 1, "1032": 1, "1962\u20131978": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtana": 2, "vakiintuneet": 4, "j\u00e4rjest\u00e4miseen": 2, "presidenttikeskustelunsa": 1, "heitti": 2, "castr\u00e9nilla": 1, "v\u00e4hent\u00e4miselle": 1, "natur": 2, "turvaamiseen": 1, "yhteiskuntasopimus\u2018": 1, "l\u00e4hestyess\u00e4": 2, "tavaramerkikseen": 1, "mukaiseksi": 1, "tutkimustulosten": 3, "moraalittomuudesta": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyn": 1, "finlandia-talolla": 1, "it\u00e4blokin": 2, "osallistumiseen": 1, "vaikuttamisessa": 2, "vaikutusryhm\u00e4265": 1, "ktts": 3, "really": 1, "viisi": 4, "kritisoinut": 2, "haasteet": 2, "leiri\u00e4": 1, "perusl\u00e4ht\u00f6kohdiltaan": 3, "palvelukulttuuria": 1, "menev\u00e4\u00e4": 2, "rasittaisi": 1, "ep\u00e4onnistumisella": 1, "lopullinen": 3, "hahmossa": 1, "suunnittelivat": 2, "karjalaisen": 38, "tietyss\u00e4": 1, "samankaltaisin": 1, "tuhosta413": 1, "haasteeseen": 4, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoiden": 1, "suhtautui": 13, "usko": 5, "burris": 4, "17\u201318": 1, "yhteenliittymill\u00e4": 2, "143-144": 1, "tehokkaampi": 1, "seitsem\u00e4lt\u00e4": 2, "suomessa958": 1, "vuoropuheluun": 1, "kotimaassa": 2, "muovatakseen": 2, "valtiovaltaan": 1, "1960\u20131970-lukujen": 7, "markkinoilla31": 1, "215-219": 1, "s\u00e4\u00e4dettiin": 1, "perustuvat": 2, "1561978": 1, "valtionyhti\u00f6t": 6, "pieti\u00e4inen": 5, "3041987875": 1, "laantumisen": 1, "abstraktiotasoa": 1, "propaganda": 3, "1907\u20131940": 2, "antamia": 1, "kulttuurin": 2, "httpwwwgutenbergorgebooks10381": 1, "halusta": 2, "yksityisyritteli\u00e4isyytt\u00e4": 1, "mieltymyksi\u00e4": 1, "riepottelussa": 1, "nafta": 2, "valmistumista": 1, "tarvittavia": 1, "harvinaisen": 1, "asenne": 7, "maaper\u00e4": 1, "tekstuaalista": 1, "kyll\u00e4stynyt": 1, "3-27": 2, "v\u00e4lisin": 1, "alkuper\u00e4isen": 2, "kepukammosta526": 1, "maksamista": 1, "kontaktointiaan381": 1, "nauttia": 1, "k\u00e4yr\u00e4": 1, "oikeistolaisempaan": 1, "tekij\u00f6iden": 1, "ty\u00f6voimaresursseja": 1, "seuranneen": 1, "conspicuous": 2, "politiikassa518": 1, "vaaliprosessi": 1, "edita": 10, "tuloverotusta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4": 1, "auran": 1, "neutral": 2, "etsittiin": 2, "puolueessa": 1, "maksaneet": 1, "antaneensa": 1, "1954\u20131955": 1, "hypoteesien": 2, "veikko": 11, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli809": 1, "j\u00e4nnitteit\u00e4": 1, "lopettaisivat": 1, "t\u00e4llaiseen": 1, "parissa197": 1, "solmitulle": 1, "analysis": 2, "suuret": 6, "l\u00e4nsiorientaatiota": 1, "l\u00e4pily\u00f6nnin": 1, "vaikutusvallasta": 8, "aiemmin": 22, "1007": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u2019": 3, "kierroksille": 1, "parantaminen": 3, "toivomus": 1, "efta": 8, "evasta": 11, "parlamenttitalon": 1, "huolenaiheissa": 1, "companies": 2, "paljolti": 2, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ll\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4se": 1, "keinovalikoimaan": 1, "saavuttamiseksi": 1, "ty\u00f6v\u00e4enhistoriassa\u2019": 2, "keskin\u00e4isen": 5, "hyv\u00e4ksi": 9, "sankaria": 1, "jatkuvan": 2, "eecn": 3, "tuonnin": 1, "valtioneuvoston": 9, "itsen\u00e4isyyden": 1, "vierailevan": 1, "asianajotoimisto": 1, "us": 8, "33-34": 1, "strategiaksi521": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 13, "20101975": 3, "sis\u00e4rengas": 1, "macmillan": 14, "edustajat": 118, "kervinen": 3, "kauppapolitiikkaa": 1, "porvarihallituksen868": 1, "sulkeutuva": 1, "sujuvan": 1, "avoimia": 2, "yritti": 9, "purkamista1016": 1, "kritiikki\u2019": 2, "lauri": 5, "societally": 2, "varapuheenjohtaja": 2, "my\u00f6t\u00e4mielisiksi": 1, "maataan": 1, "kekkoselle": 6, "1982": 93, "huomattavan": 2, "luonnosversio": 1, "tutun": 1, "perustavoitteet": 3, "velkaantuneena": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4": 1, "referaatti": 2, "popular": 2, "serlachius": 3, "kommunisminvastainen": 4, "diane": 4, "k\u00e4ym\u00e4st\u00e4": 1, "kassakaappisopimuksesta": 1, "j\u00e4rjestyksess\u00e4": 1, "h\u00f6llent\u00e4misest\u00e4": 1, "islantiin": 1, "vaaleissa": 13, "omistusoikeus": 1, "voimaa": 5, "toivoi": 12, "diplomaattitausta": 1, "informaatiokuilu": 1, "puolelle": 3, "valtiontaloudesta": 2, "oikeistosuuntaukseksi": 1, "teoria": 4, "mukaan721": 1, "introducing": 1, "pakko": 4, "1004": 1, "niille": 3, "johtuivat": 2, "normeja": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n": 1, "kriisiytymisen": 1, "ennakoimaan": 1, "1995": 39, "suvantovaiheet": 1, "tilanne": 35, "puoluepolitiikan": 2, "ratkaisevin": 1, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "kauppaja": 2, "osallistumisprosentti": 1, "toimintaedellytykset": 2, "teho\u2019": 1, "henkil\u00f6suhteisiin": 1, "hallitusyhteisty\u00f6h\u00f6n": 3, "taholta": 2, "soveltuvan": 1, "liitteineen": 1, "\u00f6ljyn": 4, "neuvottelijat": 2, "reader": 5, "leikkikoulunopettajilla": 1, "sanank\u00e4\u00e4nteist\u00e4": 1, "oletettuihin": 1, "minut": 1, "kansainv\u00e4liseksi": 1, "kansansuosikin": 2, "maailmasta175": 1, "voimavaroja": 2, "turva": 2, "omistama": 1, "uskaltaa": 1, "kilpailussa": 2, "lis\u00e4t\u00e4": 10, "statism": 2, "laatimana": 1, "ideoiden": 63, "asiakaspalvelulla": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 2, "erillisest\u00e4": 1, "rajusti": 1, "osoituksena": 4, "tekemiseksi": 1, "rakentelu": 1, "aulikki": 2, "intressej\u00e4\u00e4n": 1, "porkkanapojiksi": 1, "76-80": 1, "voitonriemuisia": 1, "kehui": 3, "kannaltaan": 2, "kannattiko": 1, "joutui": 16, "teollisuus-yrityksist\u00e4": 1, "saari": 26, "\u2018endogenous": 2, "tutkimuslupaa": 1, "johanna": 1, "ep\u00e4muodollisessa": 1, "edistyksen": 3, "kohtuuttomasti": 1, "t\u00e4hdensi": 1, "pohdinnan": 1, "mielipidetutkimus": 1, "albert": 4, "nostamisesta": 1, "uudistamistarpeen": 1, "\u20181980": 2, "tohtorien": 1, "mildhille": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4n": 725, "riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6min\u00e4": 1, "samankaltaiset284": 1, "1950": 1, "puolassa": 1, "apuv\u00e4lineen\u00e4": 1, "bachmannin": 1, "1731987": 2, "saavuttama": 1, "vaikutusvaltainen": 2, "asettuminen": 2, "ep\u00e4mieluisat": 2, "64-65": 4, "levitt\u00e4miseen": 1, "joukosta": 1, "tukholman-suurl\u00e4hettil\u00e4s": 1, "vuodella": 1, "1541977": 3, "joutumassa": 1, "19921048": 1, "long-term": 2, "havitteli": 1, "saraj\u00e4rvi": 2, "\u2018propaganda\u2019": 1, "kyvyst\u00e4": 1, "puhutaan": 2, "mitterrand-ilmi\u00f6n": 2, "aluepolitiikka438": 1, "gallup-kyselyiden": 1, "selke\u00e4mmin": 3, "synkeiksi": 2, "vain": 110, "ly\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "iskem\u00e4\u00e4n": 1, "1947": 1, "these": 10, "vapautuivat": 1, "kusemisen": 1, "ratkaisuja": 17, "h\u00e4t\u00e4\u00e4": 1, "asettamia": 1, "etun\u00e4k\u00f6kohtia": 1, "julkisestikin": 1, "jouni": 5, "major": 2, "anniltaan": 2, "puitteissa": 6, "ty\u00f6llisyystilanteemme": 1, "tarkkaa": 1, "ideology": 2, "argumentoinnista": 2, "eroille": 1, "puolustus": 3, "centres": 4, "edunvalvontaorganisaatiot": 1, "k\u00e4sitykselle": 1, "1965": 3, "yhdentekevin\u00e4": 1, "191-197": 2, "publications": 8, "seuraavissa": 1, "eisosialisti": 1, "odottavalla": 1, "19801985": 1, "jan": 4, "priorisoimiselle": 1, "kunnianhimoisempien": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 14, "puolustustaistelulle437": 1, "toimin": 1, "n\u00e4ihin": 7, "nimityksell\u00e4": 1, "vihamielisilt\u00e4": 1, "kokemuksen": 2, "mittarina": 1, "tauno": 5, "kauppakamareiden": 1, "\u2018political": 4, "hylk\u00e4\u00e4miselt\u00e4": 1, "sukupuoleton": 1, "1970-luvulla": 45, "j\u00f6nsson": 2, "dialogin": 2, "arvovallan": 1, "vaihdannan": 3, "8101975": 1, "1061987\u2019": 1, "aikasarjat": 1, "vaatimuslistassa": 2, "mahdollista": 15, "blom": 3, "3272": 1, "juonsivat": 1, "katto-organisaation": 2, "romuttumiseen": 1, "suurta": 8, "kommunistipuolueen": 1, "korkeakoulu": 3, "kttslle": 1, "sinipunahallitus": 2, "tavanneet": 1, "ryn": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelmi\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 32, "omaksutun": 1, "2000-luvun": 4, "repiv\u00e4mm\u00e4ksi550": 1, "kekkos-kaskujen": 1, "j\u00e4rjest\u00f6\u00f6ns\u00e4": 1, "yksityiselle": 1, "erittely\u2019": 1, "hallituksen": 211, "yhteiskuntatieteiden": 1, "legitimiteetin": 1, "oikeistopuolueisiin": 1, "ey-j\u00e4senyyteen": 1, "mukaantulo": 2, "aktiivisen": 1, "vastahy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4": 1, "etuna": 3, "johdatus": 2, "k\u00e4rsii": 2, "julkilausumattoman": 1, "pelkk\u00e4\u00e4n": 1, "tuotannonalan": 1, "v\u00e4ki": 2, "laajuuteen": 1, "asetti": 10, "hoidossa": 5, "puolustusoperaatioon": 1, "johdatti": 1, "jacques": 2, "1800-luvun": 3, "mansnerin": 6, "m\u00e4\u00e4rittelisi": 1, "vastakohtia": 1, "sovelluksena": 2, "maailmalla": 3, "keskustayhteyksi\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4sti": 1, "real": 1, "p\u00e4\u00e4omakadon104": 1, "pystyneet": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4719": 1, "synty": 17, "tekstej\u00e4": 1, "negatiivinen": 1, "88-89": 1, "prosesseissa": 2, "lochnessm\u00e4inen": 2, "perinteiset": 1, "laitostunutta": 1, "ensimm\u00e4isell\u00e4": 4, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 4, "hyvinvointivaltiokriittiseen": 2, "l\u00e4nsi-integraation": 3, "presidentti\u00e4\u00e4n": 1, "yhteismarkkinoiden": 2, "julkisyhteis\u00f6jen": 2, "luottamusteht\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "parkkinen": 2, "l\u00e4vitse": 1, "viisasta": 2, "pitkin": 5, "kommentoikin": 1, "kriittisine": 1, "kulloinkin": 5, "arvioiden": 1, "tuottaa": 1, "asuneena": 1, "491986": 2, "perustama": 1, "ilta-sanomat": 1, "wien": 2, "vuosikymmenen": 15, "j\u00e4senilt\u00e4\u00e4n": 1, "itsepintaisesti": 2, "2781976": 2, "t\u00e4ydennyst\u00e4": 2, "eteisauloihin": 1, "rajoitteita": 1, "varman": 1, "neuvostoliitonkaupan": 1, "enemmist\u00f6": 11, "aiheet": 1, "timo": 119, "1084": 1, "muistuttavat": 2, "katsauksesta": 2, "teemat": 3, "voimistumisesta": 1, "heijasteli": 2, "conference\u2019": 2, "ajautuivat": 6, "vastineita": 1, "osattiin": 1, "purkivat": 1, "fate": 1, "jatkettava": 1, "luotu": 1, "yliopistosta": 3, "oikeistolaiset": 2, "seuraavaksi": 7, "talouspoliittinen": 8, "yksin": 6, "superkonsensuksesta": 1, "laadullinenkaan": 1, "organisatiokysymyksest\u00e4\u2019": 1, "j\u00e4ykisty": 1, "presidentin": 62, "lausuntoina": 1, "kytkev\u00e4t": 2, "presidentist\u00e4": 2, "be": 17, "kysymykset": 7, "jalosti": 1, "verotusta": 7, "kotimainen": 1, "market-oriented": 2, "ter\u00e4vint\u00e4": 1, "hy\u00f6dyllisi\u00e4": 4, "suunnittelemattomasti": 1, "seminaarissa": 5, "tulemme": 1, "supistamiseksi": 1, "ostelivat": 1, "tiukempaan": 1, "kurssinmuutoksessa": 1, "alkaa": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydet": 2, "tunkeutunut": 1, "vuorella": 1, "saaritsa": 5, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 4, "yhteismitallisia": 1, "kulkeutui": 1, "2231983": 1, "osatekij\u00e4n": 1, "alfred": 8, "raameihin": 1, "10-112": 1, "pyrkineet": 4, "valitse": 2, "hyvinvoiva": 1, "radical": 2, "v\u00e4lill\u00e4539": 1, "toimijat": 12, "naapurissa": 1, "ajallisesta": 2, "rakennemuutoshallituksen": 1, "rakenteellisesta": 6, "toiveikkuus": 1, "ilmestyiv\u00e4t": 1, "sananvaltaansa": 1, "nyrkkis\u00e4\u00e4nt\u00f6": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4mm\u00e4n": 1, "j\u00e4rjest\u00f6remontin": 1, "aluetta": 1, "130-131": 1, "hallitusratkaisulla": 1, "rakenteellisella": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mien": 1, "v\u00e4ittelyt": 1, "\u2018ilkka": 1, "senhetkisten": 1, "2631985": 1, "evalta": 1, "pensaaseen647": 1, "k\u00e4ytt\u00f6tapa": 1, "asevelihengen": 1, "taloudellisesti": 7, "koulukunnalle": 1, "tautiin": 1, "ranskalaisekonomisti": 1, "olemassaoloa": 1, "sitoutumaan": 1, "maantieteellisen": 1, "kiinnostuksen": 10, "hackzellin": 1, "vasemmistolehdist\u00f6n": 1, "nuorisoa": 2, "syyskokousta": 1, "yksikk\u00f6j\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4": 2, "suorittaa": 2, "26111975": 5, "ydinvoiman": 3, "driel": 2, "demareita\u2019": 2, "koetun": 1, "paranisivat": 1, "k\u00e4sityksen\u00e4\u00e4n": 1, "kapitalistit": 4, "oikeisto-vasemmisto-jaottelu": 1, "k\u00e4ynnistyneeseen": 1, "till": 4, "suoraa": 3, "trendi\u00e4": 2, "underhill": 2, "1960-luvulle": 1, "ennest\u00e4\u00e4n": 4, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "poikkeusta": 1, "elimellisesti": 3, "edelt\u00e4j\u00e4\u00e4ns\u00e4": 3, "hanke": 3, "suuntaukset": 1, "aidot": 1, "ty\u00f6h\u00f6n": 1, "gond": 2, "sukupolville": 1, "vaikutteissa": 1, "graham": 22, "kiitt\u00e4\u00e4": 4, "toteutettiin": 3, "kaksisuuntainen": 1, "vaikeinta": 1, "alaan": 3, "195-196": 4, "v\u00e4list\u00e4": 14, "kirves": 3, "testaaminen173": 1, "end": 8, "eva-p\u00e4iv\u00e4": 4, "voitokkuudesta": 2, "palkanmaksukykyinen370": 1, "erkki": 22, "asialta": 1, "tottuneelle": 1, "lausumat": 1, "olemmehan": 1, "avusta": 1, "alueita": 1, "informoitu": 1, "vuoristo": 20, "rakentamassa": 10, "toimintavapauden": 2, "vallitsevasta": 1, "makes": 2, "patom\u00e4ki": 3, "kokemiinsa": 1, "wiebe": 4, "neoliberalism": 6, "kairamonv\u00e4yrysen": 7, "kulttuuristen": 1, "lainarahalla": 3, "going": 2, "kohdat": 1, "1980-luvuilla": 1, "relevantin": 1, "johdateltavissa": 1, "j\u00e4lkipuoliskolla": 8, "kirkastumista": 1, "sinulta": 1, "aukkoja": 4, "2291986": 1, "ensin": 8, "keskusliittoon": 3, "sopimuksia": 1, "ideologiset": 1, "ilmeist\u00e4": 8, "edustajissa": 2, "pehmeidenkin": 1, "useimpien": 1, "painotuksille": 1, "kokonaisuudessaankin": 1, "uusi": 37, "mcguire": 2, "j\u00e4rjestelm\u00e4ss\u00e4": 1, "kannustusta": 1, "entisest\u00e4\u00e4n418": 1, "kampanjointi": 1, "harjoitetun": 6, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyys": 4, "moniarvoisuus": 1, "170-171": 2, "v\u00e4est\u00f6liiton": 1, "193-195": 1, "edelleen70": 1, "k\u00e4ynnistyneess\u00e4": 1, "kilpailijat": 1, "teollisuusja": 1, "b\u00e5tvikissa": 1, "propagandan": 1, "identiteetin": 2, "1989\u20131992": 1, "parhaiten": 11, "yhten\u00e4isemp\u00e4\u00e4": 1, "vastuulle": 1, "tiivistiv\u00e4t": 1, "objectives": 8, "hallintoelimiss\u00e4": 2, "capitalist": 2, "naispuolisena": 1, "kilpailu": 1, "mildhin": 4, "cooperation": 4, "et\u00e4\u00e4ntyneet": 1, "kokoontumisensa": 1, "ilmaissut": 1, "verotus": 1, "tavallaan": 4, "syit\u00e4": 3, "liiketoiminta": 1, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4isen\u00e4943": 1, "organizations": 6, "tuettava": 2, "l\u00e4hti": 7, "puheenvuoroja": 2, "oikeistolaista": 5, "lopullisesta": 1, "mielikuvilla": 1, "puheenjohtajakautensa": 1, "1980\u2019": 3, "ratkaiseva": 10, "pohjavire": 2, "etenev\u00e4n": 2, "lietsoa": 1, "henke\u00e4\u00e4n\u2019": 1, "hy\u00f6dyllisyytens\u00e41032": 1, "siirtyneet": 2, "piotr": 1, "parhaimmillaan": 5, "anders": 6, "empiriaa": 2, "ennakkotiedon": 1, "maailma": 5, "nojaa": 3, "t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4t": 4, "16-18": 1, "kulunut": 1, "tosiel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "hankaluuksiaan": 1, "k\u00e4sikirjoitus": 9, "syntyiv\u00e4t159": 1, "k\u00f6nigstedtin": 2, "finanssimaailmaan": 1, "herke\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "siteens\u00e4": 1, "elvytyshallitusta": 1, "laajaksi": 1, "leeway": 2, "316-319": 1, "suoranaisia": 1, "tuottaman": 1, "361976": 10, "esil\u00e4mmittelyn": 1, "valuutta": 1, "markkinoivia": 1, "hy\u00f6dynt\u00e4misess\u00e4": 1, "pit\u00e4isi": 9, "edustamien": 1, "voimavarojaan": 1, "pelolla": 1, "syv\u00e4llinen": 1, "synnytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "my\u00f6nsikin": 1, "kannattajia": 1, "cassis": 2, "hankki": 1, "kulkeneet": 1, "eg": 8, "reformiaallon": 1, "finland": 15, "chivas": 1, "prosentilla": 1, "1721987": 1, "motiiveineen": 1, "loukkaantuneita": 1, "oikeustieteen": 3, "suomessa1062": 1, "puoluesidonnaisuutensa": 1, "listauksen": 1, "suostuisi": 1, "taustakirjoittajia": 1, "145-146": 2, "keinoja": 7, "s\u00e4ilytt\u00e4neet": 2, "l\u00e4htein\u00e4": 2, "leinonen": 1, "rakentamisen": 2, "korkomenot": 1, "asemastaan": 1, "arvostukset": 1, "abta": 1, "valotan": 1, "menett\u00e4\u00e4": 3, "1964\u20131968": 2, "lajin": 2, "edustamaan": 2, "luvut": 1, "kytk\u00f6ksiss\u00e4": 2, "keskisuuren": 1, "\u2018elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 7, "omistussuhteiden": 1, "yhdysvaltalaishistorioitsija": 1, "kunnallisvaalikampanjointiin": 1, "virallisena": 1, "marttila": 14, "kaavaa": 3, "henkitoreissaan": 1, "unohtuneen": 1, "ulkomaankaupasta": 2, "paisui": 1, "politikoinnin": 2, "kommunismia": 3, "examination": 2, "alkuper\u00e4inen": 2, "businessgovernment": 1, "jatko-opintoihin": 1, "est\u00e4\u00e4kseen": 2, "ahvenainen": 2, "niukaksi": 1, "sosiaaliturva": 1, "virkaa": 1, "demokraattinen": 1, "k\u00e4\u00e4ntyneen": 1, "edistys\u2019": 2, "paavela": 1, "kannatuksella": 1, "276-278": 1, "maailmanlaajuisen": 1, "251977": 3, "tarkastelemani": 1, "muodostamiseksi": 3, "pyrkimyksen\u00e4": 9, "association50": 1, "ty\u00f6st\u00e4mist\u00e4": 1, "poistaa": 1, "erilaisissa": 3, "ulottuvuus": 1, "phenomenon": 2, "interest": 9, "vetosi": 6, "ty\u00f6ss\u00e4": 16, "koskevista": 1, "porvariministerit": 1, "oikeistopuolueille": 4, "pid\u00e4ttyv\u00e4n\u00e4": 1, "hiipunut": 1, "suunnilleen": 1, "1232013": 3, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isempiin": 1, "lis\u00e4\u00e4miselle": 1, "kuuluneetkaan": 1, "\\n\\nmoreover": 1, "hypoteesit": 1, "eheytyneen": 2, "1960-luvulta": 3, "varauksella": 7, "sick": 2, "oikeistovaaraan": 1, "maanpuolustusliitoissa": 1, "ihailla": 1, "maltillistui": 1, "toiminnassaan": 4, "united": 7, "ehdottaessaan": 1, "nottingham": 4, "markkinatalousmy\u00f6nteisyyden": 1, "toteutuneiden": 1, "hiljaisuudessa": 1, "johtohahmot": 5, "id\u00e4nviennin": 2, "tarja": 1, "h\u00e4m\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "muotona": 2, "milton": 5, "asti": 13, "ostavat": 1, "1974\u20131976": 3, "kokisi": 1, "k\u00e4sin": 16, "tiivist\u00e4misest\u00e4": 1, "talouden": 83, "hukkaamalla": 1, "ep\u00e4poliitikon": 1, "kiitollisuudenvelassa": 1, "\u2018terapeutit": 1, "tarjontaa": 1, "pohdinta": 2, "103-104": 3, "rakennemuutokseen": 3, "k\u00e4tkeyty\u00e4": 1, "psykologisten": 1, "alam\u00e4eksi": 1, "lievent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "loppu": 5, "tahojen": 5, "kiittelee": 1, "teatterilavoilla": 1, "liioiteltuna": 1, "uudistuksesta": 2, "utilised": 2, "markkinahenkiset": 1, "vetosivat": 4, "j\u00e4rkevi\u00e4": 1, "rakennemuutoksesta": 2, "dennis": 3, "huolettomasti": 1, "neuvotteluosapuolena": 1, "fortune": 2, "useat": 5, "asetettava": 3, "tarkastelukohde": 1, "keskustelutilaisuuksia": 1, "neuvostoliitossa": 5, "8101942": 1, "taivaalle": 1, "ik\u00e4\u00e4": 1, "teht\u00e4vi\u00e4\u00e4n": 1, "luontevammat": 1, "yhdistyv\u00e4t": 2, "kohdistuneeseen": 1, "kietoutuvat": 1, "liikkumisen": 1, "perehtym\u00e4ll\u00e4": 1, "uudelta": 1, "suuntautuiko": 1, "samansuuntainen": 1, "timbro268": 1, "viej\u00e4t": 2, "saavutetut": 2, "opeista": 1, "sortumista": 1, "palkansaajapuolen": 1, "runkosopimukset": 1, "tutkimusprosessissa": 3, "hallituskaudella": 2, "astui": 8, "vuorineuvos": 29, "elvytyksen": 1, "poliittisiksi": 1, "kaksinapaistumista": 1, "tiedotuskanavien": 1, "sosiaalidemokraateille": 10, "v\u00e4ite": 2, "politics\u2019": 8, "jokainen": 1, "role": 5, "toteuttajat": 1, "ohjelmakohtiin": 1, "voimana849": 1, "muodostettu": 2, "uskottavuus": 4, "kanavoivat": 1, "\u2018phenomenology": 2, "kommunisteihin": 5, "jakaa": 2, "osallistumaan": 2, "ammatin": 1, "arvonimi": 1, "aspekti": 1, "omista": 7, "annettu": 3, "teemaa": 1, "viidesti": 1, "vakautusratkaisu": 1, "muuttuneet": 4, "uhrattiin": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "kauppalehti": 32, "yksimielisyyden": 3, "vaikutusvalta": 10, "monimutkaiseksi": 1, "tutkitulla": 1, "vastaperustetun": 1, "silloinkin": 2, "suostuneet": 1, "kohusta": 1, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument103924": 1, "menetys": 1, "1019": 1, "s\u00e4r\u00f6ilyn": 1, "informaatikko": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 4, "2391981": 2, "constraints": 2, "merkitsiv\u00e4t": 8, "suomalaisen": 172, "kulttuuritieteiden": 2, "43-46": 1, "tehdess\u00e4": 1, "kauaskantoisimmat": 1, "ehdoilla": 2, "propagandakampanjoista": 1, "96-97": 1, "teos": 1, "tarvitse": 5, "osallistuivat": 2, "kuilu": 2, "mielipiteenmuodostukseen": 1, "uolevi": 4, "neuvostoliittoon": 6, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ksi": 2, "j\u00e4senkentt\u00e4": 1, "tehokkuus": 2, "yhteyksiins\u00e4": 5, "automatisoitu": 1, "kuuluneet": 1, "asennetutkimuksista": 1, "tiukasti": 1, "markkinaehtoisuuden": 8, "l\u00e4hiluenta": 2, "wright": 2, "linnoituksena": 1, "esiintyi": 6, "vaikutusvallasta153": 1, "asettamisen": 1, "kolmikantakorporatismi": 2, "kiihdytt\u00e4mi\u00e4": 1, "2511988": 2, "hienotunteisuudesta": 1, "korkeakoulusta": 3, "otettu": 3, "nopeutui": 1, "780-797": 2, "muistiinpanoja": 5, "20114": 2, "jatkaneet": 1, "hakkarainen": 1, "kotimaiset": 1, "1977": 77, "presidentti": 61, "paljastamaa": 1, "ylitt\u00e4\u00e4": 2, "suomalaisministereit\u00e4": 1, "suhdetoimintaa": 1, "1976\u20131992": 14, "k\u00e4yvi\u00e4": 1, "t\u00e4rkeytt\u00e4": 7, "poliittisten": 54, "mahdolliselta": 2, "tulevaisuudentoiveita": 1, "laajoihin": 1, "katkenneet": 1, "reviirikamppailua": 1, "ivaili": 1, "ydintavoitteista": 2, "kannattavuuden": 5, "edellytt\u00e4m\u00e4n": 1, "h\u00e4meen": 2, "soljan": 1, "hevosesta": 2, "vaikuttavan": 1, "poikkeaa": 1, "puhdas": 1, "huippuj\u00e4rjest\u00f6jen": 12, "ajavia": 1, "tutkimilleen": 1, "ty\u00f6nantajaj\u00e4rjest\u00f6t": 1, "argumentaatio": 2, "\u2018vaalirahoituksen": 2, "1972": 4, "parties": 4, "olemassaolosta": 2, "yll\u00e4pit\u00e4misest\u00e4": 1, "critique": 2, "yksiselitteisesti": 1, "markkinamekanismia": 1, "hakeutuneet": 1, "2431988": 2, "marskissa": 1, "ikivanha": 1, "ulkopolitiikka": 3, "presidentinvaalissa\u2019": 2, "oikaisemiseen": 1, "poliittisille": 1, "omiamme": 1, "painotettiin": 1, "yhteiselo": 1, "liikeyritysten": 1, "virmavirralta": 1, "ep\u00e4muodollisen": 2, "yhteisesti": 2, "teema": 3, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "painostukseksi": 1, "perustella": 5, "socialiste": 1, "tapiolan": 1, "hallinto": 1, "hyv\u00e4ksymist\u00e4": 5, "\u2018speech": 4, "toisi": 2, "omistaminen": 1, "aktivismia": 2, "faktapohjaiset": 1, "\u2018tutkimusprosessi": 2, "tuloksen": 1, "menneet": 2, "sellaiset": 2, "ilmoitusasiana": 1, "pontimena": 1, "odotetaan": 2, "pyydetty": 1, "helpompaa": 3, "kymi-str\u00f6mberg": 4, "reivasi": 1, "mpsn": 2, "keskittyv\u00e4": 2, "miehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sinipunapohjan": 1, "virallisesti": 3, "neither": 1, "puheenjohtajiston": 1, "toiminnassa1009": 1, "henkil\u00f6kohtainen": 3, "henry": 2, "keskusvaliokuntaa": 1, "samantapainen": 1, "tarkastelleet": 2, "suunnitteluryhm\u00e4n": 4, "9111981": 2, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 4, "sovellutuksesta": 1, "ep\u00e4ideologisina": 1, "tutkimukselle": 6, "sosialidemokraattisen": 2, "ensisijainen": 2, "mielekkyytt\u00e4": 1, "ulkoisen": 2, "tapasivat": 2, "toimeentulon": 2, "vuosikymmenelt\u00e4": 2, "seminaarien": 1, "vaalip\u00e4iv\u00e4n": 1, "porvaripuolueille": 4, "shaping": 2, "muodostamisessa": 1, "princeton": 16, "toimivallan": 1, "syyt\u00f6kset": 1, "akateemisesta": 1, "j\u00e4nnitteisiin": 1, "uudistushankkeista": 1, "avoimet": 1, "arvovalinnoista": 1, "cernylt\u00e4": 1, "mahdolliseksi": 8, "liivintaskutoimistostaan": 1, "auennut": 1, "kohdistuneiden": 1, "yhteiskuntien": 3, "kestoa": 1, "presidentinvaalitaistelun": 1, "synonyymein\u00e4": 1, "sill\u00e4": 57, "ahdinkoon": 2, "tietoista": 1, "osallistumismuoto": 1, "suhdannekest\u00e4vyytt\u00e4": 1, "ep\u00e4suosituin": 1, "menoa": 1, "tarjosi": 21, "itsetietoisesti": 1, "kes\u00e4kokous": 2, "ennakointi": 1, "tilaisuutena": 2, "kanta903": 1, "suhteitaan": 1, "edellisvuosikymmenell\u00e4": 1, "vaalirahakohu": 1, "suuntaviivoihin": 1, "vieraanvaraisuus": 1, "valiossa": 1, "valtakunnallisella": 1, "velloivat": 2, "katsauksia": 1, "arvostelusta": 2, "radikaali": 1, "teoria174": 1, "kehitty\u00e4": 3, "alustus": 12, "talousalueen": 3, "poliittiseksi": 5, "uudelleenm\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "mahdollisimman": 12, "sdpt\u00e4": 5, "kuljettu": 1, "yhteiskuntasopimusideaan": 1, "jarmo": 21, "suomalaisellekin": 1, "230-231": 1, "yliopistopaino": 2, "\u2018historiallisen": 2, "vasemmistolle": 3, "hands": 2, "teollisuusvaikuttajista": 2, "tuottamaa": 2, "koulutusta": 1, "henkil\u00f6st\u00e4": 1, "school": 1, "1970s": 10, "koordinoitua": 1, "oikeiston": 9, "hallitulla": 1, "tutkimuksessaan": 1, "lis\u00e4si": 6, "kuuluneen": 2, "j\u00e4rjest\u00f6fuusiota272": 1, "amerikkalainen": 1, "smpn": 2, "seurasi": 7, "sanamuodon": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4misell\u00e4": 1, "painolastinsa": 1, "j\u00e4lleenrakennuskaudelta": 2, "sopimukset": 3, "muodollisuutena": 1, "edia9867": 1, "tutkittaviaan": 1, "paketteja": 1, "kiristyv\u00e4ss\u00e4": 1, "vesittiv\u00e4t": 1, "yritysmy\u00f6nteisyytt\u00e41008": 1, "sterling": 2, "keinoina": 2, "s\u00e4\u00e4ntelyll\u00e4": 1, "saanut": 31, "syyksi": 4, "delegoivat": 1, "t\u00f6rm\u00e4yskurssille": 1, "johtavien": 1, "yleisiin": 1, "joukko": 3, "argumentoinnin": 1, "saattaisi": 9, "pelkistetymp\u00e4\u00e4": 1, "painoarvoa": 5, "vallank\u00e4ytt\u00f6": 3, "huokuvat": 1, "341975": 6, "v\u00e4ijyi": 1, "talouskriisien": 2, "2010-luvun": 5, "tulevaisuudessakin": 1, "mahdollinen": 6, "adrew": 1, "syyskokous": 77, "filosofian": 1, "saavutti": 4, "kannanottoja": 3, "asennoituminen": 9, "radikalisoitui": 1, "selvitykset": 2, "tajuamista": 1, "sen": 359, "1985": 50, "vaihtoehdottomiksi": 1, "2631987": 1, "681974": 6, "markkinatalousmy\u00f6nteisiksi": 2, "painoa": 2, "kihlmanin": 1, "understanding": 2, "kabinettipolitiikan": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4": 3, "democrats": 2, "stubbin": 1, "2881986": 2, "monta": 1, "ongelmallisuus\u2019": 2, "vakuuttava": 1, "talousyhteis\u00f6ll\u00e4": 1, "216-217": 2, "tuotantotoiminnan": 2, "ajautumisen": 1, "prioritisation": 2, "tulemisen": 1, "asevelihenki": 2, "puolet": 3, "tiedeseura": 2, "luoda": 9, "edelliskev\u00e4\u00e4n": 1, "pit\u00e4\u00e4": 68, "pk-yritt\u00e4j\u00e4t": 1, "hyv\u00e4ksymiselle": 1, "n\u00e4kemyksineen": 1, "suuttumukseksi": 1, "varjeleminen": 1, "valtiovarainministeri\u00f6": 2, "\u2018kairamon": 2, "tulevasta": 6, "alternative935": 1, "internetiss\u00e4": 1, "liikevaihdosta": 1, "hahmottelema": 1, "tuulet": 1, "1111988": 6, "1986\u20131988": 1, "societal": 2, "sdpn": 142, "rikas": 1, "useiden": 6, "h\u00e4ilyvyydest\u00e4": 1, "tutkittavien": 1, "1960-luvulla": 3, "liukkosella": 1, "yhteisymm\u00e4rryst\u00e4": 2, "unilukkari": 4, "voimistaisivat": 1, "kirkkonummen": 1, "ominaista": 1, "ep\u00e4onniseen": 1, "dynamics": 4, "systemaattisesti": 1, "yhteenliittymien": 2, "menneest\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4vien": 1, "sis\u00e4isess\u00e4": 1, "makkaraa": 1, "neuvostotyyppist\u00e4": 1, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n240": 1, "kirjoittaa": 10, "pankkiyhdistyksen": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 7, "olemassaololleen": 1, "muodostuu": 4, "toimikauttaan": 1, "1955\u20131958": 1, "kanssa782": 1, "n\u00e4hneet": 2, "arkadia-klubi": 1, "monimuotoisuuteen": 1, "yhteiskunnassa475": 1, "todelliseksi": 1, "kaipaili": 1, "zardkoohi": 2, "j\u00e4rjest\u00e4nyt": 1, "otollinen": 2, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "neuvostoliiton-kauppa": 2, "ty\u00f6ntekij\u00f6iden": 2, "preferenssiens\u00e4": 1, "tyytym\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6it\u00e4": 1, "oivaltaneet": 1, "pelosta": 1, "virkamiesj\u00e4rjest\u00f6jen": 2, "5121981": 1, "kampanjalle": 2, "viippola": 2, "nykymaailmassa": 1, "1925\u20132006": 1, "tavanomaiset": 1, "itsemurhien": 1, "forening": 1, "oyjt\u00e4": 1, "perustamisella": 1, "jollaisten": 1, "neuvottelukumppanina": 1, "mieless\u00e4663": 1, "7-34": 2, "l\u00e4hihistorian": 2, "avauspuhe": 42, "pitk\u00e4ll\u00e4": 4, "lopustakin": 1, "strategiset": 2, "ajatusmylly": 1, "poikkiteloin": 1, "keskustelulle": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6politiikan": 3, "aatemaailman": 1, "palautettava": 1, "kamppailuun": 2, "huomio": 13, "1965\u20131967": 1, "panoksena": 2, "ratkaisua\u2019": 1, "sopimista": 1, "salaper\u00e4inen": 1, "huhuja": 1, "vahvat": 2, "sitoutuivat": 3, "ilmoituksen": 1, "vastaisuus": 1, "venytt\u00e4nyt": 1, "hetem\u00e4ki": 46, "historiantutkijoiden": 2, "ulkopuolisesta": 1, "oikeustieteest\u00e4": 1, "ilkkumisen": 1, "arvelivat": 1, "1975-1980": 1, "kapitalistinen": 3, "varmuutta": 4, "j\u00e4lkeenkin697": 1, "turvattomuutta": 1, "elektroniikkaosaston": 1, "vet\u00e4isi": 1, "ratkaisevalla": 9, "erilaisia": 9, "vaikuttavat": 9, "yhteisty\u00f6n": 31, "hellitt\u00e4isi": 1, "s\u00e4\u00e4dell\u00e4": 1, "piti": 87, "westerlundin": 7, "20044": 2, "vastattuani": 1, "vsa": 2, "vaikuttaisi": 1, "keskusarkistossa": 1, "v\u00e4h\u00e4tell\u00e4": 3, "tulopoliittisen": 1, "selostamista": 1, "285-286": 1, "moskova": 1, "piirretty": 1, "tukemalla": 2, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "s\u00e4keiksi": 1, "\u2018talouspolitiikka\u2019": 2, "27111986": 2, "rahoituskriisin": 1, "valtiojohtoisuuden": 4, "246-247": 3, "k\u00e4\u00e4nty\u00e4": 2, "palkkoja": 1, "kutsuja": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6\u00f6n": 1, "s\u00e4\u00e4ntelytalouden": 1, "stk": 46, "torjuneet": 1, "kiistelylle": 1, "kilpistyiv\u00e4t": 1, "ongelmat": 2, "vanhempani": 1, "strategisia": 1, "kehitysn\u00e4kymi\u00e4": 1, "kauppinen": 14, "k\u00e4rjisti": 4, "kiinnitetty\u00e4": 1, "byrne": 2, "puheenjohtajakausi": 1, "yhteisty\u00f6valmiudesta": 1, "1361979": 1, "triangulaatio": 4, "tehostamalla": 2, "ceases": 1, "yksityisyritteli\u00e4isyyden": 2, "ottavan": 1, "toteuttamiskelpoinen": 1, "businesses": 2, "kausaalisuhdetta": 1, "164-165": 1, "ulkomaankauppapolitiikassa": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyysmerkkej\u00e4": 2, "1981-1982": 2, "kehityksest\u00e4": 20, "sk\u00f6ldberg": 3, "t\u00e4ll\u00f6ink\u00e4\u00e4n": 1, "teollisuuspiirien": 1, "popper": 2, "tutki": 1, "enshrined": 2, "kulttuurinen": 4, "hallitusneuvotteluita": 1, "clearing-kauppaa": 1, "merkitsev\u00e4t": 2, "eu-j\u00e4senyys": 2, "konnotaatioiden": 1, "1970-luvulle": 3, "heikkenisiv\u00e4t309": 1, "tehdyll\u00e4": 1, "efta-j\u00e4senyyteen": 1, "yhteiskuntatieteellisten": 1, "data\u2019": 2, "81-100": 2, "korporatismi": 3, "markkinatalousideologia": 1, "oteta": 1, "\u00e4\u00e4rioikeiston": 1, "pelkk\u00e4": 9, "uusliberalismille": 4, "yksimielisyytt\u00e4": 1, "historioitsija": 1, "sosialismikeskustelu": 1, "1977\u20131986": 1, "why": 2, "tunteiden": 1, "pintaan": 2, "analysointiin": 1, "virkkeess\u00e4": 1, "espoossa": 2, "sosiaalipolitiikka": 1, "1980-luvulla946": 1, "liikepankkia": 1, "amerikkalaiseen": 1, "oulun": 1, "l\u00e4hdett\u00e4v\u00e4": 2, "omaksuvan": 1, "eftaa": 1, "kantamaan": 1, "1970-1980-lukujen": 2, "uljaaseen": 1, "vihollisesta": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 5, "kilometri\u00e4": 1, "konservatiivihallitus": 1, "marco": 2, "ep\u00e4r\u00f6iville": 1, "helpottivat": 1, "ollutkaan": 3, "perinpohjaisesta": 1, "\u00e4\u00e4nill\u00e4": 1, "1371\u20131379": 2, "kyr\u00e4ilyyn": 1, "s\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6h\u00f6n": 1, "10553": 2, "p\u00e4ivittyneill\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t": 4, "hahmotteli": 3, "finefta-ratkaisu": 1, "saattamiseen": 1, "l\u00e4hdekriittisist\u00e4": 2, "l\u00e4heist\u00e4": 2, "areas": 1, "taloustoimittajien": 1, "rutiininomaisesti": 2, "edisti": 10, "yhteisty\u00f6haluisille\u2019": 5, "sosiologian": 5, "ponnisteluista": 1, "toimittajia": 1, "esille": 17, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4isyyksist\u00e4": 1, "1941": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisell\u00e4": 2, "saavansa": 2, "suurimpiin": 1, "porvariston": 5, "yhteydenpitoa": 3, "vastakaikua": 5, "ministerist\u00f6": 1, "ajatuspajoilla": 3, "bbcn": 1, "1945\u20131946": 2, "voimavaroja949": 1, "teollisuusvaikuttajilta": 1, "ulkomaalaisia": 1, "responsibility": 3, "20-21": 2, "kyseenalaistanut": 1, "tarkasteltavaa": 1, "vertailun": 1, "611-636": 2, "suorasta": 1, "yksitt\u00e4isi\u00e4": 2, "democracy": 8, "kaiken": 21, "k\u00e4sikirjoitusmuodossa": 1, "1964\u20131966": 2, "yhteis\u00f6\u00f6n": 2, "k\u00e4ynnistyy": 3, "valitsijamiesj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4": 1, "nopeasti": 9, "markkinatalousmy\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 2, "nykyinen": 1, "1990-luvulle": 2, "nykyaikaistamisen": 1, "passiivisemmin": 1, "laajemmaltikin": 1, "pelk\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "toimenpiteidens\u00e4": 1, "ankarasti410": 1, "ty\u00f6skentely\u00e4\u00e4n": 1, "viile\u00e4n": 2, "suunnitelmat": 4, "1970-luku": 1, "toteutusvaiheessa": 1, "muokkaamisen": 1, "t\u00e4ytyi": 8, "teett\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "sovinnontekij\u00e4": 2, "vaalivoittoa": 1, "kuviot": 1, "haastavia": 1, "vaikutukselta": 1, "rekister\u00f6inti\u00e4": 1, "suurl\u00e4hetyst\u00f6n": 1, "puu-valion": 2, "2016": 16, "turvallisuuspoliittiselle": 1, "integraatioty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "kollegiaalisia": 1, "earthscan": 2, "hallitusaseman": 1, "kielteisist\u00e4": 3, "muutoinkin": 1, "591975": 1, "tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen286": 1, "l\u00e4hdeja": 1, "markkinatalouspohjaisen": 1, "fridenson": 12, "liturgiaa\u2019": 1, "perusagendalle": 2, "kompromissia": 1, "hakuteokset": 1, "liitteen\u00e4": 3, "euroopassa": 7, "kykyyns\u00e4": 1, "viimeistell\u00e4": 1, "\u2018lobbying": 2, "kannata": 3, "sopivana": 1, "toimivat": 7, "335-365": 2, "rasituksia": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaessaan": 1, "kang": 2, "perinteisesti": 10, "becomes": 1, "skenaarion": 1, "1959\u20131963": 3, "sosiaalisen": 2, "yleispolitiikka": 1, "miljoonia": 1, "puolueille": 1, "innostuneeseen": 1, "finland\u2019s": 2, "171-170": 1, "levitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tavoitteensa": 2, "poliitikot": 13, "velvollisuus": 2, "kasvun": 23, "p\u00f6nkitt\u00e4\u00e4": 2, "kanavat": 3, "1980-luvulle": 1, "kampanja": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ty\u00f6st\u00e4": 1, "h\u00e4vi\u00e4j\u00e4n": 1, "rintamana": 2, "suostumuksella": 1, "httpwwwfsdutafipohtivaohjelmalistatsdp462": 1, "tontille": 1, "2391977": 1, "asteittain": 1, "kriittinen": 5, "\u2018sdpn": 1, "tukis\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtia": 3, "portugali": 1, "paneutuminen": 2, "lauseen": 1, "nostattamaa": 1, "ratti": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 5, "law": 2, "kasvuvauhtia": 1, "prosentissa": 1, "j\u00e4rjestetty": 1, "tutkiessani": 1, "vertaamaan": 2, "rajaaitoja": 1, "stklta": 1, "suljetulle": 1, "syin": 1, "kriisitilanteessa": 1, "sidottu": 1, "purkamaan": 3, "sodan": 53, "j\u00e4senkuntaa": 1, "avata": 2, "rahanl\u00e4hde": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin": 1, "suuntauksille": 1, "yhteydenpitoaan": 2, "meniv\u00e4t": 1, "1976\u20131981": 2, "\u201cas": 1, "elinkeinorakenteen": 1, "toimitusjohtajaehdokkaan": 1, "v\u00e4lej\u00e4": 4, "monilla": 1, "perusta\u2019": 5, "j\u00e4lkeens\u00e4": 2, "mik\u00e4li": 8, "tekstianalyysi": 1, "levitt\u00e4neille": 1, "kassakaappi": 1, "aloitteentekij\u00e4ksi": 1, "realiteettien": 1, "luomaa": 1, "kirja": 1, "kostoksi": 1, "\u2018j\u00e4senkunnan": 1, "varoitteluista": 1, "tasolle715": 1, "kauppapolitiikan": 3, "osalta": 10, "1000": 1, "omiin": 5, "v\u00e4ittely": 1, "mielipidevaikuttamisen": 2, "janmagnus": 1, "nimekk\u00e4it\u00e4": 1, "raportit": 1, "it\u00e4isest\u00e4": 1, "keskusteluyhteyksien": 1, "uusmarxilaisten": 1, "valtakuntaa": 1, "esiolettamukset": 1, "risteilee": 1, "surullinen": 1, "sekin": 2, "tultua": 1, "kaunistelua": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4vi\u00e4": 1, "syvent\u00e4v\u00e4t": 1, "historiassaan": 3, "kytk\u00f6ksest\u00e4": 3, "valmisteluissa": 1, "kiistat": 2, "olin": 1, "palkanmaksukyvylle": 2, "benefits": 2, "riskin": 1, "kovettu": 2, "antamisesta": 1, "sosialismi": 2, "jonka": 85, "profiilillaan": 1, "kerrannaisvaikutuksista": 2, "kepun": 3, "osallistumasta": 3, "integraatio\u2019": 2, "it\u00e4\u00e4n": 12, "yhteis\u00f6jen": 2, "suhteissa": 1, "xv-xvi": 1, "berliinin": 1, "vierailuja": 3, "1028": 1, "pit\u00e4nytk\u00e4\u00e4n": 1, "vahvistumisesta": 1, "palkki": 1, "transformations": 2, "talouttamme": 1, "nykyhetkeen": 1, "soveltamaan": 1, "virkamiehen\u00e4": 1, "interpreting": 2, "2151980": 2, "intuition": 1, "havaintoja": 5, "mielipidevirtauksille": 1, "kansallistamiset675": 1, "city": 2, "uudelleenmuotoilulle": 1, "olemattomia": 1, "tutkimusajanjakson": 6, "edelleenk\u00e4\u00e4n": 3, "kunnallisiin": 1, "hallituspaitsiosta": 2, "talous": 47, "pel\u00e4ttiin": 1, "osalle": 2, "muotoili": 1, "bilateraalikaupan": 2, "uusvasemmistolaisuuden": 1, "tukijana": 1, "hallitusratkaisuun": 3, "syventyminen": 1, "tienari": 8, "kapitalistisissa": 1, "kuittasi": 3, "suositteleman": 1, "harrison": 2, "312-355": 1, "74-75": 1, "vet\u00e4ytymisen": 1, "koriste": 1, "pyristeliv\u00e4t": 1, "keskitt\u00e4misest\u00e4": 1, "s\u00e4ilyiv\u00e4t": 3, "vertaisensa": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueeseen": 1, "puutetta": 1, "sytlle": 1, "v\u00e4ltellyt": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 1, "ajattelua": 6, "listasi": 1, "perustajatahoille": 1, "toistettuna": 1, "tilanteen": 13, "bases": 2, "reijo": 1, "ydint\u00e4": 1, "valtiolliseen": 1, "ajankohtaiseksi": 1, "pitk\u00e4j\u00e4nteisesti": 1, "polytekniske": 1, "valistamiseen": 1, "mink\u00e4\u00e4n": 2, "vieraili": 2, "julkisoikeudellinen": 2, "mink\u00e4": 4, "yleisesti": 3, "pyrkimyksiss\u00e4\u00e4n": 1, "edelt\u00e4j\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018ep\u00e4ilysten": 1, "rahastoja": 1, "tuontivajeen": 1, "palacessa": 1, "keskisuomalainen": 7, "aatteellisuuteen": 1, "valistuskampanjoita": 2, "tukevat": 4, "sijainneessa": 1, "1940\u20131950-luvuilla": 1, "siirtomaan": 1, "kuukaudesta": 1, "ajatuspajakokeilun": 2, "puoluejohtajat": 2, "edistyst\u00e4": 1, "474-475": 1, "p\u00e4\u00e4asian250": 1, "yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4": 1, "kenen": 8, "heikkojen": 1, "v\u00e4yrysist\u00e4": 2, "enemm\u00e4n": 27, "1975\u20131998": 2, "dilemman": 1, "l\u00e4heisempi": 1, "kiihtyv\u00e4ll\u00e4": 1, "ulkopuolelle788": 1, "k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4\u00e4n": 1, "avainroolia": 1, "tekstit": 1, "historiantutkimuksen": 25, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4": 1, "kollektivisoitua": 1, "tavoitteena\u2019": 1, "iivari": 2, "presidenttiehdokkaana": 4, "aloitan": 1, "state": 6, "tarttunut": 1, "kustannusvaihe": 2, "kadettikouluun": 1, "perustetuista": 1, "peck": 9, "aikoja": 3, "joulua": 1, "teoriatriangulaatio": 1, "muutamaa": 5, "alkuvuodesta": 4, "vallank\u00e4yt\u00f6lle": 1, "hallitukselta": 2, "ajattelevia": 1, "noudatetusta": 1, "\u2018pankinjohtaja": 2, "ep\u00e4suhta": 1, "\u2018economic": 2, "historical": 8, "ep\u00e4suotuisien": 1, "1982\u20131944": 2, "h\u00e4nh\u00e4n": 1, "visusti": 1, "mitterrand-ilmi\u00f6ll\u00e4": 2, "muistitietohistorian": 2, "hallituskokoopano": 1, "valitsemallaan": 1, "vakauttamista": 1, "eliv\u00e4t": 1, "muokkaamiseen": 1, "avautua": 1, "l\u00e4hentyminen": 1, "markkinavetoisiin": 1, "ihamuotila": 5, "lis\u00e4\u00e4miseen": 1, "kieli": 2, "hukkinen": 2, "vuosikymmenin\u00e4": 6, "edunvalvontaj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "kausaalista": 1, "talven": 5, "ty\u00f6njako": 6, "k\u00e4rjekk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi": 1, "j\u00e4\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "deregulaatiota": 1, "kuparisen": 1, "innostunein": 1, "edistyminen": 2, "kirjoitetussa": 1, "ominaisuuksillaan": 1, "gartzin": 1, "neuvotteluiden": 2, "hinnanmuodostuksen": 1, "kyll\u00e4kin881": 1, "schulz-forberg": 2, "konferenssia": 2, "tiedoissa": 1, "tekeminen": 5, "31-36": 1, "ohjelma": 14, "kenties": 11, "2431977": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyminen": 1, "keskittynyt": 2, "byrokratian": 2, "kertonut": 1, "vaivannut": 1, "paasikiven-kekkosen": 1, "luottamuksellisuus": 1, "samankaltaisista": 2, "t\u00f6iden": 1, "selkeytt\u00e4\u00e4": 1, "vapaakauppaa": 1, "rikkin\u00e4isyys": 1, "lopun": 14, "y\u00f6pakkasilla": 1, "tuntua505": 1, "voittoja": 4, "etsimist\u00e4": 1, "luottamuksellisen": 1, "teollisuuskomiteassa": 1, "\u2018menneisyyden": 2, "suomalais-juutalaisen": 1, "suomessa": 145, "arkistoaineistot": 1, "t\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "j\u00e4rkyttynyt": 1, "toimintavuoden": 2, "markkinatalousmy\u00f6nteisten": 1, "er\u00e4voitoksi1081": 1, "valmisteluvaiheessa": 2, "ratkaisseet": 2, "samanlaisia": 3, "suosikkiehdokkaana": 1, "lobbarin": 1, "l\u00e4htij\u00f6it\u00e4": 1, "poliittisina": 6, "viimeisetkin": 1, "kaikkiin": 4, "abduktiivinen": 1, "inquiry": 2, "terve": 1, "tuloksilla": 1, "pid\u00e4": 3, "vedonneet": 1, "aikomusta": 1, "1905\u20131914": 2, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4isen": 2, "34-36": 1, "pyrki": 40, "porvarienemmist\u00f6": 1, "hanketta": 2, "historiankirjoituksen": 1, "pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 2, "kokoomusta": 7, "k\u00e4sitteille": 1, "romahdukseen": 2, "we": 1, "fagerholmin": 3, "j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4yneiden": 1, "muoto": 1, "kehityksest\u00e4452": 1, "viimemainitussa": 1, "herunut": 1, "henkil\u00f6keskeisen": 1, "j\u00e4lleen": 18, "mobilisaatio": 4, "uk": 2, "293-306": 1, "syv\u00e4llisest\u00e4": 2, "j\u00e4senyysneuvottelut": 1, "vetenskapsfilosofi": 2, "ty\u00f6markkinat": 1, "ilmi": 2, "sosialistipresidentti": 5, "l\u00e4\u00e4kkeeksi": 1, "finanssihallinnon": 2, "toistaan": 3, "sari": 6, "tavatonta": 1, "syv\u00e4ll\u00e4": 1, "vakuuttamaan": 2, "kassakaappisopimus": 3, "vaalitaistelussa": 4, "korostavasta": 1, "minne": 5, "my\u00f6nt\u00e4nyt": 1, "issues\u2019": 2, "2832008": 3, "kaikissa": 8, "1992\u201319951105": 1, "olemassaolo": 4, "291-292": 1, "\u00e4rh\u00e4kk\u00e4": 1, "kaikkinaisen": 1, "murentaa": 1, "turvaaminen981": 1, "hallitun": 4, "liekkiin": 1, "menestyksek\u00e4st\u00e4": 1, "pelot": 2, "jolla": 13, "avulla133": 1, "klaus": 2, "viidentoista": 1, "hallitsemien": 1, "miehen": 1, "kylm\u00e4": 5, "ratkaisevampaa": 1, "yhteenliittymiin": 1, "polemiasarjan": 1, "k\u00e4siss\u00e4714": 1, "kuisman": 5, "tutkimista": 1, "tuottoisaksi": 1, "tiukassa": 1, "yhteisty\u00f6politiikkansa": 1, "uudistuvaan": 1, "mahdollisesta": 4, "aliarvioida": 1, "eduskunnan": 16, "valitsijamiehens\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4": 2, "painostusryhm\u00e4t": 1, "tahdissa": 4, "vaihtelun": 2, "markkinatalousmaat": 3, "asiaintila": 1, "vaalirahoitukseen": 2, "erityiskysymysten": 1, "1955": 2, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiin": 1, "kuohuttaneesta": 1, "korkeana": 1, "pysyvyys": 2, "yksinvallan": 1, "kriisiytyminen": 1, "ey774": 1, "kannattavampaa": 1, "puoluejohtajilta": 1, "haluaisivat": 2, "vapaus": 1, "tarkoita": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "yritysvetoisten": 1, "fast": 1, "hahmotella": 1, "oppositiotaipaleelle": 1, "j\u00e4hme\u00e4\u00e4n": 1, "kanssa186": 1, "taantuvat": 1, "muodostuvan": 1, "suopeammaksi": 1, "toteuttamisen": 1, "soitti": 1, "puoleen": 1, "1055": 1, "salak\u00e4hm\u00e4isen": 1, "suosio": 8, "s\u00e4\u00e4ntelyst\u00e41020": 1, "1101987": 1, "kehityskuluista": 1, "saaminen": 2, "yksityiskokoelmissa": 1, "kuvastui": 5, "muistikuvia": 10, "konsensuspolitiikkaan": 1, "paikkaavat": 1, "uskottavuutta745": 1, "mutta": 275, "muodostavan": 1, "vakiintui1066": 1, "ms": 1, "tunteen": 1, "yhteistapaaminen": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4": 1, "t\u00e4rkeiksi": 1, "hiphop-artisti": 1, "asevelihenke\u00e4": 1, "ajanut": 5, "kiitteliv\u00e4t": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 3, "muotoutuisi": 1, "antiaan": 1, "asiat": 7, "yleisemmin": 1, "uhkaisi": 1, "lukkariniemi": 12, "luultua": 1, "1980-luvulla383": 1, "kirkasti": 1, "tilannearviotaan": 1, "governance\u2019": 2, "soveltanut": 1, "periaate": 1, "ty\u00f6llist\u00e4\u00e4": 1, "lapin": 2, "h\u00e4mminki": 1, "talouskriisin": 3, "aineettomat": 1, "kumppaneita": 1, "kristillinen": 1, "kalliille": 1, "pohti": 10, "yhteiskunnan": 69, "611989": 3, "53-56": 1, "eduskunta-trilogia": 1, "kulkeminen": 1, "vaikeaa": 4, "v\u00e4ltti": 1, "voimista": 2, "laskelmointia": 3, "vallaksi": 2, "sanasta": 1, "pelkk\u00e4\u00e4": 6, "kulissientakaisessa": 1, "laskettavissa": 1, "kansainv\u00e4listyminen": 2, "pitk\u00e4j\u00e4nteisi\u00e4": 1, "taustojen": 1, "monipuolistamista": 1, "er\u00e4\u00e4t": 2, "sosialisti": 3, "astuneet": 1, "1891978": 2, "korjata": 1, "sijainnin": 2, "viett\u00e4\u00e4": 1, "ulkopoliittisia": 1, "16101978": 2, "p\u00e4\u00e4omapiirien": 6, "riippumattomuutta": 1, "neuvotteluista": 1, "vaatimille": 1, "1040": 1, "kni": 1, "p\u00e4\u00e4huomio": 2, "puolesta664": 1, "johtui": 2, "tulevissa": 2, "kapitalismilla": 3, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 4, "varten": 8, "rich": 10, "lehdist\u00f6tiedotteita": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4lt\u00e41054": 1, "lietsoi": 1, "1008": 1, "rakenteellisten": 1, "valtiojohtoisuus": 1, "punamultayhteisty\u00f6n": 1, "toteuttanut": 2, "kykyns\u00e4": 1, "alkusys\u00e4yksen": 1, "alkuper\u00e4\u00e4": 1, "rkp": 6, "ollen": 2, "odotuksissa": 1, "vapaussodan": 1, "h\u00e4nen": 87, "hallintoneuvoston": 1, "henkivakuutukseksi": 1, "tutkimuksellakin": 1, "laadunvalvontaan": 1, "kiinnitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "vakavimpiin": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikan": 1, "konkretian": 2, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "kasvattaa": 2, "aseveliyhteisty\u00f6h\u00f6n465": 1, "hotellissa": 1, "arvaamattomuutta": 1, "kokoomuspuolueen": 1, "1974\u20131981": 2, "2001a": 8, "syntyajankohtaa": 1, "reformille": 2, "arvostelu": 5, "s\u00e4ilymist\u00e4": 2, "pelotteluun": 1, "joutuivat": 5, "turhan": 9, "kuuden": 2, "kannanottoon": 1, "p\u00e4tevyyden177": 1, "problematisointi": 1, "mielipahaansa": 1, "p\u00e4invastaiseksi": 1, "id\u00e4st\u00e4": 4, "j\u00e4rjestett\u00e4vill\u00e4": 1, "johan": 2, "hankaluuksista": 1, "parhaan": 1, "keskeisi\u00e4": 7, "pyrkiv\u00e4t": 20, "lis\u00e4\u00e4": 13, "hankkeita": 2, "691977": 3, "vaatimuslistasta880": 1, "perusteista": 3, "ominaispiirteet": 1, "luotettavaa": 1, "herrat": 1, "representation": 2, "juurtunut": 1, "esipuhe": 1, "p\u00e4\u00e4linjat": 1, "todettu": 1, "kylm\u00e4n": 32, "teollisuusmiesten": 13, "ulkomaisen": 2, "konsensukselle": 1, "seurauksia": 1, "historiasta": 4, "valottaminen": 2, "katsonut": 1, "joutuisivat": 2, "energiapula": 1, "sis\u00e4poliittisena": 2, "\u2018talousel\u00e4m\u00e4n": 3, "luontevamman": 1, "seist\u00e4": 2, "2007": 91, "ryhtyneet": 1, "perusotteeltaan": 1, "yhten\u00e4isyyden": 5, "johtaville": 2, "liikkeess\u00e4": 1, "\u2018yritysjohtajat": 1, "testaamiseen": 1, "pyrkinyt": 6, "dramaattiset": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isiin45": 1, "gabrielle": 4, "1760\u20131914": 2, "virkaatekev\u00e4ksi": 1, "puheenvuoroissa": 1, "aalto131": 1, "kaikesta": 8, "padot": 1, "puhe": 29, "tekemist\u00e4": 3, "vakuutusalan": 1, "reunamerkint\u00f6ineen": 1, "kontolle": 1, "ratkaisevissa": 1, "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "ulkoministeriksi": 1, "alkoholiongelman": 1, "varsinaisesta": 1, "kevyin": 1, "nauttivat": 1, "vaihteli": 3, "lindblomin": 2, "neutraalisti": 1, "voimasuhteet": 2, "uusista": 2, "agendaan": 2, "kuulunut": 13, "kev\u00e4tkokous": 70, "keskustele": 1, "osuuteen": 2, "taistelusta": 1, "luokkaetujen": 1, "investointeja": 3, "painostettua": 1, "ehdokkaalta": 1, "rkplle": 1, "organisaatio": 1, "alkuvaiheessa211": 1, "puolustamaan": 3, "waterhouse": 49, "pudottamista": 1, "kireydest\u00e4": 1, "valmistautumaan": 1, "19111981": 1, "toimihenkil\u00f6": 2, "kirjoitti": 3, "kokoamisesta": 2, "saisivat": 1, "t\u00f6it\u00e4": 1, "kuvauksen": 1, "valmisteleva": 1, "ryhtyikin": 1, "oliko": 6, "todellinen403": 1, "monelta": 3, "1079": 1, "laskut": 1, "tutkimusperinne": 1, "kansalliskieli": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4\u00e4ni": 1, "millaisia": 11, "edun": 7, "h\u00e4st\u00f6\u00e4": 1, "yleiskeskustelujen": 1, "rakentamisesta": 1, "s\u00e4\u00e4stellyt": 1, "mets\u00e4teollisuusmiehet": 1, "haluaa": 3, "kaikilta": 4, "mirowski": 12, "keskisuuret": 1, "mitterrand": 3, "p\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "ennakkoajatus": 1, "vasemmistovaaran": 4, "pysy": 1, "prosessia": 2, "kotov": 2, "neutraaleilta": 1, "olemassaoloon": 1, "osaratkaisujen": 1, "tammikuuta": 2, "lamavuosina": 2, "vuosity\u00f6ajan": 1, "karvat": 1, "heijastuu": 1, "j\u00e4senkunnalta968": 1, "julkaistaviksi": 1, "keskiryhm\u00e4t": 2, "raha": 11, "aktivoi": 1, "\u2018markkinatalouden": 4, "sosialismina": 1, "porvarillisen": 15, "rusin": 1, "kirjeet": 9, "henkil\u00f6kunnan315": 1, "eklektisyytt\u00e4": 1, "77-79": 1, "etuly\u00f6ntiasemassa": 1, "uneasy": 2, "ryhm\u00e4etujaan": 1, "tueksi1078": 1, "varsinkaan": 2, "\u201can": 1, "mielipiteenmuodostuksesta": 1, "her\u00e4tt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "voimakkaasta": 1, "areenalle": 1, "2211974": 4, "1986\u201387\u2019": 1, "ministereiden": 4, "46-48": 1, "liikkumavaran": 1, "omaisuutta": 1, "yhteiskuntapolitiikan": 5, "yhteiskuntaan": 7, "erillisi\u00e4": 2, "hyvinvointij\u00e4rjestelmien": 2, "ved\u00e4n": 1, "perustavoitteiden": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisill\u00e4": 1, "j\u00e4rkkyyk\u00f6": 1, "identiteettien": 1, "puheenvuoroista": 2, "rajallinen": 1, "vasemmistolaisuus": 3, "lakimiehen\u00e4": 2, "tutkimuspalveluita": 1, "2211971": 4, "valmistelun": 1, "vertailulle": 1, "vaikeuksiin": 1, "yl\u00e4puolelle": 1, "valtakunnantason": 4, "opintojen": 1, "15-2": 1, "sis\u00e4piiri": 1, "klubit": 1, "ilmensi": 2, "samaan": 27, "lainkaan": 14, "kultaneito": 2, "reunaehtoja": 1, "tammikuu": 12, "suunnitteluun85": 1, "kaupank\u00e4ynnist\u00e4": 1, "vasemmistoradikaalit": 2, "mielipidevaikuttaminen": 1, "ottivat": 5, "pakolliseen": 1, "yhteisymm\u00e4rrys": 8, "liikevaihtoon": 1, "wagne": 2, "vennamoon": 1, "viesti\u00e4": 6, "sulava": 1, "kokoelmaa": 1, "tukemaan690": 1, "osan": 3, "tutkimuksesta": 7, "det": 1, "pakko-ohjailuun": 1, "v\u00e4\u00e4rintulkintoja": 1, "nykypolitiikka": 1, "tiedonv\u00e4litykseen": 1, "el\u00e4neet": 1, "luotettavuudesta": 1, "nobelistina": 1, "toimitettavaksi": 1, "1877": 2, "parani": 2, "kyseenalainen": 1, "mutkikkaita": 1, "k\u00e4sittelylle359": 1, "t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isesti": 1, "pankin": 13, "kiihke\u00e4": 1, "ylikorostaa": 2, "erityisj\u00e4rjestelyt": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4nkin": 1, "populististakin": 1, "vastaa": 4, "ulkomaiset": 2, "siirt\u00e4isi": 2, "metod": 2, "b\u00e5tvikohjelma": 1, "usa": 2, "kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6ill\u00e4": 1, "elvytetty": 1, "tahdon": 2, "puutu": 2, "perustavanlaatuisen": 1, "tutkimukseen": 8, "sosiaalipoliittisen": 1, "verokirstut": 1, "ne": 86, "puhdasoppista": 2, "ulkoista": 1, "toimintakomitea": 1, "h\u00e4ilyv\u00e488": 1, "helsingiss\u00e4": 5, "19731978": 1, "samankaltaisuutta": 2, "pehmennettiinkin": 1, "liiketoiminnan": 8, "pukenut": 1, "voimakkuudesta": 1, "painoarvo": 2, "139-140": 2, "tutkimuskohteille": 1, "millaisin": 2, "poikkeuksellisen": 5, "rakentavalle": 1, "ker\u00e4siv\u00e4t": 1, "mielipiteet": 3, "yritysjohtajat436": 1, "nimitt\u00e4in": 1, "1911976": 1, "verkostoa": 1, "suitsutti": 1, "valtuuskunta(eva": 2, "k\u00e4re": 1, "lopulle": 3, "radikaalit": 1, "1945-60": 2, "sampsa": 1, "agendaa": 5, "velkoja": 1, "jaottelee": 1, "toimintaohjelma\u2019": 1, "julkisuuskohua": 1, "eduskuntavaaleilla": 1, "pienent\u00e4minen": 1, "teoksessa": 114, "j\u00e4senyyden": 6, "sekoilukeskusten": 1, "edustavaan": 2, "tyynnytt\u00e4nyt": 1, "ajatukselta": 1, "hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "muodollista": 1, "lukujen": 2, "1045": 1, "relevantteja": 1, "kiteytyi": 1, "taustavoimana": 3, "huolestuttavan": 2, "vertaispalautteesta": 1, "hallitusratkaisu": 3, "esill\u00e4642": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytyi": 3, "okkoselta": 1, "h\u00e4m\u00e4r\u00e4n": 2, "67-68": 3, "s\u00e4ikytteliv\u00e4t": 1, "stenl\u00e5s": 13, "kieliasun": 1, "v\u00e4liaikaisratkaisuna": 1, "tekstiin": 1, "ponnistuksia": 2, "seppo": 24, "p\u00e4ivien": 1, "neuvostoliitosta": 7, "hampain": 2, "172-173": 2, "kimmo": 1, "langat": 2, "411982": 2, "tekojen": 1, "mielipiteiss\u00e4": 1, "kohtineen": 1, "tekem\u00e4\u00e4n624": 1, "kilpailuvalttina": 1, "osattu": 1, "vaikutusmahdollisuuksiaan": 1, "eturyhmien": 4, "keinon": 2, "2811980": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 13, "widomski": 2, "j\u00e4rjest\u00f6iss\u00e446": 1, "max": 308, "haavistolle": 1, "kitkattomina": 1, "valittivat": 1, "2741987": 2, "viesteill\u00e4": 1, "toteutuisi": 2, "lapissa": 1, "p\u00e4\u00e4omamarkkinoiden": 1, "suhteilla": 1, "torjumiseksi": 2, "muuttuneiden": 1, "sis\u00e4ist\u00e4": 5, "p\u00f6lyisten": 1, "analysoivien": 1, "trames": 2, "kasvukritiikki": 1, "\u2018finland\u2019s": 2, "1993b": 18, "selvilt\u00e4": 1, "harmaa": 2, "paperipatruunat": 2, "tilanteessa\u2019": 2, "20111981": 4, "xiii": 1, "voisivat": 5, "hedelm\u00e4\u00e4": 2, "erilaisiin": 4, "j\u00e4senkirja": 1, "varatoimitusjohtajan": 2, "profiiliaan": 2, "tunnustusta": 3, "1891989": 1, "ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 2, "ruotsalaisen": 4, "muissakin": 1, "j\u00e4\u00e4hyv\u00e4ispuheessaan": 1, "seuraavat": 2, "allardt": 1, "markkinavetoiseen": 2, "sivuilla": 2, "s\u00e4hk\u00f6kynttil\u00f6it\u00e4": 1, "silm\u00e4lasien": 1, "kasvu941": 1, "kaventaa": 3, "kekkosessa": 2, "tuhlata": 1, "suuremmaksi399": 1, "lakko": 1, "kiinnostustaan": 1, "oikeusministeri": 2, "valtiotieteen": 4, "sosiaalisten": 14, "oloihin": 2, "kokoelmiin": 1, "lamassa": 2, "paavo": 76, "uhalla": 1, "huomenna\u2019": 3, "sanomaansa": 1, "aikaansaamiseen897": 1, "611974": 1, "sdphen444": 1, "k\u00e4\u00e4ri\u00e4inen208": 1, "painottumista": 1, "solakampi": 1, "kokonaisratkaisut": 2, "syv\u00e4llisten": 1, "riippumattomia": 2, "ilmaisutyyli": 1, "keskeisemm\u00e4lle": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4": 2, "lyhytkestoisuus": 1, "suomalais-neuvostoliittolaisen": 1, "vesill\u00e4": 1, "siunasi": 1, "keskusteluissa": 4, "lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4\u00e4": 1, "house": 2, "vipuvartta": 1, "tuloksineen": 1, "hedelm\u00e4lliseksi": 1, "katseensa": 4, "yhteiskuntasopimuksen": 5, "juurruttavan": 1, "suunnitelmallista": 2, "yksityiskohtaisuuden": 1, "johtavan": 7, "k\u00e4ynnist\u00e4m\u00e4t": 1, "vastauksen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisia": 1, "821-833": 2, "lobbying\u2019": 2, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6t": 1, "k\u00e4ynnistymist\u00e4": 1, "v\u00e4lity": 1, "tiet\u00e4myksess\u00e4mme": 1, "analyysit": 1, "1950-luvun": 2, "valinnanvapautta": 1, "kokemattomat": 1, "into-kustannus": 4, "voiman": 3, "s\u00e4ilytt\u00e4miseen": 3, "norton": 4, "w\u00e4rtsil\u00e4-ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "ekonomis-politisk": 1, "etupiiriin": 1, "hallintaa": 1, "harvinaisuudesta": 1, "raamatullisen": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 16, "tekij\u00e4ll\u00e4": 1, "tkloa": 2, "ajanviettoon": 1, "mediary\u00f6pytykseen": 1, "l\u00e4nsimaailmasta1068": 1, "syyskes\u00e4ll\u00e4": 1, "hyvinvointivaltiokritiikkiin": 1, "sandy": 2, "presidenttikysymykseen": 2, "revolution": 2, "h\u00e4veli\u00e4\u00e4sti": 1, "henkil\u00f6suhdeverkostonsa": 1, "pysyv\u00e4sti": 2, "kohentaminen": 1, "tiedotusv\u00e4lineisiin": 1, "hjerppe": 6, "kyr\u00e4ily": 1, "presidenttispekulaatioiden": 1, "vaihtoehtoisista": 1, "hyvinvointivaltiossa": 1, "hallituspolitiikasta": 1, "esimerkkej\u00e4": 3, "julkaisemaan": 1, "problematisoinut": 1, "experts": 1, "poimittuja": 1, "sanoman": 3, "kirjeenvaihdossa": 1, "prosenttiin": 1, "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4": 1, "johtaneita": 1, "kulttuuria": 2, "kest\u00e4v\u00e4n": 1, "eec-prosesseista": 1, "tarpeella": 1, "korostuvat": 1, "tarjoavat": 11, "tietysti": 1, "brittitutkijat": 1, "vakioina": 1, "linjanvetoon": 1, "kierros": 1, "w\u00e4rtsil\u00e4": 1, "perusmetodiikkaa": 1, "rahallista": 1, "suunnitelmataloutta300": 1, "konteksteihin": 2, "tiedotteilla": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4562": 1, "arvosteltiin": 1, "julinin": 2, "konkreettisimmat": 1, "luonnehtia": 1, "tutkimustietoa": 1, "toivomia": 1, "\u2018ryhtiliikett\u00e4\u2019": 1, "merkityksess\u00e4": 2, "1922\u20131939\u2019": 2, "lange": 2, "ratkaisemisessa": 1, "monenlaisista": 1, "kehumista": 1, "debatit168": 1, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 1, "consensus": 4, "eyn": 3, "valitsemalla": 2, "tavoitteet314": 1, "pieneniv\u00e4t": 1, "lausui": 1, "painos": 18, "puntaroin": 1, "valtiota": 3, "ryhm\u00e4ksi": 1, "teoreettiset": 3, "kannattavaksi": 1, "presidenttikilvan": 1, "artikkeleiden": 1, "toissijaisesti": 2, "maailmassa": 10, "itsemurhan": 1, "sinetin": 1, "j\u00e4seneksi": 3, "ruohonjuuritasosta": 1, "aineistojensa": 1, "imagoa": 3, "p\u00e4\u00e4semiseksi": 1, "\u2018presidentintekij\u00e4t": 1, "roolissa": 3, "esiymm\u00e4rryksen": 1, "rationalisointiliiton": 1, "tyypilliset": 1, "hy\u00f6dyllisemp\u00e4\u00e4": 2, "mainitsemasta": 1, "et\u00e4isyytt\u00e4": 3, "nimitt\u00e4misest\u00e4": 1, "keskuskauppakamarin": 4, "varhaisessa": 1, "tarkastella": 15, "osoite476": 1, "vaarantaneet": 1, "historiateoshanke": 1, "alulle": 1, "argumentoivat": 1, "keskustelufoorumi1036": 1, "marja": 6, "muilla": 2, "kriisikokoukseksi": 1, "siivet": 1, "hankkeelle": 1, "pystyn": 1, "ehdottamaan": 1, "metalliteollisuudesta": 1, "asuntojen": 1, "1078": 1, "suosituimmista": 1, "kumoamaan": 1, "26111981": 3, "helve": 1, "etuuksia": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hestymistavassa": 1, "vaikeuttaneen": 1, "taktiikkaerimielisyyksi\u00e4": 1, "mahdollisuuksiin": 4, "ansiosta757": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 1, "p\u00e4r": 3, "sitoumuksista": 1, "rakennemuutosta": 2, "seisoivat": 2, "olot": 3, "kirjallisuudessa": 1, "korotus": 1, "tor": 1, "orjuuteen139": 1, "l\u00e4htien": 18, "kaasu": 1, "ylitt\u00e4mist\u00e4": 1, "valuuttapolitiikkaan398": 1, "salo": 2, "sauramo": 2, "asenteiden": 5, "varoja": 4, "peilata": 1, "h\u00e4t\u00e4\u00e4nty\u00e4": 1, "jakamista": 2, "institutional": 4, "ylempien": 1, "ruostuvat": 1, "siteest\u00e4": 1, "hetken": 3, "19642001": 1, "stkv": 55, "olevalla": 2, "joten": 43, "tarve": 9, "lukuun": 1, "johtoryhm\u00e4n": 34, "todellisesta": 1, "virtauksen": 1, "periaatteellisia": 1, "teesi\u00e4": 2, "ty\u00f6voiman": 6, "pr-kampanjoiden": 1, "voineet": 9, "cheek": 1, "valossa\u2019": 2, "harteille": 1, "uraauurtavan": 1, "asemien": 2, "uusille": 2, "lokakuu": 2, "romuttumista": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 3, "muuttovirran": 1, "tosiasiallista": 2, "ilkka": 18, "hallintohimmelien": 1, "johtokuntaan": 1, "vihollisen": 1, "ydinvoimakeskustelussa": 1, "pahoittelukirjeell\u00e4": 1, "vientiteollisuudelle": 2, "lujatahtoisen": 1, "antaja": 1, "voimistaa": 1, "jakelun": 1, "taisteli": 2, "muistuttamalla": 1, "teknologiavastaisen": 1, "formation": 2, "suuriin": 2, "huippuj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 3, "todellisempi": 1, "yhteis\u00f6ss\u00e4": 2, "sulkeutui": 1, "alistumista": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko": 1, "muodollisten": 1, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6": 2, "eye-witness": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4n": 2, "hallitukseen565": 1, "viemiseksi": 2, "18121989": 2, "n\u00e4k\u00f6piiriss\u00e4": 3, "tulevaisuudenn\u00e4kymi\u00e4\u00e4n": 1, "toivomaan": 1, "taustaa": 1, "tutkijaseminaarissa": 1, "john": 7, "enimm\u00e4isl\u00e4mp\u00f6tilaksi": 1, "palvella": 1, "tehtiin": 2, "unohtamaan": 1, "taktiikkansa": 1, "ajatuspaja-asiantuntija": 1, "second-hand": 2, "carey": 17, "tukalaa": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4n": 1, "sis\u00e4ltyi": 2, "teollisuusmiehist\u00e4": 1, "levitt\u00e4mist\u00e4195": 1, "palvelualojen": 1, "h\u00e4d\u00e4nalaiseksi": 1, "alakohtaisista": 1, "induktiota": 1, "sukupuolen": 1, "kirjoittaneet": 6, "55-59": 1, "televatelefenno": 2, "p\u00e4\u00e4hallituspuolueiden": 2, "villitty\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisess\u00e4": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4t": 4, "saattaa": 15, "asennoituivat": 1, "strategic": 4, "p\u00e4iv\u00e4": 1, "employed": 2, "p\u00e4rskeist\u00e4": 1, "hylk\u00e4\u00e4": 1, "kahlita": 1, "porvarillisessa": 1, "tuottamiseen56": 1, "yhteisell\u00e4": 1, "esitettyjen": 2, "k\u00e4hminn\u00e4t": 1, "kannalle": 3, "valtionyrityksi\u00e4": 1, "kanavoitui": 2, "sensuroitu203": 1, "opiskeltuaan": 1, "kiilto": 1, "ajasta": 4, "torjuvasti": 1, "yleist\u00e4": 16, "\u2018haja-ajatuksia": 6, "vasemmistolaisten": 3, "rossinow": 2, "kaksi": 13, "loppuvuosien": 1, "nelj\u00e4ntoista": 1, "korostavaksi": 1, "lukija": 1, "l\u00e4hestymistapojen": 1, "laajentaminen894": 1, "miehin\u00e4": 1, "\u2018an": 2, "hallitusyhteisty\u00f6tunnusteluita": 1, "3102013": 1, "kysynyt": 1, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisten": 1, "johtamaan": 5, "matter": 2, "puheenjohtajana": 7, "yhteensulautumista577": 1, "t\u00e4ht\u00e4si": 8, "kujanjuoksu": 2, "kolmas": 8, "l\u00e4heisest\u00e4": 1, "tarttumisen": 1, "tahansa": 4, "good": 8, "jatkoi": 6, "1974\u20131984": 1, "lupasi": 4, "kulloisessakin": 1, "karsastaneet": 1, "pel\u00e4nneet": 2, "capitalism": 16, "kilpailukyky": 10, "aktivointi": 1, "finska": 1, "p\u00e4\u00e4v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "avautuivat": 1, "uskoivat": 2, "matalista": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4yksist\u00e4": 2, "mtkn": 5, "suolahti": 2, "saavutukset": 3, "k\u00e4ytti": 5, "1960\u20131963": 1, "sis\u00e4isiin": 1, "kasvuautomaateista": 1, "talouspoliittiset": 7, "voitti": 2, "panu": 1, "\u2018karjalaisen": 1, "pikakirjoitustyylill\u00e4": 1, "l\u00f6ysiv\u00e4t": 3, "keskustellessaan": 1, "2731975": 1, "puheenjohtajisto": 4, "ajatusten": 8, "organizations\u2019": 2, "k\u00e4ynnistymiselle": 1, "valtioiden": 3, "varastonsa": 1, "sovellus": 1, "kirist\u00e4misest\u00e4": 1, "hahmottumassa": 1, "romahti": 5, "hallituspohjista": 1, "valtakunnanpolitiikkaan": 1, "j\u00e4rke\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "logiikka": 3, "julkisuutta": 1, "laveampi": 1, "informoineen": 1, "lippua": 1, "ehk\u00e4": 6, "keh\u00e4m\u00e4isesti": 1, "saralta": 1, "61-63": 1, "t\u00e4rkeysj\u00e4rjestyksess\u00e4": 3, "kitkattomasti": 1, "mentt\u00e4nyt": 1, "213-236": 2, "yhdentymiskehityksen773": 1, "tkllta": 2, "ristikk\u00e4iset": 1, "nimesi": 2, "pidemm\u00e4lle": 1, "valtuuskunnalle": 2, "terveyssyist\u00e4": 1, "luodut": 1, "murrosta": 2, "erityispiirteist\u00e4": 1, "is": 15, "naapurina": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4neet": 3, "1952": 1, "n\u00e4kemys": 8, "tiivist\u00e4misen": 1, "parlamentarismi": 1, "\u2018structural": 1, "t\u00e4smentyneet": 1, "yhteiskunnallis-poliittisista": 1, "\u00f6ljykriisin": 5, "konsensusmenettelyn": 1, "hallituspohjana": 1, "budjettiesitysten": 1, "mielek\u00e4s": 1, "asiamieheksi": 2, "harmaalle": 2, "esitetyist\u00e4": 2, "vasemmalta": 2, "vaikutteita": 4, "3121980": 2, "valtaa": 28, "edusmies": 1, "leiri": 1, "nousi": 21, "purkautui": 3, "p\u00e4in337": 1, "tutkimuskohteenani": 1, "254255": 1, "heikommilta": 1, "solinin": 1, "tunnustelevia": 1, "abduktiolla": 1, "ideologisen": 4, "poliittisiin": 13, "vaalitoimitus": 1, "periaatteellisiin": 1, "kansallisarkistossa": 2, "tulkinnassa": 1, "hoitivat": 3, "oppositiovuoden": 1, "helposti": 7, "29-189": 2, "kaukotavoitteena": 2, "seuraajien": 1, "ongelmattomuudelle": 1, "ranska\u2019": 1, "suurmieshistoriaa": 1, "yritysjohtajapiireiss\u00e4": 1, "vanhasta": 1, "lis\u00e4velka": 1, "osuvasti": 2, "sitoumuksista691": 1, "p\u00e4iv\u00e4kohtaisista": 1, "epilogimaisessa": 1, "ostetaan": 2, "12-13": 5, "651985": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jiin": 9, "komiteamietint\u00f6\u00f6n": 1, "\u2018research": 2, "tarvittaisi": 1, "nkphen": 1, "1991977": 1, "koivikon": 2, "televisiosarjojaan8": 1, "periaatteista": 1, "hayden": 3, "meinhof": 2, "kielteiset": 1, "yksin\u00e4ist\u00e4": 1, "toteuttamia": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekosysteemiin": 1, "78-80": 2, "etel\u00e4rantaan\u2019": 1, "katsauksen": 4, "harmitteli": 2, "taakse623": 1, "aikaan": 24, "laajuudella": 1, "\u2018elinkeinoel\u00e4m\u00e4n": 40, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "kirjeit\u00e4": 5, "toimintaohjelmaluonnos": 2, "amazonakselle": 1, "rahoittaminenkin": 1, "vallankumousta": 1, "presidentinlinnaan": 1, "markkinatalousmy\u00f6nteist\u00e4": 2, "aikaansaamista": 2, "1691987": 5, "ann": 2, "arvonimen": 6, "kovien": 1, "naapurimaissa": 1, "muotoillut": 1, "osmo": 3, "yhteisen": 11, "markkinatalous\u2019": 4, "siviiliasiantuntijoita": 1, "k\u00e4sity\u00f6ammattia": 1, "nujertaisi": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 3, "blomberg": 5, "decisions\u2019": 2, "heikoimpia": 2, "ajaneen": 1, "\u2018business": 13, "kokoomuspuolueeseen": 1, "paraneminen": 1, "laajenevilta": 1, "kosketeltava": 1, "yhdysvaltalaista": 3, "alustavia": 4, "kiihkeimm\u00e4ss\u00e4": 1, "riskeist\u00e4": 1, "oikeutta": 1, "sataman": 1, "vaikuttamiseksi": 4, "2666": 1, "apulaisjohtaja": 1, "\u2018vaalirahoittajien": 2, "unohtui": 1, "gandil": 2, "tavoitetta": 5, "id\u00e4npoliittisten": 1, "kannattamansa": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnan": 3, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4": 1, "kantavia": 1, "1041987": 1, "lajien": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "demokratialle": 1, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4mme": 1, "itsemurhaa": 1, "tietokoneen": 1, "kostiainen": 1, "markkojen": 2, "p\u00e4iv\u00e4npolttavuudesta": 1, "kohentamista": 1, "ehdokasratkaisuun": 1, "etutaisteluun": 1, "finncelliss\u00e4": 1, "asemaltaan": 1, "lobbaustaan": 1, "kest\u00e4": 2, "p\u00e4\u00e4tellen": 1, "muodostui": 4, "fiskars": 1, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "palkansaajat": 1, "aktivismi": 4, "kohteet": 2, "kansalaisvapauksineen411": 1, "kn": 2, "yhteisymm\u00e4rrykseksi": 1, "kaatumaan": 1, "sekaantumista": 2, "sovelluksesta": 1, "tutustunut": 2, "k\u00e4sitykseen": 1, "rakentumista": 1, "luopuvan": 1, "arkistokokonaisuuksia": 1, "sulavalta": 2, "hyvinvointi1072": 1, "muokkaa": 2, "sokn": 1, "h\u00e4t\u00e4huudolta": 1, "hallituskokoonpanolle863": 1, "koulutettiin": 1, "asiapitoista": 1, "pitk\u00e4t": 3, "murto-osan": 1, "12121981": 2, "t\u00e4rkeilt\u00e4": 2, "k\u00e4ydyist\u00e4": 1, "perusagendan": 3, "tapaamispaikkansa": 1, "hallitusratkaisua": 1, "unilukkari251": 1, "vivahteikkaiksi": 1, "kiivaimmat": 1, "historiallista\u2019": 2, "arkistosta": 1, "yritystoimintaa": 7, "induktion": 1, "pragmatismia": 2, "lobbareiksi": 1, "355-359": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymisen": 4, "esitelt\u00e4ess\u00e4": 1, "valtiojohtoisuutta": 10, "merkityksen": 7, "legitiimi": 1, "l\u00e4nsimaisen": 8, "aiempaan": 3, "kiihdytti": 2, "l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4": 1, "kohteita": 3, "hayekilaisen": 1, "unohtumatonta": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senyyden": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 1, "aktivoimaan": 1, "tarpeellista": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 6, "dokumentaariset": 1, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 4, "presidenttiasiasta": 1, "omaksuivat": 1, "ottamaan": 2, "mahdollisuuksina": 1, "valtiollisissa": 2, "piittaamatta": 3, "etel\u00e4ranta": 2, "snk": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6mi\u00e4": 3, "arvostelijoilta": 1, "joskun": 1, "ratkaisisi": 4, "valtakirjaa": 1, "ilmeni": 3, "26101979": 3, "rakennepolitiikkaa": 1, "arvostaneen": 1, "ulkopoliittinen": 4, "tuudittautuneilla": 1, "ty\u00f6nantajaliitossa": 1, "pettyiv\u00e4t": 1, "k\u00e4sitystens\u00e4": 1, "721977": 1, "vaihtoehdottomuuteen": 1, "n\u00e4kyvyydest\u00e4": 1, "k\u00e4ytiin": 9, "edellisen": 2, "1211982": 1, "teht\u00e4vist\u00e4\u00e4n": 1, "teht\u00e4vist\u00e4": 3, "tulkinneet": 2, "maalisvaalien": 1, "asian": 5, "viittaako": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 10, "kulkua": 2, "poliittisen": 160, "vasemmistoradikalismia242": 1, "service": 2, "vartioimisen": 1, "pienent\u00e4mist\u00e4": 1, "kuristaminen": 1, "alabama": 2, "v\u00e4lill\u00e494": 1, "termipankki": 2, "marsch": 2, "kansallisbiografia-verkkojulkaisu": 16, "ongelmattomien": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 4, "luova": 1, "interviews": 2, "anniina": 1, "et\u00e4\u00e4nnytti": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 2, "295-305": 1, "1983b": 3, "nojaavasta": 1, "tapahtuneiden": 1, "kehittelemi\u00e4": 1, "esimerkill\u00e4\u00e4n": 1, "virkakausien": 1, "sosialisointia": 2, "1096": 1, "aineistoina": 1, "osoittamaan": 3, "662-665": 1, "politiikassa": 13, "ansaitsi": 1, "huonoa": 1, "\u00e4\u00e4ntenenemmist\u00f6n": 1, "vertailevan": 1, "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4": 3, "luvuista": 1, "vaikeaselkoinen": 1, "talouskriisiss\u00e4": 2, "suosia": 1, "myynti-insin\u00f6\u00f6ri": 1, "t\u00e4ytt\u00e4nyt": 2, "tilastotietoihin": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4miseksi": 1, "perustettuun": 1, "sopinut": 2, "valita": 4, "todelliset": 2, "ennenn\u00e4kem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4": 1, "itsen\u00e4isyys": 1, "virkamieshallituksissa": 1, "tuekseen": 2, "kompuroiden": 2, "asennevaikuttamisen": 1, "ohjauksella": 1, "suunnittelussa": 1, "roolista384": 1, "katkera": 1, "hajotti": 1, "nimetyss\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisi\u00e4": 1, "koulutukseen": 1, "p\u00e4\u00e4omistajan": 1, "hajoaminen": 1, "suuresta": 4, "ulkopolitiikkaan": 2, "valmiuksia": 1, "presidenttigallupin": 1, "veturina": 1, "vahingoittaisi": 1, "kehityst\u00e4": 24, "lobbauksen": 13, "aatos": 1, "pankinjohtajana": 1, "451-467": 1, "tosiasiallisena": 1, "v\u00e4liselle": 2, "pankeista": 1, "beginning": 2, "julkisesti": 12, "voimantunnostaan": 1, "243-245": 1, "vaikuttamispyrkimyksist\u00e4": 1, "newcastle": 2, "kuvattu": 1, "1962\u20131966": 1, "simo": 1, "\u2018teollisuus": 12, "vahvistamiseksi259": 1, "perinn\u00e4isen": 1, "ylikorostamisena": 1, "kartoittamatonta": 1, "jatkamisen": 3, "seuraten": 2, "ranskan": 4, "tekemi\u00e4ni": 1, "kritisointi": 1, "ilmestyikin": 1, "tukisi": 2, "tutkimusotteen": 1, "seurauksista": 3, "edustettujen": 1, "suurvallan": 3, "pelk\u00e4\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1, "kauppakorkeakoulun": 1, "paikkeilla": 1, "\u2018kapitalismi\u2019": 1, "viihdetaiteilijoiden": 1, "asiakirja": 1, "ponnistelujen": 1, "ripe\u00e4": 1, "valoon": 1, "ongelmista\u2019": 2, "asia": 7, "19121984": 1, "avaintekij\u00e4n\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4npalvelusten": 1, "sill\u00e4kin": 1, "uskoo": 1, "confederation": 2, "kuvaamaan": 1, "yritysverotusta": 1, "nykyisell\u00e4": 1, "laululiikkeess\u00e4226": 1, "kannaksella": 1, "portinvartijoina": 1, "liittoutumia": 1, "lukijan": 1, "\u2018do": 4, "koskeva": 2, "avartamaan": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jille": 6, "leighton": 2, "kaisa": 2, "informaatiota": 2, "hedelm\u00e4llisi\u00e4": 1, "toukokuussa": 8, "innostus": 1, "valtataistelu": 2, "talloi": 1, "rajojen\u2019": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 6, "sosiaalidemokraattiseksi": 1, "yksitt\u00e4isiin": 6, "apajilleen": 1, "muistiossa": 1, "sitoumuksen": 1, "rosenlew": 2, "k\u00e4ynnistelleet": 1, "vahvistava": 1, "1731969": 2, "tiedepoliittisen": 1, "selv\u00e4stikin": 1, "ilmaisuvoimaisempi": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoimintoja": 1, "\u00e4\u00e4nekk\u00e4\u00e4sti": 1, "sinipunahallituksesta": 2, "j\u00e4in": 1, "sotavahinkoyhdistyksen": 2, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "edellytt\u00e4isi": 2, "hallitusyhteisty\u00f6": 3, "linjaukset": 5, "polemia-sarjan": 1, "pohjolan": 4, "itsen\u00e4isyydest\u00e4": 1, "241976": 1, "ankkuroitu": 1, "ennakolta": 1, "\u00e4\u00e4nestett\u00e4v\u00e4": 1, "wider": 2, "h\u00e4st\u00f6lle": 8, "petiin867": 1, "julkilausumattomana": 1, "talentum": 2, "t\u00e4ll\u00f6inkin": 1, "indications": 2, "etuja": 12, "noin": 6, "kokouksissa": 1, "kaksijakoisuus": 1, "erityyppisi\u00e4": 1, "1-21": 1, "informational": 2, "taistolaisuudella1084": 1, "kirjoitus": 1, "tehostivat": 2, "kiinnostavuudeltaan": 1, "olennaisen": 1, "teollisuusvaikuttajilla": 2, "parannuksista": 1, "puhutuista": 1, "tarpeellisia": 2, "katto-organisaatioiden": 1, "\u2018kansainv\u00e4liset": 1, "rajautuivat": 1, "hankausta": 1, "yritystoimintaan": 6, "position": 2, "keskeisest\u00e4": 2, "havahtuneet": 1, "mcgann": 11, "iltalehti": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 6, "muotoiltujen": 1, "t\u00e4rke\u00e4ksi": 2, "nojaavaksi": 1, "kehittyneet": 1, "hajoamisen": 2, "k\u00e4rjess\u00e4\u2019": 1, "kytkeytyy": 1, "uses": 2, "harjoittamista": 1, "222-224": 1, "ilmoittivat": 1, "et\u00e4\u00e4mm\u00e4ll\u00e4": 1, "kasvaimeksi232": 1, "happamia": 1, "l\u00e4nsi-identifikaatiota": 1, "kiviselle": 3, "\u2018yksityinen": 1, "olleille": 1, "language": 2, "abt\u00e4": 1, "\u2019oikaisu\u2019": 1, "k-80-hankkeen": 1, "gallup": 1, "finally": 2, "j\u00e4lkeist\u00e4": 1, "foundations": 2, "otsikolle": 1, "kekkosella": 4, "naiivia": 1, "osanottajakunta": 1, "virolaiseen": 1, "tiet\u00e4myst\u00e4mme": 1, "tyydytt\u00e4nyt": 1, "vastavoimaksi": 4, "yksityisyritteli\u00e4isyyteen": 1, "valotettu": 1, "\u2018p\u00e4ivi\u00f6": 1, "yhteisty\u00f6ns\u00e4": 1, "spekuloida": 1, "nuottien": 1, "tuntuva": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jiin945": 1, "toteudu": 1, "synnytysvaikeudet": 1, "tekem\u00e4tt\u00e4": 1, "kohdistanut": 1, "pulmiin": 1, "2731987": 1, "syntynyt": 9, "vapaan": 23, "kyetty": 1, "ty\u00f6v\u00e4enpuolueiden": 1, "kivist\u00f6\u00f6n": 1, "kev\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "id\u00e4nsuhteidensa": 1, "campaign": 4, "asioita": 11, "ennakkosuosikki": 2, "arvioi": 13, "\u00e4\u00e4nestysaktiivisuus": 3, "n\u00e4iss\u00e4": 2, "vaatimalla": 1, "l\u00e4nteen793": 1, "seurue": 1, "aiemmista": 1, "rhetoric": 2, "malli": 1, "nyky\u00e4\u00e4n": 2, "suostuivat": 1, "id\u00e4nkauppiaiden": 1, "teuvo": 1, "equence1": 1, "kiireellisen\u00e4": 1, "vaikka": 80, "nen\u00e4n": 1, "it\u00e4vallassa": 1, "opinnot": 1, "torjunnan": 1, "lukien": 2, "nl": 1, "millaiset": 2, "kirjoittanut": 11, "aiheeseen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4llisesti": 2, "northampton": 2, "kaupank\u00e4ynniss\u00e4": 1, "matti": 26, "19111985": 2, "order": 2, "tarkoittavaan": 1, "edetess\u00e4": 8, "mediap\u00e4iv\u00e4": 2, "86-89": 1, "2641988": 3, "alkuun": 10, "taustavoimia": 1, "ilmestyv\u00e4n\u00e4": 1, "seikka": 2, "asiakirjoissa": 1, "muistiota": 3, "clearingin": 1, "ajatussuuntaukset": 1, "\u2018ensimm\u00e4inen": 1, "passiivisesta": 1, "sis\u00e4\u00e4np\u00e4in": 1, "tuotanto": 2, "1973\u20131978": 22, "valtiovallalta": 2, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 2, "levyj\u00e4\u2019": 1, "yhdenmukaisuutta": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6sten": 1, "t\u00e4m\u00e4": 20, "asiantuntijaj\u00e4rjest\u00f6ksi": 1, "suhteen970": 1, "1953\u20131958": 1, "erityispiirteit\u00e4\u2019": 1, "toteuttivat": 1, "2941976": 1, "kemijoki": 1, "viesti": 2, "p\u00e4iv\u00e4llisill\u00e4": 3, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4kin": 1, "enterprisen": 1, "keskustelija": 1, "ehdottomasti": 4, "per\u00e4si": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6idens\u00e4kin": 1, "miljardien": 1, "pes\u00e4njakajat": 2, "ix": 2, "canada": 2, "selke\u00e4sti": 5, "tutkimallani": 1, "avajaisissa": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 4, "huippuj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4": 1, "pohdintaa": 1, "tulisivat": 1, "puolille": 1, "yksitt\u00e4istapauksessa": 1, "vapautettiin": 1, "kuulija196": 1, "etuoikeutettu": 1, "right": 3, "katkaisemisesta911": 1, "assumes": 1, "1970\u20131980lukujen": 2, "talousliitoksi": 1, "asenteisiin": 4, "suuremman": 2, "kunnollista": 1, "salassa": 2, "parlamentarismia": 2, "varten\u2019": 1, "periaatteelliset": 2, "valtiojohtoisesta": 3, "havaintoaan": 1, "rakennuspalikat": 1, "\u2018luonnos": 1, "ajattelijat": 2, "k\u00e4sityksiin": 2, "j\u00e4lkeen": 90, "httpwwwoecdorgfinland44305513pdf": 1, "sateli": 1, "yhtenevien": 1, "painoarvosta": 1, "valtauskohteena": 1, "hajottamisesta": 1, "t\u00e4ht\u00e4yksen": 3, "1958\u20131962": 2, "motives": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "edell\u00e4": 9, "georg": 7, "xiii-xxxii": 2, "voidaan": 16, "kehitt\u00e4mill\u00e4\u00e4n": 1, "widely": 2, "kettusen": 1, "rintamalinjojen": 1, "k\u00e4yneens\u00e4": 1, "talouspoliittisen": 9, "toimintakent\u00e4t": 1, "efta-maita": 1, "etenev\u00e4n\u00e4": 1, "tarkoitus": 9, "suojalait": 1, "menettiv\u00e4t": 1, "voivansa": 2, "bidrag": 2, "ehdottomilla": 1, "60\u201365": 1, "potentiaalisia": 2, "791977": 3, "ty\u00f6suojelun": 1, "mahdollisten": 3, "mielipideilmaston": 3, "\u00f6ljyntuotantoaan": 1, "eliittej\u00e4": 1, "hankalassa": 1, "hegemonian": 2, "ty\u00f6markkinamiehen": 3, "1990\u20131996": 1, "hodder": 2, "problems": 2, "haasteilta": 1, "rajoitukset": 1, "valmistelemaan": 3, "hallituspohjan": 6, "ajatussuuntauksen": 1, "teollisuusvaikuttajia": 1, "suoralla": 4, "demariyhteisty\u00f6n": 1, "monitahoinen": 1, "268-269": 1, "sanoi": 1, "moitteita": 1, "tiivist\u00e4miseen": 1, "k\u00e4sitelleess\u00e4": 1, "poliitikkoa\u2019": 1, "street": 4, "\\n\\nthe": 2, "k\u00e4rjekk\u00e4in\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4nvaloa": 1, "juoksevasta": 1, "viimeiseen": 1, "oikeudella474": 1, "ep\u00e4varmoja": 2, "v\u00e4rist\u00e4": 1, "teorian": 5, "olihan": 4, "between": 13, "kapeahkoille": 1, "n\u00e4yt\u00f6n": 1, "faktoja": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 1, "lienev\u00e4t": 1, "valtiointerventio": 2, "ep\u00e4edullisille": 1, "nime\u00e4m\u00e4tt\u00f6mille": 2, "voimistuneeseen": 1, "solmivat": 2, "mahdollista932": 1, "pohja": 1, "suosikkivaihtoehto": 1, "vedenjakajaksi": 1, "etsitt\u00e4isiin": 1, "kelvollinen": 1, "unicessa": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vyys": 1, "tilanteesta462": 1, "kantavista": 1, "koalition": 2, "leirin": 1, "colvin": 2, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 4, "katsottu": 1, "muistiin": 1, "tilastokeskus1106": 1, "asettamista": 2, "rakennettu": 3, "hirvijahdeissa": 1, "koneistossa": 1, "ty\u00f6llisyydelle": 2, "aatteeksi": 1, "johtaa": 9, "perustelee": 4, "l\u00f6yt\u00e4m\u00e4": 1, "toimittajan": 1, "kaavaili": 2, "menee": 1, "asemaan": 10, "korkealle537": 1, "markkinointi": 2, "27111985": 1, "muodostamaa": 1, "korostaneet": 3, "henkil\u00f6suhteissa": 1, "samalla": 65, "472-473": 1, "irtiotto": 1, "meneill\u00e4\u00e4n": 3, "v\u00e4lisiin": 2, "ominaisuudessa": 1, "kohtaan": 26, "turvata": 8, "laitosten": 1, "sementoivat": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "demokraattiseen": 1, "miss\u00e4": 17, "politiikka": 19, "mahdoton": 6, "huononivat": 1, "puolustamiseksi": 2, "positiivisemmaksi": 1, "p\u00e4\u00e4sty\u00e4\u00e4n": 2, "paljonko": 2, "todistaminen": 1, "alasuutari": 13, "oikeistovoimien": 2, "l\u00f6ylyn": 1, "hallitusratkaisun": 3, "tarkastelun\u00e4k\u00f6kulma": 1, "vapautustoimet": 1, "vakaumuksensa": 1, "ritarina": 2, "porvarilliset": 2, "18121940": 3, "muualla\u2019": 2, "etsineet": 1, "1972\u20131982": 2, "v\u00e4yryst\u00e4": 3, "valokeilassa": 3, "nimitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018muistio": 6, "j\u00e4rjest\u00e4misess\u00e4": 1, "arvosteluaallon": 1, "osoittautuneita": 1, "24101984": 1, "joukolle": 1, "keh\u00e4n": 3, "etsi\u00e4": 3, "hartaasti": 1, "n\u00e4kyviss\u00e4": 1, "tiedotusv\u00e4lineist\u00e4": 1, "keskusteltu": 2, "suppeiksi": 1, "loi": 7, "ulkopoliittisena": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4ns\u00e4": 3, "sitoumus": 2, "enemmist\u00f6nkin": 1, "aikoivat": 4, "akuutimpi": 1, "chandorin": 1, "edustajilta": 1, "books": 6, "which": 12, "public\u2019s": 2, "toivomaansa": 1, "ruutupaperille": 1, "peruskompromissi": 1, "1983\u20131992": 1, "asennetta": 2, "konsensuskaan": 1, "taustalla": 23, "yv": 1, "suurin": 9, "laantumisesta": 1, "viisainta": 1, "sosiologia": 4, "eliitit": 2, "kansallisina": 1, "danielsbackalle": 1, "ryhm\u00e4teatteri": 1, "ratkaista": 1, "ad": 2, "kiihke\u00e4sti": 1, "luoduille": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 12, "ideat": 2, "suostumuksen": 2, "valmet": 1, "sovellutuksia141": 1, "sosiaaliministeri\u00f6ss\u00e4": 1, "puheenjohtajien": 1, "high": 1, "322-327": 3, "tasavalta": 2, "klo": 2, "arkistoaineistoista": 2, "hein\u00e4kuussa": 1, "osittainen": 1, "tunneper\u00e4isen": 1, "\u2018kansainv\u00e4listyv\u00e4": 1, "rajoittuneet": 1, "kohdetta": 1, "sdpt\u00e4873": 1, "riippuen": 1, "nousseeseen": 2, "kuuluisuuden": 1, "kokonaisvaltaisen": 1, "272-274": 1, "koneen": 3, "hyv\u00e4ksyiv\u00e4t": 1, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 3, "liennytys": 1, "id\u00e4nkauppaan": 3, "majander": 2, "viljell\u00e4": 1, "pdf": 1, "tuottajana": 1, "muistuttaa": 5, "konsensusj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "lis\u00e4tiedon": 1, "pystyisi": 4, "iloniemi": 8, "perspektiiviss\u00e4329": 1, "her\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmien": 1, "rahoittaneet": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelun": 1, "kiteytti": 4, "etaan": 1, "kiersi": 1, "1986\u20131991": 17, "arvoisen": 1, "kysymyksi\u00e4": 16, "her\u00e4tti": 15, "suurteollisuuden": 2, "tuntemukset": 3, "703-729": 2, "l\u00e4hdekritiikist\u00e4": 1, "l\u00e4nnest\u00e4771": 1, "sivonen": 2, "aineistot": 8, "hajoamisprosessi": 1, "lipposta449": 1, "markun": 1, "of": 331, "voimassaoloaikana": 1, "k\u00e4siin510": 1, "tasapuolisesti": 1, "j\u00e4rjest\u00f6kentt\u00e4\u00e4n": 1, "kovan": 1, "tila": 2, "perusongelmia": 1, "noste": 1, "ep\u00e4luotettavana": 1, "edunvalvojiksi": 1, "toteutuneille": 1, "mainituista": 1, "p\u00e4\u00e4neuvottelijaksi": 1, "konsensuspolitiikkahan": 1, "terveyspalveluiden": 1, "riippuneet": 1, "byrokraattien": 1, "perustavanlaatuisten": 4, "t\u00e4t\u00e4": 22, "suhteen": 9, "muistiinpanojen": 1, "seuraaminen": 2, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely\u00e4": 1, "ajattelijoiden": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ysjoukkojen": 1, "ministerineuvos": 2, "laventaa": 1, "raitanen": 1, "yhteisrintaman": 1, "painoarvon": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 2, "hyvinvointivaltiokehityksess\u00e4": 1, "valittiin": 9, "aatesuunnan": 1, "kalaja": 1, "keihin": 1, "sis\u00e4politiikkaa": 1, "inner": 2, "p\u00e4invastaiset221": 1, "mainoskampanjoihin": 1, "hallintotieteellisi\u00e4": 1, "137-168": 2, "v\u00e4lineellinen": 1, "vaihtelevat": 3, "maailmanlaajuiset": 2, "kontaktit": 1, "ep\u00e4onnistuneena": 1, "olematon448": 1, "edunvalvontaan": 2, "democratic": 2, "ks": 233, "perusargumentit": 1, "tarvetta": 21, "viestitt\u00e4neen": 1, "evaan": 9, "s\u00e4ily\u00e4\u2019": 1, "henrik": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ist\u00e4": 1, "valtionp\u00e4\u00e4miehekseen": 1, "k\u00e4sittelyyns\u00e4": 1, "saivat": 19, "arviointikriteerin\u00e4": 1, "toimista": 1, "davis": 2, "keskushenkil\u00f6\u00f6n": 1, "1371975": 2, "environmental": 4, "koettu": 1, "tiivistelmin\u00e4": 1, "taloudellisiin": 3, "osake-enemmist\u00f6": 1, "kritiikin": 2, "puuttuu": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "sihteerins\u00e4": 1, "lipartito": 6, "j\u00e4senkunnalle": 4, "vakuuttui": 1, "puolustusm\u00e4\u00e4r\u00e4rahoja": 1, "kuvitelleet": 2, "kasassa": 1, "skp": 2, "kirjallisesta": 1, "arvoa": 2, "kiusallisella": 1, "muulta": 2, "tukijoiksi": 1, "298-322": 1, "1034": 1, "yhteinen": 11, "ratkaisuille": 2, "suurimpaan": 1, "j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "samastua": 1, "t\u00e4ydent\u00e4minen": 1, "vastaisiksi": 1, "id\u00e4npolitiikkansa": 1, "ajastaan": 2, "tarvita\u2019": 1, "1976\u20131977": 4, "arvioinut": 3, "soveltuviksi126": 1, "kourin": 2, "iso-britannian": 2, "aatteellisiin": 1, "johtamisesta": 1, "sosiaaliosaston": 1, "pyrkimyksist\u00e4": 1, "harrisburgissa": 1, "keskustapuolueen": 52, "liikasen": 1, "periv\u00e4t": 1, "toimijaa": 1, "und": 4, "median\u00e4kyvyyden": 1, "aikasarjojen": 1, "energia": 2, "yksityist\u00e4mismahdollisuuksien": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "yhteyksi\u00e4\u00e4n": 1, "muotoutumisen": 1, "93-93": 1, "turvautuivat": 1, "469-487": 2, "kriittisin\u00e4": 1, "keskustelussa368": 1, "tukevasti": 1, "h\u00f6lm\u00f6": 1, "castr\u00e9n\u2019": 1, "maatamme": 2, "sellaisen": 3, "konsensus-periaatteella": 1, "uhraamalla": 1, "merkityksist\u00e4": 1, "are": 10, "puhuivat": 1, "1950\u20131960-lukujen": 1, "uskallukseni": 1, "loppusuoralla": 1, "sosiaalisille": 1, "ec-vapaakauppaan": 2, "selviytyi": 1, "pys\u00e4ytt\u00e4misen": 3, "3-16": 2, "vaatimus": 8, "vastakkain": 2, "joyce": 2, "ensisijaisuus": 2, "j\u00e4rjest\u00e4misell\u00e4": 1, "laittomia": 1, "pieneksi": 1, "ty\u00f6motivaatio": 1, "liittyviin": 2, "2342-0138": 1, "eli": 99, "muihin": 12, "xxii": 1, "1950\u20131970-luvuilla": 1, "puoliv\u00e4liss\u00e4": 22, "arvioivat": 2, "vaarallisella": 1, "asemiaan": 2, "laajoiksi": 1, "kokemistaan": 1, "selvityksille": 1, "1541987": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta258": 1, "resonoivat": 1, "1930-luvun": 3, "henkil\u00f6st\u00f6n": 1, "ideologisista": 1, "huolehtia": 4, "eurooppalaiselle": 1, "ristiin": 1, "asiantuntemuksesta": 1, "johdossa": 5, "murentavat": 1, "laskelmoidun": 1, "valtiososialismin": 1, "laajuutta": 1, "korporatistinen": 2, "tietoteoreettiset": 1, "tulopolitiikan": 3, "vaikuttavaa": 1, "joululahjaksi": 1, "rakennemuutoksen": 10, "saaman": 3, "toimintakohteiden": 1, "vaikuttajat": 2, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "kommunistipuolueet": 1, "kilpailuedun": 2, "asetelma": 2, "maiju": 8, "huomattavaan": 1, "perustuu": 9, "universitatis": 2, "muuta": 8, "puolueisiin": 2, "sekaantua": 1, "pirttim\u00e4ki": 9, "varauksettoman": 1, "mills": 7, "p\u00e4\u00e4ttymist\u00e4": 1, "v\u00e4yrynen": 59, "kaupank\u00e4ynti\u00e4": 1, "yksimielisyydeksi": 1, "sopeutumistarpeiden": 1, "sobolev": 2, "1971\u20131975": 1, "suurista": 2, "tukijoiden": 1, "ansiosta": 6, "purku": 2, "cid120": 42, "puheita": 1, "virkamiesten": 2, "taistolaisuus": 2, "sanoutumaan": 1, "sukunsa": 1, "\u2018liberalism": 2, "n\u00e4kemyksilleen": 1, "p\u00e4\u00e4johtajaksi": 3, "1931987": 4, "vaarantaisi": 1, "rahoitusmahdollisuuksia": 1, "konferenssimatkoista": 1, "muotoonsa": 1, "tulleissa": 1, "tarjottiin": 1, "esitt\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kirjanpidon": 1, "samanhenkisen": 1, "arvosteluineen": 1, "v\u00e4kisin": 1, "26-30": 1, "monella": 8, "r\u00e4j\u00e4hdysm\u00e4isesti": 1, "ohjelmia": 1, "suomennos": 2, "liitteess\u00e4": 1, "vesa": 2, "fuusiot": 1, "edenneelt\u00e4": 1, "ty\u00f6voima": 2, "aloitteillaan": 1, "hankaloittavista": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6vaatimusten": 1, "kannanotoillaan": 1, "t\u00e4ydellisen": 1, "voimavarana": 1, "paperi": 2, "j\u00e4lkimm\u00e4isess\u00e4": 1, "presidenttiajaltaan": 2, "yhteydenpito": 2, "l\u00e4heisin\u00e4": 1, "markkinatalousmaa": 1, "eecsopimukset": 1, "futura": 2, "onnenkantamois-vaalivoiton": 1, "ec-integraatioseminaarisarja": 1, "mahdollisuuksista": 1, "elvytysjuhlan": 1, "areenat": 1, "suorana": 1, "\u2018hallitus": 3, "menness\u00e4": 6, "kartelleihin": 1, "vaihtuvat": 1, "uudelle": 3, "toimitusjohtajalla": 1, "katseltiin": 1, "12-16": 1, "vennamo": 2, "k\u00e4sikirjoituksen": 1, "kuntouttajaksi931": 1, "menett\u00e4misest\u00e4": 1, "valvomaksi427": 1, "finanssipolitiikalla": 1, "menev\u00e4n": 1, "etunsa1007": 1, "lamaan160": 1, "suvereeniksi": 1, "valtasuhteiden": 1, "kokoelma": 4, "instrumentaalista": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa": 5, "hallittua": 1, "jakobson": 323, "talonen": 1, "seuraamuksia": 1, "ajatustavan": 1, "19751980": 1, "luonteen": 2, "164-166": 1, "valtionp\u00e4\u00e4miehet": 1, "j\u00e4senyytens\u00e4": 1, "tuuliviiri\u2019": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n\u00e4922": 1, "keskusteli": 2, "1962\u20131967": 1, "eik\u00e4": 72, "taivutti": 1, "repim\u00e4n": 1, "kansainv\u00e4lisi\u00e4": 4, "kaso": 1, "kuulumattomat": 1, "oletettavasti": 1, "maat": 1, "k\u00e4dentaitoa": 1, "menev\u00e4t": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "yritystasolle": 1, "loppua": 4, "issn": 1, "kansalaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "perusteluna": 1, "kuuluneilla": 1, "vastaavanlaisia": 3, "pestattu": 1, "ulkopoliittiseen": 1, "asemanm\u00e4\u00e4rittelyn": 1, "juurruttaa": 1, "kasvuvauhti": 1, "keskittyess\u00e4\u00e4n": 1, "ylioptimistisia": 1, "sinipunapohjalta": 1, "kokoomusyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4jien": 5, "tulkinnat": 2, "vastalauseillaan": 1, "velanottopolitiikan": 2, "ajateltua": 2, "koulukunnan": 1, "toimeliailta": 1, "2611988": 2, "kautta514": 1, "l\u00f6ytyi": 3, "kysymykseens\u00e4": 1, "kuninkaan": 2, "kiinnitti": 4, "taisteluna": 1, "n\u00e4ytt\u00e4vill\u00e4": 1, "arvoistaan": 1, "teollistuva": 2, "2551988": 14, "kuin": 179, "t\u00e4ydent\u00e4vin\u00e4": 2, "valta": 33, "yhteydenpidon": 5, "kalevi": 40, "siskoni": 1, "l\u00e4nsi-eurooppaa": 1, "arvioituna": 1, "keskustapuoluetta": 2, "eva-kriitikko": 1, "nars296": 1, "vuosikymmenten": 3, "synnytt\u00e4\u00e4": 2, "koommin": 1, "ulkopoliittisesta": 2, "marraskuun": 5, "voimakkaampaan": 1, "toimivuuteen": 1, "areenoiden": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 18, "raamittamiseen": 2, "l\u00e4nsisympatioistaan": 1, "suomea": 6, "perinteinen": 4, "policy\u2019": 2, "nousua": 3, "rahoituspanoksella": 1, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "tavanomaisista": 1, "lummus": 1, "laajemmissa": 2, "agenda\u2019": 4, "pelottelusta": 1, "n\u00e4yt\u00f6sluontoinen": 1, "parantaa": 3, "ty\u00f6markkinapolitiikka": 3, "esikuvana": 2, "valvoi": 1, "jarrutustoimia": 1, "l\u00e4nsisaksalainen": 1, "yksil\u00f6nvapauden": 1, "kustannusrasituksineen": 1, "104-105": 2, "yhteiskuntaj\u00e4rjestyst\u00e4730": 1, "erottelee": 1, "22122006": 1, "kummasteli": 2, "tiedostamattoman": 1, "\u2018poliittinen": 2, "14121982": 1, "kulujen": 1, "palveluelinkeinoissa": 1, "kiivaan": 1, "vuosiksi": 2, "laajojen": 5, "1979\u20131983": 8, "pelaamaan": 1, "selke\u00e4mpi": 1, "jahdin": 1, "mieluiten": 1, "integraatioteesit": 1, "tehostamaan": 1, "koordinoidun": 1, "ydinenergiaa": 1, "douglas": 4, "yhteiskuntapoliittisten": 1, "varoista": 1, "aikojen": 2, "kilpailutalouden": 2, "yst\u00e4vyydeksi": 1, "huolellisesti": 2, "ty\u00f6njakoa": 4, "keskusvaliokunnasta": 2, "sys\u00e4siv\u00e4t": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6ns\u00e4": 1, "muuttamisen": 1, "maisterintutkintoa": 1, "19732008": 2, "kekkoseen": 6, "huomiota": 24, "kansalaistoimikuntaan": 1, "teollisuudessa1002": 1, "eurooppalaisissa": 1, "kohdistetaan": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4ji\u00e4967": 1, "2751975": 1, "l\u00e4hett\u00e4misest\u00e4": 1, "kirvoitti": 1, "harhauttamaan": 1, "talousregiimi\u00e4": 1, "juuri": 47, "aloittaa": 2, "sivuilmi\u00f6in\u00e4\u00e4n": 1, "s\u00e4ilyminen": 4, "veli": 3, "270-271": 1, "tiedotus": 1, "tulkitsee": 6, "kiirett\u00e4": 1, "hintojen": 1, "luottamuselimiss\u00e4": 1, "edist\u00e4\u00e4": 19, "teollisuusmiehille": 1, "can": 3, "teollisuudenharjoittajain": 2, "24101981": 1, "ankarasti": 1, "kriisipuheesta": 2, "1900-luvun": 12, "tutkimusaikakauden": 1, "rennommissa": 1, "seminaarisysteemill\u00e4": 2, "toisensa": 4, "ottamassa": 1, "vuorineuvosten": 2, "prosentin": 5, "vahvaa": 3, "rautakonttori": 1, "selostaa": 1, "action": 12, "demareihin": 2, "ministerin\u00e4": 2, "liikeel\u00e4m\u00e4\u00e4": 6, "kokoontuva": 1, "piirt\u00e4\u00e4": 1, "tullaanko": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "omaksui": 12, "ka": 372, "taustatukea": 1, "todenn\u00e4k\u00f6iselt\u00e4": 1, "tekoon": 2, "diktatuuri": 1, "korkealla": 2, "erityiskohtelua": 1, "uudistusvalmius": 1, "ilmaisevan": 1, "keskusliiton": 96, "tilanteissa": 2, "vastuunkantajana": 1, "rakennusprojekteja": 1, "haluama": 1, "k\u00f6yk\u00e4isist\u00e4": 1, "talouksiin320": 1, "oikeammin": 1, "asiassa": 31, "tavela": 2, "kielt\u00e4": 3, "kauppalehden": 4, "edellinen": 1, "2000-luvulla": 3, "ankaraksi": 1, "tyhm\u00e4sti": 1, "oikeudenmukaista": 1, "selvi\u00e4": 3, "valcossa": 2, "kiinteist\u00f6jen": 1, "murtuneen": 1, "toiveensa": 1, "pragmaattisin": 2, "brian": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6talouskasvun": 1, "tietoisena": 1, "mielek\u00e4st\u00e4": 4, "yhteistoimintaan": 2, "kuullut": 2, "pystytt\u00e4isiin": 1, "part": 4, "sanoen": 3, "friedman": 14, "kansallisbiografiaverkkojulkaisu": 1, "kontekstualisoinnista": 1, "3111974": 4, "459-460": 1, "1451975": 1, "tuntunut": 2, "asko": 2, "haavoittui": 1, "diplomacy": 6, "merkitt\u00e4vimpiin": 1, "ihanteiden": 3, "kohua": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myysretoriikka": 1, "kokonaisen": 1, "valtasi": 1, "develop": 1, "intresseihin": 1, "teon": 2, "kirkastamiseksi": 1, "huolestutti": 3, "presidenttipeli\u00e4": 1, "kasaan": 3, "virtauksia": 2, "rikkaiden": 1, "aineistojeni": 1, "285-288": 1, "helsingin-toimituksessa": 1, "1036": 1, "murtui": 1, "huomioimista107": 1, "esiintymisiss\u00e4\u00e4n": 1, "\u00e4\u00e4ntenenemmist\u00f6\u00e4": 1, "tapaa652": 1, "hymyileviksi": 1, "murroksellinen": 1, "seikkoihin": 1, "ep\u00e4luulojen": 1, "gallup-kyselyit\u00e4": 1, "konkretia": 1, "45-46": 2, "l\u00f6ysemm\u00e4ll\u00e4": 1, "refitting": 2, "raskaat": 1, "analysoimalla": 1, "haukkui": 4, "ristiriitoja": 6, "valokopioina": 1, "simukka": 2, "artikkeli": 2, "v\u00e4lityksell\u00e4": 13, "pyrkimyksi\u00e4": 7, "tahdin": 1, "valtaoikeudet": 2, "uudistamaan": 1, "peltonen": 4, "parissa": 5, "huipulle": 2, "tunnelmia": 5, "perustuslailliset": 1, "ottamista": 2, "ovensa": 1, "pyrkimysten": 4, "etun\u00e4k\u00f6kohtiensa": 1, "ihmettelimme": 1, "k\u00e4sitteellisi\u00e4": 1, "vet\u00e4ytyi": 1, "realiteetteihin": 1, "16111989": 4, "\u2018mielipiteet": 1, "vuosituhansien": 1, "sielt\u00e4": 2, "sairauslomalle": 1, "aikarajausten": 1, "candidates": 2, "erilaisena": 1, "2281977": 1, "hyvinvointij\u00e4rjestelmilt\u00e4": 1, "kapitalistipuolueiden": 1, "ep\u00e4reiluksi": 1, "kari": 116, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 8, "liittoon": 2, "lehtileikekokoelmat": 1, "pit\u00e4\u00e4kin": 1, "ajajista": 1, "yritysjohtajista": 4, "cambridge": 58, "micklethwait": 6, "teollisuudenkin": 1, "during": 1, "vaikuttaminen90": 1, "kadulle": 1, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6iss\u00e4336": 1, "siiven": 2, "kuvaavat": 1, "reformipolitiikkaa": 1, "p\u00e4iv\u00e4lliskeskusteluilla": 1, "drang": 2, "k\u00e4yd\u00e4\u00e4n": 1, "tiedotustilaisuuksien": 1, "tyhji\u00f6n": 1, "eva\u2019": 4, "pulmalta": 1, "tieto": 9, "laajentuessa": 1, "muodostama": 2, "ydinvoimaa": 1, "2091978": 1, "\u2018money": 2, "mullistusta": 1, "1005": 1, "lis\u00e4\u00e4mist\u00e4": 4, "vasemmalla": 4, "kerrankin": 1, "hallituskumppanina": 1, "aiheettomaksi": 1, "t\u00e4hden": 2, "intoa": 2, "puhjennutta": 1, "yhteiskuntatieteellisen": 3, "v\u00e4lill\u00e4732": 1, "esikuntana": 1, "molemminpuolista": 1, "siltaa": 4, "pinnan": 3, "t\u00e4ydensiv\u00e4t": 1, "202-203": 2, "unettavan": 1, "sopimuksen": 8, "tavoitteenasettelun": 1, "siin\u00e4": 42, "hoidettu": 3, "ilmenemismuotoihin": 1, "suhdeverkostoja": 2, "heikent\u00e4nyt": 4, "hajautetummin": 1, "asiasta": 4, "vapaudesta": 1, "ratkaisumalleista": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaisesti": 9, "soveltamisesta": 1, "vahvisti": 8, "joutuu": 4, "ohjeita": 1, "edistettiin": 1, "tuottoisat": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksiss\u00e4": 1, "toimintalogiikkaa": 1, "1995\u20131999": 1, "ydinvoimavastaiseksi": 1, "risto": 31, "heikkoutta": 1, "matkustamalla": 1, "henkil\u00f6ityikin": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4v\u00e4": 2, "842-863": 2, "kokouksen": 4, "90luvulla": 1, "ohjaajia9": 1, "1760": 2, "tekee": 9, "pahoinvoivan": 2, "niklas": 26, "sosialidemokraattinen": 1, "valuuttapoliittista": 1, "riidat": 1, "mielipiteen": 11, "henkil\u00f6kuva": 2, "yhteisty\u00f6politiikka": 1, "2451990": 1, "triangulation": 2, "matkan": 4, "asioiden": 6, "\u2018juri": 1, "business": 175, "keskustelumainen": 1, "merkitykselliset": 1, "147-149": 1, "hy\u00f6dynn\u00e4n": 3, "kauppasuhteistaan": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "1009": 1, "alkuunsa": 1, "kokouksiaan": 1, "sairauslomalla": 1, "tulehtuneet836": 1, "kehitti": 2, "2291982": 2, "lakkauta": 1, "ajaminen": 4, "taantuman": 1, "hyvinvointivaltiokehitys": 1, "watergateskandaali": 1, "persson": 2, "ty\u00f6taisteluihin": 1, "saaneen": 2, "opetusministerin\u00e4": 1, "alisteisia": 1, "pesoselle": 2, "pit\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "kyseenalaistaa": 2, "aktiiviseen": 2, "kuvauksesta": 1, "sis\u00e4poliittisesti": 2, "lis\u00e4isi": 1, "virtausten": 2, "ty\u00f6njako\u2019": 3, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 1, "nousu\u2019": 3, "hetkell\u00e4": 1, "alkuvuosina": 6, "tuotannosta": 1, "2591981": 1, "id\u00e4ntuonnin": 1, "alamaisia": 1, "juurrutettua": 1, "suomenkielisten": 1, "592011": 2, "puuttua": 3, "valtavirta-ajattelua": 1, "puheenjohtajista": 1, "k\u00e4sitteen\u00e4": 1, "\u2018n\u00e4ringslivet": 1, "t\u00f6ill\u00e4": 1, "merkityksest\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4llaisia": 2, "j\u00e4senj\u00e4rjest\u00f6t": 5, "perustiedot": 1, "asettaneen": 1, "j\u00e4rkev\u00e4t": 1, "uusliberalistisia": 3, "keinovalikoimasta": 1, "esityksen": 2, "kumouksilta376": 1, "hyv\u00e4ksym\u00e4\u00e4": 1, "ajatuspajako": 2, "vahvimmilleen": 1, "asialla": 1, "vuorineuvokseksi": 2, "k\u00e4yv\u00e4n": 1, "valmisteli": 2, "miljoonien": 1, "osoitettavissa": 1, "version": 1, "oikeustieteellisi\u00e4": 1, "jakobsonista": 4, "yhteiskunta\u2019": 3, "vertailua": 1, "1044": 1, "etenee": 2, "rosvoparonien": 2, "ydinenergian": 4, "menettelytapoihin": 1, "t\u00e4rke\u00e4mmiksi": 2, "otava": 70, "kannanotot": 5, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessien": 1, "pitk\u00e4lti": 2, "muodoista": 3, "maalailemistaan": 1, "harmaalla": 1, "muodostaminen811": 1, "vaikutusvaltaisen": 1, "virallisen": 2, "yhteiskunnallisissa": 4, "kannattavuudesta": 1, "poikenneet": 1, "thatcherin": 10, "muotoutumisesta": 1, "vuosikymment\u00e4": 1, "finn-stroin": 1, "modern": 2, "tarmossa": 1, "\u2018kokoomus": 3, "1995\u20132004": 2, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4n": 1, "1069": 1, "talouspoliittiseen": 3, "noustua": 3, "talvisota": 1, "painottaen755": 1, "uransa": 2, "\u2018er\u00e4it\u00e4": 2, "1041974": 4, "edsall": 2, "kajoamaan": 1, "vapaasti": 3, "\u2018muistitiedon": 2, "kuvaputkitehdas": 1, "luonteeseen": 2, "instrumentaaliseksi": 1, "talouskehitykseen": 1, "55-56": 1, "kiistely": 1, "todellisuudeksi": 1, "pakonalaiset": 1, "suunnattujen": 1, "konsensuspolitiikka": 12, "pelkoja": 2, "liikkeelle": 6, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6iden": 1, "kontekstia21": 1, "kielteinen": 6, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 7, "ohjasivat": 4, "tulevaa": 9, "haikaili": 2, "passiivisuudella": 1, "k\u00e4sikirjoituksia": 1, "kaupunkilaistui": 1, "yksil\u00f6t": 1, "liberalisoinnille": 1, "vakuutuslaitokset": 1, "murentamista": 1, "talouskomission": 2, "yhteiskuntapoliittisiin": 1, "reimagining": 2, "kilpailua": 7, "tarpeesta891": 1, "eteni": 9, "sovereignty\u2019": 2, "mielell\u00e4\u00e4n": 1, "jobs": 1, "keskustajohtoiseen": 1, "ihmisyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "144-145": 2, "merkitykseen": 3, "budjettiesityst\u00e4": 1, "tyydytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 4, "komiteaty\u00f6skentely\u00e4": 2, "voimann\u00e4ytteeksi742": 1, "investointien": 8, "edist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "valta-asemaa1082": 1, "rakennemuutosta893": 1, "kehitys980": 1, "ajamisen": 2, "taloudellisen": 66, "tankmar": 26, "omaehtoista": 1, "hallintohenkil\u00f6st\u00f6n": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 7, "yritysyst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1, "seisomalla": 1, "rautaruukin": 1, "viii": 3, "varminta": 1, "vapautta": 2, "aiempi": 6, "suunnittelua": 3, "reformipolitiikka": 1, "sinipunalle": 1, "kirja-aurora": 2, "248-249": 1, "suoriin": 1, "valtioyhteis\u00f6": 1, "oivallisen": 1, "bridging": 2, "alasajo": 2, "v\u00e4lisen": 10, "topics": 2, "keskustakytk\u00f6kset": 5, "ilmestyneess\u00e4": 1, "suomenkaan": 1, "presidenttikysymyksen": 1, "etykerityisedustuston": 1, "kustaa": 4, "mustan": 5, "maltilliseen": 1, "lupautuivat": 1, "fokus": 1, "kasvuvauhdin": 1, "yleist\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "kitker\u00e4n": 1, "keskustelumuistiinpanot": 2, "strategiseksi": 1, "l\u00e4ht\u00f6kodista": 1, "elvytyspakettia": 1, "arvonanto": 1, "teollisuusyst\u00e4v\u00e4llist\u00e4": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4minen": 2, "handelsh\u00f6gskolanista": 1, "hakeutui": 2, "rekyylivaikutus": 2, "1936\u20131940": 1, "voivani": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmiss\u00e4": 1, "719-721": 1, "ajatuksista": 2, "n\u00e4kyy": 1, "v\u00e4h\u00e4isempi": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "asiakkailleen": 1, "otollisiksi": 2, "punnittuja": 1, "sanomille": 1, "s\u00e4ik\u00e4ht\u00e4\u00e4": 1, "stone": 8, "enemp\u00e4\u00e4": 8, "npmn": 2, "hegemoniataistelussa625": 1, "pidetyn": 1, "palvelivat": 1, "hiipumisesta": 3, "keskusteluja": 4, "gaps": 2, "kiteytys": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 32, "offers": 2, "saneeraukseen": 1, "nimenomaista": 1, "suhdeverkostoilla": 1, "ongelmista": 5, "yl\u00e4tasolla": 2, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 8, "valmentajavaltiota": 1, "ylivalta": 1, "market": 12, "ter\u00e4ksen": 1, "kampanjaan": 2, "yhten\u00e4isell\u00e4": 1, "kujala": 7, "toukokuun": 1, "fuusioitui": 1, "huomioista": 1, "mielipidesuhdanteiden": 1, "rajoittaa": 4, "liikevaihdon": 1, "tapa": 2, "verrattuna": 11, "yhteiskuntasopimusajatustaan": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toiminta": 2, "hyvinvointia950": 1, "medioituneen": 2, "sivuutti": 4, "911987": 5, "suuntautumassa": 1, "konkreettisemmin": 1, "prosesseista": 1, "aseveliyhteisty\u00f6n": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolitiikasta": 1, "konkreettista": 2, "henkil\u00f6n": 3, "activity": 21, "valitsijamiehet": 2, "k\u00e4sikirjoitusluonnos": 2, "muodostettiin": 1, "keskitt\u00e4\u00e4": 2, "varoi": 2, "perustellusta": 1, "joukoissa": 2, "kravatti": 2, "menestyy": 2, "mielenkiintoista": 3, "1731977": 1, "oppositioon865": 1, "tehneens\u00e4": 1, "tahallaanko": 1, "ahdingosta": 3, "vaikuttamalla": 2, "edustaneiden": 2, "lujittumiseen": 1, "yhteenliittym\u00e4st\u00e4": 1, "1920\u20131930-luvulla": 2, "opiskellut": 2, "\u2018tasavallassa": 1, "kremlin-suhteidensa": 1, "pistoksia": 1, "pohjavireen": 1, "vuorovaikutuksessa": 1, "suosituimpien": 1, "sosiaalidemokraatteja": 5, "\u2018kohujen": 2, "heijastamasta": 1, "perustelut": 2, "haltuun": 3, "hallitsevaan": 1, "virheit\u00e4": 1, "muita": 7, "ettei": 70, "weijo": 1, "209-211": 1, "poliittisena": 2, "toinenkin": 2, "korvaamattoman": 2, "lausunto": 2, "painotus": 2, "out": 2, "julkaisusta": 1, "yksitt\u00e4istapauksiin": 1, "keskitetyn": 1, "k\u00e4sill\u00e4\u2019": 1, "vaalimatemaattiset": 1, "sotaan": 15, "silti": 85, "eva-vinoumaa191": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 16, "waste": 2, "virkakoneistolle428": 1, "1976\u20131983": 2, "saakka237": 1, "5121973": 1, "metodi": 1, "\u2018ehdotus": 1, "sanomalehtiavustajana": 1, "t\u00e4n\u00e4\u00e4n": 5, "uudistuspolitiikka": 2, "propagandamerkityst\u00e4": 1, "351988": 1, "l\u00e4nsi-suomi": 2, "vaalipaitsi": 1, "suppeahko": 2, "perusteltuna": 2, "pettiv\u00e4t": 1, "vaihteesta": 1, "americanisation": 2, "8-9": 6, "l\u00e4nsieuroopan": 1, "suuremmalla": 1, "merkityst\u00e4": 43, "repliikki": 6, "k\u00e4sitteli": 6, "asennevaikuttamista": 1, "von": 6, "kilpailun": 8, "raimo": 6, "v\u00e4liaikaisratkaisulta": 1, "paljastamaan": 1, "rapautui": 2, "\u2018koiviston": 2, "valtiovallan": 9, "valco-seikkailu": 1, "peliss\u00e4": 1, "laajoissa": 1, "puheenvuoroissaan": 2, "kummallakin": 1, "vankka": 2, "mobilisoitui": 1, "vapauttamisen": 4, "menestykselle": 1, "p\u00e4tev\u00e4n": 1, "mihink\u00e4\u00e4n": 2, "auttaa": 10, "p\u00e4\u00e4miehen": 2, "keran": 1, "rakentaa": 7, "jakobsonilla": 3, "76-99": 2, "henkil\u00f6": 2, "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "puhdasoppisempia": 1, "irtisanoutunut": 1, "15121986": 2, "rituaaliset": 1, "hyv\u00e4ss\u00e4": 3, "majority": 2, "toimialaksi": 1, "kriittiseen": 2, "kasvuvauhtiin": 2, "vastakkaiset": 1, "satoja": 1, "208-209": 1, "ajanpuutteen": 1, "perustamishankkeeseen": 1, "fortunes": 2, "sementoituivat": 1, "leeuwen": 2, "tutkimusjohtaja": 1, "koko": 91, "203-206": 1, "rob": 2, "h\u00e4ivytt\u00e4miseksi503": 1, "suljetaan": 1, "perusteita": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "tulkinnoiksi": 1, "asioihinsa": 1, "houkutus": 1, "p\u00e4invastaisia": 1, "poliittisempi": 1, "siirtymisen": 1, "\u00e4\u00e4nestystulos": 1, "omatoimiseen": 1, "kavahdettava": 1, "pori": 1, "ytimeen": 2, "ajankohtaistui": 2, "arvoonsa": 1, "periaatteet": 3, "vallank\u00e4yt\u00f6n": 11, "vaikuttajaa": 1, "saamastaan": 1, "203204": 1, "sweden": 2, "2651980": 1, "niink\u00e4\u00e4n": 6, "smith": 22, "ty\u00f6st\u00e4": 2, "tapahtunut": 5, "viesteiss\u00e4": 1, "yhdeks\u00e4n": 2, "saatu": 6, "p\u00e4\u00e4sy": 4, "tamminiemi": 1, "keinokseen": 1, "regiimin": 1, "kannaltani": 1, "mukaisen": 1, "l\u00e4nsieurooppalaiseen": 1, "kolmimiehinen": 1, "aiheena": 1, "maalaisliiton": 1, "kandidaatilla": 1, "kautensa": 2, "dan": 2, "1081977": 2, "vasemmistolaisessa": 1, "vaikutusvallan": 10, "eta": 5, "1422011": 3, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteit\u00e4": 1, "siirt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4sityksen": 8, "ty\u00f6poliittinen": 4, "tutkimuslaitoksen": 1, "kukaan": 7, "1013": 1, "11-12": 8, "katseet": 1, "4445": 1, "tutkinnon": 3, "ep\u00e4tapahtumista": 1, "toiveille": 1, "\u2018presidentti": 1, "markkinatalousmy\u00f6nteiseksi": 2, "osallistuneet": 2, "esiintymisiss\u00e4": 1, "keinoista": 3, "taloustieteellinen": 2, "nimitti": 5, "periaatetason": 3, "television": 1, "tapaamisten": 4, "merkitykset\u00f6nt\u00e4": 1, "pelastettava": 1, "kilpailupolitiikan": 1, "ey-eu-j\u00e4senyyden": 1, "huolehdittaisiin": 1, "kehittymiselle": 1, "teorioissa": 1, "pett\u00e4nyt": 1, "toimintasuunnitelmissa": 1, "mainitsee": 2, "pystyiv\u00e4t": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6sluvussa": 1, "yhteiskunnalle\u2019": 1, "719721": 1, "keskustapuoluelainen": 1, "loimi": 1, "satsata": 1, "historiantutkija": 4, "puutteille": 1, "20101981": 3, "muuttumista": 1, "kommentaattorin": 1, "vientipotentiaalia": 1, "kutsumasta": 1, "pestattiin": 1, "arvostelivat": 2, "mieluummin": 3, "tunnusta": 2, "keskittym\u00e4": 1, "aggressiivisesti": 1, "\u00e4\u00e4nenpainot": 3, "argumentteja": 1, "peruskallio": 1, "kairamolle754": 1, "kahnauksiin": 2, "kokonaisuutta34": 1, "rekolan": 1, "non-socialist": 2, "polteta": 1, "toivottiin": 1, "ennusti": 2, "huomauttavat": 2, "kytk\u00f6ksist\u00e4": 4, "muistioksi": 1, "laadulliselle": 2, "nimelt\u00e4\u00e4n": 4, "miljoonan": 5, "jutussa": 1, "taken": 2, "theories": 2, "kehuu": 2, "itsens\u00e4": 11, "approach\u2019": 2, "lynne": 2, "talttui": 1, "keskusteluissaan": 1, "uhrata": 1, "entisest\u00e4\u00e4n": 10, "edustajista": 9, "asennetasolla": 1, "seuraisi": 1, "vladimirovin": 7, "antaa": 19, "hyvinvointivaltio947": 1, "aineellisia": 2, "\u00e4\u00e4nen": 5, "edustajat501": 1, "tampereen": 13, "mahdollisuudet": 12, "tilasta": 5, "vaihtuvuuden": 1, "id\u00e4nkauppa-argumenttia": 1, "toimenpiteille": 1, "xviii": 1, "kertyneen": 1, "tutkimushanke": 3, "tietoisella": 1, "suurvallasta796": 1, "tyypittelij\u00e4": 1, "laskuperusteet": 1, "kyselem\u00e4tt\u00e4": 1, "autorit\u00e4\u00e4risen\u00e4": 1, "realistisesti": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "vaalirahoituksesta": 2, "terveell\u00e4": 1, "korostanut": 9, "eec-ratkaisun": 1, "reformistiselle": 1, "ker\u00e4\u00e4minen": 1, "eduille": 1, "devalvaatiolla": 1, "versiossa": 1, "hyvinvointivaltioon": 4, "\u2018koivisto-ilmi\u00f6": 2, "abstract": 1, "hillityksi": 1, "runkosopimus": 1, "tukkukauppiaiden": 1, "synkk\u00e4\u00e4": 1, "teollisuusvaltuuskunnan": 7, "yleispolitiikan": 1, "hotelli": 3, "hankalampaa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 2, "\u2018k\u00e4denojennus": 1, "er\u00e4ist\u00e4": 1, "sosiaalipolitiikalle": 1, "kirjattiin": 1, "sillantauksen": 6, "julkisuudessa": 16, "sotilas": 1, "pyrkimyksi\u00e4\u00e4n": 2, "konsensusajan": 2, "hallitusohjelmassa": 2, "onnistumisesta": 1, "demokratiaa": 2, "317-318": 1, "keskustelutilaisuuteen": 1, "palveluty\u00f6nantajien": 1, "kova\u00e4\u00e4niset": 1, "luopunut": 1, "lemmink\u00e4isen": 2, "globalisaatiosta": 1, "valmistelussa": 1, "aikaisemman": 1, "osaltaan": 12, "liike-el\u00e4m\u00e4lle": 25, "alaotsikossakin": 1, "hallitusneuvottelijat": 1, "k\u00e4\u00e4ntyminen": 3, "paisuneen": 1, "pohdinnoissa": 1, "tietyn": 2, "neuvottelujen": 3, "tyypittelyn": 1, "kaoottisen": 1, "presidentinlinnan": 1, "l\u00e4ntisi\u00e4": 1, "ohjattu": 1, "jossa": 61, "269-270": 1, "david": 38, "l\u00e4nsileiri": 1, "karin": 1, "sosialismia\u2019": 1, "asioita362": 1, "smp-l\u00e4inen": 1, "v-linjojen": 1, "v\u00e4itteen\u00e4": 1, "sitoutumattoman": 1, "taloustieteest\u00e4": 1, "puhjennut": 1, "farssi": 1, "nuorsuomalaiseen": 1, "kokoontumisia": 1, "rakentaneen": 1, "karsimiseen": 1, "kehitysharppaus": 1, "luutuneista": 1, "synnytti": 3, "teht\u00e4v\u00e4t": 10, "hiipumiseen": 1, "valmistautuivat": 2, "suihkussa": 1, "resursseiltaan": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirja": 6, "kertaa": 6, "lehdist\u00f6tiedotteen": 1, "vaivaa": 2, "toimintakyky\u00e4": 1, "tarpeen": 12, "produces": 1, "modernin": 2, "demarien": 1, "syntyi": 6, "k\u00e4rsimisen": 1, "aiottiin": 1, "ylimp\u00e4n\u00e4": 1, "liikkuu": 2, "111-146": 2, "yhden": 15, "puoluepoliittisilla": 1, "sopeuttamiseksi": 1, "itsen\u00e4isen": 3, "j\u00e4senist\u00e4": 1, "kaukonen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miens\u00e4": 3, "2541977": 8, "korkeintaan": 2, "humalassa": 1, "kimmokkeen": 2, "angloamerikkalaista": 1, "reagointi": 1, "eliitin": 6, "valtiosihteerin\u00e4": 1, "v\u00e4littyi": 1, "foucault\u2019lle": 3, "velan": 3, "mansner": 90, "rise": 6, "kirjavasta": 1, "presidentiksi740": 1, "1232009": 2, "viiri\u00e4": 1, "hyvinvointipalveluihin": 1, "rahank\u00e4yt\u00f6st\u00e4\u00e4n": 1, "erikoistumista": 1, "jatkokehitykseen": 1, "tuulia": 1, "kohdelluiksi": 1, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittely": 1, "historiallinen": 25, "\u2018kuka": 3, "v\u00e4l\u00e4hdyksi\u00e4": 1, "naapureiden": 1, "j\u00e4senkunnalla": 1, "kulissientakaisesta": 2, "virolaista": 2, "valistustoimintaa": 1, "eleit\u00e4": 1, "muotoilu": 1, "lontooseen": 1, "vaikutusvaltansa": 4, "ep\u00e4yhten\u00e4isyys": 3, "markkinatalousajattelua": 1, "sopimuksesta": 3, "retuper\u00e4ll\u00e4": 1, "rintaman": 2, "moneen": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4": 1, "parempaa": 2, "arvostus": 3, "l\u00e4nsi-euroopassa": 3, "j\u00e4\u00e4neit\u00e4": 1, "pyyt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "kaarina": 1, "yhdell\u00e4": 3, "l\u00e4hdeviittein": 1, "haastatteluaineistosta": 1, "vuotuiset": 1, "resursseista": 2, "ryhdytt\u00e4v\u00e4": 3, "uskottava": 1, "etenemissuunnat": 1, "sosiaali": 4, "143-159": 2, "kokouksessa": 39, "kilpailupolitiikkaan": 2, "markkinataloudesta": 6, "1001": 1, "my\u00f6t\u00e4sukaisempaa": 1, "yhteiskuntan\u00e4kemyksen": 1, "trinity": 2, "tuoda": 4, "valtaoikeuksiaan": 1, "kysynt\u00e4\u00e4": 2, "tehostuneiden": 1, "l\u00e4mmin": 1, "markkinatalousyhteiskunnan": 1, "hyvinvointipalveluja": 1, "sympatiapisteit\u00e4": 1, "puoluelehtien": 1, "configurations": 2, "markkinavetoisena": 1, "suljetun": 2, "puristuksessa": 1, "riina": 6, "ikinuorille": 1, "yhteiskuntasopimusajatusta": 1, "yhteiskunnallisessa": 12, "varoittelemalla": 1, "toisen": 27, "periytyv\u00e4n": 1, "95-96": 2, "voimistumassa": 1, "yrj\u00f6nen": 3, "avautumista": 1, "pient\u00e4": 1, "1051": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "todellisuutta": 3, "alalla": 1, "vuorovaikutus": 3, "informoida": 1, "tarjoaa": 13, "sosiaalipoliittisiin": 1, "hiljaisesti656": 1, "ensisijaisuudelle": 2, "s\u00e4ilytett\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "arvioimaan": 2, "esikonsensusta": 1, "varaukseton": 1, "samassa": 7, "had": 10, "puolustaa": 5, "lamaa": 3, "teollisuuteen": 4, "kansallista": 5, "suggests": 1, "my\u00f6hempiin": 1, "vaihteluista": 1, "ohjelmastaan": 1, "hiipuneen": 2, "ma": 6, "rakennemuutos": 10, "hermeneutiikka": 4, "ajaneet": 3, "aarne": 2, "toistuu": 1, "teoriaan": 1, "vaihtoehtoja": 8, "turvatuksi1033": 1, "laajakantoisesta": 1, "kiihke\u00e4tahtinen": 1, "projekteista": 1, "puhunut": 2, "ty\u00f6ehtosopimusten": 1, "talutusnuorassa": 1, "sinet\u00f6i": 3, "vahvistamisessa": 1, "toteuttamaan": 6, "myth": 2, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 4, "toisissa": 1, "neuvostokansalaisia": 1, "havainnot": 4, "mekin": 2, "pilli": 2, "ihmiset": 6, "tappiollisena": 1, "petteri": 2, "yhti\u00f6": 3, "ratkaisevammaksi": 2, "hinnoista": 1, "karjalaiseen": 3, "2013\u2019": 1, "n\u00e4kyv\u00e4mmin": 1, "sanat": 2, "valintamenettely": 1, "vastakohtana": 4, "asiallinen": 1, "tyhj\u00e4ksi": 2, "v\u00e4liaikaisen": 1, "kirjallisuutta": 1, "1969\u20131973": 10, "kasvottomat": 1, "valtavirtahistoriantutkijat": 1, "suomeen": 13, "vahvaan": 1, "integraatiokehitykseen220": 1, "historiateossarjan": 1, "maanalaisia": 1, "presidentinvaalit": 3, "tervetulotoivotuksen": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "persoonallisuus": 1, "iloinneille": 1, "255-256": 2, "ensisijaisena": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "tekemien": 1, "krister": 6, "1241974": 1, "presidenttipeliss\u00e4": 1, "l\u00e4pimurtoa": 1, "vaalitaistelusta": 1, "varmistamiseksi": 1, "vastustanut": 1, "asiantuntemukseen": 1, "puolueilla": 1, "pariin": 1, "areenana": 1, "historiaaineiden": 1, "peruslinjoja\u2019": 5, "valtuudet\u2019": 1, "johdossa512": 1, "ristiriitaisessa": 1, "uhka": 9, "innosti": 1, "panna": 1, "porukan": 1, "tutkimuskysymykset": 3, "mausteensa": 1, "j\u00e4rjest\u00e4mill\u00e4": 1, "asianajotoimistoa": 1, "varmuutta1040": 1, "takkuisesti": 1, "edellytyksiin": 1, "diskurssianalyysiin": 2, "varapuheenjohtajiksi": 1, "integroitumiseen": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 5, "milloin": 3, "syyst\u00e4": 1, "gary": 2, "vuoropuhelua": 1, "1970\u20131971": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 3, "antti": 23, "yll\u00e4tyksett\u00f6mien": 1, "tarpeettomien": 1, "tavoitteita": 23, "viitetiedot": 1, "yritystens\u00e4": 2, "arviota": 2, "kronikoiksi": 1, "toimineiden": 1, "oleellisiin": 1, "voittajina": 2, "kohdistuvat": 1, "uhkakuvat": 3, "tukahtunut": 1, "suunnitelmallisesta": 1, "luonnistuisi": 1, "tunnustaisi": 1, "samastus": 1, "poikkeavat": 3, "principle": 2, "porvarileirin": 1, "taloudelliseen": 13, "hyvinvointia": 4, "kanssaan": 2, "juoksevaan": 2, "entinen": 6, "salora": 1, "tuotokset": 1, "selvitt\u00e4v\u00e4n": 1, "rinnakkaisista": 1, "teknisin\u00e4": 2, "pala": 1, "meit\u00e4": 3, "kestosta": 1, "arkadia-kabinetista": 1, "kurinpalautus": 1, "v\u00e4est\u00f6": 1, "provokatiivisesti": 1, "kev\u00e4tkokouksessaan": 1, "10-11": 5, "vaihtelusta": 2, "v\u00e4itt\u00e4nyt": 1, "ounasteli": 1, "vauhditti": 1, "valitsijamiest\u00e4": 3, "vuorineuvoksille": 1, "lisa": 2, "hiipiv\u00e4n\u00e4": 1, "vuorovaikutusverkostoista805": 1, "2491975": 1, "siltalalta": 1, "tiens\u00e4": 2, "10-14": 1, "edellytt\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "since": 6, "ulkopuoliselle": 2, "reformeille": 1, "monopolin": 1, "erilaisista": 2, "vaihtelevilla": 1, "osanottajia": 1, "pauli": 10, "lavennettavissa": 1, "pluralismiin": 1, "w\u00e4rtsil\u00e4-ryhm\u00e4": 1, "valtakunnanpolitiikassa": 1, "murroksessa": 3, "j\u00e4ljitt\u00e4ess\u00e4ni": 1, "luokasta": 1, "though": 2, "kesk": 5, "k\u00e4\u00e4ntyiv\u00e4t": 3, "j\u00e4rjest\u00f6historioissa": 1, "presidentinvaalien": 9, "kiinnostustani": 1, "kummallisia": 1, "hedelm\u00e4t": 1, "retoriikassa": 1, "257-258": 1, "teht\u00e4v\u00e4nannon": 1, "seuran": 19, "horjuvat": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksilt\u00e4": 1, "ryhmittynyt": 1, "teolle": 1, "function": 1, "intellectual": 1, "1951\u20131954": 1, "kytkeytyi": 1, "yht\u00e4aikaista": 2, "puolueettomasti": 1, "kansainv\u00e4lisestikin": 1, "mietip\u00e4": 3, "kyvyt\u00f6n": 2, "johtokunnnan": 1, "lyhyine": 1, "kuulleet": 1, "ajamassa": 1, "ymp\u00e4rilleen": 1, "jones": 39, "sdp-yhteydet": 2, "yleisluontoisesta": 1, "yritysjohtajan": 3, "j\u00e4rjest\u00e4ytymismuotoa": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 2, "tarkkuus": 1, "liberaalin": 1, "toim": 130, "alleviivasivat": 1, "suunnitelleet": 1, "p\u00e4\u00e4omista": 1, "riitt\u00e4\u00e4": 1, "vaati": 6, "kunnianhimolla": 1, "seuraajasta": 2, "kapitalismia": 1, "tukon": 2, "mitata": 1, "toimivat201": 1, "kyr\u00e4illen": 1, "lievitt\u00e4miseen": 1, "1391977": 1, "p\u00e4\u00e4ssyt": 7, "h\u00e4lvetty\u00e4": 1, "asiapitoisesta": 1, "edellytt\u00e4neet": 1, "kronikka": 2, "\u2018etu": 1, "talousasioissa": 1, "paljon": 29, "sociology": 6, "were": 6, "yleispoliittisissa": 1, "jatkamalla": 2, "miljardeja356": 1, "silloin": 14, "n\u00e4ytelleen": 1, "liikevoimiin": 1, "alkuper\u00e4isist\u00e4": 1, "puoluepoliittisen": 1, "vaaleihin": 4, "tuotannonalojen": 2, "kop": 3, "ranskalaishistorioitsija": 1, "tempautuivat": 1, "52-53": 2, "perustui": 3, "kovia": 1, "kansanedustajanpaikan": 1, "huonoina": 1, "steven": 5, "meille": 1, "sarjaa": 1, "kirjallisuuden": 58, "pohjalla": 1, "heid\u00e4nkin": 1, "sopeutumista": 1, "arvostelussa": 1, "hitachi": 1, "konsensushankkeen": 1, "metodia180": 1, "voimia": 4, "keskustelumuistio": 3, "levi\u00e4mist\u00e4": 2, "j\u00e4ljitt\u00e4\u00e4": 2, "etuj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 2, "toimi": 27, "kommunistipuolueita": 1, "porvarienemmist\u00f6isen\u00e4": 1, "hy\u00f6dynnett\u00e4vyytt\u00e4": 3, "vakuuttuneita": 4, "l\u00e4hipiirin": 1, "tulkinnat\u2019": 1, "kokoomuksesta": 5, "kuvannut": 3, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelm\u00e4n": 8, "gr\u00f6nlund": 1, "pudonneessa": 1, "pituutensa": 1, "harvoin": 4, "laskea": 3, "valtiomies": 1, "356-358": 1, "lontoo": 1, "ussr": 2, "k\u00e4yminen": 7, "keinoin": 7, "yksityisille": 1, "puheenjohtajuudesta": 2, "yhteyksi\u00e4": 10, "liikkeet": 1, "tehnyt": 12, "nro": 5, "puntaroitu": 1, "periaatteellisena": 1, "iloniemelle": 2, "toteutuminen": 2, "ennakkoluulot": 1, "mukaiseen": 1, "perusteltiin": 2, "kansansuosio": 2, "johtajisto": 1, "koneista": 1, "eu-maiden": 1, "ministerit": 2, "laatimaan": 1, "tutkijaseminaarin": 1, "writing": 2, "miesvaltainen": 1, "luojana": 2, "objekti": 1, "iccsr": 2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "superseminaariksi": 1, "poikkeuksellisella": 1, "1975\u20131984": 19, "v\u00e4h\u00e4ttelylt\u00e4": 1, "tavoiteltu": 1, "riehuivat": 1, "vaihtoehtoa": 2, "toimialaj\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "historiikki": 1, "kasvatti": 3, "menetelm\u00e4": 1, "kyll\u00e4styneet": 1, "lyhyiden": 1, "kriittisemmiksi": 1, "relander": 30, "pitk\u00e4kestoisen": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukaisesti": 3, "vaikuttamisen": 17, "siirtyi": 15, "kansikuva": 1, "httpsmotkielikonefimotvalternetmotexe": 1, "kohdistetusta": 1, "329-330": 1, "porvarillisesti": 2, "eklektist\u00e4": 1, "sijaintinsa": 1, "puhtaana": 1, "tasa-arvoisempia": 1, "suunniteltua": 1, "3171974": 2, "yleisemm\u00e4ll\u00e4": 2, "118-119": 2, "1990-luvun": 46, "vaikutusvaltaiset": 1, "taloudenpitoon": 1, "verlag": 2, "valtakunnalle": 1, "perustunutta": 1, "muodostivat": 2, "hengilt\u00e4": 1, "teollisuudelta": 2, "kumpuavat": 1, "tullut": 17, "valitsivat": 2, "tiivist\u00e4minen": 1, "analysoi": 2, "porvarillisin": 1, "p\u00e4\u00e4tytty\u00e4": 2, "edunvalvontahanke": 1, "vedota": 4, "kannattavan": 2, "ennen": 54, "valistustoiminnasta": 1, "yhtyi": 4, "pikkulasten": 1, "19761099": 1, "porvarillista": 10, "kysynt\u00e4": 1, "tahto": 2, "j\u00e4rjest\u00f6rakenteen": 1, "demokraattisten": 1, "bieler": 4, "linjauksiin": 2, "itsekeskeisest\u00e4": 1, "kumpuavaa19": 1, "koordinointielimen": 1, "fuusiosta": 1, "7-13": 3, "kiinnittiv\u00e4t": 1, "heikon": 1, "tuen": 10, "18111979": 1, "tarjonneet": 3, "virkamieskuntaa": 1, "lukemattomien": 1, "est\u00e4nyt": 1, "edelt\u00e4nyt": 1, "mahdollisena": 4, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1541": 1, "hedelm\u00e4llisen": 2, "ville": 19, "idea": 6, "t\u00e4ysisyd\u00e4minen": 1, "tekev\u00e4t89": 1, "ongelmalliseksi": 2, "perusinstituutiot": 1, "julkituomassa": 1, "sik\u00e4li": 8, "integraatiokysymyksess\u00e4": 1, "vieraannuttaa": 1, "236-237": 2, "tarpeita": 6, "volker": 2, "liikkuminen": 1, "l\u00e4nsiorientoituneelle": 1, "tulosvastuuta": 1, "rohkaisevamman": 1, "haluaisi": 1, "taloushistoriasta": 1, "korostavaa": 1, "strategies": 2, "tyydytyksell\u00e4": 2, "vaikutuksia": 8, "vuodelle": 4, "lainaa": 2, "luonnetta": 5, "turvautumaan": 1, "eve": 3, "kunnoltaan": 1, "291986": 1, "circles": 4, "rajuissa": 1, "varotoimenpide": 1, "ty\u00f6njaon": 2, "lieventy\u00e4": 1, "haasteisiin": 1, "yhdist\u00e4nyt": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6n": 3, "yksin\u00e4\u00e4n": 5, "suljettiin": 1, "mustasta": 2, "realistisempi790": 1, "rationalisoinnit": 1, "pisteen": 2, "lis\u00e4\u00e4v\u00e4lle": 1, "t\u00f6tt\u00f6": 2, "puoluekokouksessa": 4, "vapaata": 13, "selkeytt\u00e4minen": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "vaihtoehdoista": 4, "haastatteluihin": 1, "maaksi": 1, "palkankorotusten": 1, "teollista": 1, "vuoristoja": 1, "kymmene": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksi\u00e41061": 1, "ty\u00f6kalun": 1, "yhteiskunnallisia": 9, "kavennetaan\u2019": 1, "multivariate": 2, "vapaakauppasopimusta": 1, "tarkastelusta": 1, "korhonen": 31, "julkilausumaa": 1, "joustavoitettiin": 1, "k\u00e4rsiv\u00e4llisest\u00e4": 1, "yhtym\u00e4kohta": 1, "sis\u00e4poliittisista": 1, "rovaniemi": 2, "vahvuuksina": 1, "taloustaantuma": 1, "kuuroille": 1, "hallitusyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "el\u00e4nyt878": 1, "reviirille": 1, "niukkojen": 1, "421982": 2, "onnetonta": 1, "jakaneet": 2, "omin": 1, "porvarihallitusvalmisteluihin846": 1, "turha": 1, "joukkoluonteisella": 1, "183-184": 2, "vaikutusmahdollisuuksista": 1, "korpilammella": 4, "putosi": 1, "vastanneet": 1, "451467": 1, "suuntautuneen": 1, "suomalaisuuden": 2, "konsensuksesta": 1, "legendaarisia": 1, "mureni759": 1, "suorittivat": 2, "madaltuneisiin": 1, "yleisemminkin": 1, "varauksellisuutta": 1, "vastassaan": 1, "protestiliikkeit\u00e4": 1, "tapaamisessaan": 1, "\u2018ilo": 1, "konsultiksi": 1, "pohtimalla": 2, "kehityskulut": 3, "2011": 50, "lying": 1, "haitallisia": 1, "toimista491": 1, "avustusta": 1, "saatettava": 1, "vastausta": 4, "lena": 2, "samastaa": 2, "el\u00e4k\u00f6itymisen": 1, "vaikutetaan": 1, "kannattajaksi": 1, "brittil\u00e4isen": 1, "rohkea": 1, "\u2018lamafatalismin": 2, "vanha": 3, "luvuissa": 1, "hakeutumalla": 3, "346-347": 3, "aitoja435": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "puhek\u00e4sikirjoituksen": 1, "my\u00f6t\u00e4": 31, "nokiassa": 1, "maximoitu\u2019": 1, "instituutioita": 1, "hyv\u00e4ll\u00e4": 1, "todellisena": 1, "mauss": 2, "ohjelmallisiksi": 2, "integraatioon": 9, "pragmaattiseen": 1, "riitt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kovaa": 4, "talousongelmista": 1, "tutkimuslaitos": 4, "laman": 11, "ajoittuu": 1, "kilpailulains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 2, "kulttuuri": 2, "p\u00e4\u00e4tarkoituksena": 1, "1969\u20131988": 1, "kauhistelun": 1, "haluton": 2, "tukijoita": 2, "kirjattu": 2, "arvioiminen": 1, "kritiikitt\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "ministerity\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "unionia": 1, "oppositioon823": 1, "huippukokous": 1, "priorisointia": 2, "lipunkantajana": 1, "sovitteluja": 1, "aineistoonsa": 1, "aikalaisanalyysi": 1, "pohjimmiltaan": 16, "yrityksist\u00e4": 3, "ty\u00f6kannustimia": 1, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoita": 1, "tammi": 14, "sis\u00e4isi\u00e4": 10, "my\u00f6t\u00e4ily\u00e4": 1, "profiilia": 2, "seh\u00e4n": 1, "keskusteluyhteydet": 1, "teett\u00e4mist\u00e4": 1, "nationalismi": 2, "tilaushistorioiden": 1, "1981\u20131988": 1, "k\u00e4ynnistytty\u00e4": 1, "v\u00e4liaikaisesti": 1, "hakea": 2, "vaalijuhlissa": 1, "alettua": 1, "tunnepitoiseksi": 1, "liittyen": 1, "sitoutunut": 1, "toiseen": 10, "menneisyytt\u00e4": 1, "kivel\u00e4": 46, "ohjelmaluonnosta": 1, "52-56": 1, "el\u00e4nyt": 3, "eliittiteoreetikot": 1, "mediaan": 2, "kierroksen": 1, "hallitsijoita": 1, "\u2018puoluetoiminnan": 1, "\u2018analyzing": 2, "p\u00e4\u00e4tyv\u00e4n": 1, "tuntematon": 2, "suoraviivaisen": 1, "heikkeneminen977": 1, "eteen": 1, "hyvinvointiideologia": 1, "p\u00e4\u00e4sihteeriksi": 4, "teot": 3, "keskustelufoorumi": 1, "suorituskyvyn": 1, "\u2018hsgallup": 1, "orvo": 1, "minimaalinen": 1, "omassa": 6, "mahdollisella": 3, "porvarihajaannus": 1, "firm-specific": 2, "\u2018business-government": 3, "erilaiseen": 1, "today": 2, "saastuttavan": 1, "1954\u20131984": 2, "teoreettisia": 1, "historioitsijan": 2, "tiiviit\u00e4": 1, "joutuneet": 6, "toimitusjohtajat": 4, "radion": 1, "muistuttivat": 1, "ylitulkita": 1, "johtanut": 5, "toimitusjohtajan": 37, "25111974": 1, "glasnostin": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4": 1, "tapana": 1, "j\u00e4senilleen": 2, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 4, "p\u00e4iv\u00e4npoliittisesti": 1, "rangaista": 1, "kyseenalaiseksi": 2, "tkllla": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6soikeus": 1, "propagoima": 1, "alkupuoliskolla": 1, "heikkeni": 3, "presidentiksi": 26, "aurajoki": 1, "julkilausumaluonnos": 1, "j\u00e4lkipyykki\u00e4": 1, "toimijoina": 3, "klubilaiset": 1, "parempana": 1, "tultaisiin": 1, "kirjat": 2, "kanavan": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "uuspluralistien": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 5, "kannanottonsa": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n837": 1, "kommunistisen": 5, "lobbasivat": 1, "viittaavan": 1, "ihanteena": 1, "neuvostoliittolaisten": 6, "vallitessa": 1, "tunnettiin": 3, "etyk-prosessin": 1, "olli": 2, "lyhyt": 10, "professorini": 1, "veteen": 1, "cohesion": 2, "performance": 4, "eeclle": 1, "kansainv\u00e4lisiss\u00e4": 3, "uudelleensuuntaamisesta": 1, "asettua": 4, "toteutuivat": 2, "abstraktimmalla": 1, "arvostelua": 7, "kaupan": 22, "oletettua": 1, "siis": 63, "tulkinnasta181": 1, "edusmiehet": 1, "finnish-soviet": 2, "kulttuurisiin": 2, "tasaveroisia": 1, "ajatuspajatutkimukselle": 1, "kuuluttama": 1, "mielt\u00e4neit\u00e4": 1, "et": 30, "korpikommunismille\u2019": 1, "245-248": 2, "sille": 11, "kohdistuvaan": 1, "kasasi": 1, "sinipunayhteyksist\u00e4": 1, "keskustelujen": 10, "vuoden": 75, "etuoikeutetussa": 1, "kakkoslaadun": 1, "niukkuudestaan": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "menett\u00e4neet": 2, "kasvuaan": 1, "991975": 1, "seppinen": 2, "sundqvistia": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 1, "kuuluisimpia": 1, "kansanvaltaisessa": 1, "vilpit\u00f6n": 1, "lis\u00e4valaistusta": 2, "rikastuminen": 1, "vahingollisen": 1, "pohjois-amerikasta": 1, "pit\u00e4neeksi": 1, "toteutuu": 1, "1983\u20131990": 1, "rauhan": 1, "puunlatvatason": 4, "erityistilanteita": 1, "ajamista": 3, "kykenev\u00e4ns\u00e4": 1, "ty\u00f6ntekij\u00e4t": 2, "k\u00e4tyrit": 1, "voitiin": 12, "kipe\u00e4sti": 1, "katkeamispisteeseen551": 1, "around": 11, "pudottaa": 2, "puolustusty\u00f6": 1, "kriittisemm\u00e4n": 1, "valitulta": 1, "allekirjoitettiin": 3, "9111987": 2, "2121984": 1, "suureelliselta": 1, "valmentajavaltion": 2, "teollisuuspoliittisten": 1, "taantumaan": 1, "syyskokouksiin": 1, "tuohtui": 2, "solmimien": 2, "741988": 1, "kohderyhmiin": 1, "yll\u00e4523": 1, "tarkastelevat": 4, "paikkansa": 3, "l\u00e4hdekritiikin": 1, "public": 30, "1980-luvulle468": 1, "22-25": 1, "talvella": 12, "wanted": 4, "esiintyv\u00e4t": 2, "290-291": 1, "matka": 2, "varottiin": 1, "edist\u00e4miss\u00e4": 1, "kommunismin": 7, "teollisuusmiehiin": 1, "presidentinvaalikampanjalle747": 1, "maahan": 3, "ilmestyess\u00e4": 1, "pysytt\u00e4v\u00e4": 3, "1938": 1, "kritisoi": 6, "ay-historioitsija": 1, "nooa": 1, "ryhtynyt": 1, "puuttumaan": 3, "paradoksaalista": 1, "porkkalaan": 1, "kehtona": 1, "seuraajastaan": 1, "gradu": 11, "kiinnosti": 1, "tienviitat": 3, "reprinted": 2, "tukea": 30, "1121937": 2, "thing": 1, "l\u00f6yt\u00e4neet": 3, "puolueisiin441": 1, "hallituskokoonpanoon831": 1, "valtionjohdon": 1, "kavala": 1, "eroilmoituksen": 1, "aavaranta": 3, "tuomaa": 1, "19401941": 2, "large": 2, "ket\u00e4": 1, "verosuunnittelua": 1, "korkeampi": 1, "laajan": 12, "s\u00e4\u00e4st\u00f6tarvetta": 1, "l\u00e4pik\u00e4ynyt": 1, "kansankoti": 2, "hy\u00f6dyllisyyteen": 2, "kohtaan238": 1, "mattila": 3, "toimintavuotensa": 1, "suojassa": 1, "harvoja": 1, "harvainvallan": 1, "kiit\u00e4isi": 1, "martikainen": 3, "luopuessaan": 1, "markkaa": 2, "tuloksettomaksi": 1, "harjoitettava": 2, "kent\u00e4n": 16, "kasvaa\u2019": 1, "keskiajalla": 1, "visioissa": 1, "1920\u20131939": 2, "toimintakentt\u00e4\u00e4n": 1, "arvioitiin": 2, "alkuvuosinaan": 1, "ongelmalliset": 2, "keskustelemiseen": 1, "rakkikoirat": 2, "perusyhtym\u00e4": 1, "hahmottuvat": 2, "vktslle": 1, "innostuksesta": 1, "oikeustutkinnon": 1, "myyntijohtajaksi": 1, "yksil\u00f6llisesti": 2, "suoritus": 1, "fr\u00e5n": 1, "selke\u00e4\u00e4": 3, "p\u00e4\u00e4asiallisena": 1, "erottuvat": 1, "ylivallasta": 1, "perustajat": 1, "suomettunutta": 2, "sukselaisen": 1, "reviirikiistat": 1, "maltillisesta": 2, "potila": 1, "jatkuva": 3, "rekolalle": 1, "3111975": 1, "valittaisiin": 5, "kannatuskehitys": 1, "httpwwwstatfiajktiedotteetv2005tiedote_066_200512-01html": 1, "it\u00e4naapurin": 3, "julkiseen": 10, "k\u00e4ynnist\u00e4neet": 1, "kahrilla": 1, "vuosisata": 2, "committees": 3, "julisti": 7, "toimitettu": 2, "provide": 1, "valistusty\u00f6t\u00e4531": 1, "ensisijaisesti": 10, "yhteiskuntia": 1, "v\u00e4ittelyss\u00e4": 1, "siunausta": 1, "22-2691975": 1, "yht\u00e4\u00e4lt\u00e4": 20, "kommunistisesta": 1, "huomattavassa": 1, "mobilisation": 2, "tarkasteltuja": 1, "konsensushakuisuuden": 1, "tarvitsevan": 1, "reaganismista": 1, "vasemmistohegemonian443": 1, "alueelle": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kirjoitetaan": 1, "alaisina422": 1, "seurata": 2, "ehtinyt": 1, "neli\u00f6iminen": 1, "1831987": 1, "pintapuolisiksi": 1, "2591975": 3, "l\u00e4hteit\u00e4": 5, "kemioiden": 1, "tapahtumilla": 1, "virrat": 1, "yritt\u00e4j\u00e4juhlat": 2, "199-200": 1, "l\u00e4nsieuroopassa": 1, "maatalous": 3, "kehitysvaihtoehdot": 2, "jako": 3, "talousel\u00e4m\u00e4st\u00e4": 5, "vuosikymmenill\u00e4": 2, "pbk": 1, "teorioihin": 2, "mekanismi": 1, "tekisi": 2, "pehme\u00e4": 1, "muodostuneen": 1, "merkitsi": 28, "tehostamista": 1, "yhteiskunnalliselle": 1, "omaksumista": 2, "muotona146": 1, "johtajuudesta": 2, "its": 8, "elvytt\u00e4misen": 1, "saadakseen": 2, "aikalaiskokijoiden": 2, "sami": 10, "ennalta": 4, "decker": 8, "tekiv\u00e4t": 8, "toimeenpanoon1069": 1, "aktivoituneen": 1, "koivisto": 97, "hyvi\u00e4709": 1, "loppupuoliskon": 1, "vahvassa": 2, "painostusj\u00e4rjest\u00f6n": 2, "9121981": 16, "151-155": 1, "1940\u20131947": 1, "outisen": 5, "johda": 1, "harvinaisella": 1, "muutokseen": 4, "tekem\u00e4ns\u00e4": 1, "kekkonen": 53, "and": 267, "vastavuoroisuudesta": 1, "pluralistinen": 3, "k\u00e4yneet": 1, "suurkaupoilla": 2, "olonsa": 2, "vuoden-parin": 1, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4t": 2, "k\u00e4ytetyiksi": 1, "interlocking": 1, "principal": 2, "keskusteluihin": 3, "viile\u00e4n\u00e4": 1, "lepytt\u00e4\u00e4": 1, "englanniksi": 2, "radikaalista": 1, "selitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lle": 1, "haavoittuvaista": 1, "manipulaation": 1, "englanniksi\u2019": 1, "kokoamiseen": 1, "ulrike": 2, "toimintamahdollisuuksia": 2, "esim": 90, "1742015": 2, "competition": 4, "suositteli": 1, "l\u00e4mpenemisest\u00e4": 1, "sekataloudelta": 1, "tuotantov\u00e4lineet": 1, "681972": 2, "puoluepoliittisten": 1, "vallankumouksellisen": 1, "\u2018kivist\u00f6": 1, "populaarien": 1, "haastateltavat": 1, "liikepankit": 1, "leikata": 1, "2061977": 1, "uudistusaikeet": 1, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4nyt": 8, "presidentiksi\u2019": 1, "edellyttiv\u00e4t": 3, "on": 655, "eftassa": 1, "304-316": 1, "tasa-arvon": 2, "valmisteluun": 2, "\u2018muuttuva": 6, "aaltopituudella": 1, "hallituskuvioiden": 2, "rahoittamiseen": 1, "kasvoivat": 1, "classes": 2, "tiedotustoiminnalla": 1, "aikana": 36, "eftan": 3, "lopputulos": 6, "cold": 15, "bernhard": 4, "vanhalle": 1, "puheissaan": 2, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4\u00e4n390": 1, "1956\u20131960": 1, "menett\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 1, "pit\u00e4miseksi": 1, "uudelleenmuotoilu": 1, "yhteisty\u00f6kumppani": 1, "tutkimusajanjaksolta": 1, "vallankahvassa": 2, "h\u00e4mm\u00e4stelem\u00e4\u00e4n": 1, "heijastuvat": 2, "29111937": 2, "tulevaisuus\u2019": 10, "edustaja": 1, "climate": 2, "kansainv\u00e4listymist\u00e4": 1, "kovalta": 1, "valtaa\u2019": 1, "havaitsemaansa": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 1, "george": 2, "muodostettaessa": 2, "s\u00e4teileviss\u00e4": 1, "tuolloiselle": 1, "vastuuntuntoon": 1, "lokakuun": 3, "yhteiskuntasuhdeseminaarissa": 1, "it\u00e4iset": 1, "hallituskriisill\u00e4": 1, "tukeaan": 2, "3051975": 2, "oikeistolaisen": 1, "voida": 4, "tyydytt\u00e4misen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4": 4, "yhdysvallat": 5, "ohjausta": 1, "scorsesen": 1, "presidenttikysymykseen\u2019": 2, "huomautus": 1, "uudistuksen": 5, "oikealla": 6, "viran": 3, "kotimaisen": 3, "twenty-first": 2, "nousevalle": 1, "johdonmukaiselta": 1, "vartioimiseen": 1, "unionissa": 1, "politiikkaa": 19, "selitt\u00e4minen": 1, "kirjailijana": 1, "vastustus": 2, "ehdotusten": 1, "kiistoihin": 6, "aikakauden": 10, "kanssa1004": 1, "hy\u00f6tyisi": 1, "tasapaino-ongelmista": 1, "perimm\u00e4isin": 1, "sattumusten": 1, "palkansaajapuolueeksi": 1, "comet": 2, "myytiin": 1, "presidenttiehdokas": 4, "kysymyksiss\u00e4352": 1, "erottaa": 3, "tiivistyi421": 1, "yritysmaailmaa": 1, "mielenosoittajat": 1, "uhkauksia": 1, "it\u00e4markkinoilla760": 1, "omaksunut": 3, "koivistokin": 2, "toimintakyvyst\u00e4": 1, "vieville": 1, "hs": 2, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "mullistusten": 2, "yritykselle": 2, "peruspyrkimyksi\u00e4": 1, "k\u00e4ydyst\u00e4": 11, "osaalueeseen": 1, "kotimarkkinoita": 1, "haluttomuutta": 1, "hallintoon": 3, "lyhemm\u00e4n": 3, "1631990": 1, "sortua": 1, "sosiaalista": 6, "tavoiteohjelma": 2, "tapahtuma": 12, "vogel": 47, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisyyteen": 1, "1962": 3, "painoivat": 1, "metodit": 2, "191-192": 1, "seurausten": 1, "7-21": 1, "tavattoman": 1, "porkkanapoikien": 2, "pelkk\u00e4n\u00e4": 4, "h\u00e4nelt\u00e4": 2, "punamultapohja": 1, "l\u00e4hentymist\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4j\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "processual": 2, "\u2018kari": 2, "liiketoimintaa": 2, "h\u00e4t\u00e4tilahallitus": 1, "n\u00e4kemyksiin": 4, "hallitusehdot": 1, "19531954": 1, "ylikorostaminen": 1, "yhteiskuntatieteellist\u00e4": 1, "2431975": 6, "todella": 15, "kansainv\u00e4lisine": 1, "\u2018vuorineuvosten": 1, "per\u00e4\u00e4nkuuluttaneet": 1, "muuttuivat": 6, "insights": 4, "korporatismiin": 1, "syyskokouksessa": 15, "tuottavuuden": 5, "kokonaisuuksien": 1, "edustajan": 1, "kannattanut": 2, "pit\u00e4isik\u00f6": 3, "hoover": 1, "vaalirahoitusta": 1, "v\u00e4l\u00e4hdyksen": 1, "valtataistelusta": 1, "analysoinut": 3, "kokoontumisten454": 1, "talon": 1, "sananvaltaa": 4, "kotimarkkinateollisuuteen": 1, "l\u00e4mmitt\u00e4\u00e4": 1, "paremmalle": 1, "vaihtoehdottomat": 1, "tavastila": 1, "esiin424": 1, "kipeimmin": 1, "merkinnyt": 8, "evalle917": 1, "nimiin": 1, "ratkaisevan": 7, "tavoiteltiin": 1, "kehityst\u00e4166": 1, "omael\u00e4m\u00e4kerrallista": 2, "ylij\u00e4\u00e4m\u00e4": 1, "sankareiden": 1, "18-24": 2, "s\u00e4ilymisest\u00e4": 2, "toimintaan324": 1, "heikomman": 1, "termein": 1, "yhteisty\u00f6elimen": 2, "sujuikin": 1, "aktiivisten": 1, "tarjoajasta": 1, "yksikk\u00f6jen": 1, "competitiveness": 6, "edist\u00e4misess\u00e4": 1, "tarjoama": 3, "kuuluisi": 1, "neuvostoliittolaiset": 1, "rahojaan": 1, "aikaisessa": 1, "menetelty": 1, "toimintaymp\u00e4rist\u00f6\u2019": 6, "kohta": 2, "korpilampi": 2, "puuttumisen": 1, "tiedote": 7, "eta-neuvottelujen": 1, "markkinaehtoistuminen": 1, "forms": 4, "tukijaksi": 2, "kongressitalon": 1, "20112": 2, "tarkoittamattaan1060": 1, "study": 10, "eriseurainen": 1, "median\u00e4kyvyytt\u00e4": 1, "jouduttu": 2, "perustava": 1, "l\u00e4hdekirjallisuudeksi209": 1, "hyvinvointivaltiossa983": 1, "saksassa225": 1, "tietenkin": 2, "ui": 1, "tason": 10, "puolenvalintaan": 1, "bloch": 2, "eduskuntavaaleihin": 2, "merkitykselliseksi": 1, "huomauttanut": 3, "hakemisesta": 3, "dictated": 2, "tarjoaakin": 1, "k\u00e4\u00e4nsi": 3, "kutsua": 1, "koetti": 1, "aaltoa": 2, "valistusajan": 2, "oikeustiedett\u00e4": 3, "keskustelumuistiinpanoihin": 1, "taustalla326": 1, "43-44": 2, "toimineesta": 1, "1946\u20131954": 1, "ekspertiisi\u00e4\u00e4n": 1, "muistioiden": 3, "sanojen": 1, "edelleen": 42, "j\u00e4lkimm\u00e4isten": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6liike": 2, "irtisanoutua": 1, "marginaaliin": 1, "miehet": 3, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "toistumisesta": 1, "ylisti": 1, "kuitenkaan": 48, "mainettaan": 2, "n\u00e4k\u00f6kohdat": 1, "paikkajako": 1, "arvona": 1, "j\u00e4rjest\u00f6rakenteiden": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4nlainen": 1, "viisaaksi": 1, "1862\u20132012": 2, "karhukopla": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyksiin": 2, "viisaana": 2, "perustavanlaatuisiin": 2, "nationstates": 1, "hiert\u00e4\u00e4": 1, "metexin": 1, "odottamaton": 1, "kotkavuori": 2, "l\u00e4ntiset": 2, "kyselyss\u00e4": 1, "useampikin": 1, "keskittyneist\u00e4": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 2, "tiedotusv\u00e4lineiden": 2, "luontevan": 1, "it\u00e4-l\u00e4nsikauppaan\u2019": 2, "riita": 1, "huonosta": 2, "castr\u00e9nin": 3, "holtittomana": 1, "linjanmuutosta": 1, "various": 2, "hyv\u00e4ksyttiin": 1, "yleviin": 1, "kuluttamasta": 1, "ilmiselv\u00e4": 3, "fuusioitumista": 1, "presidentinvaalikantaansa": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 5, "peitt\u00e4\u00e4": 1, "osuustoimintaliikkeen": 1, "\u2018murros": 1, "scranton": 10, "harjoitti": 3, "edunvalvontaty\u00f6t\u00e4": 1, "moraalittomat": 1, "kiihtyv\u00e4": 1, "perustamisaallossa": 1, "xxi": 1, "teht\u00e4v\u00e4kentt\u00e4n\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "herk\u00e4st\u00e4": 1, "tarkasteltaessa": 6, "\u2018elinkeino\u2019": 1, "lupaa": 1, "achieving": 1, "messiaana": 1, "1038": 1, "potentiaaliaan": 1, "kulminoituminen": 1, "1970\u20131980-luvuilla": 11, "liike-el\u00e4m\u00e4lle595": 1, "kriisiss\u00e4": 2, "poliittisia": 30, "k\u00e4rkeen": 1, "piiriss\u00e4374": 1, "englannin": 4, "kokoomusyhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "h\u00f6llent\u00e4minen": 2, "tulon": 3, "vastaavanlaisin": 1, "29121975": 1, "tarkastellessaan579": 1, "verotulot": 1, "mullistus": 1, "vaatimuksensa": 1, "synonyymin\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytynyt": 1, "haastattelut": 6, "kompromissiehdokasta639": 1, "voimavaroista": 1, "totuttuun": 1, "innokkaasta": 1, "1945": 2, "piilev\u00e4\u00e4n": 1, "kokonaisratkaisun": 2, "politiikasta": 5, "porvarillisten": 14, "vahvistuneet": 1, "perusvapaudet": 1, "should": 2, "1931\u20132015": 1, "kamppailusta": 2, "zelizer": 14, "loppukes\u00e4\u00e4n": 1, "t\u00e4rkeys": 3, "httpwwwevafiblog20130619evaanalyysi-kohujen-keskella-suomalaisten-ymparistoasenteet-kevaalla-2013": 1, "edelliset": 2, "pelk\u00e4\u00e4": 1, "demokraateille": 1, "lukijayst\u00e4v\u00e4llinen": 1, "k\u00e4sittelee": 4, "kampanjoivat": 1, "vaaransi": 2, "korvissaan": 1, "varsinaisiin": 1, "perehtyminen": 1, "15101987": 1, "seuraajakandidaattejaan": 1, "sosiaalidemokraattinen": 7, "keskusta": 11, "aktivointi\u2019": 2, "19621982": 2, "ryhmittyiv\u00e4t": 2, "p\u00e4\u00e4ttelem\u00e4ll\u00e4": 1, "saatavuuteen": 1, "sijaan": 75, "alankomaat": 1, "vedet": 1, "perspektiivin": 1, "uumoillut": 1, "konservatiivihallituksen": 1, "sys\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "suunnattuihin": 1, "suurliike-el\u00e4m\u00e4": 1, "tehostaneet": 1, "my\u00f6nteisemm\u00e4ksi": 1, "komiteoissa": 2, "esimiehilleen": 1, "taloussuhdanteista": 1, "varoitti": 4, "teollisuustuotanto": 1, "tukikohtina": 1, "toimintaa": 81, "365-366": 1, "rajoittavan": 1, "sivuutettavaksi": 1, "todennut": 3, "keskeisen": 4, "liittyneen": 1, "eurooppaa": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "yhdistyiv\u00e4t": 3, "prosessien": 4, "osia": 1, "siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n": 1, "l\u00e4heinen": 4, "1291988": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtana": 1, "iltap\u00e4iv\u00e4lehdiss\u00e4": 1, "l\u00f6yh\u00e4k\u00e4tisest\u00e4": 1, "kantavuuttaan": 1, "1963\u20131976": 4, "vahvoja": 2, "eero": 7, "vaalirahailmoituksia": 1, "naunh\u00f6ffer": 2, "edustavia": 3, "nieminen": 2, "336-337": 1, "saata": 1, "puute": 2, "arvovaltatappiota": 1, "plurality": 2, "raportti": 6, "yhteisty\u00f6valmius": 1, "advantage": 4, "mielialoja": 2, "hornille": 2, "tutkimani": 1, "seuraajan": 2, "talouspolitiikkaa464": 1, "monipuolisten": 1, "\u2018muistitietotutkimuksen": 2, "keskeisimpiin": 1, "arkistos\u00e4\u00e4ti\u00f6ss\u00e4": 1, "automaattisesti": 3, "k\u00e4rsiv\u00e4llisesti": 1, "k\u00e4sikirjoitusten": 2, "erit": 13, "hankkimaan": 1, "vastenmielisi\u00e4": 1, "kilpaillut": 1, "raskauttavana": 1, "avustuksella": 1, "riippui": 1, "cambridge\u2013london": 2, "kunnia": 1, "vihollisista": 2, "21-72": 1, "yrityshistorioitsija": 1, "diplomaattien": 1, "rakenneuudistuskeskustelussa": 1, "uhkakuvista": 2, "erik": 2, "viulut": 1, "mediakohua": 1, "keskustella": 4, "irtisanomissuojan": 1, "j\u00e4rjest\u00f6johtajat": 2, "konsernin": 1, "rahapolitiikka": 3, "eduskuntavaalien": 8, "1986": 57, "historialliselle": 2, "rajoitettu": 1, "korvaamaton": 3, "lasse": 3, "sektori": 16, "my\u00f6nt\u00e4v\u00e4t": 1, "aineksia": 4, "sipposta": 1, "perille": 2, "2691975": 1, "sellainen": 2, "miten": 51, "kauppasuhteisiin": 1, "strategian": 2, "view": 4, "tavoitteeksi": 4, "tarkoituksenmukaisia": 1, "tunnustaa": 1, "edullinen": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "taitteesta": 6, "2651972": 1, "marssij\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "1-6": 2, "roolit": 1, "kouluttautui": 1, "esteen\u00e4": 2, "osapuoleksi": 1, "2221963": 3, "hy\u00f6dynt\u00e4en": 2, "kansainv\u00e4lisille": 2, "perho": 1, "rakennekehityssymposium": 1, "yll\u00e4pitiv\u00e4t": 1, "painottivat": 7, "satelliittimaissa": 1, "sosiologiasta": 2, "julkisesta": 1, "liittyisiv\u00e4t": 1, "j\u00e4rjest\u00e4ytymiseen": 1, "lakko-oikeuden": 1, "erityislaadun": 1, "vapaamuotoinen": 1, "315-318": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "visiota": 1, "rapauttamisesta": 1, "25111985": 1, "tiedekunta": 1, "porvarihallitushankkeelleen": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4n": 1, "kohdistettiin": 1, "sukupolvikysymys": 1, "kaventajana\u2019": 2, "1981\u2019": 1, "henkil\u00f6kemiat": 1, "jussi": 2, "ensisijaisuutta": 2, "1050": 1, "tactic": 1, "tukemisesta": 1, "tarkastelijoina": 1, "muodostaa": 7, "reformit": 1, "aloitteellisuus": 1, "makkonen": 1, "ty\u00f6skennelleen": 1, "137-143": 1, "hankkiminen": 2, "yksityiskohtaisia": 1, "periaatteena": 2, "yhteiskuntaan420": 1, "tuohtunut": 1, "westerlundille": 6, "p\u00e4\u00e4tymisest\u00e4": 1, "vaihdella": 1, "sillanrakentajien": 1, "821978": 1, "yritysvetoiseen": 2, "saku": 2, "profiilin": 4, "palveluksen": 1, "keskusteluyhteyteen": 1, "12111940": 1, "science": 8, "tasap\u00e4isi\u00e4": 1, "1017": 1, "ehdokasvalinnan": 1, "tuotantomuodosta": 1, "muuntautumiskykyisen\u00e4": 1, "ratkaissut": 1, "teollisuusyritysten": 2, "l\u00f6ydy": 1, "xvi": 1, "alullepanija": 1, "toiminnan": 123, "etenemisaikataulusta787": 1, "etumatkaa": 1, "ruohonjuuritason": 8, "liialliseen": 1, "uskallusta": 1, "239-241": 1, "odotukset": 1, "edustavan": 2, "1956": 5, "p\u00e4\u00e4sev\u00e4n": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "kontekstualisointi": 1, "julkisuuskuvaansa": 1, "s\u00e4\u00e4ntelytoimenpiteet": 1, "sharon": 2, "koskeneessa": 1, "kuvataiteilija": 1, "olemisen": 1, "elvytystoimiin": 1, "s\u00e4hk\u00f6kiukaita": 1, "muokata": 1, "karen": 2, "162-163": 4, "tuloksista": 4, "ulkoa": 1, "nojata": 1, "yhteiskuntavaihtoehdon": 1, "\u2018historiantutkimus": 2, "samanlaisissa": 1, "jokakev\u00e4isi\u00e4": 1, "kaaren": 1, "toive": 2, "teoriasta": 1, "thatcherism": 2, "paljastui": 1, "teoreettisen": 1, "suljettu": 1, "roxy": 2, "mahdollisiksi": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ymp\u00e4rist\u00f6liikkeen": 1, "yhdisti": 5, "tutkimuksenteon": 1, "onneton": 1, "valinnanmahdollisuudet": 1, "vastaisesta": 1, "voimavarojen": 3, "j\u00e4nnitett\u00e4": 1, "suuntaansa": 1, "179-180": 1, "verotuksella": 1, "suuntaamisesta": 2, "perustettuna": 1, "lochnessm\u00e4isyys": 1, "l\u00e4hdekriittisi\u00e4": 2, "2851981": 1, "selke\u00e4": 1, "koivistoa627": 1, "aio": 1, "kohtelemisesta": 1, "tuomitsi": 2, "huomioiduksi": 2, "avainteemoista": 1, "hetem\u00e4est\u00e4": 1, "suurella": 1, "hienovaraisesti": 3, "keskeisimmist\u00e4": 1, "syntyy": 5, "vasemmistohegemoniaa": 1, "prosessin": 5, "pankkisodasta": 2, "yksil\u00f6iden": 1, "j\u00e4ykist\u00e4isiv\u00e4t": 1, "political": 104, "kohdennettaisiin": 1, "perustettua": 1, "ahkerassa": 1, "muodostamisen": 2, "tarttuvan": 1, "sanomalehtiin": 1, "belgia": 1, "taistolaisuudesta": 1, "edustavat": 8, "kansantietouden": 2, "hyljeksint\u00e4\u00e4": 1, "edelliseen": 1, "ylivertaisuudesta": 1, "k\u00e4sitteit\u00e4": 4, "102-103": 1, "hyvinvointivaltiota": 7, "tapahtuisi": 1, "2831974": 1, "toimittiin": 1, "keskeisiksi": 2, "taxell": 9, "19921023": 1, "hjalmar": 1, "kasvukriittinen": 1, "kokonainen": 2, "saamassa": 1, "systemaattista": 1, "sanelemilla": 1, "selityksi\u00e4": 3, "yhteiskunnallisesta": 7, "kunnossa606": 1, "debatt": 1, "aatteellisia": 1, "edustan": 1, "teollisuusyst\u00e4v\u00e4llisen": 1, "tulkinnanvaraisuuteen": 1, "keskusvaliokunnan": 27, "teollisuus726": 1, "joutaviakin": 1, "lopulta": 50, "freeman": 2, "yhteensopivuuden": 1, "kanava": 3, "keep": 1, "tuhlaavan": 1, "vaaliaikataulusta": 1, "nousta": 4, "talouspolitiikalle": 1, "investoinnit": 2, "talousjournalismi": 1, "suhteita": 19, "olemassaoloaan": 1, "j\u00e4senkuntansa": 1, "pys\u00e4htyi": 1, "teollisuusmaiden": 2, "yhteis\u00f6": 5, "periaatteessa": 9, "821985": 2, "konsensusajattelun": 1, "kumpi": 3, "saavuttamat": 1, "1057": 1, "19821101": 1, "ilmapiiriin": 1, "68-70": 1, "turvallisuus": 4, "esiintymist\u00e4": 4, "saavutettaviin": 1, "ydinvoimahankkeen": 1, "2-6": 2, "n\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "unioniksi": 1, "toiminnalla": 4, "ty\u00f6njaostaan": 1, "desai": 2, "syrjityksi": 1, "virassaan": 1, "laajenivat": 1, "inhimilliset": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "johtaviksi": 1, "lainan": 1, "yksityisarkistoja": 1, "molempia": 1, "laajennettiin": 1, "pussiin633": 1, "k\u00e4\u00e4nnekohtaa": 1, "ajatusta": 5, "pyrkimys925": 1, "valmistelijan": 1, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 2, "allekirjoittama": 1, "ongelmallisuus": 1, "ratkeamiseen": 1, "vastannutta": 1, "yhteydenotto": 1, "taktikointiin": 1, "tuomas": 2, "haaviston": 2, "unions": 1, "usein": 26, "hiipuessaan": 1, "otteelle": 1, "hyv\u00e4tkin": 2, "161977": 2, "mukana1046": 1, "vaaralliseen": 2, "pelastusoperaatiota": 1, "toppuutteli": 2, "kanssa118": 1, "luonteesta": 4, "ilman": 28, "rauhantahtoaan": 1, "t\u00e4ynn\u00e4": 2, "tarkkailla": 2, "nousemassa": 2, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heinen": 1, "verkoston": 4, "pitemm\u00e4lle": 3, "aihe": 1, "studies267": 1, "\u2018jakobsonin": 1, "t\u00e4n\u00e4": 2, "mahtui": 1, "takana396": 1, "muuttunut": 10, "yhteiskunnassamme\u2019": 1, "tuotannonaloista": 1, "valmistui": 8, "171193": 2, "interests": 4, "ravintola": 1, "pedata": 1, "implication": 1, "sijalla": 2, "odotettiin": 2, "iv": 6, "jostakin": 2, "okkosen": 5, "laajakantoisiin": 1, "yritet\u00e4\u00e4n": 1, "rajaamisen": 1, "esimerkin": 4, "aiheista": 2, "suomessa280": 1, "odottaa": 1, "uudistukset": 14, "harvakseltaan": 2, "hyl\u00e4t\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nesti": 1, "statuksen": 1, "tasokkaita": 1, "annettiin": 4, "ylivoimaisiksi311": 1, "haven": 2, "arvioitaisiin": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "kertyv\u00e4t": 2, "kauneimman": 1, "dramaattista": 1, "maista": 3, "arkistoon": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4n": 1, "vahvistamista": 1, "toivomukseen": 1, "markkinatalousideologiaa": 3, "helpoksi705": 1, "eroon571": 1, "lukemin": 1, "pahoinvointiseurauksia": 1, "tarkentuu": 1, "keskustakytk\u00f6ksille": 1, "kultasuoneksi": 1, "1973\u20131984": 14, "kompetenssikonflikteja": 3, "atocha": 2, "timothy": 2, "tulkitsee466": 1, "pohjoismaihin": 1, "rajoittamalla": 2, "varhaisempi": 1, "parantamista": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin": 4, "viihde-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "2311976": 1, "syntymiseen": 1, "kuumeisesta": 1, "tilannetta343": 1, "\u2018interlocks": 2, "oral": 4, "kansantaloudelliset": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 1, "toimintaan": 38, "suomalaistaiteilijoista": 1, "hiihtomatkoja": 1, "puhua": 9, "jatkossakin": 2, "uskottavuutta": 2, "maltillisen": 1, "tienviittana": 1, "1958\u20131959": 1, "hanck\u00e9": 4, "suitseminen": 2, "free": 10, "eritt\u00e4in": 9, "\u2018hs-gallup": 3, "l\u00e4ntisen": 6, "yritt\u00e4k\u00e4\u00e4": 1, "tulkintavirheiden": 1, "lopussa": 21, "erinomaisen": 1, "perusluonteeseen": 1, "finncellist\u00e4": 1, "toiminnastaan": 1, "ihamuotilalle": 1, "muodostunut": 4, "yhteiskuntasuhdeseminaareista": 1, "varsinaiseen": 2, "30-40": 2, "empiirinen": 1, "niidenkin": 1, "uhattuna": 3, "ep\u00e4ilij\u00f6ihin": 1, "mukautuu": 1, "italian": 2, "valtiontaloudelle": 1, "prosessiin": 3, "toiveista": 1, "tutkimussuuntaus18": 1, "yksinkertaisen": 1, "l\u00e4nsimaailman": 1, "ajattelu": 3, "lobbaus": 16, "kokoontumisissa": 1, "tribunen": 2, "mielipidetiedustelun": 1, "isonbritannian": 2, "vetoavaa": 1, "m\u00e4\u00e4rittelemiin": 1, "torjua": 8, "esiin": 19, "tasajalkaa": 1, "kilpailukykyyn": 1, "ennakkoluulotonta": 1, "m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4": 1, "change": 6, "sytyt\u00e4\u2019": 1, "findings": 2, "turvaaja": 2, "teollisuusjohtajien": 16, "p\u00e4\u00e4ttyess\u00e4": 1, "tyytym\u00e4t\u00f6n": 2, "tavoitteeksi478": 1, "lainopin": 3, "paha": 2, "vaikutusmahdollisuudet": 2, "moottorina": 1, "muutosta": 11, "haastattelukunnossa": 1, "l\u00e4htem\u00e4\u00e4n": 1, "kauppasuhteet": 4, "iltap\u00e4iv\u00e4ll\u00e4": 2, "1945\u20131970\u2019": 2, "viittasivat": 1, "lankeaisivat": 1, "heijastaa": 3, "kauppaohjeissaan": 1, "machinery": 1, "kiihkeisiin": 1, "30101940": 1, "kahtalaisesta": 1, "klustereihin": 1, "kannalta\u2019": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjan": 7, "rakkaimmat": 1, "n\u00e4kemyseroihin": 1, "ajoin": 5, "uudistusmielinen": 1, "my\u00f6hemm\u00e4n": 2, "piiri": 2, "perusteli": 5, "kaupank\u00e4ynti": 1, "parantamaan": 3, "ulkopuoliseen": 1, "esalaisen": 1, "hy\u00f6dytt\u00e4\u00e4": 1, "puhdistetut": 1, "nelinkertaistuivat": 1, "periaatteen": 1, "2841986": 1, "keino": 5, "puheilla": 1, "415-417": 1, "avoimuusperiaate": 1, "vallanperimyksen": 1, "poliittinen": 99, "ay-liikett\u00e4": 1, "raportoi": 1, "aktiivisuutta": 3, "kansatieteilij\u00e4": 1, "modernit": 2, "kuukausi": 1, "17111981": 1, "henkil\u00f6kohtaisella": 1, "karsinnan": 1, "eturyhm\u00e4t": 6, "historiikeista": 1, "esiselvitysraportti": 2, "2015": 160, "sosiaalidemokraattiset": 2, "alkuper\u00e4iseen": 1, "alustanut": 1, "syvent\u00e4miseen": 1, "hiihtotoverien": 1, "avainasemasta": 1, "ep\u00e4ilij\u00e4t993": 1, "tavoittein": 2, "mullistavina": 1, "symboliikkaa": 1, "tehostamisesta234": 1, "presidenttipuolueen": 1, "esittelemisess\u00e4": 1, "toruiksi": 1, "markkinat": 10, "realisoituisi1041": 1, "t\u00e4ytynyt": 1, "kirjoittaessa": 2, "sis\u00e4lt\u00f6828": 1, "monia": 3, "partasen": 3, "p\u00e4\u00e4syst\u00e4": 2, "hyvien": 2, "v\u00e4yryselle": 7, "kriisipuhe": 4, "hedelm\u00e4lliselle": 2, "ajaa": 4, "viitaten": 1, "j\u00e4lkik\u00e4teisarviossaan": 1, "ajatellen": 5, "sis\u00e4ltyisi": 1, "lawton": 6, "liike-el\u00e4m\u00e4st\u00e4": 6, "1968\u20131972": 2, "heihin": 6, "\u2018yrityksen": 11, "retorisena": 1, "liikaselta": 1, "umpikujan": 1, "huhut": 4, "asioissa": 2, "alkupuolelta": 1, "\u2018uusi": 4, "valtiointervention": 1, "kivulias": 2, "k\u00e4sitteell\u00e4": 2, "287-288": 3, "v\u00e4itti": 3, "laajentamisesta": 4, "valtaannousulle": 1, "laitteiden": 1, "valtakunnalliseen": 2, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "laittomalla": 1, "per\u00e4ti": 8, "yhteensopivina": 1, "chandler": 8, "k\u00e4rsimisest\u00e4": 1, "paavelan": 1, "hyv\u00e4ksyv\u00e4t": 1, "asiantuntemattomuudesta": 1, "panosti": 1, "hallitusohjelmasta\u2019": 1, "muutos\u2019": 2, "areenaksi": 1, "vientivetoisen": 1, "mainitsi": 2, "jotain": 2, "kuviossa": 1, "politiikanm\u00e4\u00e4rittelyjen": 1, "tutkimusteht\u00e4v\u00e4n": 3, "kukin": 15, "puoltavaan": 1, "kasautuvina": 1, "laaja-alaisempaa": 1, "mies683": 1, "tulevaisuudesta": 1, "tuottajiksi": 1, "poikkeavia815": 1, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "301011": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 4, "vallalle": 4, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 1, "kantoi": 2, "riisua": 1, "muotoutunut": 1, "puolustettavanaan": 1, "oppositioasema": 1, "hieman": 7, "tutkimuksella": 1, "tuntemattomampi698": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni": 1, "suosikki": 4, "immerman": 2, "rakentunut": 1, "korvaamaan": 2, "kunnostaan": 1, "pysytell\u00e4": 4, "uhkaavalta": 1, "penguin": 2, "taustaolettamukset": 1, "vallitsee": 2, "tuleville": 1, "toimintakent\u00e4n": 2, "huomioiden": 1, "2005": 166, "konkurssit": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4112": 1, "l\u00e4hdeaineistoni": 2, "kertoessaan": 1, "haaveili": 1, "myyr\u00e4nty\u00f6t\u00e4": 1, "25-39": 2, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ille": 1, "eurooppalaisessa": 1, "ep\u00e4onnistuneen": 1, "lassila": 5, "edustaville": 2, "morri": 4, "juhana": 6, "puheenparteen": 1, "lamaan": 1, "keskustapuolueeseen": 9, "time": 12, "kauppasuhde": 2, "nelisen": 1, "liikkeen\u00e4": 1, "yleis\u00f6n\u00e4": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyi": 1, "tt243": 1, "vastinetta": 1, "kimmokkeita": 1, "diplomaattina": 1, "tuntuvat": 2, "suulla": 3, "perustuvia": 1, "rahoittajana1005": 1, "kes\u00e4isi\u00e4": 1, "vuorineuvoksia": 1, "321-322": 1, "l\u00e4ht\u00f6tilanne": 2, "kommentteja": 1, "vastustamasta": 1, "contradictions": 4, "liivintaskutoimistoa": 1, "abingdon": 4, "wolfgang": 3, "l\u00e4hteisiin": 2, "kirjeist\u00e4": 1, "perusta": 2, "valmistellumpaan": 1, "saattavat": 11, "luoma": 1, "tutkimusaloille": 1, "suomalaisenkin": 1, "esteeksi": 2, "kangas": 3, "pahaan": 1, "joensuun": 1, "reviiritaistelua": 1, "mielipidevaikuttamiseen": 1, "historiamme": 1, "tahdistamisesta": 1, "puhaltaa": 1, "lindblom": 15, "2531983": 1, "kehittyiv\u00e4t": 2, "seuraamaan": 3, "l\u00e4nsinaapurista": 1, "tiihonen": 11, "saneeraukset": 1, "alaluvuissa": 2, "asevarustelukilpansa": 1, "lassilalle": 2, "pahin": 1, "porvarillinen": 12, "pidennettiin": 1, "selostetaan": 1, "arkaluontoisista": 1, "suinkaan": 4, "seuraavan": 6, "sillantaus": 2, "post-war": 2, "edustajakokous": 1, "maamme": 6, "kaleva": 3, "suureksi": 3, "huippuj\u00e4rjest\u00f6ihin": 4, "poliitikkokeskeiseen": 1, "osviittaa": 2, "seen": 2, "tiivistetysti": 1, "ekn": 2, "perinn\u00f6n": 3, "sis\u00e4lt\u00f6iselt\u00e4": 1, "pit\u00e4neen": 2, "edellisell\u00e4": 1, "veisiv\u00e4t": 1, "useimmat": 3, "kauppapolitiikassa": 1, "centre": 3, "uudistusn\u00e4l\u00e4n": 1, "l\u00f6ytyvist\u00e4": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyst\u00e4": 1, "el\u00e4\u00e4": 3, "tampere": 27, "laajenemista": 2, "orvoiksi": 1, "j\u00e4ykkyyksien": 1, "vihollista": 1, "liikkeess\u00e4996": 1, "osoittanut": 9, "etun\u00e4k\u00f6kohtiin": 1, "antamisen": 1, "ahtaalle": 1, "valistus": 3, "ulla-maija": 4, "\u2018vaalirahakriisi": 2, "evakin": 1, "p\u00e4\u00e4navausten": 1, "rooli1035": 1, "v\u00e4lityksell\u00e4136": 1, "rinnakkaisuutta": 1, "kyseenalaisti": 3, "tulivat": 7, "yhteisty\u00f6valiokunnan": 1, "leimattiin": 2, "peitellyt": 1, "karjalan": 1, "tactics": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4elinten": 1, "liennytyksen": 3, "suominen": 9, "vapaaehtoiset": 1, "suunnanmuutoksesta": 1, "voimakkaasti": 11, "nurture": 2, "apuna": 1, "hitt": 2, "sanomalehtihaastatteluissa": 1, "sosialistiset": 2, "primarily": 4, "kehittyi": 1, "296-300": 1, "p\u00e4\u00e4ttymisest\u00e4": 3, "yhteispelin": 1, "loppuvuosina": 3, "tulopolitiikka": 4, "al": 30, "179-184": 1, "terrorismi": 1, "laki": 1, "1988": 80, "valinnalle": 1, "tunnusteluteht\u00e4v\u00e4": 1, "1964\u20132001": 1, "antaman": 5, "pyrkimykseksi": 1, "muovaamisen": 1, "eneneviss\u00e4": 6, "vahvistaminen": 1, "samansuuntaiset": 1, "j\u00e4senmaksuosuutta": 1, "kommentoivat": 1, "johdolle": 3, "porvarihallitusajatuksesta": 1, "h\u00e4\u00e4m\u00f6tti": 1, "j\u00e4senten": 9, "kansallinen": 8, "kokonaan": 16, "taantuessa": 1, "\u2018interlocking": 2, "pit\u00e4misest\u00e4": 1, "kiirehtiv\u00e4t": 1, "pahimpien": 3, "tosiasioille": 1, "hallituksissa": 2, "korvamerkitty": 1, "finland\u2019": 5, "mark": 17, "muistio": 55, "leonard": 2, "ulkomaankauppapolitiikka": 1, "erosion": 2, "p\u00e4\u00e4mies": 2, "voitaisi": 4, "vaikutusvallalle": 2, "korostua": 1, "makers": 1, "seitsem\u00e4lle": 1, "v\u00e4lisiss\u00e4": 2, "palveluja939": 1, "vaikuttamispyrkimysten": 11, "keskittymist\u00e4": 1, "v\u00e4ri\u00e4": 1, "clearingia": 1, "alhaisempi": 1, "vastusti": 4, "ohjelmallisen": 1, "vahvemmin": 3, "arvomaailman": 2, "haastateltujen": 1, "palapeli901": 1, "aseveljeys": 1, "evalle": 22, "ajatteluun": 3, "lopputuloksena": 3, "1968\u20131976": 1, "kuluja": 1, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4495": 1, "kauhukuvia": 1, "vuotuinen": 2, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4": 1, "kiinte\u00e4ss\u00e4": 1, "tavoiteltua": 1, "asiana": 1, "p\u00e4\u00e4toimittajan": 1, "reilun": 3, "ilmoittautua": 1, "thatcher": 14, "investoinneillaan": 1, "edustajia889": 1, "edistet\u00e4\u00e4n": 1, "nime\u00e4": 2, "pitk\u00e4\u00e4": 2, "k\u00e4til\u00f6n\u00e4": 1, "prosessoiduille": 1, "joutumiseen": 1, "asemoivat": 1, "kansantalouden": 29, "vastakkaiseksi": 1, "hankkimisella": 1, "mielipide": 16, "yst\u00e4v\u00e4piiriin725": 1, "paikasta": 2, "628-629": 1, "kielii": 1, "naapurit": 1, "lobbaus-k\u00e4sitteen": 1, "ensimm\u00e4iselle": 1, "k-linja": 1, "syksyyn": 1, "johtajan": 1, "uudistamisessa": 2, "levittiv\u00e4t": 1, "yhten\u00e4iseen": 2, "luovuttava": 1, "acta": 2, "realistisia": 2, "hypoteesin": 1, "sitoutuminen": 3, "pyrin": 3, "v\u00e4h\u00e4ttelem\u00e4\u00e4n": 1, "bell": 6, "porvarihallitus": 3, "4101977": 2, "the": 404, "kaikilla": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 8, "perustaa": 7, "ponnistus": 1, "2281974": 1, "vuosikokouspuheessaan": 1, "intressit": 6, "\u00e4\u00e4nestykseen": 1, "p\u00e4iv\u00e4j\u00e4rjestyksest\u00e4": 1, "sopeuttamista": 1, "matkassa": 4, "kasvuna": 1, "suomenkielist\u00e4": 1, "orientoituneiden": 1, "yksioikoinen": 3, "\u00e4kkijyrkki\u00e4": 1, "kollektiivina": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 2, "teht\u00e4viss\u00e4\u00e4n": 1, "aktiivisesta": 2, "kiteytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ytyiv\u00e4t": 1, "luotonanto": 1, "cpatutkimus": 1, "nimitt\u00e4j\u00e4": 1, "ilmenemismuotonsa": 1, "sivuuttaa": 7, "arose": 2, "visioi": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydell\u00e4119": 1, "vuosikymmeniin": 1, "their": 4, "1331978": 1, "finanssipolitiikka": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4\u00e4n": 1, "aineistol\u00e4ht\u00f6inen": 1, "1061987": 1, "141987": 1, "s\u00e4vyttyneiss\u00e4": 1, "lyk\u00e4tty": 1, "katsoneet": 2, "johtoryhm\u00e4ss\u00e4": 2, "alisteisena": 1, "influencing": 2, "miksi": 16, "arvoinen": 1, "taustavaikuttamisesta317": 1, "analyyseista1086": 1, "haluttomuus": 1, "nykytutkimus": 2, "perimm\u00e4ist\u00e4": 3, "yhteiskunnalliseen": 11, "\u2018presidenttikysymys": 1, "suunnattava": 5, "education": 4, "cpa": 2, "ajalta": 2, "tyytym\u00e4tt\u00f6myys": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6hallituksen": 1, "puuttumisesta": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "eu-integraatioseminaarit": 2, "1986\u20131987": 6, "\u00f6ljy": 2, "vaipumisen": 1, "luopumaan": 3, "eec-vapaakauppasopimukselle": 1, "t\u00e4llaisena": 1, "\u2018mik\u00e4": 2, "jahtimestari": 2, "julkaisi": 2, "2014\u20132015": 1, "laatunen": 54, "m\u00e4\u00e4rittyy": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 1, "amerikkalaisittain": 2, "summan": 1, "ilmestyy": 1, "k\u00e4sitt\u00e4\u00e4": 1, "nor": 1, "alex": 4, "uutiset": 12, "l\u00e4htem\u00e4ll\u00e4": 1, "kauppavaihdon": 1, "jollei": 2, "seuraa": 2, "rekonstruktio": 2, "ennustaa": 2, "porvariyhteisty\u00f6lle": 1, "j\u00e4\u00e4neiden": 1, "aseen": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 10, "kiivaita": 1, "radikaaleja": 1, "kansallisesta": 1, "kummeksuntaa": 1, "124\u201376": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemm\u00e4ksi": 2, "pitk\u00e4aikainen": 2, "otteesta": 1, "itseymm\u00e4rryst\u00e4\u00e4n": 1, "verrattuna302": 1, "umpisolmulta763": 1, "suosiosta": 1, "outcome": 1, "sosialisoida": 1, "phillips-fein": 34, "institutionaalis-taloushistoriallisesta": 1, "1990\u20131991": 1, "tkloon": 1, "vaatisi": 1, "toiminnassa": 23, "liiketaloudellisista": 1, "1631988": 2, "saavutusten": 2, "sitoutui": 3, "j\u00e4rjest\u00e4mist\u00e487": 1, "k\u00e4sittelevi\u00e4": 2, "ep\u00e4r\u00f6i": 1, "kantoivat": 1, "mietteit\u00e4": 2, "kasvukin": 1, "hyviin": 1, "haastatteluja": 1, "kahta": 1, "jatkaa": 4, "tunnettu": 2, "selke\u00e4n": 3, "eva-tutkimuksen": 2, "en": 10, "pluralistit": 2, "karvasta": 1, "there": 3, "huomattavia": 4, "ulkopoliittisesti": 4, "esiintymisell\u00e4": 2, "norma": 2, "salt": 1, "1851978": 4, "my\u00f6hemminkin": 1, "toimijakentt\u00e4\u00e4": 1, "teht\u00e4v\u00e4kent\u00e4n": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 2, "l\u00e4hesty\u00e4": 3, "heikkenev\u00e4st\u00e4": 1, "varhaisvaiheista": 1, "v\u00e4ri": 2, "2491981": 7, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n\u00e4": 1, "sitke\u00e4henkisen\u00e4": 1, "katsotaan": 1, "omaksutusta": 1, "tuella": 3, "bachmann": 2, "julkishallinnon": 2, "126-127": 1, "soveltamiskelpoisina": 1, "toisena": 2, "1912\u20132009": 1, "vuosikymmen\u2019": 2, "suunnittelutaloudesta": 1, "voitosta": 1, "kehittelij\u00e4n\u00e4783": 1, "kirjoittamista": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelmaa": 1, "syv\u00e4\u00e4n": 6, "ulkokohtaisista": 1, "short-term": 2, "liisa": 2, "hyvinvointivaltiosta": 2, "203-204": 1, "paljonpuhuva": 1, "rakentanut": 1, "p\u00e4\u00e4sisi": 3, "kilpailukykyinen": 3, "tutkinut": 5, "tulevalle": 2, "kokematon": 1, "sovitaan": 1, "auttaneita": 1, "loppuaan": 1, "sis\u00e4iset": 7, "vaikuttaneita": 2, "sanomaan": 1, "tilaisuuksissa845": 1, "suomalaisella": 4, "yates": 6, "paras": 2, "tunnetulla": 1, "ey-j\u00e4senyyden": 3, "lukeneet": 1, "sitaatti": 3, "vastapuolelle": 1, "lamakirja": 2, "entisiss\u00e4": 2, "ajatushautomo": 2, "kilpailupolitiikka": 3, "j\u00e4iv\u00e4t": 7, "konkreettisia": 8, "paperista": 1, "erityisasemastaan": 1, "sivuraiteelle": 2, "suomalaistuotteille": 1, "vakuuttaa": 2, "kyky": 4, "etuj\u00e4rjest\u00f6n\u00e4": 1, "l\u00e4nsivienti\u00e4": 1, "kilpailutaloutta": 1, "talousj\u00e4rjestelm\u00e4mme": 1, "talousvaikuttajia249": 1, "yhdellek\u00e4\u00e4n": 1, "13101983": 1, "porvaripuolueista": 1, "sijoituksia": 1, "j\u00e4rkiper\u00e4isest\u00e4": 1, "kusuttiin": 1, "puolueiden": 30, "osata": 1, "vallankumouksen": 2, "hyvinvointiyhteiskunnalla": 1, "maailmanmarkkinahinnan": 1, "41-42": 3, "pienennettiin": 1, "muuttaminen": 2, "inequality": 2, "aave": 1, "abe": 3, "velloneisiin": 1, "teknisten": 2, "ryhm\u00e4st\u00e4": 3, "pitikin": 1, "pohtii": 5, "ty\u00f6valiokuntien": 1, "11121984": 2, "my\u00f6hempi": 4, "osiensa": 1, "poliittisessa": 29, "vaiheeseen": 3, "peruslinjaan": 1, "tarkoituksessa": 1, "perimm\u00e4isen": 2, "\u2018suunnaton": 1, "perusehdoista": 1, "suuntauksilla": 1, "\u00e4rtymyksens\u00e4": 1, "ty\u00f6nantajamaksujen": 1, "haastateltavaa": 1, "kehittelyss\u00e4": 1, "menisi": 1, "tietoa\u2019": 3, "herk\u00e4ll\u00e4": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6": 4, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosessi": 1, "virheellinen": 1, "voima": 2, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "baratz": 2, "swinnen": 2, "teollisuuspolitiikkaa": 3, "252-253": 3, "\u2018yhteiskuntapolitiikka": 2, "yll\u00e4pit\u00e4m\u00e4lle": 1, "1000\u20132000": 1, "vaalitaisteluun628": 1, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelman": 2, "sis\u00e4politiikassa": 1, "yl\u00e4puolella": 1, "tekij\u00e4": 3, "vanhoillisia": 1, "yhteiskunnallisin": 1, "erottautua": 1, "omaksuma": 2, "id\u00e4npoliittista": 1, "vaikeammin": 1, "teollisuusmiehet": 13, "tiesi": 4, "mieluisia": 1, "yritysjohtaja": 1, "177-178": 2, "kahdenkeskisten": 1, "uhattuna223": 1, "teollisuusvaltuuskunnassa": 1, "kansanrintamasta": 1, "1951983": 3, "mielipideilmastoa": 1, "uusiutumiseksi": 1, "hiljeniv\u00e4t": 2, "tiedotuskampanjoista": 1, "meltdown": 2, "sinipunaa": 3, "aidosta": 1, "is\u00e4ni": 1, "teollisuusvaltuuskunnasta": 1, "k\u00e4sitell\u00e4": 2, "esitell\u00e4": 2, "tuskailivat": 1, "joustavuuden": 1, "horjumattomuuden": 1, "tie882": 1, "atena": 4, "merkitt\u00e4v\u00e4mpi\u00e4": 1, "neuvostoliittolaisille": 3, "paikallistason": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "\u2018corporate": 10, "tiedotusja": 1, "valtiovierailun": 1, "erimielisyyksist\u00e4": 1, "kreml": 4, "my\u00f6nteiseksi": 2, "periaatteiden": 5, "takaisku": 1, "146-169": 2, "inaction": 1, "rahoittamien": 1, "ylivoimainen": 4, "helena": 4, "liike-el\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 5, "virolaisesta": 1, "tapahtumille": 2, "vuosia": 1, "yritt\u00e4mist\u00e4": 2, "mccluskey": 2, "1051977": 8, "asiakokonaisuuksia\u2019": 1, "kirjon": 1, "keskusj\u00e4rjest\u00f6ill\u00e443": 1, "141-143": 1, "pakotti": 1, "oppituolin": 1, "\u2018toimintakohteiden": 1, "selitykset": 1, "yritysvetoiseksi1053": 1, "streeck": 4, "samasti": 2, "kehittely": 1, "linjalle": 1, "yhdelt\u00e4": 2, "kiit\u00e4n": 1, "innostuneissa": 1, "yleisess\u00e4": 2, "periaatekysymyksist\u00e4": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "rahasta": 1, "lehdist\u00f6polemiikkia": 1, "reviiritaistelu": 1, "2010b": 6, "ly\u00f6ty": 2, "mieltymysten": 1, "jalassa\u2019": 1, "kyseenalaistamaton": 1, "maksajille": 1, "3-4": 7, "vihamieliseksi": 2, "omissa": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heist\u00e4": 2, "rahoittama": 4, "ehdotuksia": 1, "savtschenkon": 7, "kes\u00e4n": 3, "talouspolitiikan": 48, "valintoja358": 1, "berghahn": 4, "kaksip\u00e4iv\u00e4isen": 1, "silotelleeksi": 1, "yritysten": 87, "kriisi": 9, "power": 56, "kielikuvat": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 8, "johtoasemasta": 1, "tuotettaviksi": 1, "kampanjoida": 1, "tutkimuskohteideni": 1, "muotoiluun": 3, "ulkopolitiikan": 5, "ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4": 3, "vaatimuksiin687": 1, "talousn\u00e4kymiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekij\u00f6ihin": 3, "kriisi\u00e4": 1, "ehdokkaiden": 2, "yritteli\u00e4isyyden": 1, "kohdistuivat": 1, "2251975": 1, "attack\u2019": 2, "v\u00e4lill\u00e4": 62, "\u2018elvytyspiikki": 1, "onnistuneesti": 2, "konservatiivista": 1, "k\u00e4ydyt": 1, "kolmannes": 1, "huomattavasti": 22, "rahoitusleikkausten": 1, "nelj\u00e4s": 1, "discovery": 2, "hallituskelpoisuutta": 1, "honka-liitto\u2019": 1, "antamaan": 3, "sensuuria": 1, "tule": 2, "ristiriitaisempi": 1, "integraatiolinjaukselle": 1, "useammin": 1, "metalliteollisuudelle": 1, "yksimielisten": 1, "kasvuorientoituneissa": 1, "kolmatta": 3, "asennoituisi": 1, "vainio853": 1, "listalta": 1, "pett\u00e4neet": 1, "n\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "toimenpidesuosituksen": 1, "askeleelta": 1, "torjumisessa": 1, "itseoikeutettu": 1, "olematon": 1, "areenalla163": 1, "miltei": 9, "syvent\u00e4v\u00e4n": 1, "asemaansa": 4, "1991": 18, "tapahtumien": 2, "luotettavan": 1, "sosialistista": 4, "loputtomiin": 1, "how": 6, "voimistumista": 1, "1921\u20131991": 2, "societyn": 2, "governs": 2, "analysis\u2019": 4, "peruslinjaukseen": 3, "opintoja": 1, "\u2018yhteiskunnallinen": 1, "p\u00e4\u00e4dyttiin": 1, "maailmanlaajuisesti": 6, "ongelmallinen": 2, "tiedot": 2, "harhakuvitelmasta": 1, "vartia": 5, "oikeusj\u00e4rjestykseen": 1, "tiedotustoimisto": 1, "ratkaisuihin": 5, "edut789": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseen": 2, "38-39": 2, "tutkimusajanjaksonani": 1, "asettuisivat": 1, "1992\u2019": 3, "j\u00e4lkiviisauteen": 1, "petra": 2, "rakentavassa": 1, "vallitsi": 6, "plehwe": 21, "391975": 1, "maailmansodan": 20, "ristiriitaisuuksia": 1, "211982": 1, "energians\u00e4\u00e4st\u00f6suosituksia": 1, "eino": 7, "leimakirves": 1, "nimityst\u00e4": 1, "esteiden": 2, "eva-ideaa": 1, "1977\u20131978": 10, "moon": 2, "remonttimiehet": 1, "v\u00e4itteiden": 1, "abssa": 1, "vika": 1, "karjalaisella": 3, "vastaukseksi": 1, "2891982": 1, "vaalihuoneistojen": 1, "bruttoveroaste": 1, "leikin": 1, "silt\u00e4": 11, "b\u00e5tvikissa847": 1, "kahdesta": 1, "poliittiss\u00e4vytteist\u00e4": 1, "lakon": 1, "tieteenaloilla": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "vasemmistopuolueet": 1, "istuneet": 1, "kykenisi806": 1, "esitt\u00e4nyt": 6, "n\u00e4k\u00f6piiriin": 1, "supistettiin": 1, "olisi872": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6iksi": 1, "profiilit": 1, "1373-1374": 2, "1027": 1, "id\u00e4npoliittiset": 1, "2851984": 3, "ovatko": 1, "puolueettomina321": 1, "uusliberalistista": 3, "liberaaleja": 1, "unohtui509": 1, "s\u00e4yse\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko\u2019": 3, "edullisina": 1, "v\u00e4lit\u00f6n": 1, "edist\u00e4nyt": 2, "vastoin": 4, "vapaapalokunnissa": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4mmin": 1, "pehme\u00e4\u00e4": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "deduktion": 1, "kaikkina": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "romahtaessa": 1, "\u2018competition": 2, "vaihteleviin": 1, "klubi": 1, "spekulaatioiden": 1, "alati": 2, "arabimaat": 2, "kehitett\u00e4v\u00e4": 2, "toimialahistoriat78": 1, "vertaaminen": 1, "syv\u00e4llisesti": 3, "puoltavat": 1, "takaista": 1, "vuorovaikutukseen": 1, "karsasti": 1, "ratkaisuja137": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 9, "pidetty": 1, "keinoihin": 2, "puolustustaistelun": 1, "velkaa": 1, "olennaisempaa": 3, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 6, "torjuntataistelun": 1, "hallitsijoille": 1, "survived": 2, "row": 2, "what\u2019s": 6, "vallankumousten": 1, "julkisuuskuvaa": 1, "demokraattien": 1, "tarjoamalle": 1, "pysyiv\u00e4t": 2, "suotuisten": 2, "kuviteltua": 1, "paluu": 5, "eturivin": 1, "nimitetyt": 1, "arkistol\u00e4hteiden": 3, "sitoivat": 1, "presidenttikilpailun": 1, "handbook": 28, "vaihtamassa": 1, "magee": 12, "tiedotteen": 1, "limittyvin\u00e4": 1, "voiton": 4, "hy\u00f6dyt\u00f6nkin": 1, "86\u2013105": 2, "kasvattamista": 1, "ritva": 11, "perustamisesta1047": 1, "niilo": 3, "roolin743": 1, "lis\u00e4ttiin": 1, "asenneilmaston": 8, "yhteisty\u00f6suhteelle885": 1, "sis\u00e4lsi": 1, "muutokset": 7, "30121974": 1, "stolpe": 1, "dialogiin": 2, "hyvi\u00e4": 5, "varsin": 15, "median": 5, "asiantuntijaorganisaatioita": 1, "toimiksi": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4jien": 30, "involvement": 1, "yritystason": 1, "patrick": 9, "samuli": 23, "v\u00e4liset": 13, "vastavetona": 1, "tarpeellisuudelle": 1, "tietopainotteiseksi": 1, "sihteeri": 1, "sovellutus": 1, "vallanpit\u00e4j\u00e4t": 3, "asettamat": 1, "criticism": 2, "sosiaalipolitiikassaan": 1, "katsoi": 22, "elintilasta294": 1, "christer": 2, "l\u00e4hestyi": 4, "sektorien": 1, "rahoittajiin": 1, "ilmeiseksi": 6, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "limittyv\u00e4t": 2, "yht\u00e4l\u00e4isyyksi\u00e4": 6, "kustansivat": 1, "ehdottamista": 1, "presidentinvaaliprosessia": 1, "kuvastaa": 7, "sittenkin": 4, "riippumatta135": 1, "suunta": 9, "eurooppalaisvaltio": 1, "ashby": 2, "tukevansa": 1, "yleistajuiset": 2, "kansanpuolue": 3, "pyrkiess\u00e4\u00e4n": 2, "vaalimenestyst\u00e4": 2, "kiinnostus": 1, "\u2018ty\u00f6markkinapolitiikka\u2019": 1, "yrityksen": 14, "t\u00e4rkein\u00e4": 6, "ohjaajalleni": 1, "ristim\u00e4ki": 6, "yliarvioi": 1, "13-16": 2, "kuvailevia": 1, "tunteet": 1, "lakkasi": 1, "peruspalveluita": 1, "vakauttamis": 2, "markkinoilla": 1, "muulle": 1, "arvoista": 2, "vallassa": 9, "kaltaisten": 1, "taantumiseen": 1, "laajakantoisen": 1, "parhaaksi": 1, "j\u00e4rjestiv\u00e4t": 1, "541978": 1, "vastainen": 2, "k\u00e4rjistyiv\u00e4t": 3, "kaikkea": 5, "pilapiirros": 1, "k\u00e4yty": 9, "orimattilassa": 1, "kaksinkertainen": 1, "uudeksi": 1, "taantuma": 5, "edistett\u00e4v\u00e4t": 1, "vainio": 1, "kriisien": 3, "derjabin": 2, "valtiojohtoisuudesta": 1, "jani": 1, "kokonaan\u2019": 2, "iteratiivisen": 1, "keksisi": 1, "jahteihin608": 1, "pelk\u00e4siv\u00e4t": 10, "gutenberg": 2, "asiaa": 7, "virisi": 1, "poikkesi": 3, "richin": 1, "toimesta": 2, "mielens\u00e4": 2, "232-233": 1, "l\u00e4hentyi": 1, "vakiintunut": 3, "pys\u00e4htyneisyyden": 2, "k\u00e4siss\u00e4\u00e4n1045": 1, "historianfilosofi": 1, "elvytyspolitiikkaa": 2, "varjopuolia": 1, "reviirin": 1, "kehenk\u00e4\u00e4n": 1, "sage": 10, "casimir": 31, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneen": 1, "kehitt\u00e4minen": 3, "demari": 3, "tulopoliittiset": 2, "nousee": 6, "kirje": 2, "huijauksen": 1, "voimakkain": 1, "harjoittama": 1, "puoluepoliittista": 1, "jukka": 37, "uhkaksi": 1, "kolumnisti": 1, "jaksaa": 1, "minimoimista": 1, "214218": 1, "supistuvan": 1, "harjoittamasta": 1, "emansipatorista": 1, "viikossa": 1, "karibianmerelle": 1, "keskusteluita": 4, "uskottavana": 2, "kokonaiskuvaa": 2, "kuilua": 2, "1917": 1, "1961978": 2, "taistelu": 9, "hallituksiin": 2, "yhteiskunnallis-poliittisten": 1, "velkaantua": 1, "hallituspaikasta": 1, "liikkuvuus": 2, "virtasi": 2, "tiedotustoimintaa": 5, "luomista": 4, "keskustaoikeistolainen": 1, "piilossa": 1, "kurssien": 1, "sellaisessa": 1, "valtapuolueisiin": 1, "janne": 8, "kutsuttujen": 2, "it\u00e4viennin": 1, "empiirisesti": 1, "taustapuolueelleen": 1, "kotimarkkinateollisuutta": 1, "yleispoliittiseen": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 16, "edistett\u00e4v\u00e4": 2, "mj": 40, "julkisuudessakin": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6n": 1, "er\u00e4\u00e4": 4, "etel\u00e4rannan": 6, "viii-ix": 1, "vaatimukset": 17, "neuvoa": 1, "viesteihin": 1, "kommunistit": 4, "aktiivisimpia": 1, "kansleri": 1, "hankalina": 1, "punamultaan835": 1, "teollisuusvaikuttajiin": 1, "haitallinen": 1, "1035": 1, "\u2018kansa": 1, "muussa": 2, "toistuvien": 2, "viem\u00e4\u00e4n": 1, "monimuotoisuuden": 1, "kohdalla": 1, "etabloituneiden": 1, "kiistattomasti": 1, "fredrik": 5, "\u2018gay": 3, "lohrey": 2, "kansainv\u00e4lisesti": 13, "ahteelle": 1, "1600\u20131920": 2, "vaihtoivat": 1, "tekev\u00e4n": 1, "tyrmistyneet": 1, "lopputavoitteena": 1, "supervaltasuhteiden": 1, "vahvistumiselle": 1, "uutena": 1, "tavoittein402": 1, "hienovaraisuutta": 1, "elint\u00e4rke\u00e4\u00e4": 5, "tuontia": 1, "2441979": 3, "yhteiskunnallis-poliittisen": 1, "liike": 7, "palkkasi": 1, "kulutukseen": 1, "hyvinvointivaltiopolitiikka": 1, "1958\u20131960": 1, "tontti": 2, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "ehdokkaille": 2, "7121977": 2, "75-76": 3, "eta-ratkaisu": 1, "yksil\u00f6toimijoiden": 1, "henkil\u00f6vaali": 1, "kannatusta": 8, "informoitujen": 1, "enemmist\u00f6hallitus": 2, "yksityisluontoiseksi": 1, "franco": 8, "suvikumpu": 2, "puutteellinen": 2, "sundqvistin": 2, "merkitsisi": 2, "mets\u00e4t": 2, "arvokkaita": 2, "heikkeniv\u00e4t": 4, "politiikalta": 1, "prior": 2, "paljonkin": 1, "284-304": 2, "mennink\u00e4inen": 1, "toimeenpanoa": 1, "tuoreempi": 1, "pr-kampanjalla": 1, "politicians": 2, "kysymysrypp\u00e4\u00e4seen": 1, "kansanvaalista": 1, "oikeistopuolueilla": 1, "estett\u00e4isiin": 1, "kansanpuolueen": 1, "ty\u00f6h\u00f6ni": 2, "palveluita": 2, "tiivist\u00e4v\u00e4": 1, "huononemista": 1, "nation-states": 1, "jatkoa": 4, "norringille": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 9, "1964\u20131965": 1, "changing": 2, "1181": 1, "ep\u00e4virallista": 1, "moniarvoisen": 3, "flegmaattinen": 1, "ristiriita": 6, "korjattiin": 1, "osuutta": 1, "analyysia": 3, "vladimirov704": 1, "hy\u00f6dyllisen": 1, "ensimm\u00e4ist\u00e4": 5, "psykologiset": 1, "puolustusoperaatiota256": 1, "kandidaatiksi": 5, "leimasivat": 1, "ty\u00f6valiokunnassa": 13, "rintamaa": 1, "keinoin114": 1, "perusedellytykset": 1, "tiusasella": 1, "teollisuuspolitiikan": 2, "tyydytt\u00e4neet": 1, "vallank\u00e4yt\u00f6st\u00e4": 1, "keskin\u00e4iseen": 1, "\u2018hallitukset": 1, "hyv\u00e4ksy\u00e4": 7, "14101972": 1, "aihetta65": 1, "kev\u00e4tkokouksen": 3, "fuusiossa": 3, "tulevaisuudessa\u2019": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6budjetista": 1, "toimiessaan": 2, "harri": 45, "sarvienkalisteluun": 1, "\u00e4\u00e4rimmill\u00e4\u00e4n": 2, "l\u00e4hdetty\u00e4kin": 1, "critical": 2, "pahassa": 2, "tehokasta": 2, "asettivat": 1, "varsinaisen": 5, "paperin": 2, "s\u00e4vyyn": 8, "hyvinvointipalvelujen": 4, "pohtiessaan": 2, "amerikkalaisesta": 1, "lankesi": 1, "toimittajien": 1, "tapahtunutta": 1, "el\u00e4k\u00f6itynyt": 1, "happamammin": 1, "yleisporvarillisen": 1, "suunnittelumahdollisuuksia": 1, "kansantaloudelle": 1, "valtapuolueiden": 3, "konsensuspolitiikan": 21, "erimielist\u00e4kin": 1, "syntyv\u00e4t": 1, "yksi": 15, "taattu": 1, "kev\u00e4tkokoukseen": 1, "aikaa1038": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4516": 1, "kirjoitusteknisesti": 1, "tyhjent\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "teemojen": 1, "kapitalismin": 18, "j\u00e4lkik\u00e4teen": 9, "2691972": 1, "neuvostojohtoon": 1, "onnistuneet": 6, "wilksin": 1, "ehtineet": 3, "kantautuvia": 1, "vakuutti": 3, "j\u00e4lkeisen": 2, "elimen": 1, "uusliberalistisesta": 1, "puolista": 1, "v\u00e4it\u00f6stutkimukset": 1, "muuttuvat": 3, "lindblomille": 1, "capitalists": 2, "monipuoluej\u00e4rjestelmiksi": 1, "neuvottelut": 4, "light": 2, "olennaisinta": 2, "yliopistoista": 1, "pankkiuransa": 1, "korville953": 1, "sosiaalidemokraattien": 71, "voidakseen": 1, "maassamme": 1, "kirjatuista": 1, "syvenev\u00e4\u00e4n": 1, "valmentajavaltiosta": 1, "yleismaailmallista": 2, "keskusteluyhteyden": 2, "kunnianhimoisimmat": 2, "kiinnostusta": 7, "ministereiksi": 1, "kaupungin": 1, "olennaisena": 1, "korjaustoimenpiteet": 1, "integraatioratkaisulla": 1, "n\u00e4hty": 6, "liittyv\u00e4t": 5, "skdln": 3, "rajoittamista": 3, "tulopolitiikasta": 3, "kauppasuhteissa": 1, "1947\u20131954": 1, "vaikuttamisstrategiaan": 1, "240-242": 1, "saavuttamaan": 1, "ty\u00f6": 13, "aaveet": 1, "industry": 4, "\u2018conservative": 2, "elizabeth": 3, "leimautumista": 1, "saihan": 1, "tunnustautumasta": 1, "itseohjautuvuuden": 1, "harvardissa": 1, "historiaan\u2019": 2, "kohtaan373": 1, "voimistuneisiin": 1, "tuo": 1, "alkuvuosiensa": 1, "onnistumista": 1, "osakkeisiin": 1, "et\u00e4isemm\u00e4lt\u00e4": 1, "jare": 1, "syntymist\u00e4": 2, "kanavoimansa": 1, "ensivaikutelma": 1, "huomauttamalla": 2, "1551987": 1, "varmistui": 1, "tarkoittaa": 13, "mittava": 2, "new": 72, "teollisuuspoliittinen": 1, "union": 7, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 4, "julistivat": 1, "l\u00e4hte\u00e4": 3, "liiton": 7, "er\u00e4harrastukset": 1, "kaatamiseen": 1, "rakkaalta": 1, "2681975": 2, "tiet\u00e4myksemme": 2, "pommin": 1, "jossain": 1, "lupautuneet": 1, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 2, "liike-el\u00e4m\u00e4\u00e4": 31, "jatkamaan": 1, "kk": 27, "toteuttamisedellytyksi\u00e4": 1, "1303": 2, "heid\u00e4n": 33, "laskelma": 1, "onnistuisivat": 1, "kolumneja": 1, "mikkonen": 3, "kahnauksissa": 1, "luukkonen": 2, "reduce": 1, "kuulijoille": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeess\u00e4": 2, "sphere": 2, "kriittisyyden": 1, "pressin": 1, "eloranta": 6, "kontekstia": 1, "committees\u2019": 2, "omalta": 3, "joulukuisessa": 3, "valion": 1, "julkiseksi": 1, "joukkoon": 1, "verorasitus": 1, "states": 6, "yhten\u00e4inen": 4, "j\u00e4rjest\u00f6t": 18, "tilannettamme\u2019": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ilt\u00e4": 1, "mies528": 1, "englanninkielist\u00e4": 1, "tapauksessa": 32, "nostamisella": 1, "halukkaita": 2, "sanojensa": 1, "etujoukkoina": 1, "etsimiselle": 2, "torjui": 3, "hotellille\u2019": 1, "empiiriset": 5, "n\u00e4htiin": 1, "kasinotalouden": 3, "sivuuttamaton": 1, "ep\u00e4tyydytt\u00e4vi\u00e4": 1, "palaamaan": 1, "sosiaalipoliittisista": 1, "sekaj\u00e4rjestelm\u00e4ksi": 1, "tietoliikennetekniikan": 1, "aatteiden": 9, "varautuneemmiksi": 1, "kohtalosta": 1, "riippuvuutta": 1, "idealisteja395": 1, "20121974": 5, "yhteisty\u00f6t\u00e4440": 1, "monitahoisille": 1, "boulder": 2, "k\u00e4ynnistyneen": 1, "kartoitetun": 1, "verkostoitumisesta": 1, "273-313": 2, "laajalti971": 1, "978-951-51-2456-2": 1, "sammuttamiseen": 1, "k\u00e4tev\u00e4\u00e4": 1, "etenk\u00e4\u00e4n": 2, "paranisi": 1, "enn\u00e4tyslukemiin": 1, "rajoittamiseen": 1, "hallitaan51": 1, "painivat": 1, "lobbaamalla": 1, "viestint\u00e4p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4": 2, "hy\u00f6dynnettyj\u00e4": 1, "yleispolitiikkaan": 2, "j\u00e4rjest\u00e4ytyneiden": 1, "haikailemaan": 1, "onnistunut": 6, "my\u00f6nteinen1031": 1, "suopeus": 2, "vastasi": 6, "voittojen": 2, "government": 25, "1930-luvulle149": 1, "ammattiyhdistysliikkeess\u00e4": 1, "tarkkailun": 1, "mahdollistaja": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4misest\u00e4": 6, "\u2018eduskunnan": 1, "97-98": 1, "tunnustautuisi": 1, "ns": 3, "itsess\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4ytettiin": 1, "operoi": 1, "kannanotto": 3, "tuotti": 2, "241-243": 1, "itse": 58, "pragmaattisten": 1, "sik\u00e4l\u00e4isten": 1, "party": 6, "tippuminen": 1, "thatcherilaisyyden": 1, "toimintakyvyn": 1, "rahoituksen": 7, "euro-optimismiksi": 1, "166-167": 2, "2211981": 1, "ajateltuna": 1, "laajeni": 5, "ongelmien": 5, "neuvostojohtajiin": 1, "puristettavissa": 1, "century": 6, "liikemiest\u00e4": 1, "turvattua": 2, "\u2018jaakko": 2, "presidentinvaaleista": 7, "gustaf": 1, "teoreetikkojen": 1, "asennevaikuttamiseen": 1, "smp": 5, "pyh\u00e4inh\u00e4v\u00e4istyksen\u00e4701": 1, "samoihin": 8, "miettuselle": 1, "totalitaarisesti": 1, "n\u00e4ytelm\u00e4\u00e4": 1, "paavelalle": 1, "korvaamattomana": 1, "aidon": 1, "kontakteja": 9, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4": 1, "markkinaehtoisuutta": 4, "uudenlaiseen": 2, "korvapuusti508": 1, "aamukahvip\u00f6yd\u00e4ss\u00e4": 1, "aktivoituivat": 3, "paikkaamiseksi": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "yl\u00e4otsikon": 1, "erimielisi\u00e4": 2, "hangoittelu": 1, "tiedotuskirjeess\u00e4": 1, "h\u00e4st\u00f6st\u00e4": 1, "yhteiskunnassa371": 1, "oppaat": 1, "eteniv\u00e4t": 8, "selkeytt\u00e4misest\u00e4": 7, "varmimmalta": 1, "republikaanien": 3, "porvarienemmist\u00f6ll\u00e4": 1, "toiminnasta": 24, "hyv\u00e4ksi758": 1, "parannellussa": 1, "1076": 4, "xxvi": 1, "taustateorian": 1, "s\u00e4\u00e4ntelyj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "hayekin": 5, "httpwwwmargaretthatcherorgdocument104368": 1, "kansainv\u00e4lisest\u00e4": 3, "1041978": 1, "puoluejohtajien": 1, "vaikutusvaltaista": 2, "punamultavaltaan": 2, "en\u00e4\u00e4": 35, "1980-lukua": 2, "eduskunta": 3, "taloustieteen": 3, "kilpailuttamista": 1, "1800luvun": 1, "historiassa": 6, "tavoitteellinen": 1, "fuusio": 3, "kirjasta": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt": 1, "l\u00e4hdeaineistojen": 9, "yhteiskuntasopua": 1, "more": 3, "yhteisty\u00f6haluttomuutta840": 1, "edist\u00e4v\u00e4": 2, "retoriikan": 3, "vahvuiseksi": 1, "erilainen": 2, "syyt\u00f6ksist\u00e4\u00e4n": 1, "kampanjoimaan": 1, "mahdollisuutena": 1, "yritysmaailmalle": 2, "lehne": 6, "edustettuna": 2, "ellei": 4, "aiemmilta": 1, "seuraajakamppailuun": 1, "nostanut": 3, "suunnattu": 1, "raino": 1, "iso-britanniasta": 2, "humanistinen": 1, "heit\u00e4": 3, "\u2018hallituksen": 4, "syntyajankohdan": 1, "laimentunut": 1, "jensen-eriksenille": 1, "violence": 2, "paikoitellen": 3, "ulpu": 2, "paikan": 5, "laihaa": 1, "keskustelut": 7, "kova\u00e4\u00e4nisen": 1, "ep\u00e4luotettavilta": 1, "sidosryhm\u00e4suhteitaan": 1, "kannattama": 1, "omaan": 6, "avitettuna": 1, "eilisp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "sodank\u00e4ynniss\u00e4": 1, "\u2018haasteita": 4, "edist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 6, "herrojen": 3, "vientiin766": 1, "edellytt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "situation": 2, "suuntaviivojen": 1, "puolueet": 13, "kyseenalaistavat": 1, "tarkoituksella": 4, "selv\u00e4\u00e4": 7, "toisekseen": 1, "eu": 4, "suuntaan706": 1, "agendaansa": 2, "l\u00e4hdetty": 1, "vetoomuksen": 1, "puuttuessa": 1, "rauhallisesta": 1, "kirjallisiin": 1, "119-143": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4\u00e4n": 1, "perheen": 2, "todellisille": 1, "viiteryhm\u00e4": 2, "puuttumalla716": 1, "hakee": 2, "2010\u2019": 4, "rauma-repolan": 2, "asettaneet": 1, "hakeutumaan": 1, "muovaaminen": 2, "suunnittelu\u2019": 2, "samanlaista": 3, "vasemmistovirtauksen": 1, "l\u00e4ntisiin": 1, "1962\u20131968": 2, "hallittu": 8, "mielipiteenmuokkaukseen": 1, "ohjauksesta": 1, "uskomukset": 1, "1970\u20131972": 1, "nuoriso": 1, "mobilisoituivat": 1, "ideologista": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6tutkimukset": 1, "karjalainenkaan": 1, "humanitaarinen": 2, "vanhakantaisista": 1, "uusliberaalin": 1, "pohjalta560": 1, "vaatima": 1, "perestroika": 2, "propagandaa": 2, "t\u00e4ysj\u00e4senyys": 3, "yritt\u00e4miseen761": 1, "luottamuskatastrofiksi": 1, "l\u00e4hitulevaisuutta": 1, "omistuksessa": 1, "1093": 1, "halutaan": 2, "tv-ohjelma": 1, "uutuus": 1, "olennaisimmilta": 1, "sijaitsivat": 1, "alat": 1, "tiedotushankkeet": 1, "syvenev\u00e4": 2, "turvaamaan": 4, "kytkee": 2, "kuningastie": 2, "auttamatta": 1, "neuvostojohdon": 2, "romuttivat": 1, "alenisi944": 1, "toteamaan": 2, "ukn": 1, "\u2018pitk\u00e4n": 2, "yksityisen": 20, "arthur": 6, "ainakin": 22, "vieraaseen": 1, "yhteisty\u00f6kapitalismi": 2, "verol\u00e4ss\u00e4hdykseksi": 1, "297-299": 1, "pettymyst\u00e4\u00e4n": 3, "tartuttu": 1, "kannanottoihinsa": 1, "hallita": 1, "vaan": 97, "sdp-yhteisty\u00f6n": 1, "kilpailulains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 3, "toimintaohjelmallaan": 1, "analyysiapparaattiin125": 1, "laboratorioinsin\u00f6\u00f6riksi": 1, "became": 2, "helsingin": 95, "roolinsa": 2, "etuja379": 1, "ehdokkaat": 5, "aukkoon273": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisilt\u00e4": 1, "muodostuvat": 1, "jonne": 1, "mahdollinen\u2019": 2, "s\u00e4ilytt\u00e4mist\u00e4": 1, "miellytt\u00e4nyt": 2, "sosialismipelot": 2, "15101976": 8, "jakoja": 1, "managementin": 1, "kehitysavun": 1, "agendan": 8, "k\u00e4ym\u00e4\u00e4n": 3, "hy\u00f6dyllinen": 3, "aineistotriangulaatio": 1, "asennetutkimukset": 1, "karri": 1, "\u2018rakennemuutoksen": 12, "neuvotteluv\u00e4yl\u00e4n\u00e4": 1, "maataloustuotannon": 1, "luottomiehi\u00e4": 1, "keskittyv\u00e4st\u00e4": 1, "pelottavimpana": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 5, "puoluekokousta": 2, "elkassa": 2, "tuotantop\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4": 1, "1979\u20131995": 2, "ajatteluamme": 1, "perustetusta": 2, "lis\u00e4\u00e4ntymisen439": 1, "toimintamalleihin394": 1, "esikunnan": 2, "edist\u00e4minen": 1, "or": 7, "ratkaisumalleja": 2, "t\u00e4yt\u00e4": 1, "julkilausuttuna": 1, "h\u00e4lveniv\u00e4t": 1, "etenemisstrategian": 1, "saavutettujen": 2, "5121980": 1, "hyperkilpailuun": 2, "kiteytyiv\u00e4t": 1, "avauspuheesta": 2, "tiivistelm\u00e4ss\u00e4": 1, "5101976": 2, "tarmo": 1, "virtaus": 1, "neuvottelussa": 2, "linkittyv\u00e4t": 1, "lasku": 1, "v\u00e4hemmist\u00f6": 1, "h\u00e4m\u00e4rtyneen814": 1, "propagandatoimintaansa": 1, "1983\u20131987": 2, "transition": 2, "helsinki": 299, "nousukaudeksi": 1, "sundell": 2, "er\u00e4voittona": 1, "uudistamisesta": 2, "j\u00e4rkkyi": 1, "sosialistipuolueen": 1, "korostanutkin": 1, "toistunut": 1, "utopistiselta": 1, "limits": 2, "vaihtoehtonsa": 1, "havaintoni": 1, "teoriasidonnaiseksi": 1, "kolmessa": 2, "markkinahenkisemp\u00e4\u00e4n": 1, "hovi": 2, "perustamiseen": 4, "t\u00e4yttymys218": 1, "geoffrey": 28, "j\u00e4rjest\u00f6toimijoihin": 2, "hyv\u00e4ksytt\u00e4minen": 1, "fones-wolf": 11, "esko": 9, "puhemieheksi": 1, "korostuu": 1, "tulonl\u00e4hde": 1, "ulkomaista": 1, "hankkimista": 2, "kehitt\u00e4neet": 1, "valmisteluvaihe": 1, "suljettuja205": 1, "kommunikoimalla": 1, "kirjoja": 1, "pit\u00e4\u00e4k\u00f6": 1, "takaamaan": 1, "k\u00e4ytyjen": 1, "kompromissi": 3, "moniarvoistumiselle": 1, "politikoinnista858": 1, "astetta": 3, "ajoittaa": 1, "yhteistoiminta": 1, "\u2018pehme\u00e4n": 1, "koosta": 1, "n\u00e4kee": 3, "keskustanuoret": 1, "valtiollisia": 2, "kotimaansa": 1, "ilment\u00e4m\u00e4": 1, "konsensuskokouksen": 1, "osallistuisi": 3, "linjauksille": 1, "kohdistan": 3, "maalaisliitto-keskustapuolueesta": 1, "oikeusviranomaisten": 1, "rajwani": 2, "haavisto": 11, "hinnat": 2, "35-36": 1, "minua": 2, "socialist": 2, "\u201ckansankoti": 2, "kirjeess\u00e4": 1, "itsepuolustukseen": 1, "kirvoittaisi": 1, "kapinallista": 1, "pellervossa": 2, "kertovan": 1, "kohdisti": 6, "projekti": 2, "elin": 2, "presidentinvaaleille": 1, "my\u00f6nt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "2531986": 1, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4ni": 2, "hallitustunnustelijan": 2, "1100": 1, "vapaakauppaan": 1, "ty\u00f6llisyys": 2, "k\u00e4\u00e4ntym\u00e4ss\u00e4": 1, "n\u00e4et": 1, "politiikkaan": 20, "puoluerajojen": 1, "palkkakompensaatiota": 1, "raade": 3, "vuosikymmen": 1, "julkaisu": 4, "851980": 1, "httpwwwkansallisbiografiafitalousvaikuttajatiid2108": 1, "vertailleen": 1, "olennainen": 1, "yksitt\u00e4ist\u00e4": 2, "hd": 2, "avauspuheessaan": 1, "tiiviisti": 2, "sata": 1, "yhteiskuntakehityksen": 9, "pid\u00e4ttyi": 1, "toisin987": 1, "j\u00e4rjest\u00f6n": 17, "haastatteluita": 3, "1151977": 1, "strengberg": 2, "suosikkikandidaattia": 1, "yksinomaan": 1, "saisi": 8, "hevoselle": 1, "johtoelinten": 1, "tina": 1, "kanssapalloilijana": 1, "oecdmaiden": 1, "307-308": 2, "s\u00e4nkiaho": 17, "sosialistin": 2, "varmistaisi": 1, "lis\u00e4kseen": 2, "ajatteleville": 2, "vuosien": 9, "tuolloisen": 1, "tarkoittanut": 4, "voimattomaksi": 1, "nuorison": 1, "t\u00e4smentyminen": 1, "foreign": 1, "euroopan": 48, "kannatetaan": 1, "esitetty": 4, "luomiseksi": 2, "toisinajattelijoista": 1, "millaista": 4, "lukemattomille": 1, "t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4ns\u00e4": 2, "ilmaisua": 1, "focuses": 2, "uudelleenm\u00e4\u00e4rittelyn972": 1, "paikalla": 1, "tapaamisen": 2, "yll\u00e4tys": 1, "suututtamisen": 1, "erityispiirteisiin": 1, "kabinettipolitiikalla": 1, "pikkuisen": 1, "yksityisten": 7, "teollisuusministerin\u00e4": 2, "olemassaolonsa": 2, "691975": 1, "hallituksena": 1, "yhteisi\u00e4": 4, "savola": 14, "kansasta599": 1, "5121978": 1, "pidet\u00e4\u00e4n": 3, "hallitusten": 8, "uhkakuva": 1, "viestin": 3, "rkp-l\u00e4inen": 1, "11121981": 1, "nimitt\u00e4minen": 1, "lavealla": 1, "l\u00e4hteenkorvaa": 1, "oivaltavalle": 1, "lehto": 9, "rahapolitiikasta": 1, "tuntui": 9, "v\u00e4hensi": 2, "uusliberaalia": 1, "industries": 2, "j\u00e4lkij\u00e4tt\u00f6isesti": 1, "aina": 41, "1054": 1, "curtain": 2, "liika": 1, "kanssapalloilijat-termi\u00e4": 1, "1980\u20131992": 1, "retoriikkaan": 1, "vastaanotosta": 2, "oleellisesti": 1, "suurimmista": 1, "l\u00e4ntisiss\u00e4": 1, "ristiriitaisia": 5, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4ji\u00e4": 3, "muodossa": 9, "sosialismilla": 1, "aktivoitumisesta": 1, "debatti": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "tarkastelu": 5, "jo": 183, "aikoo": 1, "stonen": 1, "suojeluun": 1, "1751984": 2, "175-176": 4, "syyskuussa": 3, "lomautukset": 1, "taipuvaisia": 1, "instrumentaalisen": 1, "nimitt\u00e4misen": 2, "aiheutuva": 1, "565-584": 2, "menotalous": 1, "vasemmistoon": 1, "saralla299": 1, "j\u00e4rjest\u00f6": 6, "lyhennelm\u00e4": 5, "sopeutua": 2, "korporatistiset": 1, "although": 2, "yritt\u00e4v\u00e4t": 1, "tavoittelivat": 4, "tyhjiin": 1, "vuosi\u2019": 1, "finn-eftasta": 2, "l\u00e4nsiviej\u00e4t": 1, "parliamentary": 2, "yksityisyritteli\u00e4isyydelle": 1, "oikeistoon": 1, "vakautussopimuksen": 1, "syntymisen347": 1, "14-15": 3, "ehrnroothille": 13, "viljelem\u00e4": 2, "\u2018kokemukset": 1, "aikaansaamaan": 1, "tavaksi": 1, "voitonsaannista": 1, "grassroots": 1, "east": 2, "siipeens\u00e4\u2019": 1, "viranhoitoaan": 1, "vastuu": 2, "avainteemat": 1, "uskon": 1, "is\u00e4hahmo": 1, "yhteisty\u00f6konferenssin": 1, "hankkija": 1, "alkunsa": 6, "luvussa": 8, "iso-britanniassa": 11, "aineellisen": 5, "vaatii": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1564": 1, "cannot": 1, "sidonnaisuuksien": 1, "mies\u2019": 1, "voimistunut": 1, "vasemmistosuuntausta": 2, "toimivaan": 3, "jatkuvuuteen728": 1, "sota": 19, "s\u00e4lytt\u00e4\u00e4": 1, "ohjelmansa": 4, "yhteydet": 11, "kanssa767": 1, "liittyvi\u00e4": 2, "ty\u00f6markkinakompromissi": 1, "pohjalta": 7, "tuotannonaloilla": 1, "narsin": 3, "murrosten": 2, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 2, "1082": 1, "gallup-kuninkaan": 1, "mobilization": 4, "13111987": 2, "konsensuspolitiikkaa": 3, "frankfurt": 2, "kuvaavaa": 2, "ivasi": 1, "tarkastettavaksi": 1, "ala": 1, "ammenna": 1, "turvattavissa": 1, "raskas": 2, "olemassaoloa289": 1, "yrityshistoriaan": 1, "kurssia": 1, "hallitusti": 1, "sopeutumisprosessi": 1, "aloitteen": 5, "suunnalla": 2, "h\u00e4st\u00f6\u2019": 1, "j\u00e4rjest\u00e4miseksi": 1, "tarpeellinen": 1, "arvovalta": 1, "ytimeksi": 2, "ammattiyhdistysliikehistorian": 1, "painottavat": 2, "tavoitteekseen": 12, "tasolle\u2018": 1, "lakiasiain": 1, "yhteiskuntapolitiikalleen500": 1, "kiistattomia": 1, "luo": 4, "pyrki\u00e4": 11, "vapaakauppasopimuksella": 1, "devalvaatioita": 1, "ilmiselv\u00e4sti": 2, "saattaisivat": 4, "kannattavansa": 1, "mieluisin": 1, "virkosi": 1, "ihmisryhmien": 1, "olankohtauksella": 1, "p\u00e4iv\u00e4nselv\u00e4": 2, "ransk": 1, "ep\u00e4realistista": 1, "k\u00e4ynytk\u00e4\u00e4n": 1, "syyskokousten": 1, "aloitetta": 1, "1981\u20131984": 3, "hienovaraisempi": 1, "etsineen": 1, "turner": 2, "kiistanalaisuuteen": 1, "tiukkaa": 1, "k\u00e4ydyn": 5, "ekspansiiviset": 1, "tutkijalla": 1, "muodostaminen": 4, "paikata": 1, "elvytyspaketin": 1, "pinnallisesti": 1, "p\u00e4\u00e4laelleen": 1, "hallituspohjavaihtoehtona": 1, "asennoitumisessa": 3, "t\u00e4ytyisi": 1, "2002": 113, "tulkintoihin": 2, "kannattaneet": 1, "suomisesta": 1, "does": 2, "kokonaisuudessaan": 5, "kuismaa": 1, "1973\u20131975": 1, "19621098": 1, "virkist\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "toimintasuunnitelmat": 1, "isbn": 2, "ajatuspajoista": 3, "tapahtuu": 7, "level": 1, "kielteiseksi": 1, "itsen\u00e4isiksi": 1, "hokeman": 1, "kommentilla": 1, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 4, "pystyt\u00e4\u00e4n": 1, "hy\u00f6tyneet": 2, "mets\u00e4n": 2, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 1, "heikosti": 1, "er\u00e4s": 2, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "terveysongelmista": 1, "moskovan-matkalle": 1, "1031988": 4, "valtuuskuntaan": 3, "31121981": 1, "suistui": 1, "virkamiehet": 3, "leimallisempi": 1, "uskoi": 14, "katso": 1, "ruotuun": 1, "konsultit": 1, "k\u00e4ynnistysvaiheessa": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6nl\u00e4heisempi\u00e4": 1, "karjalaisen\u2019": 1, "kuuluvuus": 1, "toimintakent\u00e4ksi": 1, "koottua": 1, "laadittuja": 1, "hy\u00f6dyllisyydest\u00e4": 1, "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4kunnissa\u2019": 1, "materiaalit": 1, "lipun": 2, "my\u00f6ntyi": 1, "mannin": 1, "vaalit": 3, "tiedotustoimiston": 8, "josta": 20, "ty\u00f6markkinapoliittinen": 1, "1612-13": 2, "suhdanteiden": 2, "yleismaailmallisuus": 1, "ruotsiin": 2, "alla991": 1, "l\u00f6ytyminen": 1, "tieteellisen": 3, "globaaleille": 1, "talouspolitiikka": 9, "syytti": 4, "etsii": 2, "yhteiskuntatieteilij\u00e4t": 7, "naapuri": 1, "intressin": 1, "k\u00e4sittelyluvussa": 1, "laatunen\u2019": 4, "sanoissa": 1, "sama": 7, "keskusvaliokunnalla": 2, "ilmi\u00f6iden": 1, "ykk\u00f6ssijalla": 1, "ehdotuksesta": 1, "yhteisty\u00f6kumppanikseen": 1, "yll\u00e4": 9, "omanarvontunto": 1, "palkata": 1, "\u2018napina": 1, "etuj\u00e4rjest\u00f6jen": 16, "menestyisiv\u00e4t": 1, "teemana": 2, "yksiselitteisi\u00e4": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisen": 2, "pys\u00e4ytt\u00e4miseksi": 1, "kerrostumaan": 1, "yksil\u00f6ihin": 1, "unemployment": 1, "kypsyttelem\u00e4ns\u00e4": 1, "perustana": 4, "322-324": 1, "tosiasiaksi": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "nostama": 1, "perimm\u00e4iset": 1, "keskinen": 2, "aiheutti": 8, "korvautui": 1, "lausahdus": 1, "kentt\u00e4": 3, "muilta": 6, "kulkenut": 2, "t\u00e4ydellisesti": 1, "\u00f6ljykriisist\u00e4": 1, "istuvan": 1, "valinta": 20, "joustavoittamiseen": 1, "jonkun": 1, "1988\u20131989": 8, "saataisiin": 2, "120-121": 4, "mainittakoon": 1, "tutkimusaiheeni": 1, "linjaus": 4, "viisaampaan": 1, "polar": 1, "harjoittaman": 4, "mittainen": 1, "erimielisyyksi\u00e4": 3, "hahmotelma": 3, "vivahteet": 1, "tankin": 1, "eilen": 1, "muistiinpanoista": 1, "hallitusneuvotteluista": 1, "rajautuvat": 1, "suhdetta": 7, "juontaa": 1, "elektroniikkayritykseksi": 2, "alituisesti": 1, "nordstr\u00f6min": 3, "k-80": 3, "muovaajana23": 1, "reason": 2, "ylikuumeneminen": 1, "yski\u00e4": 1, "yl\u00e4tason": 2, "kaikin": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 10, "swedish-finnish": 2, "paljastaneet": 1, "viisivuotinen": 1, "kansantaloutta": 3, "kiihtyy\u2019": 1, "aineistoista190": 1, "solmineista": 1, "t\u00e4sment\u00e4v\u00e4t": 1, "155-156": 1, "viitattiin": 1, "supervallat": 1, "laatimista": 1, "asemaan804": 1, "lippulaiva": 1, "poikkeuksetta": 1, "neuvottelua": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "budjettisopuun": 1, "ulkopuolisen": 4, "acceptable": 2, "kustannus": 10, "\u2018johtajan": 2, "hallitusovet": 1, "1661986": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4695": 1, "itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "l\u00e4hdekirjallisuuden": 1, "funding": 2, "suunnittelemisesta": 1, "syyskes\u00e4n": 1, "vuorimaata": 1, "keskitt\u00e4misell\u00e4": 1, "vakiok\u00e4sitteist\u00f6\u00e4": 1, "laskuun785": 1, "parhaimmissakin": 1, "la": 1, "rajaaminen": 1, "19811984": 1, "give": 2, "j\u00e4lkeiselle": 1, "it\u00e4valta": 1, "ennakoidun": 1, "paikalle": 3, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolta": 1, "k\u00e4sitteet": 1, "ukrainan": 1, "hahmottivat": 1, "kielenk\u00e4yt\u00f6n": 1, "yksil\u00f6": 1, "p\u00e4\u00e4ttyisi": 1, "60-62": 3, "alkoivat": 14, "kumppaneista": 2, "verotuloja": 3, "yhdistelev\u00e4ss\u00e4": 1, "ty\u00f6sarkaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoprosesseihin": 1, "ohjelmaa487": 1, "teemoihin": 2, "kymi-ryhm\u00e4n": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "muodostamaan": 4, "example": 1, "julkunen": 20, "sihteerin\u00e4": 2, "eik\u00f6": 2, "riuskaotteiseen": 1, "kakkoshallitus": 1, "edellytysten": 3, "ehdokkaista": 6, "toimet": 4, "taxellille": 1, "savtschenkolle": 1, "huippuj\u00e4rjest\u00f6n": 2, "muotoiltu": 1, "suomalaiseksi": 2, "tarvinnut": 8, "1970\u20131980-luvulla": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 65, "ajamisesta": 3, "lehtien": 1, "28102012": 1, "k\u00e4sittelylukujen": 1, "heikkoa": 1, "laajimmillaan": 1, "keskustelussa412": 1, "kielt\u00e4ytyi": 2, "tutkimuskohteita": 1, "aikaansaaminen": 2, "mitk\u00e4": 3, "vanhastaan": 2, "lund": 4, "julistautui": 1, "muisto": 2, "johdonmukaiseksi": 1, "periytyv\u00e4n\u00e4": 1, "institutionaalistaloushistoriallisesta": 1, "astuneeseen": 1, "filosofinen": 1, "tunnelmat": 5, "julistanut": 1, "aloittamaan": 1, "kotonaan": 1, "teemoja": 4, "edeten": 1, "uudistuksia": 8, "usko\u2019": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoilmapiiriin": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "yksinkertaista": 1, "tuottamien": 3, "sovi": 1, "sopimuksella": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "kokemusta": 3, "sosialistihallitusta": 1, "perinteisen": 4, "10111987": 2, "nuo": 1, "arkistot": 2, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4viss\u00e4": 1, "talousohjelmassa": 1, "aikarajauksen": 1, "uudistushaluisuutta": 1, "891977": 2, "is\u00e4nt\u00e4": 2, "l\u00e4hderyhm\u00e4210": 1, "narrit\u2019": 1, "luottamuksensa": 1, "arnold": 2, "korostuneet": 1, "tavoitteenasettelut": 1, "arvon": 6, "somerto913": 1, "different\u2019": 2, "puhdasoppisuus": 3, "vuoti": 2, "vaiheessa": 11, "kauhistuneissa": 1, "233-246": 2, "evasta\u2019": 4, "johtomiehille": 1, "ulkoasiainministerin\u00e4": 1, "isoveljens\u00e4": 1, "puolueesta": 1, "panemaan": 2, "kauppilan": 3, "hy\u00f6dykemarkkinoillakin": 1, "n\u00e4kemyseroista": 2, "ep\u00e4viisaana": 1, "j\u00e4senen": 1, "andersson": 4, "p\u00e4iv\u00e4npaiste": 1, "roolissaan": 1, "toiveiden": 1, "181-182": 1, "httpwwwkansallisbiografiafikbartikkeli1561": 1, "viisivuotiset": 1, "keskittyisi": 2, "erityisasemasta": 1, "sdpyhteyksien": 1, "sit\u00e4": 95, "sosiaalimenoja": 1, "ep\u00e4virallisesti": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 3, "aika\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4sylle821": 1, "merkityksest\u00e4": 6, "tavoitteluun494": 1, "asennekehityksen": 4, "talouskilpailussa924": 1, "asiantuntemuksen": 2, "korvaamattomia": 1, "1984\u20131988": 23, "kyvyist\u00e4": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4vin\u00e4": 1, "keffer": 3, "katsoen": 8, "kohtalonkysymykseksi": 1, "suunnitteluyhteiskuntaprojekti": 1, "pellervoseuran": 2, "pankeilla": 1, "talousel\u00e4m\u00e4\u00e41011": 1, "puolesta47": 1, "viisivuotissopimusten": 1, "mittaamaton": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 1, "arvioihin": 3, "olentoja": 2, "sitran": 2, "yliaskan": 3, "studia": 1, "schuler": 4, "edist\u00e4mist\u00e4": 1, "linnake": 2, "henkiset": 1, "tyytyv\u00e4inen": 3, "kaapelitehtaan": 1, "espoon": 1, "tavoittelemattomaan": 1, "varatuomari": 2, "kyvylle": 1, "yritt\u00e4j\u00e4p\u00e4iv\u00e4t": 4, "kaksinapaiseen": 2, "yhteiskunnallispoliittisine": 1, "\u00e4\u00e4nenpainoja": 1, "vanhoillisena": 1, "vahvistaminen984": 1, "valitti": 2, "problematiikasta\u2019": 1, "vastaanottajille": 2, "muutoin": 8, "elokuussa": 4, "talletti": 1, "salla": 2, "luomisena": 1, "intohimoisena": 1, "peittoon": 2, "diplomi-insin\u00f6\u00f6riksi": 3, "tavoittelevan": 2, "voitu": 7, "edelt\u00e4j\u00e4t": 2, "l\u00e4hteiss\u00e4": 2, "s\u00e4vyttyneeseen": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttavat": 1, "1990luvun": 5, "kuohuissa": 1, "ilmestyneest\u00e4": 1, "kokonaisk\u00e4sityksen": 1, "\u2018bj\u00f6rn": 2, "mediassa": 2, "kutsusta": 1, "haitalliseksi": 1, "alennuksia": 1, "hovilan": 1, "paperiteollisuuden": 6, "arviointia\u2019": 9, "kattavaa": 1, "2001b": 22, "uudistuspolitiikastaan": 1, "ev\u00e4\u00e4t": 1, "hetem\u00e4en": 21, "itsen\u00e4isesti": 3, "kokoomuksessa": 3, "liikutti": 1, "taloustilanteesta": 1, "maailman142": 1, "hillinnyt": 1, "periaatteita": 2, "mahdollisuus869": 1, "veroja": 2, "korkeaksi": 1, "\u00e4\u00e4relt\u00e4": 1, "k\u00e4\u00e4ntyisi": 2, "yleni": 1, "optiok\u00e4sikirjoitus": 1, "hakeutumista": 1, "20121984": 1, "syv\u00e4llisell\u00e4": 1, "rapautuu\u2019": 4, "tulonjakoa": 1, "leikkaamisen": 1, "viitataan": 2, "kuuluvuuden": 1, "markkinatalousj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 4, "samh\u00e4llet": 1, "h\u00e4iri\u00f6it\u00e4655": 1, "puolella": 13, "hoitaa349": 1, "have": 2, "voimansa": 6, "puoluepoliittinen": 1, "\u00e4kkiputous": 1, "edist\u00e4miseen": 5, "1018": 1, "jalkoihin239": 1, "julkistamisesta": 1, "eriteltyn\u00e4": 1, "harha-askeleiden": 1, "arkadia-klubin": 3, "yhdistyksen": 1, "sanomalehtipaperin": 1, "varhaisimmat": 1, "ymp\u00e4rist\u00f6asioita": 1, "etuoikeutetusta": 1, "puolustajien": 1, "kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "1511982": 1, "m\u00e4\u00e4rittely": 1, "yhteydenpidolla": 2, "leif": 1, "takeita": 1, "1103": 1, "diplomacy\u2019": 2, "16101980": 4, "vaatimat": 1, "eliittiteoriat": 1, "ohjaavana": 1, "esitysten": 1, "sektorin": 87, "kavensi": 1, "yksityist\u00e4misess\u00e4": 1, "p\u00e4tevyyden": 1, "osuudesta": 1, "avattiin": 1, "luomisesta": 3, "1070": 1, "pelkill\u00e4": 1, "tutkimusraportin": 1, "vastakkaisen": 2, "pitoa": 1, "2111982": 5, "1960": 2, "suhde": 11, "korpilammen": 16, "kattoi": 2, "s\u00e4\u00e4st\u00f6t": 1, "sipil\u00e4": 4, "katsaukseksi": 1, "sorsaan": 1, "liikaa": 3, "yrityshistoriat": 1, "samankaltaiset": 1, "er\u00e4retkill\u00e4": 1, "historiallisen": 6, "teollisuusliitto": 2, "edunvalvonta\u2019": 4, "demaripresidenttiin640": 1, "kulttuurisine": 1, "kansan\u00e4\u00e4nestyksell\u00e4": 2, "oletus": 5, "valottavista": 1, "ett\u00e4": 727, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisen": 5, "martin": 9, "luomalla": 4, "l\u00e4hetyst\u00f6neuvokseksi": 1, "tuhoisuudesta": 1, "kohtalona": 4, "jyrki": 26, "arveluttavasti": 1, "aikana\u2019": 1, "supistumisesta": 1, "fact": 2, "sokssa": 1, "ec": 1, "toimintaohjelma": 5, "ehdotuksellaan": 1, "sijoittaa": 1, "huomauttaneet": 3, "kyllikki": 1, "kaukotavoitteista": 1, "vahingoittaa752": 1, "toimintaalueen": 1, "kirjojen": 1, "tuhansia": 1, "akanvirrassa": 2, "hevosen": 5, "vaikutuksiin": 1, "turviin": 1, "kontrolloidun": 1, "ruusutarhaa": 1, "tekemiins\u00e4": 1, "\u2018tiedekeskus": 2, "porvariryhmittym\u00e4n": 1, "1970-lukua": 2, "optimistinen": 1, "auttoivat": 3, "bl\u00e5field": 21, "poliittisissa": 5, "oikeistolaisille": 1, "tuomalla": 1, "yrj\u00f6": 1, "keskustelunsa": 1, "ristiriidoista": 2, "p\u00e4\u00e4kirjoitus": 2, "orjuuteen": 1, "paineet": 1, "yhdysvaltain": 7, "syt": 3, "vuosikymmenien": 5, "l\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6nteinen": 3, "ohjelmasta": 2, "pahimmassa": 1, "tilanteeseen": 6, "my\u00f6nsi": 4, "patisteli": 1, "vakautussopimusta": 1, "vasemmistoradikaalista": 1, "merkityksellist\u00e4": 1, "hetem\u00e4ke\u00e4": 1, "oikeistopuolueen": 2, "kysym\u00e4\u00e4n": 1, "johtavassa": 1, "sis\u00e4piiritietoa": 1, "debatissa": 1, "johtaman": 5, "191987": 7, "sanalla": 1, "185-187": 1, "seisot\u2019": 1, "kumpuavaa": 1, "v\u00e4limaastoon": 1, "eduskuntavaalit": 1, "ohjaajat": 1, "j\u00e4lleenrakentamisessa": 2, "ranskaan": 1, "yhteistoimintaa": 1, "her\u00e4tett\u00e4v\u00e4": 2, "heijastaneet": 1, "arveluttavia": 1, "kilpailukykymme": 1, "t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4": 5, "98-100": 1, "kantolan": 1, "modernissa": 1, "circle": 2, "huomauttaa536": 1, "k\u00f6ykk\u00e4": 2, "hanasaaressa": 2, "avointa": 3, "opintojensa": 1, "tikkurilassa": 1, "luonnehtii": 6, "vartiointi": 3, "murtuva": 2, "kunniakysymys": 1, "heikkenemisest\u00e4": 2, "tutkimustiedosta": 1, "keskustapuolue": 12, "cultural": 2, "asennoitumistani": 1, "asteen": 1, "2651986": 5, "\u2018pointteja": 1, "id\u00e4npoliittisista": 1, "yhdysvaltalaiseen": 2, "kauko": 179, "toiveuni": 2, "clearing-kaupan": 1, "mainos-televisioon": 1, "kuvastavat": 2, "kustantaja": 1, "tohtorismiest\u00e4": 1, "sanella": 3, "erityiskysymyksiin": 1, "marcelo": 9, "tekstien": 2, "argumenttien": 1, "tehokuutta": 1, "toimintasuunta": 1, "osallistumalla": 4, "nkpn": 4, "ideap\u00e4iv\u00e4t": 1, "debate\u2019": 2, "selvittelyteht\u00e4v\u00e4": 1, "kaarlo": 1, "juhaantti": 1, "kuvalehti": 2, "opposition": 4, "presidenttimuistioita": 8, "paremmat": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4v\u00e4": 1, "katkaisuhoitoon": 1, "kunnianhimoinen": 1, "sopivia": 3, "yhteisest\u00e4": 3, "ty\u00f6markkinaosapuolten": 2, "suuryritysten": 4, "tarvitseman": 1, "eva-kirje": 7, "maksanut": 1, "protektionistisia": 1, "demokratisoinnille": 1, "v\u00e4\u00e4rist\u00e4mi\u00e4": 1, "suuntaa": 9, "vakuutusyhti\u00f6t\u00e4": 1, "lindbeck": 2, "m\u00e4\u00e4rittelyt": 1, "promoted": 2, "256-257": 1, "yhteisty\u00f6painotusten": 1, "aikalaistoimijat": 1, "233-248": 2, "pelkisty": 1, "yhteisomistukseen": 1, "kalastusmatkojen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4": 2, "kannustettava": 1, "hallitusyhteisty\u00f6n": 2, "pelannut": 1, "ohjelmallisin": 1, "vastakkainasettelussa": 1, "\u00f6ljykriisi": 1, "muistioluonnos": 1, "common": 1, "kiistoja": 3, "myllym\u00e4ki": 3, "ryyditt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "olsen": 4, "vaihdoksen": 1, "skpssa": 1, "kustokselleni": 1, "etusijalle": 5, "vaikutusvaltaa": 14, "edellisvuonna": 1, "1985\u20131987": 2, "661-663": 1, "kohtalon140": 1, "sopeutumisessa": 1, "valmistajien": 1, "muotoja": 6, "legendaariset": 1, "her\u00e4tt\u00e4isi": 3, "suositukset\u2019": 2, "ottaa": 15, "kanavoinut": 1, "donald": 3, "73-vuotiaana": 1, "olekaan": 4, "tarkentuvan": 1, "vauhdilla": 1, "talouspoliitikkona": 1, "rakenteista": 1, "j\u00e4ljilt\u00e4": 4, "taustavoimat": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisess\u00e4": 1, "kindred": 2, "raharikkaat": 1, "allekirjoitetulle": 1, "arabimaiden": 1, "kaikkialla": 1, "huomautti": 1, "jarruna": 1, "omaisuutensa": 1, "eduskuntavaalikampanjassa": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 18, "kokonaisvaltaisesti": 1, "puolueekseen": 1, "tekij\u00e4645": 1, "verorasituksen": 2, "jotkut": 1, "jatkuvassa": 1, "tiedotteet": 1, "se": 207, "vihreiden": 2, "olof": 3, "jouduttaessaan": 1, "tavanomainen": 1, "sairastumista": 1, "bktn": 1, "l\u00e4nsimaita": 1, "oletettiin": 1, "ep\u00e4suora": 4, "kuulematta": 1, "hallussa": 19, "merkeiksi": 1, "persoonaksi382": 1, "monipuolisempia": 1, "yhteiskuntatieteelliset": 1, "edustavansa": 3, "heikot": 3, "taistolaisemmaksi": 1, "yhteydenpitoon": 3, "yritysjohtajien": 17, "retoriikkaa": 1, "metodologinen": 1, "mets\u00e4ranta": 3, "vastakkainasetteluun": 2, "kuvion": 1, "asghar": 2, "cornerstone": 2, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "aggressiivista": 1, "diskursseja": 2, "right-of-centre": 2, "harkimo": 2, "retorisia": 1, "m\u00e4\u00e4rittelyyn": 4, "puoluekokous": 5, "menetelmist\u00e4": 1, "1934\u20131942": 3, "lehtil\u00e4n": 1, "teollisuus-suomea": 1, "ilmoittaa": 1, "tehokkuutta": 3, "tyytym\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "kunniaksi": 2, "v\u00e4yryseen": 4, "kansallisella": 2, "ampaissut": 1, "261-265": 1, "lobbauksen80": 1, "perusteella": 40, "paradoksaalisesti": 1, "viestitt\u00e4nyt": 1, "kiilaa": 1, "toivottuun": 2, "paikka": 6, "t\u00e4yttymist\u00e4": 1, "kiinnostavan": 1, "talouspolitiikassa": 9, "konferenssin": 4, "rajojen": 3, "pelottelu": 1, "s\u00e4de": 1, "suuntaan1028": 1, "peters": 2, "\u2018kohtuutalous": 2, "yhteisin": 1, "rajaamaan": 1, "theory": 12, "janssonin": 1, "ryhmittymisest\u00e4": 3, "notkahti": 1, "el\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4rsineet": 1, "jatkaminen": 2, "synonyymeina": 2, "yhdist\u00e4minen": 1, "mikl\u00f3ssy": 2, "vaikkei": 7, "oppien": 3, "hajanaisuus": 1, "individual": 4, "asiantuntijaorganisaatioina1077": 1, "syveni": 1, "tarkasteluja": 1, "j\u00e4tt\u00e4ytyi": 3, "viikkosanomat": 2, "kyseisess\u00e4": 1, "a-l": 2, "k\u00e4skyt": 1, "kirjoituksia": 2, "kokoomuslainen": 5, "yhdistet\u00e4\u00e4n": 1, "rooli\u2019": 7, "yritt\u00e4jien": 6, "tehneen": 1, "succeeds": 1, "ehdoton": 2, "keskustapuolueelle": 3, "suurempi": 5, "todeksi": 1, "elinkeinoministeri\u00f6n": 2, "245-246": 3, "lukeutuvat": 1, "andrew": 8, "tosiasia": 1, "suurena380": 1, "ulkopoliittista": 2, "markkinakuri": 2, "ajattelutapa": 1, "menn\u00e4": 1, "mielin": 2, "1411987": 2, "toimintakelpoista": 1, "tulkkina": 1, "maksumiehen": 1, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4ist\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6kelvottomuus": 1, "p\u00e4\u00e4sem\u00e4ss\u00e4": 1, "reagointina": 1, "mik\u00e4\u00e4n": 6, "ensireaktio": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4minen\u2019": 2, "kontrolloimisesta": 1, "keskustelumuistiot": 1, "beyond": 4, "kiitteli": 4, "1015": 1, "selvitt\u00e4mist\u00e4": 1, "s\u00e4ilytetyt": 1, "m\u00e4\u00e4rittely\u00e4470": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6stelyst\u00e4": 3, "pysyneen": 1, "muu": 6, "toimintojen": 2, "yhteiskunnallisine": 1, "n\u00e4kyv\u00e4n\u00e4": 1, "kauppaa659": 1, "diplomaatti": 2, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "k\u00e4siins\u00e4": 2, "liberaalisen": 1, "pettymyst\u00e4887": 1, "kahtia": 2, "osa-alueena": 1, "asialistaa": 2, "olivatkin": 1, "tavoittaa": 6, "hengess\u00e4896": 1, "kovin": 11, "13121981": 1, "valoa": 1, "uutisraportti\u2019": 1, "25-30": 1, "liitoksissaan\u2019": 1, "tulospaineiden": 1, "liikuttavista": 1, "kymi-kymmenen": 1, "omaksumiselle": 1, "kev\u00e4ttalvella": 1, "vaihtelu": 3, "elvytyspolitiikka": 2, "kommentoineet": 1, "vanhoilliset": 1, "kehitt\u00e4miss\u00e4\u00e4ti\u00f6n": 2, "actual": 1, "presidenttikampanjan": 1, "j\u00e4lkeen593": 1, "ilmaantuu": 1, "vastapainoa": 1, "1056": 1, "63-64": 4, "ulkopoliitiikalla": 1, "lukea": 2, "207-209": 1, "varoittelivat": 3, "terveydentilan": 1, "tunteineen": 1, "passiivisuutta": 1, "vaadittavista": 1, "1979": 50, "kanssahallitsijoita": 1, "politiikanteon": 1, "esitelm\u00e4st\u00e4": 2, "viitatun": 1, "aktivoitumisessa": 1, "teollisuusjohtajiin": 1, "1101": 1, "talousjournalismista": 2, "mps": 6, "junailemisesta": 1, "v\u00e4yrynenk\u00e4\u00e4n": 1, "yhteiseen": 1, "v\u00e4itteet": 3, "puheluonnos": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ihmisten": 1, "presidenttikysymys": 3, "j\u00e4rjestelm\u00e4ns\u00e4": 1, "valtiollinen": 2, "l\u00e4helle": 7, "511987": 3, "siell\u00e4": 9, "talousel\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "liit\u00e4nn\u00e4isj\u00e4senen\u00e4": 1, "yhteyksist\u00e4": 2, "artikkelissaan": 1, "yhteiskuntamme": 1, "eduskuntakin": 1, "toisin": 9, "yhteiskunnallis-poliittiset": 2, "yleisporvarilliseksi": 1, "tulokseen": 3, "ajaneille": 2, "responses": 2, "maisterin": 1, "avustamiseen": 1, "elinkeinoel\u00e4m\u00e4": 3, "varoittelijoiden": 1, "jansson": 4, "tavoitetta\u2019": 1, "ty\u00f6h\u00f6ns\u00e4": 2, "oikeistopuolueiden": 4, "luottamuspula423": 1, "ylikuumennettuun": 1, "sananvalta": 1, "etenemisvaihtoehto": 1, "levi\u00e4miseen": 1, "nummela": 1, "puhumattakaan": 3, "totuttanut": 1, "pystyi": 3, "leikattiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "empiirisen": 1, "mahdottomia": 2, "tulonsiirrot": 1, "tutkimusajanjaksoni": 1, "ulko": 5, "fuchs": 30, "vasemmistolehdist\u00f6": 3, "kortti": 1, "vaalitappio": 1, "valtioneuvos": 2, "keskusliitoksi": 2, "tervetulleena": 1, "vaikeuksien": 2, "omalaatuisuuden": 1, "l\u00e4hdekirjallisuus": 1, "selv\u00e4n": 1, "tuloksellisuudesta": 1, "transport\u2019": 1, "eec-vapaakauppasopimuksen": 3, "pankkileireist\u00e4": 3, "etujensa": 5, "saralehto": 1, "aikataulusta": 1, "h\u00e4lvent\u00e4miseksi": 1, "ty\u00f6valiokunnalleen": 1, "valtaamia": 1, "frank": 2, "ulkopolitiikalla": 1, "v\u00e4lilt\u00e4": 3, "hidastuminen306": 1, "sivusta": 1, "ulosmittausmentaliteetilla307": 1, "15\u20131631987": 1, "uupumaan803": 1, "lainarahaa": 1, "talouskasvusta": 1, "paavolta": 1, "valittamiseksi": 1, "mielipiteens\u00e4": 1, "ajautumista": 1, "\u2018scandinavian": 2, "inflaation": 5, "hyviksi": 1, "aikoina": 4, "success": 1, "vastaavanlaista": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 9, "26101978": 1, "ulkopolitiikkaa": 1, "v\u00e4\u00e4riksi": 1, "197-216": 1, "kritiikki": 5, "poissa": 3, "edustajina": 3, "hallitusratkaisussa": 2, "neuvosto\u00f6ljyn": 2, "n\u00e4ille": 2, "edelt\u00e4neet": 1, "jolle": 2, "puhemiehelle": 1, "osoituksen": 1, "kohottamisesta": 2, "presidentilt\u00e4": 1, "virkamiehi\u00e4": 1, "pankinjohtajat": 3, "puolueettomia": 1, "versio": 1, "tuoma": 1, "julkilausutusti": 4, "ep\u00e4ilytt\u00e4vyyteen": 1, "vy\u00f6hykkeelt\u00e4": 1, "suuntaista": 1, "varovaisen": 3, "rakenteellisen": 10, "kiistelemisen": 2, "laajenemiseen": 1, "rytmi": 1, "keskiluokkaistunutta": 1, "354-356": 1, "hyvinvointipalveluiden": 6, "teoilla": 1, "kivikarin": 2, "valistamisen": 1, "yhdysvaltoja": 1, "kadettikoulun": 1, "1061974": 2, "mielest\u00e4ni": 5, "early-nineteenth-century": 2, "talouspoliittisten": 5, "amatori": 8, "s\u00e4\u00e4ntelytaloudesta": 2, "1077": 1, "j\u00e4m\u00e4kkyyteen": 1, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6inen": 1, "k\u00e4ytt\u00f6": 1, "yh\u00e4": 32, "yhteisj\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4": 1, "valtuuskunta": 75, "j\u00e4nnittymisest\u00e4": 1, "laita": 1, "eva-osiot": 1, "asettumaan": 3, "ainoa": 9, "kauemmas": 1, "1980-lukujen": 5, "kritiikist\u00e4": 5, "often": 1, "julkisiin": 2, "arvostavaan": 1, "laajalla": 3, "puolueeseen": 3, "lyhyen": 12, "alhanen": 2, "62-63": 1, "1981\u20131983": 2, "tiedostivat": 1, "suunnatun": 1, "yritysjohtajilla": 2, "k\u00e4sity\u00f6l\u00e4isyys": 1, "konkreettisella": 1, "k\u00e4yt\u00e4": 1, "asettaminen": 5, "onnistuivat": 3, "yhteiskuntamuutoksissa": 2, "j\u00e4lkipuoliskolla79": 1, "tiett\u00e4v\u00e4ksi1073": 1, "johtoteht\u00e4viin": 1, "kostamus": 2, "maininnan": 1, "kulutuksen": 4, "empiirisess\u00e4": 2, "ohjaamisessa": 2, "muistelmissaan": 6, "1751974": 3, "suotuisat": 1, "k\u00e4\u00e4nteell\u00e4": 1, "sanelulinjaa": 1, "syist\u00e4": 2, "vakuutteluista": 2, "vuolannon": 2, "hankkimiseen": 1, "tuolloinkaan": 1, "murskata": 1, "analyysej\u00e4": 2, "sympatioita": 1, "virinnyt": 1, "j\u00e4tti": 4, "kokemalla": 1, "varovaisuutena": 1, "pohjoismaiden": 7, "vaaleilla": 1, "lingvistiikasta": 1, "\u2018superseminaari": 1, "arvioineet": 1, "varsinaisia": 2, "kekkonen\u2019": 2, "yhten\u00e4isen\u00e4": 4, "katsoivat": 3, "kitin\u00e4\u00e4": 1, "kaipasivat": 4, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4\u00e4": 2, "kuvitellut": 1, "toiminut": 10, "moni\u00e4\u00e4nisyytt\u00e4": 1, "poissulkevia": 2, "ylitt\u00e4vi\u00e4": 1, "saattamisesta": 2, "ehdokkuutta": 2, "eduskuntaryhm\u00e4lle": 1, "l\u00e4ntinen": 3, "chapters": 2, "yl\u00e4": 1, "rehellisen": 1, "1993\u20132003": 1, "useassa": 1, "euroa": 2, "vasemmistojohtoiseen": 1, "secure": 2, "\u2018kansainv\u00e4linen": 3, "agitaatiosta": 1, "kokonaiskent\u00e4ss\u00e4262": 1, "ruotsalaisia": 1, "700-sivuinen": 1, "l\u00e4nsikytk\u00f6sten": 2, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "131988": 3, "elpymisen": 1, "\u2018perille": 1, "uudisti": 2, "tarkkana": 1, "yhdentyv\u00e4\u00e4": 2, "ristiriitainen": 4, "ongelmaton": 2, "valinnanvapauden": 1, "kilpailukykyist\u00e4": 1, "kymmenet": 1, "ajavat": 2, "tulopoliittinen": 3, "oikeuttaan": 1, "jeltsin": 1, "neuvostoliittolaisista": 1, "innovaatioita": 1, "trade": 18, "henke\u00e4": 1, "kuuluisassa": 1, "hahmottamisen": 1, "pankkimaailman": 1, "protection": 2, "ty\u00f6markkinamallin": 2, "oletti": 3, "kulkivat": 2, "tilaisuus": 2, "eroon": 4, "tarkasteluani": 1, "ratkaisumahdollisuuksia": 1, "uusliberalististen": 5, "clearing-j\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "turhaksi": 1, "riidoissa547": 1, "inhimillisyydest\u00e4": 1, "56-57": 3, "pit\u00e4m\u00e4st\u00e4": 1, "kohosi": 3, "stedman": 2, "ydintavoitteet": 8, "asiaankuuluvaa": 1, "perustamisesta252": 1, "tuoreeltaan": 1, "vastavoimaa": 1, "kuuluvat": 4, "jukka-pekka": 3, "k\u00e4sittely": 1, "historiantutkimusta": 1, "suljettuja": 1, "jatkavan910": 1, "historiantutkijan": 2, "rapujuhlaepisodi": 1, "vakuuttaneen": 1, "merikoski": 1, "toward": 2, "hy\u00f6dynt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 1, "routledge": 10, "suhteista": 6, "vastavuoroisuuden": 3, "sosdem-puolueen": 2, "syv\u00e4llisemm\u00e4ll\u00e4": 1, "vieroksuivat": 1, "l\u00e4htev\u00e4n": 1, "iskostuivat": 1, "nime\u00e4mist\u00e4": 1, "\u2018ty\u00f6markkinapolitiikka": 1, "varjella": 1, "taisteluoppaat": 1, "t\u00e4ysremontin": 1, "polven": 1, "kansalaismielipidett\u00e4": 2, "kairamoa": 1, "suomalaisista": 19, "unioniin": 6, "saattoi": 44, "er\u00e4voiton": 2, "kivinen389": 1, "vasemmistolaiseksi": 1, "1692008": 1, "luottamusta648": 1, "simon": 6, "ep\u00e4ilyksiin": 1, "pohtiva": 3, "murroksessa\u2019": 1, "l\u00e4hetyst\u00f6n": 1, "yritysj\u00e4rjestelyihin": 1, "sopeutettaisiin": 1, "jatkuvuuden": 4, "vakiintuneen": 1, "h\u00e4ilyv\u00e4": 1, "suunnitelmatalous": 3, "langenneet": 1, "foucault\u2019lainen": 2, "tazeeb": 2, "l\u00f6ytyisi": 1, "sosiaalipalvelujen": 1, "presidenttin\u00e4kemyksist\u00e4": 2, "osallistumisoikeus": 1, "viittaan": 3, "teht\u00e4vien": 8, "kyvyn": 1, "marcus": 2, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4": 2, "efta-maiden": 2, "ymp\u00e4rist\u00f6uhkia": 1, "teht\u00e4viin": 7, "sidotaan": 1, "valtiovalta": 3, "tulevaisuudenvisioita": 1, "k\u00e4ynnistynyt": 1, "meni": 4, "muutos": 19, "tottumukset": 1, "id\u00e4npoliittisena": 1, "rajan": 1, "elvytysruiskeen": 1, "kommentit": 3, "1941989": 5, "taistossa": 2, "mobilisoitumisen": 1, "sovinnolliselle": 1, "sis\u00e4isten": 5, "tasapainoa": 1, "taudin": 1, "holkeri": 33, "turvallisimpana": 1, "lentopallokent\u00e4n": 1, "kiusallisen": 1, "mukanaan": 8, "tarvitsisi": 1, "treetops": 1, "varoituksia": 2, "yhteisty\u00f6kumppaneikseen": 1, "eva-kriittinen": 1, "pesonen": 4, "kansanvaltaisen": 1, "asettumalla": 1, "varatoimitusjohtajana": 1, "ammattiyhdistysliikkeen": 8, "tukemiseksi": 3, "haara": 1, "paneutuneiden": 1, "aamulehtiyhtym\u00e4n": 1, "yksinkertaisesti": 2, "tilannetta": 10, "leppyi": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "toukokuuhun": 1, "hiljaa909": 1, "vetojuhtana": 1, "puutteista": 1, "suhdetoiminnan": 1, "tilaus": 1, "laukkasi": 1, "12121988": 7, "pys\u00e4htyiv\u00e4t": 1, "vakuutteluissa": 1, "puunlatvatasolle975": 1, "vasemmistosuuntaus": 1, "niill\u00e4": 3, "status": 1, "perusoikeudet": 1, "vaalin": 2, "kok": 6, "kamppailulle": 1, "tarttumassa": 1, "valtiojohtoinen": 1, "tyytym\u00e4\u00e4n": 1, "l\u00e4hdekritiikki": 6, "edellytyksist\u00e4": 1, "kehitystoiminnan": 1, "vakiintuneita609": 1, "heikkenemist\u00e4": 1, "113-114": 1, "edunvalvonnasta52": 1, "kasvavia": 4, "ulottamista": 1, "m\u00e4\u00e4ritellyt": 4, "talousvaikeuksien": 2, "arvion": 2, "selv\u00e4lt\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4ministeriehdokas": 1, "suomeen335": 1, "velkaelvytyksest\u00e4": 1, "kansallisarkiston": 1, "ehdokkaan": 11, "xi-xii": 1, "171974": 1, "johtavaan": 2, "ylikuumenemiseen": 1, "vapaakaupan": 2, "kriitikoille": 1, "toimialakohtaisissa": 1, "esitett\u00e4v\u00e4ksi": 3, "tulkitsi": 15, "markkinatalouteen": 6, "holkeria\u2019": 1, "uhkailuille": 1, "avainajatuksena": 1, "yksik\u00e4\u00e4n": 2, "puolueohjelmiin": 1, "lupaavalta": 1, "p\u00e4\u00e4kohdat": 1, "j\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "neuvostoliiton-viennist\u00e4": 1, "l\u00e4nsi-eurooppa": 1, "ansiokkaasta": 2, "p\u00e4\u00e4ministerin\u00e4": 2, "kiisteliv\u00e4t": 1, "alice": 1, "aloitteissaan": 1, "toimiva": 7, "puolueista": 4, "takatalvi": 1, "toisintona": 1, "alun": 33, "totuttujen": 1, "piiriin": 1, "saarnasivat": 1, "powers": 1, "ii": 24, "k\u00e4y": 5, "elimess\u00e4": 1, "19721978": 1, "intuitiivinen": 1, "pohjoismainen": 2, "sijaitsi": 1, "elint\u00e4rkeimm\u00e4t": 1, "erityisemmin": 3, "kasvuajattelu": 1, "luonnehtinut": 6, "otollisia": 1, "v\u00e4h\u00e4isest\u00e4": 1, "tunnelmien": 1, "rikkaus": 1, "poliittiseen": 34, "toteuttaa": 8, "longer": 3, "toivotussa": 1, "aikainen": 1, "kannustinvaikutuksia": 1, "tuotava": 3, "esitt\u00e4m\u00e4t": 3, "vikaan": 1, "core": 2, "romuttaa": 1, "kummankaan": 1, "kiristyi": 1, "toimisto": 5, "holkerin": 89, "kuvaannollisesti": 1, "it\u00e4isill\u00e4kin": 1, "tammikuun": 9, "muodostamisen74": 1, "amy": 6, "hy\u00f6dynnetyist\u00e4": 1, "painottanut": 3, "tavoin": 19, "krista": 1, "paperiteollisuustuotteiden": 1, "n\u00e4kemyksist\u00e4": 3, "tuon": 1, "8101982": 1, "k\u00e4ytt\u00f6voimaa": 1, "reflected": 2, "toimineen": 1, "yleis\u00f6\u00f6n": 2, "hyv\u00e4ksyneet": 1, "tutkimuskohteensa": 1, "pid\u00e4ttyv\u00e4\u00e4": 1, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "onnellisena": 1, "1983\u20131984": 1, "osastop\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1, "76-77": 2, "l\u00e4nsiintegraatiota": 1, "teollisuudella": 3, "suunnata": 2, "turvauduttu": 1, "tuntuivat": 7, "arvoituksellista": 1, "seuraajakysymykseen": 2, "1940-luvulla": 1, "ty\u00f6ekonomia": 1, "yritysmy\u00f6nteiseksi": 1, "kuvatulla": 1, "eu-j\u00e4senyyden": 2, "viidenness\u00e4": 1, "jakobsonia": 6, "keskusliitonkin": 1, "uskottavina": 2, "joitakin": 1, "alij\u00e4\u00e4m\u00e4ongelmiin": 1, "108-111": 1, "kannattivat": 1, "keskusliitto": 73, "basingstoke": 12, "tarkastelemiaan": 1, "kriittisen\u00e4": 1, "mielett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "yksikk\u00f6muodossa37": 1, "tutkimuskentt\u00e4": 1, "rajoittamaan": 5, "valtiollisen": 5, "ulkomaankauppaan": 1, "syv\u00e4lliseen": 1, "sitoutumista": 1, "tunteneet": 2, "ilmi\u00f6lle": 1, "ihanteita": 3, "sis\u00e4": 3, "teollisuusvaikuttajat": 11, "seuraamisesta404": 1, "vaalien": 16, "porukoissa": 1, "edellytyksi\u00e4": 14, "societyyn": 1, "sujuivat": 1, "j\u00e4rjest\u00f6fuusioon": 1, "7121970": 1, "late": 2, "alistumaan": 1, "erhvervenes": 1, "puolustaneita": 1, "rahamarkkinoita": 1, "muuttumattomana": 3, "yksitt\u00e4iseen": 3, "korpela": 1, "presidenttiehdokkaat": 1, "ristiaallokossa": 2, "nykytilanne": 1, "huolimatta657": 1, "laajakantoisempia": 1, "yhten\u00e4isist\u00e4": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 5, "samoilla": 7, "samanlaisen": 2, "toimenpiteit\u00e4": 3, "vientiteollisuuteen": 2, "toimintasuunnitelmaksi\u2019": 1, "tunnustus": 1, "3011977": 1, "puuttuivat": 4, "taloushistoria": 9, "ajatuspajan": 1, "luotavat": 1, "pantava": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtien": 2, "viimeisen": 2, "tiivist\u00e4misess\u00e4": 1, "heikkenisiv\u00e4t": 1, "kilpailukykyvaltion": 1, "reagan": 6, "katsottuna": 10, "ytimess\u00e4": 1, "tuolla": 3, "\u2018er\u00e4\u00e4n": 1, "etusijalla": 2, "mises": 2, "advocates": 4, "lievitt\u00e4\u00e4": 1, "perustamisesta": 6, "riepotteli": 1, "avaamaan": 1, "vaalitilannetta": 1, "toimintaedellytyksi\u00e4": 5, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4n": 1, "tank": 6, "el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4": 1, "2362000": 2, "viestinn\u00e4n": 9, "edition": 7, "2132005": 3, "rajoittauduttaisiin": 1, "palkoista": 1, "laajimmassa": 1, "pysynyt": 2, "vuorovaikutusverkostoja": 1, "avoimempaa": 1, "boris": 1, "taistolaisen": 1, "kalastettaessa": 1, "rakenne": 6, "4101976": 10, "267-268": 1, "sopi": 4, "noudattaa": 4, "neuvottelevansa": 1, "ulkoisten": 2, "asetelmissa": 1, "1621977": 1, "k\u00e4denv\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00e4": 1, "v\u00e4itteli": 1, "kyky\u00e4": 4, "kansansuosikki": 3, "takanap\u00e4in": 1, "osallistuneisiin": 1, "laadullista": 1, "yll\u00e4pit\u00e4miseksi": 1, "syv\u00e4sti": 2, "totuutena": 1, "talouteen": 11, "erilaisuus": 1, "hyvinvointiteht\u00e4viss\u00e4": 1, "n\u00e4ivetti": 1, "tuomas-kettunen": 1, "takaajaksi": 1, "profiloitua": 2, "useimmille": 1, "vaihdon": 1, "kokea": 1, "p\u00e4\u00e4telmien": 1, "selostus": 2, "tklsta937": 1, "781974": 1, "syvyytt\u00e4": 1, "finnovaatio-p\u00e4ivill\u00e4": 3, "vaikutuskeinoja": 1, "kasinotaloudeksi": 1, "sosiaalidemokraateilla": 1, "sorsan": 35, "j\u00e4senyytt\u00e4": 5, "kudelma": 1, "teollisuusmaat": 1, "reviirinjako": 1, "suosi": 1, "t\u00e4h\u00e4nastisten": 1, "ajattelutapojen": 1, "work": 1, "toteamalla": 2, "rintamassa\u2019": 1, "vasemmistosuuntauksen": 1, "vapaaehtoisena": 1, "662003": 5, "tappioihin": 1, "pohjoismaisessa": 1, "l\u00e4hdekritiikki\u00e4": 1, "ik\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "devonport": 2, "tapaavat": 1, "riippumattomampia": 1, "haluankin": 1, "vauhtisokeudesta": 1, "t\u00e4sm\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 2, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4": 1, "tukemista": 3, "pitk\u00e4j\u00e4nteisten": 1, "ronald": 9, "edunvalvontaansa": 4, "poikkeuksellisista": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimpin\u00e4": 1, "nahkap\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "pit\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "arvostelussaan": 1, "1945\u20131973": 4, "hyv\u00e4": 9, "teollisuusjohtajat": 8, "j\u00e4senyysproblematiikka": 1, "edustanut": 3, "sopimattomia": 1, "n\u00e4k\u00f6kulma": 19, "aktivoineet": 1, "kokoontua": 1, "yhteydenotosta": 1, "yhten\u00e4isyydess\u00e4": 1, "hiljalleen": 1, "erityisesti": 81, "uusliberalismia": 5, "toimeenpaneva": 1, "nostaneen": 1, "viitisentoista": 1, "j\u00e4rjest\u00f6fuusiosta": 1, "painostuskeinona": 2, "erityispiirteit\u00e4": 3, "l\u00e4hdeviitteit\u00e4": 1, "muovanneet": 1, "rahallinen": 1, "124-140": 2, "varma": 3, "httpylefielavaarkistoartikkelitenergiakriisi_vuonna_1973_9860htmlm": 2, "evasta261": 1, "lahjoitukset": 1, "similar": 2, "kapasiteettisyist\u00e4": 1, "selvi\u00e4minen": 1, "2341987": 1, "mill\u00e4\u00e4n": 3, "n\u00e4ringsliv": 3, "yhteiskunnasta": 1, "saimaan": 2, "pysyy": 3, "laajaa": 6, "per\u00e4\u00e4nkuulutti": 6, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 6, "ahti": 39, "puoluejohdon": 3, "formative": 2, "1921987": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4t": 2, "muotoutumista": 1, "kypsytt\u00e4miseen": 1, "presidenttity\u00f6ryhm\u00e4\u2018": 1, "teollisuusministeri": 3, "taloudellisina": 4, "teollisuusyritysasiakkaista": 1, "michigan": 2, "\u00f6ljykriiseist\u00e4": 1, "olenkin": 1, "tietotoimistossa": 1, "aliarvioineen": 1, "rahoitus": 5, "hiipua": 1, "historian": 27, "levitt\u00e4v\u00e4t": 1, "to": 59, "strategiaan": 1, "my\u00f6s": 657, "vankkumattomaan": 1, "pakottavan": 2, "talousliitolle": 1, "paikkaa": 3, "ty\u00f6ntyiv\u00e4t": 1, "\u2018ahti": 2, "tietovaranto": 3, "valtionyhti\u00f6iden": 3, "vaalirahoitus": 3, "mielipideosa": 1, "virmavirta": 6, "h\u00e4rn\u00e4t\u00e4": 1, "demokraattisen": 1, "2941987": 1, "kielteisten": 3, "kompromissin": 1, "varatoimitusjohtaja": 9, "vasemmistolehdist\u00f6\u00f6n": 1, "1981": 83, "thomas": 7, "tarkkailuvaltio": 1, "ranskasta": 1, "1415": 1, "linjanmuutoksessa": 1, "aktiviteettien": 1, "villein\u00e4": 1, "suurliikeel\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "reassessing": 4, "s\u00e4\u00e4ti\u00f6t": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "talousteoriaksi": 1, "alkuunkaan": 1, "tarkemmilla": 1, "mullistavana": 2, "p\u00e4\u00e4llekk\u00e4istoiminnoista": 1, "terroritekoja": 1, "rakenteiden": 2, "kasvukielteisen": 1, "korjaamiseksi": 3, "perustuslakiuudistus": 1, "muistelijat": 1, "puoluekannaltaan": 3, "halvaantunutta": 1, "sodasta": 2, "rakenteellista": 5, "hajallaan": 2, "puolueita": 9, "omatoimisesti974": 1, "pohjautuvaa": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6svaltaa": 1, "talousel\u00e4m\u00e4lt\u00e4": 1, "virolainen": 7, "211975": 1, "tulkittaessa": 1, "parter\u2019": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "matalalla": 2, "tutkimusprosessin": 6, "keskustanuorista": 1, "pantu": 1, "vahvistui": 3, "taloudesta": 3, "kontekstien": 1, "hankkijan": 2, "30111982": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00f6ohjelmasta": 1, "eduksi": 2, "ensimm\u00e4inen": 14, "129-130": 2, "arviointiin": 1, "vaihtoehto": 9, "pystyss\u00e4": 5, "pankkitoimialan": 1, "ep\u00e4ilev\u00e4sti": 1, "hillitsemiseen": 2, "146-165": 2, "j\u00e4rjest\u00f6ille973": 1, "velkaantuneet": 1, "p\u00e4\u00e4ministeri": 28, "kokoomussuhteet": 1, "merkityksett\u00f6myyteen": 1, "mahdollisuuksien": 6, "tulkintojen": 4, "eron": 7, "instituutioidensa": 1, "osuuskunnan": 1, "kannalta361": 1, "yhteiskunnallisille": 2, "kilpailurajoituksiin": 1, "sociological": 4, "alpo": 4, "huipentunutta": 1, "jaakko": 20, "tarvittu": 1, "sutela": 10, "jalka": 1, "provosoivasti": 1, "saadut": 1, "kosketuksiin": 1, "teett\u00e4m\u00e4n": 1, "klubin": 1, "uka": 5, "ehrnrooth\u2019": 3, "kymmenien": 1, "vuodeksi": 2, "pitk\u00e4aikaisen": 1, "196-197": 1, "kommunisteilta497": 1, "oikeusministeri\u00f6n": 4, "uudenlaisessa": 1, "harvasta": 1, "merkityksett\u00f6min\u00e4": 1, "uusliberalistisen": 5, "markt": 2, "inflytande": 2, "laadullisen": 2, "avunpyynt\u00f6ineen": 1, "lenkkipolkujen": 1, "vastenmieliselt\u00e4": 1, "ohjauksen": 2, "kirjo": 2, "riit\u00e4": 1, "henkil\u00f6idyist\u00e4": 1, "onnistuneen": 1, "kriitikkoihin": 1, "suomettuminen": 2, "palkkaty\u00f6l\u00e4istyi": 1, "\u2018sosiaalinen": 3, "kutsuttiin": 7, "t\u00e4rkeiss\u00e4": 2, "oikeistolaistumiskehityksess\u00e4": 1, "rajoittamista589": 1, "yritysyst\u00e4v\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "rajaus": 1, "ty\u00f6valiokuntamuistioksi": 1, "three": 8, "kommentoisi": 1, "pienen": 4, "277-278": 1, "foucault": 2, "oxford": 140, "kilpailukykyimperatiivin": 2, "solidaarisesti": 1, "jatkoivat": 1, "ylipuhua": 1, "yhdysvaltalaisyritykset": 1, "m\u00e4\u00e4rittelen": 2, "302\u2013303": 1, "tyypillisell\u00e4": 1, "ulkoistamisessa934": 1, "vaalikampanjointia": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4misen": 3, "1090": 1, "rahoittaa": 2, "yl\u00e4m\u00e4keen": 1, "kiitosta": 1, "kabinettivehkeilyn": 1, "herlin": 6, "hermeneuttisesta": 1, "kannattavuutta": 2, "itsetarkoituksena": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 1, "euroskleroosi": 1, "v\u00e4lityskauppa": 1, "yl\u00e4otsikko": 1, "k\u00e4\u00e4nnett\u00e4viss\u00e4": 1, "ohjelma\u2019": 1, "yleiseen": 16, "rooted": 4, "oikeaan": 3, "veinio": 1, "actions": 1, "kuuntelivat": 1, "2051987": 9, "riippumatta": 10, "loikkaselle": 1, "pohjavirtaa": 1, "ydinsanomaa": 1, "yhdist\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "osaavaa": 1, "uusliberalistiselle": 1, "suomalaisilla": 1, "arvovaltainen": 1, "valottavat": 2, "hyvin\u00e4": 3, "alkoholink\u00e4ytt\u00f6": 1, "suoranaisesti": 2, "menett\u00e4misen": 1, "kekkonenkin": 1, "lottovoitoksi": 1, "muutosprosessin": 2, "varsilta": 1, "toukokuinen": 1, "ulkoisella": 1, "yhteistoiminnasta\u2019": 1, "ojala": 12, "18101981": 1, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 2, "julkista": 22, "ohjaavan": 1, "el\u00e4k\u00f6itymist\u00e4\u00e4n": 2, "paitsioon": 1, "\u2018eva": 20, "tiedotusv\u00e4lineiss\u00e4": 1, "hovia": 1, "perink\u00e4\u00e4n": 1, "1611988": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 75, "management": 16, "suhtautua": 3, "1973": 11, "keskipisteeksi": 1, "identtisilt\u00e4": 1, "varaan310": 1, "velanottoon": 1, "rahat603": 1, "tehostamisesta": 1, "ty\u00f6nantajapolitiikkaan": 1, "samankaltaisiin": 1, "demarijohtoon": 1, "ratkaistua": 1, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 4, "schleyer414": 1, "hyv\u00e4ksytyksi": 1, "kuunteleminen": 1, "vaikkapa": 5, "sotavahinkos\u00e4\u00e4ti\u00f6": 4, "tukemisen": 2, "protestipuolue": 1, "306-307": 1, "kattaa": 1, "591988": 3, "vallank\u00e4ytt\u00e4j\u00e4lt\u00e4": 1, "englanninkielen": 1, "rakentava": 1, "j\u00e4lkeen998": 1, "esiintymisell\u00e4\u00e4n": 1, "visiittien": 1, "suorasukaisia": 1, "keskusteluryhm\u00e4\u2019": 2, "urheilijaa": 1, "areenoilla": 2, "europe": 11, "koivisto-ilmi\u00f6n": 1, "suosimisesta": 1, "mukaista": 3, "pettynyt": 1, "huoletta": 1, "evan": 624, "puheella": 1, "debating": 3, "1931985": 1, "tukkiutuneet": 1, "itsetarkoituksellisesti": 1, "tunnusten": 1, "norjalaisen": 1, "liikevoittojen": 1, "kiinnostavalla": 1, "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "policymaking": 2, "vaalitaistelu": 1, "yksitt\u00e4iset": 9, "aktiivisuuden": 1, "valtaoikeuksien": 1, "siit\u00e4": 97, "pitk\u00e4n": 18, "1975-1984": 3, "toimijaryhm\u00e4n\u00e4": 1, "tukholmaan": 1, "kahri": 6, "osa": 28, "parannusten": 1, "talouskehityst\u00e4541": 1, "1791986": 1, "yll\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "tutkimusajanjaksolla": 1, "13-14": 6, "j\u00e4lkeisest\u00e4": 1, "sinnik\u00e4s": 1, "yleisell\u00e4": 7, "1620\u20131920": 2, "kujalan": 2, "1105": 1, "kehottivat": 1, "puolestapuhujiksi": 1, "est\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "osanottoa": 1, "selling": 2, "toimittaja": 3, "known": 1, "kaatui": 2, "1841977": 2, "tutkimusten": 4, "teorioille": 1, "tieteenalojen": 1, "317-319": 1, "\u2018talouspolitiikalla": 3, "yhteiskuntasopimusilmapiirin": 1, "tarkastelukohteina": 1, "saavutettuja": 1, "talouskasvua": 5, "teett\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "toimituspolitiikan": 1, "valmius": 1, "tasapainottelua": 1, "porvaristoon": 1, "ratkaisemisesta": 1, "davies": 3, "puoluevaltuuskunnasta": 1, "\u00e5ke": 2, "melissen": 4, "est\u00e4miseksi": 2, "selvitt\u00e4\u00e4": 11, "vasemmisto-oppositio": 1, "somerton": 4, "vladimir": 1, "laajemman": 7, "h\u00e4net": 13, "kohtaavista": 1, "ottamasta": 2, "furthermore": 2, "kolmenkymmenen": 1, "kokeneet": 6, "n\u00e4htyn\u00e4": 1, "teemoista": 3, "gertrude": 2, "presidenttins\u00e4": 2, "saneluvaltaa": 1, "puutteiden": 2, "ajoi": 4, "peterekholm": 1, "iltasanomat": 2, "castr\u00e9n": 6, "riskin\u00e4": 2, "p\u00e4ivi\u00f6": 46, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 4, "tuottava": 1, "maaherrana": 2, "3041987": 2, "puuttuvan": 1, "aikalaistoimijoita": 1, "v\u00e4ljensi": 1, "suhdanteista": 1, "puolustamista": 2, "keulakuvia": 1, "ideasta": 1, "n\u00e4m\u00e4": 13, "pitk\u00e4j\u00e4nnitteisell\u00e4": 1, "yritt\u00e4j\u00e4t": 5, "kollektiivi": 1, "19801100": 1, "peak": 1, "ensisijaiseksi": 3, "seminaarin": 2, "rangaistussiirtolalaisille": 1, "viestien": 2, "etumaksuja": 1, "antavan": 1, "fear": 2, "louekoskea": 1, "loppupuolella": 6, "yhteenliittymist\u00e4": 1, "moni-ilmeiselle": 1, "l\u00e4nsisuomi": 1, "ottama": 1, "turvaverkoston": 1, "suitsemista": 1, "t\u00e4ydentyi": 1, "kulttuurisen": 1, "29101981": 1, "tuudittautuivat": 1, "ajettua": 1, "kiihtyminen": 1, "dominant": 2, "muistiinpanot": 9, "eritell\u00e4": 1, "jahkailu": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4nyt": 2, "muuttuminen": 3, "muistelmakirjallisuuteen161": 1, "huolineen": 1, "alle": 8, "erilaisine": 1, "pakkoa": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 23, "lehtileike": 4, "476-478": 2, "\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n672": 1, "matters": 1, "pienet": 3, "presidentinvaalikamppailu": 1, "voimasta": 1, "tutustumisk\u00e4ynneist\u00e4": 1, "haittapuolia": 1, "p\u00e4ivin\u00e4": 1, "kuvasi": 9, "ison-britannian": 2, "friitala": 1, "luokkataisteluopin": 1, "tutkimuksia": 16, "vahvistamaan": 2, "eettisist\u00e4": 2, "kuluttuakin323": 1, "omistajien": 1, "ajatuskollektiivin143": 1, "maailmantalouteen": 1, "muutoksia1056": 1, "kirjallisen": 1, "sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n117": 1, "\u2018200": 2, "p\u00e4iv\u00e4nvaloon": 1, "ty\u00f6kseni": 1, "sanelemat": 1, "oletettu": 2, "ristiriitaan": 1, "syv\u00e4": 1, "kannanottoluonnosta": 1, "korporatistisia": 1, "1970-luvulla\u2019": 1, "p\u00e4\u00e4majassa": 1, "1651975": 1, "sosialisointitavoitteita": 1, "puolueeksi": 5, "yleisten": 3, "kiiltokuvamaisista": 1, "kiteytyksen": 1, "kunto": 1, "yhtyneet": 1, "sosialistinen": 4, "piirist\u00e4": 4, "politics": 38, "huomattava": 8, "toteuttamansa": 1, "\u2018teollisuuspolitiikka": 1, "\u00e4\u00e4nestysprosentti": 1, "\u2018kommunistien": 1, "aihepiirin": 2, "westerholmiin": 1, "aktiivisuudessa": 1, "suuntaan779": 1, "yhteisty\u00f6linjasta": 1, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "vastaansanomattoman": 1, "suhteesta585": 1, "perustettu\u2019": 1, "ty\u00f6ministeri": 1, "tuottamisessa": 1, "l\u00e4nsi-identifikaatio": 1, "ryhdyttiin": 3, "aliarvostuksesta": 1, "araratin": 1, "245-263": 1, "suurtavoitteensa": 1, "vilkastuminen": 1, "keskustaa": 1, "osoittavilla": 1, "taloustieteilij\u00e4": 4, "very": 2, "yst\u00e4v\u00e4lt\u00e4ni": 1, "vuoropuhelulle": 1, "1581975": 1, "vastuun": 1, "teollisuudenaloihin": 1, "perusteiksi519": 1, "ohjelmatehtailua": 1, "kohtasi": 3, "jyv\u00e4skyl\u00e4ss\u00e4": 2, "yhteiskuntan\u00e4kemysten": 1, "26111976": 1, "keynesil\u00e4isyydest\u00e4": 1, "tuotannontekij\u00e4markkinoilla": 1, "ammattiyhdistyliike": 1, "filosofiaa": 1, "sovittelevaan": 1, "impact": 2, "keskustajohtoisesta": 1, "edunvalvonta": 1, "sanoista": 1, "hallitus": 72, "turhauttavaan": 1, "yksipuolisina": 1, "saralla": 2, "examined": 2, "272-273": 1, "suunnittelukokouksesta": 3, "kokousten": 1, "sopimusta": 2, "k\u00e4denojennukseen": 1, "keskittyv\u00e4n": 1, "teht\u00e4vist\u00e4\u2019": 11, "159-160": 2, "tapahtuvaan": 1, "presidenttiehdokkaista": 2, "22101981": 1, "vaikuttaminen": 19, "kontrollissa": 1, "otti": 24, "christopher": 4, "mets\u00e4stysretket": 1, "perehty\u00e4": 1, "takaamaa": 1, "kansallisen": 17, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen\u00e4": 1, "1491987": 3, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisena": 2, "kokonaiskuvan": 1, "maanvy\u00f6rym\u00e4voittoa": 1, "1982\u20131994": 2, "neuvottelu": 3, "relanderein": 1, "lauantaiseura": 4, "johtajista": 1, "vuonna": 137, "uutuutena": 1, "joukolta": 1, "vakuuttelut": 2, "suorasukaisella": 1}