{"tulevaisuuden": 1, "kaupunkien": 1, "teht\u00e4vi\u00e4": 1, "kansainv\u00e4liset": 7, "reunahuomautuksiksi": 1, "juva": 7, "my\u00f6t\u00e4mieliseen": 1, "196\u2013227": 1, "ihmisoikeuksiin": 1, "erityiskiitoksen": 1, "lause": 3, "neuvostoliittolaiskritiikin": 1, "oppilaista": 1, "kirjoittajia": 2, "uudempi": 1, "kommentteja": 3, "aikav\u00e4lill\u00e4482": 1, "kuvauksesta": 1, "hallitsee": 1, "erimielinen": 1, "kehityslinjoja": 2, "l\u00e4rob\u00f6ckerna": 1, "172391974": 1, "luettavuutta": 1, "yht\u00e4": 5, "nidett\u00e4": 1, "silloisen": 2, "l\u00f6ytyv\u00e4t": 4, "hetkell\u00e4": 3, "alkuvuosina": 1, "tuotannosta": 2, "korkeakoulujen": 1, "organisoitiin": 2, "kirjoitettu": 8, "pohlebkinin": 7, "myynti": 1, "cavonius": 2, "puututtiin": 2, "144\u2013175": 2, "yl\u00e4-asteisiin": 1, "vastaisin": 1, "suomalaista": 5, "1996": 6, "hyv\u00e4ksymi\u00e4": 1, "ik\u00e4vi\u00e4": 1, "muistiot": 3, "tuloksista": 3, "silmiinpist\u00e4v\u00e4n": 2, "l\u00e4hes": 9, "muihin333": 1, "antamaan": 2, "varsinaisesti": 3, "yhteyteen": 2, "laajentamiseen402": 1, "vaikutelma": 1, "asiantuntijoiden": 5, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4miskautta": 1, "naapurista": 4, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 7, "ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ksy": 1, "t\u00e4rkeist\u00e4": 1, "perustiedot": 9, "l\u00e4hdeaineistoon": 1, "pohlebkin-sitaatti": 1, "talvisodasta": 1, "tarkoittaa": 1, "myytti": 2, "gummerus": 3, "keskustelua369": 1, "1949": 2, "esityksen": 1, "suomalais-neuvostoliittolaisissa": 1, "kilpistyv\u00e4n": 1, "tutkimuksissaan": 1, "torstia": 1, "opettaja": 5, "v\u00e4lisen\u00e4": 3, "kannalta": 18, "opiskelupakettisarjat": 1, "mahdollinen": 1, "kirjelm\u00e4ss\u00e4": 1, "komiteassa": 1, "norska": 4, "kielteisesti": 1, "osoittaa": 14, "tapahtumasta": 1, "kasvoi": 1, "uusintapainosten": 1, "russian": 3, "politiikka\u2013opetus": 1, "vertailua": 2, "oppikirjailijaty\u00f6ryhm\u00e4n": 1, "torstin": 1, "yleisesikunnan": 1, "rehellisi\u00e4": 2, "oppikirjoja108": 1, "pingel": 4, "hyv\u00e4ksyminen": 2, "otsikolla": 2, "tulilinjalle": 1, "objektiivinen": 1, "my\u00f6hempi\u00e4": 2, "sosiaalidemokraatti": 2, "otava": 40, "kootessaan": 2, "sns": 8, "vallankeskityksest\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4johtajana": 1, "j\u00e4\u00e4neet": 1, "tavattiin": 1, "positiivisten": 2, "ollessa": 3, "kolmatta": 1, "suomettuminen": 4, "voitu": 2, "lainaus": 14, "pedagogisuus": 1, "j\u00e4lkiselvittelyihin": 2, "oppiaineissa": 1, "semmonen": 1, "vaikutuksia": 1, "virallisen": 3, "slavofiilishenkinen": 1, "asiallisesti": 1, "ymm\u00e4rsiv\u00e4t": 1, "korovkin": 1, "diktatuuria": 1, "winter": 1, "2ahonen": 1, "suuria": 1, "laatijoiden": 1, "laitosten": 2, "kielteisi\u00e4": 1, "j\u00e4i": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4": 3, "sineteist\u00e4": 1, "osio": 3, "kriisi323": 1, "ajojahdista142": 1, "kehitt\u00e4misyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "aikaan488": 1, "talvisota": 3, "kautta24": 1, "kielteiseen": 2, "julkaisutoiminnan": 1, "vaikuttajat": 1, "vastineessaan": 1, "8n": 7, "historiatulkintojen": 1, "ova": 1, "omakohtaisten": 1, "yritettiin": 2, "sotaorpoja": 1, "keskin\u00e4isi\u00e4": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 3, "luonteeseen": 1, "puoltanut": 1, "tausta": 3, "isoven\u00e4l\u00e4iseksi453": 1, "stalinia": 2, "tarkoituksellisen": 2, "halunneet": 1, "etnisesti": 1, "sosialismiin146": 1, "t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "otsikot": 1, "akatemian": 1, "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4\u00e4n": 1, "contributing": 1, "kirjallisuutta125": 1, "781975": 2, "onnistuneen": 1, "v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4": 1, "keskuuteen": 1, "my\u00f6nnettiin": 2, "m\u00e4\u00e4rin": 1, "kielteinen": 1, "asiakirjoista": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isesti": 15, "ruohonen": 1, "tulevaa": 2, "josef": 1, "analysoidut": 1, "olevista": 1, "palauttaa": 9, "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4": 1, "yhteiskuntamallin": 2, "opetus": 9, "seitsem\u00e4nteen": 1, "oppikirjahistoriaan": 1, "korvattu": 2, "herkkyys": 1, "muiden": 17, "valittavissa": 1, "toimintansa": 3, "mannerheim-linjan": 1, "maailman": 9, "maalaisliiton": 1, "tahon": 3, "valtaan": 1, "huomautukset": 1, "9\u201316": 2, "l\u00f6fstr\u00f6milt\u00e4": 1, "tulkitsen": 2, "opetusviranomaisten": 1, "kumppanit": 1, "t\u00e4ytyy": 2, "hyvinvointi": 1, "tuloksena": 2, "undervisningssituationen": 1, "kiihotukselle173": 1, "ampuneen": 1, "tuki": 1, "tutkimuskohteistani": 1, "kouluhistoriallisen": 10, "1944\u20131992": 2, "juridisen": 1, "osoitus": 3, "huhtikuulta": 1, "rinnalla": 3, "tapaa": 2, "mainiten": 1, "laadintaan103": 1, "tekemi\u00e4": 1, "sanonut": 1, "uudelleenvalintakohu": 1, "sotilaat": 1, "osanottajat": 1, "osat": 1, "kannalla": 1, "tekstiosia": 1, "rinnakkain": 1, "georg-eckert-institut": 1, "\u00e4\u00e4nens\u00e4": 1, "pohtinut": 1, "vastaisesta": 1, "1960-luvun": 4, "neuvoston\u00e4k\u00f6kulmalle": 1, "ainedidaktikkona": 1, "viii": 3, "finland16": 1, "jokin": 3, "ilmaisivat": 1, "tietojen": 2, "ty\u00f6skentelyyn": 1, "kohtelua": 1, "httpwwwfinlexfifilakismur197019700443": 2, "puuttua": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "tulkinnoillaan": 1, "historiaakin": 1, "muodot": 1, "alleviivauksin": 1, "tyrm\u00e4si": 1, "omaiset": 1, "oppikirjasarjaa": 1, "laukauksista": 1, "iske\u00e4": 1, "kriittisesti": 2, "yhteyksien": 1, "oppimateriaalin": 10, "koska": 31, "vertailuun": 2, "vaiheiden": 1, "k\u00e4renlampi": 2, "arvelee": 1, "~33": 1, "sotilaita": 2, "httpwikinarcfiporttiindexphpkouluhallitusmitc3a4_koulutoimen_ylihallituksen_ja_koulu": 1, "py\u00f6rteiss\u00e4": 2, "vuosilta": 1, "interkontin": 1, "vuorovaikutus": 2, "kansanedustajat": 4, "piirteit\u00e4": 1, "normaaleiksi": 1, "tekem\u00e4ni": 2, "lis\u00e4painoa": 1, "nelj\u00e4nnesvuosisadan": 1, "suvannolta": 1, "kiihkokauden": 1, "historiansa": 1, "joutumiseen140": 1, "1950\u20131960": 1, "osuva": 1, "holm\u00e9nin": 2, "kouluneuvostoty\u00f6t\u00e4148": 1, "paitsi": 3, "ty\u00f6skentelymateriaalina": 1, "virikkeen": 1, "kahdentoista": 1, "kirjoittamassa": 1, "l\u00e4heisi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n": 1, "merkitt\u00e4vyyden": 1, "kommentin": 1, "tapahtui": 3, "jakautunut": 1, "j\u00e4senist\u00f6\u00e4156": 1, "zetterberg": 4, "punnittuja": 1, "vastaavampaan": 1, "koski": 1, "luokalla": 3, "kielt\u00e4\u00e4": 1, "enemp\u00e4\u00e4": 3, "nl\u2013suomi": 1, "suomalaisten": 28, "jatkuvat": 1, "olevan": 18, "pidetyn": 1, "aikarajauksellani": 1, "pro": 7, "kohdistuu": 2, "palvelivat": 1, "tapahtuneen": 1, "vahvuudessa": 1, "keskusteluja": 2, "ahosen23": 1, "oittisen": 2, "oppikirjasarjan": 2, "elintason": 2, "luokittelun": 1, "uutta": 2, "tunsi": 1, "oppikirjoissa": 27, "aikataulun": 1, "kontrollilla": 1, "97\u2013176": 1, "yhteisty\u00f6ss\u00e4": 1, "toimijat": 4, "ter\u00e4ksen": 1, "viittaamisen": 1, "siteeraava": 1, "vertailluista": 1, "sikseen": 1, "aloitti": 2, "vanhan": 1, "etsien": 1, "painottaa": 4, "koulut": 2, "neuvostoliitto-kuvan": 5, "ihmetytt\u00e4\u00e4": 1, "vasemmisto\u00e4\u00e4nen": 1, "puolet": 1, "kunniaa470": 1, "tapa": 2, "perinteist\u00e4": 1, "verrattuna": 7, "katsottu": 3, "oppaan": 3, "koskenut": 1, "ristiriitaisilta": 1, "henkinen": 1, "rajoittuminen": 1, "under": 3, "merkityksellisten": 1, "vantaa": 4, "aseman": 1, "siihen": 23, "kuvallisesti": 1, "palaan": 1, "officiella": 1, "alusta": 3, "aikakautensa": 1, "hyv\u00e4ksymisprosessista": 1, "jaettuna": 1, "ensimm\u00e4iselt\u00e4": 1, "yksi234": 1, "henkil\u00f6n": 1, "puheenjohtaja": 3, "muodostettiin": 2, "sotakorvaukset": 1, "materiaalia": 6, "keskustelumuistiosta375": 1, "tieteiden": 1, "lis\u00e4tietoja-osiossa": 1, "kerrottu": 1, "1809\u20131966": 1, "p\u00e5": 1, "soikkasta": 1, "mielenkiintoista": 2, "itsen\u00e4inen": 2, "kasvatustieteiden": 4, "elinehto277": 1, "laativat": 2, "siteerattiin": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isempi": 1, "halua": 1, "oppikirjailijaryhm\u00e4": 1, "surmasi": 2, "mainita": 11, "uudistuvaa": 1, "varsinaiseksi": 1, "maan": 5, "analyysikappaleissa": 1, "american": 2, "siteerataan": 1, "ampuu": 1, "1928\u20131992": 1, "variksen": 1, "sosiaalidemokraatteja": 1, "asiantuntijalausuntoja114": 1, "opetusministeri\u00f6lle": 2, "kunnallisella": 1, "kuudennella": 1, "itsen\u00e4isyyden": 3, "ihaileva": 1, "koulukirjaa": 1, "vuotta": 17, "markku": 5, "yksityisen": 1, "virheit\u00e4": 2, "muita": 14, "vaikuttaneet": 8, "poliittisena": 1, "tietoiseen": 1, "alue": 1, "tendenssi": 1, "lausunto": 18, "ahon": 5, "kriittist\u00e4": 2, "muidenkin": 1, "joita": 8, "levottomuutta": 1, "neuvostoliittolaista": 4, "sinne": 1, "merkitys422": 1, "suhteita261": 1, "som": 3, "uhkuvat": 1, "vastannut": 2, "30122014": 1, "sotaan": 3, "silti": 9, "makukysymysten": 1, "yhteisty\u00f6h\u00f6n": 2, "suosituksien": 1, "christina": 1, "n\u00e4hd\u00e4": 10, "painosten": 4, "metodi": 1, "salaisessa": 1, "opettajilla": 1, "urakka": 1, "omistettu": 1, "sanavalinta": 1, "positiivisena": 1, "painottuneesti": 2, "kannattamatonta": 1, "osoittaneen": 1, "yll\u00e4pit\u00e4\u00e4": 1, "menij\u00f6ihin": 1, "med": 1, "225\u2013226": 1, "vaikuttaja": 1, "tarjolla385": 1, "oppikirjallisuutta": 3, "pois": 17, "ihmisoikeuksien": 2, "tapasin": 1, "kara-murza": 1, "mainitsemat": 1, "suosittaa": 1, "kunnossa": 1, "siksi": 4, "otsikko": 1, "tutkituilla": 1, "vailla": 1, "merkityst\u00e4": 7, "yhteisty\u00f6n\u00e4": 1, "kustantajat": 5, "puutteeseen": 1, "valinnut": 2, "muutamaa": 1, "yhteiskuntakritiikin": 1, "luokan": 5, "unterricht": 2, "pyydett\u00e4ess\u00e4": 2, "mahdollisuus": 2, "palveluiden": 2, "lyyli": 1, "samaan": 4, "tarkastajiksi48": 1, "paljon": 9, "lyhenne": 1, "alustavassa": 1, "korhosen": 7, "p\u00e4iv\u00e4n": 1, "mildast": 1, "edustajat": 10, "verot": 1, "k\u00e4sitt\u00e4nyt": 1, "korkeat": 1, "aiheella": 1, "esi": 1, "kertoi": 4, "perusoppim\u00e4\u00e4r\u00e4n44": 1, "ohjailtavissa": 1, "eroavaisuuksina": 1, "henkil\u00f6": 2, "kyll\u00e4h\u00e4n": 1, "kolmantena": 2, "241\u2013242": 3, "kirjoitettua": 1, "neuvostoliittolaisn\u00e4k\u00f6kulmaan": 1, "noussut": 2, "valtiollisesta": 1, "k\u00e4sitelty": 3, "yyan": 1, "avaava": 1, "kriittiseen": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4": 2, "luetellaan": 1, "kiinte\u00e4sti": 1, "muuri": 1, "teksteill\u00e4": 1, "kohdassa": 2, "valtiotason": 1, "siten": 5, "maissa9": 1, "erosta": 1, "mietint\u00f6\u00e4": 1, "korostamaan": 2, "terveydenhuollon": 1, "itselleen": 1, "suomettuneisuutta": 1, "aiemman": 1, "syntyprosessi": 4, "p\u00e4\u00e4johtajalle": 1, "koko": 8, "naapurivaltion": 1, "kyll\u00e4": 10, "tavalliseksi": 1, "objektiivisuuteen": 2, "sis\u00e4lty\u00e4": 1, "historiasis\u00e4lt\u00f6ihin": 1, "j\u00e4t\u00e4": 1, "poliitikkoja": 1, "konflikteihin": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysi21": 1, "jaksanut": 1, "halder": 1, "germany": 3, "t\u00e4h\u00e4n": 10, "17141967": 1, "pedagogiikkaan110": 1, "siirtymisen": 1, "kertomusten": 1, "jokainen": 2, "siltala": 2, "tunnetut": 1, "yksityiskohtainen": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4": 1, "t\u00e4m\u00e4nhetkist\u00e4": 1, "suunnista": 1, "hyv\u00e4ns\u00e4": 2, "oppikirjavaikuttajien": 1, "tarkastelukulmalle": 1, "sana": 1, "piilo-opetussuunnitelmana": 1, "l\u00e4hteest\u00e4": 2, "ty\u00f6st\u00e4": 3, "poliittiset": 3, "1960-luvulla": 1, "yhdeks\u00e4n": 2, "saatu": 2, "viisi": 1, "kalskahtaa": 1, "muutamaan": 1, "syksyll\u00e4": 3, "elintaso": 1, "aikalaiskirjallisuus": 3, "juridisesti": 1, "muista": 6, "vaihdella": 1, "kansainv\u00e4list\u00e4": 4, "organisoimilla": 1, "julkilausuma": 1, "valittaneet": 1, "vertaansa": 1, "perustelen": 2, "sellaisen": 2, "ihmisen": 1, "l\u00e4hett\u00e4neet": 1, "oppikirjassa162": 1, "sotatoimien": 1, "neuvostoliittoinstituutti": 7, "historianopettajat": 2, "1974307": 1, "viidenkymmenen": 1, "hyol": 8, "p\u00e4\u00e4ttelev\u00e4n": 1, "lopuksi": 3, "yksityiskohtia": 2, "kekkoslaisia": 1, "yhteisess\u00e4": 1, "k\u00e4sityksen": 2, "skolungdomsf\u00f6rbund": 1, "kahminut": 1, "yhteistoiminnan": 2, "sanattomaksi": 1, "tarkastelukulmaa": 1, "koulunuudistuksesta": 1, "piirihallintoa": 1, "k\u00e4sittelyn": 5, "tahallaan": 1, "k\u00e4siteltyyn": 1, "lopulla51": 1, "ty\u00f6tapa": 1, "1970-luvulla": 22, "muutoksen": 6, "kokonaiskatsaus": 1, "alhaiset": 1, "neuvotteluun": 6, "sattunut": 1, "verbit": 1, "interventio": 1, "ylik\u00e4nn\u00f6": 1, "keskeisiss\u00e4": 1, "tapaamisten": 1, "realistisiksi": 1, "lis\u00e4ksi": 29, "muovasivat": 1, "tieteen": 1, "viranomaisen": 3, "otsikon": 1, "yhdeks\u00e4nvuotisesta": 1, "lyhyyteen328": 1, "valintaperusteita": 1, "1809": 1, "mainitsee": 5, "ongelmaksemme": 1, "l\u00e4hdetyyppien": 1, "valmistumisprosessin": 1, "t\u00e4lt\u00e4": 1, "vastustamiseksi": 1, "suomalaisosanottajien": 1, "historiaan": 1, "berliiniss\u00e4": 1, "sivuutettiin": 1, "suunnittelijataso": 1, "yhteistoiminnasta": 8, "ulotettu": 1, "hakemaan": 1, "j\u00e4senille": 1, "ly\u00f6d\u00e4": 1, "takanakaan": 1, "neuvostoliitto": 58, "mutikainen": 1, "lotta": 7, "l\u00e4nsiluoto": 8, "poisj\u00e4t\u00f6n": 1, "tutkimustraditioon": 1, "kuvastavan": 1, "yht\u00e4k\u00e4\u00e4n168": 1, "mieluummin": 2, "1975": 118, "aggressiivisesti": 1, "toteutettiin": 1, "tutkimuksista395": 1, "tiukka": 1, "books": 1, "ihmemaasta": 1, "sellasta": 2, "luultavimmin": 1, "kirjayhtym\u00e4": 5, "itsen\u00e4isyytemme": 1, "tosin": 5, "loppuvuonna": 1, "samat": 3, "analyysikappaleista": 1, "peruselintarvikkeet": 1, "ajassa": 1, "short": 2, "kehityssuuntia30": 1, "aiheuttamasta": 1, "voimaa": 1, "227\u2013228": 1, "tutkielmassani": 1, "varovaisuutta\u2019": 1, "eduskuntakysely467": 1, "itsens\u00e4": 3, "tutkittiin": 1, "olisivat": 3, "meill\u00e4": 2, "usasta": 1, "kokonainen": 1, "selv\u00e4": 3, "vastaan206": 1, "neuvosto-oppikirjoissa": 1, "pyrkimys": 4, "asemaa": 1, "sukupolvea": 1, "s\u00e4\u00e4televist\u00e4": 1, "vastakohta": 1, "liitetty": 2, "komissarovin": 1, "edustajista": 3, "muuttamaan": 2, "koettiin": 6, "avun": 1, "re": 3, "v\u00e4lirauha-termin": 1, "sanottu": 1, "maailmanvallasta": 1, "osuu": 2, "omat": 1, "leninin": 2, "vantaan": 1, "tuomiot319": 1, "turun": 4, "t\u00f6iss\u00e4": 1, "ideologioita": 1, "huomata": 2, "yksityiskohtaisiin": 1, "ilmaisia": 1, "sallimissa": 1, "olojen": 1, "asianomaisten": 1, "opetuksessa": 5, "konkreettisiin": 1, "tapahtumakuvauksen": 1, "laajempi": 2, "ilmaisuun": 1, "oppisis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "liittyv\u00e4\u00e4": 3, "peruskoulun": 48, "kritiken": 1, "toiminta": 1, "529\u2013530": 2, "kirjoittajaryhm\u00e4": 1, "yleens\u00e4": 11, "keskusteluilla": 1, "peltola": 1, "esitt\u00e4misj\u00e4rjestyst\u00e4": 1, "kouluopetuksessa": 4, "spesifimpi": 1, "aihetta": 8, "luetteloimista215": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymiseen": 1, "amanuenssi": 2, "kansanpuolueeesta54": 1, "suostuneet": 2, "toivat": 2, "ilmentym\u00e4": 1, "moittivat": 1, "ven\u00e4j\u00e4n-pelon": 2, "lis\u00e4ty\u00f6t\u00e4": 1, "kuvat": 4, "versiossa": 5, "mutikaiselle": 2, "8ata": 1, "toimitusp\u00e4\u00e4llik\u00f6ksi": 1, "yhdess\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "sic": 1, "vilpitt\u00f6m\u00e4sti": 1, "johtuu": 1, "neuvostomy\u00f6nteinen": 1, "n\u00e4iss\u00e4": 5, "puna": 1, "y\u00f6pakkas": 1, "mit\u00e4\u00e4n": 10, "id\u00e4nsuhteiden": 1, "julkaisussa": 2, "tuosta": 1, "kokeilumonisteiseen": 1, "ihmiskohtaloita": 2, "joulukuun": 1, "tasavallan": 5, "ominaisuuksien": 1, "vihollisuuteen": 1, "ostettu": 1, "arvoisena": 1, "kaaviosta": 1, "pyrkim\u00e4\u00e4n": 1, "esitellyt": 1, "historiaa175": 1, "saavutettu": 1, "julkisuudessa": 4, "kansannousu": 2, "selke\u00e4mp\u00e4n\u00e4": 1, "tapahtuvasta": 3, "natsismin": 1, "demokratiaa": 2, "kansainv\u00e4listen": 1, "ilmi\u00f6t\u00e4": 1, "nostaa": 2, "sopimustekstin": 1, "1944\u20131990": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjansakin": 1, "ratkaisut": 1, "yhteiskuntatiedon": 1, "normaalikoulusta": 1, "muun": 12, "toissijaista": 1, "naapurivaltiosta": 1, "osaltaan": 5, "diktaattoreina": 1, "sosiaalidemokraatit": 3, "jonkinlaista": 1, "1966\u201370": 2, "kustannusalan": 1, "kouluhallinnollisesta": 1, "sopineet": 1, "lehtosen": 5, "historia-aineen": 1, "monoliittinen": 1, "valokuva": 2, "kasvattaisi": 1, "1973\u20131989403": 1, "katkelmia": 1, "kuiviksi": 1, "esimerkiksi": 56, "kirjastojen": 1, "tietyn": 2, "1920-luvulta": 5, "kattavampi": 1, "pakollisessa": 1, "todeta": 2, "olennaisesti": 1, "laatinut": 2, "johtajatason": 1, "1992b": 3, "projektiryhm\u00e4n": 2, "ehdotukselleen": 1, "ketk\u00e4": 1, "isomoisio": 1, "jossa": 17, "k\u00e4siss\u00e4": 1, "liiten": 2, "taistelun": 1, "julkaisuluvan": 1, "sis\u00e4lt\u00f6n\u00e4": 1, "kehittym\u00e4t\u00f6nt\u00e4": 1, "it\u00e4-saksan": 1, "nurmi": 2, "noususta": 1, "haastateltavaksi": 1, "puolueettomuutta": 1, "kantama": 1, "it\u00e4-euroopan": 2, "lausunnot": 12, "julkaistuja": 2, "teht\u00e4v\u00e4t": 1, "1971": 6, "oppimateriaaliseminaarissa353": 1, "suunnittelemassa": 1, "tutkijoille": 1, "vuodelta": 21, "mainitsemista": 1, "kertaa": 3, "oppikirjailijana": 3, "tarpeen": 3, "henkil\u00f6lle220": 1, "materiaalirajaukset42": 1, "1928-1992": 2, "suhteista293": 1, "syntyi": 2, "olevia": 5, "tekstip\u00e4tk\u00e4": 1, "pakotettuja": 1, "lyhenteet": 2, "salaisen": 1, "syy": 4, "edustaneen": 1, "laukaukset": 7, "artikkelista": 1, "uusimpaan": 1, "ollaan": 1, "kuvaillaan": 1, "valtiot": 1, "k\u00e4sikirjoituksesta": 2, "1978": 33, "kera": 1, "mallina50": 1, "suhteita": 7, "fasistinen": 1, "tiedusteltua": 1, "yhden": 6, "vuosikurssilaisille": 1, "itsen\u00e4isen": 1, "j\u00e4senist\u00e4": 2, "aalto": 3, "jaa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t": 1, "neuvostoliitto-kuvauksesta": 1, "weiling\u00f6\u00f6s": 2, "korkeintaan": 1, "tuolta": 1, "neuvostoliitto-teoksesta": 1, "ote": 9, "paljoa": 1, "usa": 8, "kgbn": 1, "kustannuksia": 1, "loivat": 1, "koulutuspoliittisten": 1, "alueisiinsa213": 1, "ammattikunta": 2, "kiihke\u00e4st\u00e4": 1, "puuttumisen314": 1, "vaaditut": 1, "k\u00e4dess\u00e4": 1, "keskustelumuistion": 1, "mielleyhtym\u00e4n": 1, "40st\u00e4": 1, "n\u00e4ht\u00e4viss\u00e4": 1, "oppikirjatuotannosta99": 1, "painotuotteidensa": 1, "kannattaa": 8, "aikaa": 10, "katteettomien": 1, "kuvaan": 4, "valmistuksessa": 1, "kouluhallitukselta": 4, "2x": 3, "presidentinvaaleissa": 1, "osoittavien": 1, "kommentteja448": 1, "moraalisesti": 1, "mielest\u00e4": 8, "historiallinen": 10, "kirjoittaja": 7, "historia-alan": 1, "uhan": 3, "kansakunta": 4, "moskovassa": 1, "kursiivit": 1, "kirjoitusty\u00f6": 1, "kahdeltakin": 1, "historialliseen": 2, "yltyi": 1, "tuhottiin": 1, "empire": 3, "lyhyytens\u00e4": 1, "uskon": 1, "k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n": 4, "muotoilu": 2, "ainakaan": 3, "v\u00e4lien": 1, "1995": 13, "tutkimuksessa": 3, "arvo": 1, "kietoutuu": 1, "isomoision": 2, "outbreak": 1, "rintaman": 1, "kovaotteisiin": 1, "perusteista59": 1, "muodostamassa": 2, "1906": 1, "johtoon": 1, "joka": 43, "muistitietokaan": 1, "arvostus": 1, "vertailla": 5, "oppimateriaaliseminaarin": 4, "arja": 4, "neuvostohenkisesti": 1, "luo": 1, "etupiirijaon": 1, "tekstit": 5, "v\u00e4rikk\u00e4\u00e4t": 1, "seminaariin": 2, "tutkimukseen": 1, "tarkastelun": 2, "kiitos": 1, "saarelalta": 1, "rotu": 1, "id\u00e4nsuhteita": 1, "selkiytt\u00e4misen": 1, "osaksi": 1, "selitt\u00e4miseksi": 1, "kiivaasti": 1, "entist\u00e4": 1, "tuomioon": 1, "muuhunkin": 1, "olisivatko": 1, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n": 1, "palmer": 1, "radikalisoituminen": 1, "moraalista": 2, "tutkimuksiin": 2, "kohti": 3, "historiantunnit": 1, "puuttuvat": 2, "tuoda": 5, "kuvaus": 13, "noottikriisit": 1, "h\u00e4ggman": 10, "teht\u00e4v\u00e4\u00e4": 1, "lauserakenteet": 1, "jatkosodan": 2, "muutettu": 2, "oulusta": 1, "oksasen": 1, "tunti": 1, "julkisuuteen": 1, "oppikirjantarkastustoimisto": 1, "voimassaoloa": 1, "kuvauksia475": 1, "v\u00e4h\u00e4lle": 1, "kansakoulutason": 1, "sotaa": 1, "neuvostoliittolaismielisten": 1, "mihin": 2, "apulaisprofessori": 2, "ilmaistakseen": 1, "mainintaa": 1, "j\u00e4tet\u00e4\u00e4n": 1, "vaikeutettaisiin": 1, "korostamiseksi": 1, "asioihin": 3, "tarkan": 2, "tuntipohjainen": 1, "kohtaa": 1, "nouseva": 1, "pyri": 3, "jos": 23, "rajoittajana": 1, "vertailukohta": 3, "ep\u00e4ilen": 2, "veti": 1, "kokenut": 2, "porvarillisissa": 1, "kouluhallitusta": 1, "tavanomaiset": 1, "valtavaa": 2, "tuottamista76": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytynyt": 1, "eroavuudet": 1, "puoliv\u00e4liin": 1, "ihmistieteiss\u00e4": 2, "luettavuuskaavoja": 1, "vuosina": 9, "vaikuttamatta": 1, "tutkitussa": 1, "neutraalissa": 1, "mink\u00e4lainen": 1, "linjaansa": 1, "oksanen": 3, "kirjoittajia394": 1, "kansallisella": 1, "ajamaan": 2, "vaiheista": 2, "todellisuutta": 2, "1980": 3, "vastata": 1, "informoida": 1, "liitettiin": 1, "tuntuisi": 1, "pienempien": 1, "yya-sopimuksen": 14, "v\u00e4kivallan": 1, "oppikirjaosaston": 2, "arvostelu": 1, "arvioimaan": 3, "ylioppilastutkinnon": 1, "samassa": 2, "had": 1, "oppikirjailijat": 8, "v\u00e4lisi\u00e4": 3, "koululaitosta": 3, "asetan": 1, "laineen": 1, "1992": 14, "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "opetusj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "ulkomaille": 1, "tutkimusraporttia": 1, "siirryn": 2, "kahdeksan426": 1, "positiivinen": 5, "skandalisoiva": 1, "8b": 33, "ep\u00e4kohtia232": 1, "tutuiksi": 1, "ven\u00e4l\u00e4isten": 2, "liikaan": 1, "hallitsin": 1, "kouluohjelmakomiteaa": 1, "1895\u20131925": 1, "erillisyydest\u00e4": 1, "p\u00e4iv\u00e4kirjoihin": 1, "gaudeamus": 2, "vaikuttaneiden": 1, "armelias": 1, "mukaan": 54, "stalin": 7, "luettavuustutkimuksensa": 1, "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyssopimuksista": 1, "opettajille": 3, "k\u00e4rsineille": 1, "mahdollisuuksia": 2, "toteuttamaan": 4, "joukossa": 1, "yhdist\u00e4mist\u00e4": 1, "k\u00e4ytetyt": 2, "katsoo": 1, "rauhansopimus421": 1, "puoluesihteeri": 1, "pilli": 2, "hyv\u00e4ksymisanomuksen": 2, "mahdollisuutta": 1, "it\u00e4naapuriin": 3, "mannila": 3, "entisen": 1, "historiantulkintaan": 1, "maatalousongelmista": 1, "meid\u00e4nkin": 1, "huomautuksen": 1, "niinsanotun": 2, "joihinkin": 1, "puolustamisessa": 1, "tarkastettiin": 1, "eduskunnalle": 1, "nln": 16, "suhtautuneiden": 1, "ahtaan": 1, "suunnitteluvaiheeseen": 1, "tulkintaerimielisyydet": 2, "2142015": 1, "kohdistamat": 1, "kirjallisuutta": 1, "totesi": 3, "oppimateriaalisarjan": 1, "menettely\u00e4": 1, "sotatoimet": 1, "opettajanoppaassa": 1, "k\u00e4sket\u00e4\u00e4n": 1, "suomeen": 2, "japanin": 1, "muotoa": 1, "n\u00e4iden": 8, "ep\u00e4reilu": 1, "rouhiainen": 1, "mainituista": 1, "teksti\u00e4": 10, "pelokas": 1, "korostetun": 1, "l\u00e4hestyn": 1, "esa": 2, "luottamusta": 1, "kulttuurisuhteiden": 2, "huomioiden": 1, "menneisyys": 8, "8aan": 1, "yleisimmin": 1, "pidensi": 1, "tekemien": 1, "solmittiin": 3, "jyv\u00e4skyl\u00e4": 5, "harjoittamisen": 1, "huomiot": 3, "kasvaisivat": 1, "tahallisesti": 2, "yli": 9, "nousevia": 1, "sanoin": 1, "luodaan": 1, "esimerkkej\u00e4": 1, "kiinnostavia": 1, "taustoitus": 1, "tasap\u00e4isyytt\u00e4": 2, "aiemmin327": 1, "it\u00e4rintamalla226": 1, "ahosta": 2, "taistelua": 1, "2006": 19, "kansalliselta": 1, "historiakulttuurisen": 1, "turvakokoukseen": 1, "20\u201325": 1, "kouluhallituksesta": 2, "irti": 3, "kuuluvaa": 3, "k\u00e4sitti": 2, "koulutusmahdollisuuksia": 1, "p\u00e4\u00e4see": 1, "oot": 1, "lakkauttamista": 1, "tutkimuskysymykset": 2, "helpotettu": 1, "eloonj\u00e4\u00e4mistaistelusta": 1, "yst\u00e4vyysseurojen": 2, "monipolvinen": 1, "yksityisiin": 1, "yksioikoisia": 2, "httpwwweduskuntafitriphomebinhex5000shhnro910515": 2, "ilmaisuksi": 1, "kiina": 2, "informanteiksi": 1, "kuuluvien": 1, "puuttui": 4, "l\u00e4hdeteosteni": 1, "asennemuokkaus": 1, "historiankirjoja": 1, "kantautunut": 1, "termi": 2, "muutoksista285": 1, "valaiseva": 1, "kokeillaan": 1, "tulevan": 1, "syyst\u00e4": 2, "vaatiakaan436": 1, "maksimina": 1, "ymp\u00e4r\u00f6iv\u00e4n": 1, "k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t": 1, "paimenpuheen": 1, "suurempaa": 2, "kirjoitettiin": 2, "t\u00e4llaisenaan": 1, "kehitt\u00e4misest\u00e4401": 1, "alustava": 2, "nla": 2, "lainaukseen": 2, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4434": 1, "armeija": 1, "kansainv\u00e4linen": 7, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseen": 1, "seurassa": 2, "ven\u00e4l\u00e4isiin": 1, "tavoitteita": 1, "kouluneuvostotoiminnan": 1, "v\u00e4hennetty": 1, "neuvostoliitto-suhteiden": 1, "hienovaraisista": 1, "viite": 2, "sodanj\u00e4lkeist\u00e4": 1, "j\u00e4lkiviisaudelta": 1, "vuoksi\u2019": 1, "v\u00e4itellyt": 1, "tekstiss\u00e4\u00e4n": 1, "leimattu": 1, "in": 19, "22008": 2, "perustelemaan": 1, "metodisesta": 1, "tahansa": 3, "toteutumisesta425": 1, "pysyi": 3, "selvi\u00e4\u00e4": 4, "kyseenalaisena": 1, "poikkeavat": 2, "mielistely\u00e4": 1, "tarkoitusperi\u00e4": 1, "taustana": 2, "osallistunut": 1, "toimivan": 2, "kanssaan": 2, "korostamalla": 1, "tunnetta366": 1, "osuus": 6, "kolmea": 1, "kerrottaessa": 2, "19921\u20132": 2, "vastine": 6, "aiheeksi": 1, "informatiivisemmaksi": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "kootut": 1, "neuvostoliittolaisissa": 1, "framf\u00f6rdes": 1, "eih\u00e4n": 1, "sanomien": 3, "k\u00e4vi": 2, "muodostavat": 1, "avunannosta": 6, "hakusanoilla": 1, "pyrittek\u00f6": 1, "koulumyyntiosasto": 1, "suhtautumisesta": 2, "teksteiksi": 1, "kumppaneiden": 1, "tuotteiden": 2, "3\u20134": 2, "sotaharjoituksia": 1, "muuttuva": 4, "s\u00e4\u00e4st\u00f6syist\u00e4": 2, "osaa": 1, "j\u00e4rjestetyss\u00e4": 1, "tavoitetta": 2, "aikalaislainaus": 1, "tiiviist\u00e4\u00e4": 1, "toivonut": 1, "v\u00e4liaikaisuuden": 1, "huomattavissa": 1, "kouluihin": 1, "tulkintansa": 1, "nuorisoj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "arvioita": 2, "neuvostosympatia": 1, "l\u00e4hemm\u00e4ksi": 1, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "monet": 2, "osanottajia": 1, "koloskov": 1, "pauli": 13, "kritisointia": 1, "harvemmin": 1, "kandidaatti": 2, "kaikki": 14, "kekkonen\u00b4s": 1, "ratkaisuja240": 1, "oletan": 1, "alleviivattava": 2, "pystyimme": 1, "oltuaan": 1, "suurvallasta": 2, "seuran": 14, "jaon": 1, "louhisolat": 1, "sis\u00e4lt\u00f6j\u00e4": 1, "suuntaamassaan": 1, "valmistumisessa": 1, "kahdeksatta": 3, "investointia": 1, "virallisia": 1, "sodanj\u00e4lkeinen": 1, "teoksessa": 1, "alkoivat": 3, "moniste": 1, "vaikutusvaltaisempi": 1, "lukuja": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "yleistietouteen": 1, "profiilia": 1, "oppikirjailijahaastattelu": 1, "tapahtumarikas": 1, "neuvostoliittolaisedustajat": 1, "siteerasin": 1, "noudattivat": 1, "tosiasioita381": 1, "erikseen": 4, "kritiikki\u00e4": 5, "toimihenkil\u00f6ist\u00e4": 1, "vaati": 1, "ratkaisevaa": 1, "dokumentaatiolaitos": 6, "tarkastelua": 3, "elinehto": 1, "haluttu": 7, "tuomas": 4, "tuotettavaksi": 1, "puoliv\u00e4list\u00e4": 1, "toim": 35, "kyvytt\u00f6myydest\u00e4": 1, "keijo": 14, "suursodan": 1, "kirjoitus": 2, "johtajataso": 2, "k\u00e4sitellyt": 2, "kirjantekoon": 1, "pid\u00e4123": 1, "kiinnitt\u00e4neen": 1, "roolit": 2, "tapahtumakululle": 1, "1939": 8, "jutikkalaa": 1, "joel": 1, "luovutus": 1, "pian": 1, "ammatilliset": 1, "koostui": 1, "palaa": 1, "sitoumukset": 1, "koulussa": 4, "kritisoitiin": 1, "sdkl": 1, "139castr\u00e9n": 1, "tulevia": 1, "sotatapahtumia": 1, "erilaisten": 1, "tietenkin": 1, "puolueettomuuspolitiikan": 3, "tehtyihin": 1, "sovjetiska": 1, "silloin": 9, "eritoten": 2, "l\u00e4hdeaineisto": 1, "kustannusyhti\u00f6ss\u00e4": 1, "koskevissa": 1, "puolelta--201": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mist\u00e4": 2, "l\u00e4heisemmin": 1, "pops-70": 20, "v\u00e4listen": 10, "puolueettomuuteen": 2, "t\u00e4rkeimpi\u00e435": 1, "8a": 49, "politisoitumisesta": 1, "kovia": 1, "t\u00f6ks\u00e4htelevi\u00e4335": 1, "avarra": 1, "nuolella": 1, "esityksi\u00e4": 1, "sarjaa": 2, "kirjallisuuden": 5, "valitsemisella": 1, "faktoja": 1, "naapureina": 1, "vaikuttajina": 1, "monissa": 2, "atlanticissa": 1, "neuvostoliitto-kuvauksiin": 3, "esittelev\u00e4\u00e4": 1, "valtiollisten": 2, "k\u00e4ytetty": 8, "suunnittelijatason": 1, "iskala": 3, "edustajilla": 1, "kohtaan": 5, "tekstikirjaa": 1, "avannut": 1, "yhdy": 1, "kahdenkymmenen": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "opettamiensa": 1, "ajan": 20, "yhteisty\u00f6kumppanin": 1, "j\u00e4\u00e4": 4, "l\u00f6ytyy": 24, "puolueettomuus": 1, "ilkka": 2, "suomalaisesta": 2, "v\u00e4liss\u00e4": 2, "taustanaan": 2, "jotakuta": 1, "painotuserojan": 1, "mellakoihin": 1, "avaa": 5, "kulttuurinsa": 1, "kehottaa": 1, "teht\u00e4v\u00e4n\u00e4": 4, "yhteist\u00e4": 1, "sdpsta100": 1, "nostamiselle": 1, "vahvasti": 3, "vaihtoehdoista479": 1, "neuvostoliitto-seura": 1, "tuottamisesta": 1, "muutosvaatimukset": 1, "yhteyksi\u00e4": 2, "opetushallitus": 1, "transformation": 3, "tehnyt": 6, "perspektiivist\u00e4": 1, "edustettuina": 1, "ty\u00f6ryhmineen": 1, "yhten\u00e4iskoulun": 1, "1231976": 9, "haastattelu": 36, "toimesta101": 1, "ahonenkin": 1, "kuulumisesta": 1, "vertailukohtaa": 1, "uniform": 3, "mukaiseen": 1, "ohjeellista": 1, "vallankeskityst\u00e4": 1, "the": 31, "schulbuchforschung": 4, "havainnoissa": 1, "kuolleiden": 1, "eroja": 1, "suurennuslasilla": 1, "sivu": 2, "jano": 1, "valitsin": 2, "t\u00e4ysi-ik\u00e4inen": 2, "und": 4, "tulkinnalle": 1, "pirkko": 3, "peilaavaa": 1, "mukaansa": 4, "mainitsematta": 2, "writing": 1, "sodassa450": 1, "saada": 3, "identtinen": 1, "rehtoriksi116": 1, "luojana": 1, "kirjaamo": 1, "kohtaan11": 1, "oikeustaistelusta": 2, "vaadittukin": 1, "keskustellessamme": 1, "informaatiov\u00e4yl\u00e4": 1, "tarkasteltavalla": 1, "riemukas": 1, "seminaariyhteisty\u00f6lle": 1, "oppimateriaaliseminaarista": 3, "henkeen": 1, "louhisola": 18, "ep\u00e4suorasti": 1, "maailmanvallankumoukseen": 1, "suuntaus460": 1, "wsoyn": 3, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 2, "el\u00e4m\u00e4n": 1, "tiedemiesten": 1, "vainot": 3, "tuotteisiin": 1, "esitti": 2, "jalustalle": 1, "termill\u00e4": 3, "lyhyiden": 1, "yhteiskuntatiedollisen": 2, "tekstip\u00e4tk\u00e4ss\u00e4": 1, "todisteita": 1, "lis\u00e4tietoja": 3, "kaksinkertaistui106": 1, "1920": 1, "httpwwwophfiops2016": 1, "l\u00e4hteeksi": 1, "aiheista": 2, "suomelle424": 1, "ehdottoman": 1, "kuittaa": 1, "uudistaa": 2, "suomalaiset": 11, "esittelykelpoista": 1, "kampanjassa": 1, "collective": 4, "perusluettelo": 1, "asianmukaisia": 1, "riitt\u00e4isiv\u00e4t": 1, "1964\u20131974": 1, "kuka": 6, "valveutuneita": 1, "opetushallituksen": 13, "selvitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kahtakymment\u00e4": 1, "ihailevien": 1, "suhtautumiseen": 1, "viiden": 2, "osaston": 1, "j\u00e4rki": 2, "tehdyille": 1, "verlag": 2, "historiantutkijat": 1, "opetussuunnitelmien": 1, "ulkopuolella": 5, "olemaan": 2, "pidin": 1, "poistamaan": 3, "poliisina": 1, "tarkasteluun": 2, "humanistis-yhteiskunnallisen": 1, "taiteiden": 1, "vastuuta": 1, "kokonaistilannetta": 1, "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydell\u00e4": 1, "tullut": 3, "arkoja": 3, "t\u00e4rkein": 1, "vallinneita": 1, "analysoi": 1, "lis\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "kontaktien": 1, "esitelty": 3, "my\u00f6t\u00e4235": 1, "perheet": 1, "graafit": 4, "ennen": 10, "nojattiin": 1, "moniarvoinen": 1, "yl\u00f6s": 1, "suunnitelmat": 1, "l\u00e4hteiden": 6, "sitke\u00e4mmin": 1, "historiallisyhteiskunnallinen": 1, "taksonomiassa": 1, "171948": 2, "yhteiskunnassa": 2, "tukholma": 2, "liittyen": 1, "sirppa": 2, "l\u00e4hetti": 2, "viittaavat": 4, "v\u00e4rikuvia": 1, "jokamiehen": 1, "ulkopoliittiseen": 1, "historiel\u00e4rarnas": 2, "kiinnittiv\u00e4t": 2, "kustantama": 1, "k\u00e4sitteest\u00e4": 1, "lokakuussa": 1, "soveltaa": 1, "pohjala": 3, "asiantuntijayhteisty\u00f6ksi": 1, "harjoituksia": 1, "uusintapainokset": 1, "kokeilumonistesarjan": 4, "valmiina": 1, "tarjonneet": 1, "hautautui": 1, "kouluhallituksen36": 1, "kimmo": 2, "kuviolla": 1, "negatiivisuutta": 1, "varten387": 1, "liiemmin": 1, "laimeinta": 1, "mahdollisena": 1, "lukevien": 1, "konkretisoiva": 1, "p\u00e4\u00e4ty\u00e4kseen": 1, "arola": 9, "l\u00e4hett\u00e4\u00e4": 9, "nl-kuvauksista": 1, "17-j\u00e4senisen": 1, "strategiasta": 1, "pullikoinut": 1, "alussa458": 1, "aikaisempiin": 1, "341976": 1, "v\u00e4rittyneess\u00e4": 1, "palvonnan": 1, "t\u00e4ydennyskoulutuksen": 1, "jatkuvasti": 3, "useista": 1, "perusosan": 1, "seminaaripuheenvuoro": 1, "k\u00e4siteltiin": 7, "toteutuvaan": 1, "hyv\u00e4t": 3, "hanakka": 1, "korostavaa": 1, "olettamuksen": 1, "suunnitelleet": 1, "kanssa112": 1, "vasemmistolaisuus": 1, "valmistuttuaan": 1, "monisteen170": 1, "oppimateriaalitoimisto": 3, "olevien": 3, "kustantajana": 1, "lainaa": 1, "luonnetta": 2, "omia": 3, "tarkasteltiin": 1, "materiaalin": 9, "suomettumisestaan": 1, "p\u00e4iv\u00e4npolttava": 1, "aihepiiriin": 1, "pohljobkin": 1, "toimintamahdollisuuksia272": 1, "pohjautuva": 1, "muuttuessa": 1, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4": 1, "seminaarilla": 1, "mietinn\u00f6n": 2, "normien": 1, "arvosteleminen": 1, "tarkastus": 5, "921976": 6, "yhdist\u00e4nyt": 1, "kuvauksiin": 6, "noottikriisi": 2, "graafi": 1, "surmattuja": 1, "saavuttaminen": 1, "keskittyy": 1, "affektiivisten": 2, "useampia": 1, "m\u00e4\u00e4ritelty": 2, "menneisyydess\u00e4": 2, "puolue": 2, "arvostelijatasolle": 1, "iv": 4, "muistuttavat": 1, "paasikiven(\u2013kekkosen": 1, "tietyt": 1, "pit\u00e4nyt": 3, "viitannee": 1, "kustantamia": 1, "oppikirjatutkimukset": 1, "informaatiolla": 1, "kasvot": 11, "maininnut": 1, "ero": 2, "harkitsemaan": 1, "hurme": 2, "keisariajan": 1, "oppaina": 1, "leip\u00e4": 1, "2121975": 2, "taulukkoon": 1, "l\u00e4roboken": 3, "opas": 12, "tutkimiseen": 2, "puolsivat": 1, "ryppyotsaisia": 1, "huolellisemmin": 1, "v\u00e4lirauhaa": 1, "l\u00e4nteen": 1, "vankka": 1, "kuvauksessa": 1, "aikakautta": 1, "parjattu": 1, "tekstist\u00e4": 2, "neuvostoliiton": 120, "kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "ep\u00e4tarkkuuksista": 1, "rauhaa": 1, "painokset": 1, "ei-arvostavasti": 1, "viisauden": 1, "yhteiskuntatieteilij\u00f6it\u00e4": 1, "liittein\u00e4": 1, "v\u00e4h\u00e4ttely": 1, "takakansi": 2, "perusteissa": 2, "johdantolause": 1, "means": 1, "128\u2013129": 1, "testattu": 1, "neuvostosuhteiden": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "vaikuttavista": 2, "l\u00e4romedlen": 1, "oppikoulun": 2, "erityisopetukseen": 1, "vieriv\u00e4t": 1, "taulukkomuodossa": 1, "henkisi\u00e4": 1, "yhdell\u00e4": 2, "kiinnostua": 1, "kirjantekij\u00e4mme": 1, "samans\u00e4vyinen": 1, "ajankohtaan": 1, "historiakirjallisuudessa": 1, "ulkoministeri": 1, "peruskoulutasolta": 1, "ratkaisuissaan": 1, "kansalliseen": 1, "negatiiviseksi": 1, "suunnitelmaty\u00f6h\u00f6n": 1, "seilaa": 1, "naapurisuhteiden": 2, "tota": 1, "ymm\u00e4rretty": 2, "vallankumous": 3, "sis\u00e4lt\u00e4\u00e4": 4, "\u00a91973": 3, "rejected": 1, "tekij\u00e4ryhm\u00e4st\u00e4": 1, "oppikirjantekij\u00e4t": 4, "lista": 1, "muotoutuu": 1, "organisoimisesta": 1, "l\u00e4hett\u00e4nyt": 1, "syyt\u00f6ksiin": 1, "johtajien": 3, "v\u00e4ltt\u00e4miseksi": 1, "kehuivat": 1, "2011": 8, "gordin": 1, "korjausehdotuksista": 1, "v\u00e4hentymisen\u00e4": 1, "henkil\u00f6palvonta": 1, "tasa-arvo": 2, "tasojen": 1, "kolme": 2, "p\u00e4\u00e4tyi": 3, "asemaa56": 1, "tasapuolisuuden": 1, "vahvistus": 1, "upper": 3, "vastausta": 1, "pyrit": 1, "merkkivuosi": 1, "ep\u00e4ilykset": 1, "saamaan": 1, "lis\u00e4tietoja-sivulla": 1, "estonia": 3, "1980-luvulle": 2, "muistettava": 1, "oppimateriaalitarkastus": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6": 1, "kustannustoiminnan": 2, "en\u00e4\u00e4189": 1, "kymmenvuotiskaudelta": 1, "yst\u00e4v\u00e4in": 1, "vastaisuudesta": 1, "lappalainen": 29, "poistaminen": 1, "oletettuna": 1, "erottelemisesta": 1, "huikea": 1, "oppitunnin": 1, "kollektivisoinnin": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4sityksi\u00e4": 1, "muotoiluista": 1, "totesikin": 1, "silmiinpist\u00e4vi\u00e4": 1, "paineesta": 1, "1021976": 7, "vanha": 2, "ollu": 1, "kahdella325": 1, "luvuissa": 1, "nootin": 1, "positiiviss\u00e4vytteiseen": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmisto": 2, "darlingeja": 1, "teokseen": 4, "t\u00e4rke\u00e4\u00e4": 6, "somerkivi": 14, "my\u00f6t\u00e4": 4, "research": 2, "olleesta": 1, "hy\u00f6kk\u00e4si": 4, "tulkintaa": 3, "ylisanojen": 1, "n\u00e4enn\u00e4isesti": 1, "sarjala": 2, "k\u00e4ytt\u00e4jien": 2, "kappaleella": 2, "huhtikuun": 7, "suostuessaan": 1, "todistavat": 1, "valaista": 1, "esittelyst\u00e4": 1, "naapuri": 3, "tapahtuman": 1, "takana": 2, "vastoin": 1, "vainoihin": 1, "systeemi487": 1, "leireilt\u00e4": 1, "georgeckert-institut": 1, "ampua": 4, "esimerkki": 1, "tiedosti": 1, "suomalais-neuvostoliittolaisessa": 2, "kes\u00e4kuun": 1, "riippumattomaksi": 1, "virallisluontoinen": 1, "tekem\u00e4ss\u00e4": 3, "totuudesta": 1, "muutkin": 2, "eri\u00e4vi\u00e4": 1, "1809\u20132006": 2, "peruskoululaislukijoiltaan": 1, "kuinka": 3, "sotien": 8, "poliittisluontoinen": 2, "viittaukset": 2, "yhteisty\u00f6sopimusten": 1, "l\u00e4hetettiin": 1, "oppikirjailija": 9, "peruskouluajan": 1, "v\u00e4lttelyyn": 1, "sotaharjoituksista": 1, "kolmivuotiskautena": 1, "tuotteen": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi72": 1, "tutkijat": 6, "jatkumoa": 1, "riippuu278": 1, "vaadittiin": 3, "1032015": 2, "ruumiin": 1, "totta": 1, "neuvostovastaiseksi": 1, "kiistatta": 2, "saksankielisen": 1, "itse\u00e4\u00e4n": 1, "syntetisoiminen": 1, "toimintaa": 1, "armoilla": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n217": 1, "opetuksellisista": 1, "suorastaan": 4, "asiasis\u00e4lt\u00f6\u00f6n": 1, "henttonen": 15, "pitkitt\u00e4issaarekkeita": 1, "1941\u20131975": 2, "pohdintaan": 2, "k\u00f6ytt\u00e4": 1, "laadittu": 1, "esiintyviin": 1, "saatavuutta": 1, "kehotti": 1, "hyv\u00e4ksynyt": 2, "jonkin": 4, "suomalaisvaltuuskunnan": 1, "liittolaisena": 1, "maailmanhistoria": 4, "rautateitse": 1, "toiseen": 2, "uudelleen": 2, "laskelma": 1, "kielteisiin": 1, "menneisyytt\u00e4": 3, "nlssa": 1, "opetusteksteiss\u00e4": 1, "otavalle": 6, "saksa": 2, "yhteiskuntaoppia": 1, "rinnastuksen": 1, "keinoin": 1, "moskova": 1, "omassa": 2, "kansankulttuuri": 1, "ansioita": 2, "historianopettajataustaisia": 1, "v\u00e4h\u00e4isyytt\u00e4": 2, "kirjoittamiseksi": 1, "l\u00f6ytyiv\u00e4t": 1, "johtuvan": 1, "pelinappulaksi196": 1, "pohjalan": 1, "linjajako": 1, "tunnen": 1, "valtuuskunnan": 2, "merkkej\u00e4": 1, "seuraamista": 1, "ly\u00f6ntivirhett\u00e4": 1, "sotilaallinen": 2, "stat": 2, "aikalaistutkimusta": 1, "opetussuunnitelma": 10, "turku": 2, "huomioista": 1, "harhat": 2, "arkistoon": 3, "haluttukaan": 1, "ven\u00e4l\u00e4isist\u00e4": 1, "rukattu": 1, "h\u00e4nell\u00e4": 1, "ryn": 1, "arkistolta": 1, "sanottuihin": 1, "2004b": 3, "aikasidonnaisuus": 1, "hankaloittaa": 1, "kiinnostavuutta": 1, "kokonaiss\u00e4vy\u00e4": 1, "arvailun": 1, "koulukirjat": 2, "puhuneen": 1, "ilmaisut": 2, "tutkittaessa": 1, "sopimus": 14, "mahdotonta": 3, "her\u00e4tt\u00e4miin": 1, "ydin": 2, "palkkojen": 1, "vaativien": 1, "historioitsijan": 1, "markkinoilletulon": 1, "suositusta": 1, "kansakoulun": 4, "neuvostolaismielipide": 1, "kohdistui": 1, "oppaaseen": 1, "riskins\u00e4": 1, "valvonta": 1, "with": 4, "tekniikan": 1, "aiheeni": 1, "korhoselta": 2, "mahdollisista": 1, "sis\u00e4llysluettelo": 1, "tieteenfilosofisista": 1, "ammattiryhm\u00e4n": 1, "vasten": 1, "puntila": 1, "oppikirjasarjat": 1, "taulukkomuodon": 1, "rantalan": 1, "taustoja": 3, "jakoi": 1, "mielenosoitusik\u00e4\u00e4n": 1, "vilho": 2, "kohdistunut": 1, "osittain": 5, "korrektiuden": 2, "t\u00e4rke\u00e4": 8, "vertailusta": 1, "mielipiteiden": 2, "buchhandlung": 2, "painottuu": 1, "kouluv\u00e4keen": 1, "vuosikirja": 10, "yliopiston": 35, "pyrittiin": 2, "k\u00e4yt\u00f6n": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4isi": 1, "hy\u00f6ty\u00e4": 1, "jatkokoulutusseminaari": 2, "ilmaistiin": 2, "kirjat": 8, "ottamatta": 3, "sis\u00e4lt\u00f6raameina": 1, "saatavaan": 1, "ty\u00f6ntekij\u00f6in\u00e4": 1, "kehitt\u00e4\u00e4": 1, "mielt\u00e4\u00e4": 2, "arvioitiin": 2, "toimeenpanosuunnitelmat61": 1, "sukupolvelle": 1, "k\u00e4sikirjaa390": 1, "perusteltu": 1, "luomassa": 2, "joskaan": 6, "asiaan": 1, "pyydettiin": 1, "ulottuvuuden": 3, "viittaavan": 1, "tarkastamissa": 1, "opetuksen": 20, "tarkastamista": 1, "neuvostoliittolaisten": 13, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoinen": 1, "vallitessa": 1, "analyysitulos": 1, "korvikkeena31": 1, "osoittaneet": 1, "suhtautumisen": 1, "8ssa": 1, "sortotoimenpiteiden": 2, "parasta": 1, "johtanut": 2, "snsn": 9, "kouluopetuksen": 1, "lyhyt": 6, "toimesta398": 1, "xi": 3, "25-vuotista": 1, "olettaa": 2, "luokilla": 1, "suurl\u00e4hestyst\u00f6\u00f6n": 1, "osoittamista": 1, "kuvaa": 6, "talvisodan": 11, "laaja": 1, "helppohintaiselta": 1, "kansakouluissa": 1, "8bt\u00e4": 1, "v\u00e4ltyt\u00e4\u00e4n": 1, "arvostelua": 1, "l\u00e4ht\u00f6oletus": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4": 1, "oletettua": 1, "vaikea": 1, "korjausehdotusten": 1, "ketjussa": 1, "neuvostok\u00e4sityksist\u00e4": 1, "muuttamaan216": 1, "pidetyt": 1, "miehityst\u00e4": 3, "k\u00e4ytt\u00f6": 2, "jatai": 5, "oppikirjaksi361": 1, "suora": 3, "tutkimusmateriaalin": 1, "1947": 1, "1970-luvulle": 2, "et": 4, "vii": 3, "sille": 2, "vi1973": 2, "tuntemaansa": 1, "aurinkoisia": 1, "tulos": 1, "perustiedoissa386": 1, "viittauksia": 4, "edist\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "ilmapiiriksi": 1, "edellytykset": 1, "vuoden": 27, "muodostuivat": 1, "mielt\u00e4": 5, "yhdelle": 1, "johtamisj\u00e4rjestelm\u00e4n": 2, "ty\u00f6parien": 1, "tarkka": 1, "menett\u00e4neet": 1, "ohjata": 2, "maa": 2, "kirjoa": 1, "sitte": 5, "viljam": 1, "pirist\u00e4": 1, "masinoi": 1, "70-luku": 1, "luovutettiin": 1, "ensimm\u00e4isest\u00e4": 2, "vieraalta": 1, "kokeilumonistesarja": 1, "neuvostoliittolaiset": 14, "polttopisteess\u00e4": 1, "avoimella": 1, "peruskoulumurrokseen": 1, "olennaisempi": 1, "toteutuu": 1, "toimiessa": 1, "kustantajalta": 1, "tietynlaisiksi": 1, "rauhan": 6, "myrsky": 2, "maolaisen": 1, "pitk\u00e4\u00e4n": 2, "om": 2, "sivuhuomio": 1, "laitoksella": 1, "opetusministeri\u00f6ist\u00e4": 1, "hidastumisen": 1, "voitiin": 2, "sillon": 2, "rahkonen": 2, "suurvaltoina": 1, "kiinnostavaa": 1, "unkarin": 7, "tuottajista": 1, "remarks": 2, "liittyvist\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4piirteet": 3, "ku": 3, "tarkastelleen": 1, "polviselta": 1, "pelkk\u00e4": 2, "koskeneen": 1, "lessons": 1, "t\u00e4rke\u00e4t": 1, "nykyisi\u00e4": 1, "80-luvulla": 1, "oppikirjallisuudessa": 3, "todistaa": 2, "tarkastaja": 1, "suosia": 1, "kouluhallinnon": 8, "kappaleita": 2, "lehtonen": 22, "ep\u00e4luuloisuutta": 1, "hakaniemen": 1, "oppikirjailijoista": 3, "piiriedustajilla": 1, "ohjelman": 1, "itsem\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misoikeudelle469": 1, "neuvostoliittolaisesta": 1, "muodostama": 1, "l\u00e4nsimaiden": 3, "yya-sopimus": 8, "l\u00e4hdetyypeist\u00e4ni": 1, "public": 1, "kuuluivat": 1, "bol\u0161evikkien": 1, "eero": 1, "vertailemiseksi": 1, "analysoiminen": 1, "avunantosopimus": 1, "opetussuunnitelmakomitea": 5, "loikanneista": 1, "taloudelle": 1, "wsoylle": 1, "mukaisesti": 5, "negatiivisten": 2, "aiheita231": 1, "erill\u00e4\u00e4n": 1, "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6isen\u00e4": 1, "sotaharjoitukset": 1, "l\u00e4nsimaissa": 1, "1967\u2013196878": 1, "tasa-arvoisuutta": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "sis\u00e4ll\u00f6ksi": 1, "rahaa": 1, "identtisen\u00e4": 1, "ep\u00e4onnistuneet": 1, "unohtaneen": 1, "kansalaiskasvatusta": 1, "toimituksellisia": 1, "ty\u00f6t\u00e4ni": 2, "huolen": 1, "neuvostoliittoinstituutin": 2, "vastaavasti": 1, "aiheen": 3, "pohjoismaita": 2, "p\u00e4\u00e4seminen": 1, "1986b": 5, "siirrosta200": 1, "syytt\u00e4\u00e4": 1, "tuotu": 2, "suorittaneen": 1, "maihin": 1, "suomalaisuhrien": 2, "tehneill\u00e4": 1, "kiinnosti": 1, "toivo": 2, "ole": 47, "materiaaliin": 1, "kokeilupainoksena": 1, "my\u00f6t\u00e4ilevi\u00e4": 2, "sovjetunionens": 1, "1872\u20131977": 2, "31981": 4, "alainen": 1, "jyv\u00e4skyl\u00e4n": 1, "hyv\u00e4ksynt\u00e4": 1, "liitt\u00e4misen": 3, "vapautumisen242": 1, "tarkastuksen": 2, "oppilas": 2, "vaikean": 1, "v\u00e4itt\u00e4\u00e4": 2, "ajatusta": 1, "luotettavia": 1, "kiiltokuvamainen": 2, "henki": 3, "viiv\u00e4styy": 1, "kiusallisen": 1, "uskonnon": 1, "puolelta": 3, "laitavasemmistolaisen": 1, "verkoston": 1, "itkun": 1, "n\u00e4kemykset": 1, "ohlson": 2, "siksik\u00e4\u00e4n": 1, "kvalitatiiviseen": 1, "vallitsevan": 2, "kest\u00e4nyt": 1, "edustaen": 1, "niiss\u00e4": 10, "uskontonsa": 1, "julkaisuja": 2, "tieteellist\u00e4": 1, "kertoo": 13, "my\u00f6hemp\u00e4n\u00e4": 1, "ahosella": 1, "ja": 864, "sopimuksista281": 1, "kiristyminen": 1, "muutospyynn\u00f6t": 3, "k\u00e4ydyt": 1, "kent\u00e4n": 10, "vy\u00f6ryi": 2, "lailla": 2, "36vuonna": 1, "kuvattiin": 1, "kohteelta": 1, "komitean": 2, "er\u00e4\u00e4seen": 1, "oppikirjallisuuteen": 1, "grafiikassa": 1, "edess\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4johtaja": 19, "mahdollista": 6, "normaalia": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4n": 3, "nimikem\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "ven\u00e4l\u00e4iset": 2, "yliopistouransa": 1, "majanen": 3, "nykyajan": 1, "vaikutusvaltaansa": 1, "haettu": 1, "toiseuden": 3, "ehdotti": 1, "veit": 2, "polvinen": 1, "kutsutaan": 2, "yhteiskoulun": 1, "tuodaan": 13, "kirjalista": 1, "puutteena": 1, "aikamoinen": 1, "leirin": 1, "1531976": 3, "kiinnostava": 2, "laadinnassa": 1, "keskuskomitea": 1, "taas": 29, "siihen290": 1, "tarkkuudella": 1, "ihan": 3, "ostaneet": 1, "kollektiivisen": 1, "kokeilupainoksia": 2, "tiedotustilaisuudessa": 1, "voittoon": 1, "ajavan": 2, "m\u00e4\u00e4riss\u00e4": 1, "suomi\u2013ven\u00e4j\u00e4": 1, "aktiivinen": 2, "kannet": 2, "nyt": 4, "v\u00e4limietinn\u00f6n": 1, "yhten\u00e4iskouluj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "julisti": 1, "taksonomian": 1, "kleioon": 1, "kuolemaan": 1, "materiaaleja": 2, "oppikouluissa": 1, "taylorin": 1, "el\u00e4vien": 1, "president": 1, "rooliin": 1, "variaatiot": 1, "oleg": 1, "1933\u20131939": 1, "kehuja": 1, "poistamista": 1, "tukemisesta": 1, "k\u00e4ytettyjen": 1, "maatalouden": 1, "nielty": 1, "peruskoulukomitean": 1, "skolstyrelsen": 2, "suurvallan": 2, "historiallisessa": 1, "175\u2013181": 2, "kahteen": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "neuvostoliitto-seurasta": 1, "naapurikuvan": 2, "oppikirjailijuus": 1, "ungern": 1, "seurata": 1, "ehtinyt": 1, "summat": 1, "kehitt\u00e4minen": 1, "julkaisemista": 1, "salainen": 1, "esitetyill\u00e4": 1, "silmiinpist\u00e4v\u00e4": 1, "markkinaosuuttaan": 1, "oppikirjailijan": 7, "kysynyt": 1, "vuosikymmenet": 1, "l\u00e4hteit\u00e4": 7, "kysymys": 7, "liitett\u00e4vien": 1, "ansiot486": 1, "suosittelivat": 1, "secondary": 3, "syvent\u00e4\u00e4kseni": 1, "aleksei": 1, "vastusti": 1, "muotoutumisessa": 1, "maatalous": 3, "ven\u00e4j\u00e4st\u00e4": 3, "ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4": 2, "kilpailuvirasto": 2, "johdannossa": 5, "suosittu": 2, "1\u20134": 2, "pedagogiikkaa": 2, "arkeen": 1, "velvoitti": 1, "moitittu": 1, "analysoineet": 1, "toiseus": 1, "laatijan": 1, "kahden": 5, "kekkoselle": 2, "mielenkiintoiset": 1, "muodostuneen": 1, "merkitsi": 3, "luokka-asteen": 1, "adolescent": 3, "ry": 9, "laki": 3, "tietty\u00e4": 2, "oppikirjateksteiss\u00e4": 1, "poliitikkojen": 2, "muuttamaton": 5, "kielens\u00e4": 1, "panevat": 1, "suomalaisuhrit": 3, "saadakseen": 1, "muutoksista": 4, "syrj\u00e4ytys": 1, "alla": 2, "ollutkaan": 1, "rakenteet": 1, "tahoilta": 1, "opetusministeriksi": 1, "ennalta": 1, "tiivist\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4t": 1, "tekiv\u00e4t": 2, "suomalaisessa": 7, "tuttua": 1, "kokemuksia": 2, "toiveissa102": 1, "teht\u00e4viin": 1, "edustajia": 1, "k\u00e4sikirjoitussivukopion": 2, "mukaisesti34": 1, "karttunen": 2, "ladata": 1, "erinomaisen": 1, "asiantuntijoille": 1, "laatima": 1, "leo": 7, "vallitsevaa": 2, "1966": 7, "edellytt\u00e4mien": 1, "ohjeitaan": 1, "kertomus": 1, "menty": 1, "luettavissa": 1, "nelj\u00e4\u00e4": 1, "v\u00e4lisist\u00e4": 1, "kiistanalaiset": 1, "hidas": 1, "shaw\u2019lle": 1, "yleisesityksi\u00e4": 1, "kasvatuksesta": 2, "vuoksi": 13, "virheellisyyksien": 1, "oppikirjankin": 1, "1970": 44, "mennyt": 1, "vastaanotto": 6, "vakuuttavat": 1, "ven\u00e4j\u00e4neuvostoliitto-kuvaa": 1, "tekemisen": 2, "oikeaoppiseksi": 1, "englanniksi": 1, "haastattelun": 1, "oikeuskanslerille": 2, "k\u00e4sitell\u00e4": 6, "neuvostoliitto-k\u00e4sitysten": 2, "maantieteen": 1, "markkinoille": 3, "sik\u00e4l\u00e4inen": 1, "yhteiskuntaopin": 18, "heist\u00e4": 1, "kouluhallitukseen": 3, "perustelun": 1, "suuroselta": 1, "toinenkin": 3, "esim": 7, "johtomiehen\u00e4": 1, "pyrkii": 1, "vihkonen": 1, "suositteli": 2, "lukuisia": 2, "taulukossa": 3, "p\u00e4\u00e4kk\u00f6sen": 1, "mikko": 14, "keskusteluissa": 3, "textbook": 7, "teett\u00e4\u00e4": 1, "diplomatian": 1, "russia": 3, "valintaan": 1, "sai": 10, "kirjoitusty\u00f6n": 2, "avulla": 2, "paksu38": 1, "hanste": 6, "kustannusalalle": 1, "ajateltuja": 1, "kustantamisen": 2, "\u00e5tergav": 1, "muissa": 4, "koetusta": 1, "komissioon": 1, "pentti": 14, "taustavaikuttajaksi": 1, "13479052": 3, "kuvatekstiss\u00e4": 2, "lujittunut": 1, "tavoitteiden": 3, "suursanakirja": 2, "n\u00e4k\u00f6kohtien": 1, "maalasivat": 1, "146\u2013151": 1, "tulevat": 2, "ulkomaisia": 2, "suomettumiskysymyksen": 1, "kantansa": 3, "v\u00e4limietinn\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "neuvostotasavallan": 1, "supervaltojen": 2, "aikana": 6, "sirkka": 103, "lopputulos": 1, "cold": 7, "den": 4, "v\u00e4limietint\u00f6\u00e4": 1, "contributed": 1, "opetusyhteisty\u00f6n": 3, "viel\u00e4": 26, "voisikin": 1, "tuoma": 1, "kanneltiin": 2, "1944\u20131974": 2, "heijastuvat": 1, "negatiivisesti": 3, "sanottuja": 2, "vaatimasta": 1, "l\u00f6yt\u00f6": 1, "edustaja": 8, "aineistoa": 2, "kiintoisammaksi": 1, "heit\u00e4kin": 1, "osaston185": 1, "pedagogien": 1, "tuhansien": 3, "vastasivat": 3, "ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4": 1, "historiankirjoittajan": 1, "l\u00e4hde": 11, "aktiiveja": 1, "p\u00e4\u00e4johtajan": 1, "voittanut": 1, "ulottunut": 1, "kehitt\u00e4misohjelma": 1, "n\u00e4kemyksiss\u00e4": 1, "katsomusrajojen": 1, "koulun": 17, "kuulostaa": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4mmin": 1, "tekstins\u00e4": 2, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "suoneet": 1, "soitelleen": 1, "koetuksi": 1, "asemassa": 1, "temaattiset": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "omana": 1, "sopimussuhteita": 1, "voida": 4, "keskustelua": 3, "kommentoinut": 1, "vaikuttaneit\u00e4": 1, "valtiomuodossa": 1, "jakobson": 1, "huomaa": 1, "384lehtonen": 1, "suoraan": 17, "oli474": 1, "asemassaan": 2, "rasite": 2, "arkussa": 1, "oppikirjakritiikki\u00e4": 1, "liitto": 9, "oppikirjahistoriassa": 1, "p\u00e4\u00e4oman": 1, "esiteltyjen": 1, "ristiriita": 1, "historian": 273, "politiikkaa": 5, "ty\u00f6st\u00e4miseen": 1, "taipumatonta": 1, "2014": 8, "ehdotusten": 1, "tukensa": 1, "tyrm\u00e4ttiin": 1, "oppikirjatutkimuksen": 2, "todettiin": 1, "suomelle": 9, "hallinnollinen": 2, "yhteydess\u00e4": 16, "espoo": 2, "juri": 2, "liittyv\u00e4t": 2, "vastineen": 9, "neuvostoliittoinstituutista407": 1, "ulkopuolella349": 1, "k\u00e4sityst\u00e4": 1, "hidastetta": 1, "merkitys423": 1, "tarkastuslausuntojen": 1, "intresseiss\u00e4": 1, "hy\u00f6kk\u00e4siv\u00e4t": 2, "wsoy": 36, "historiallisista": 1, "kaikille": 3, "aloitteentekij\u00e4n\u00e4": 1, "riippuvaisia": 1, "snslla": 1, "kritiikitt\u00f6m\u00e4st\u00e4": 1, "ylitarkastaja": 22, "ven\u00e4l\u00e4isin\u00e4": 1, "omalta": 1, "selkeit\u00e4": 1, "hru\u0161t\u0161ev": 5, "neuvostoliitto-kuvaus": 1, "tutkimuksen": 7, "tuotannon": 3, "kansakoululaki": 2, "oppikirjatekstit": 3, "kautta": 17, "kansalliselle": 1, "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4": 1, "muutettiin": 4, "tarkastusprosessin": 1, "hallintoon": 1, "neuvostoliittoinstituutti409": 1, "tehdyt": 2, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksille": 1, "vastareaktiona": 1, "palvelee": 2, "valmistautuessaan": 1, "opetustavoitteissa": 1, "kettunen": 7, "hyv\u00e4ntahtoisena": 1, "tapahtuma": 2, "oppikirjatutkimuksellinen": 1, "tasap\u00e4isyytt\u00e4121": 1, "pommikonelaivueisiin": 1, "painoivat": 1, "metodit": 2, "korkeimman": 1, "ymm\u00e4rrettiin": 1, "palauttamista": 1, "vuosiluokasta79": 1, "osuuksien": 1, "sanomissa": 2, "rinnakkaiskoulusta": 2, "viimeisin\u00e4": 1, "linjajakoisesta": 1, "edustamisesta": 1, "\u00a91996": 3, "h\u00e4nelt\u00e4": 4, "vaikuttajien": 1, "s\u00e4\u00e4telyn": 2, "tarkempaa": 1, "n\u00e4ill\u00e4": 2, "suorituspotentiaaliin70": 1, "~28": 1, "takaajana": 1, "ty\u00f6ss\u00e4ni": 1, "haluamiaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "otavan": 53, "keskeisten": 1, "miehityksest\u00e4": 2, "kannastaan": 1, "todella": 3, "k\u00e4ytt\u00e4jiin": 1, "muuttuivat": 1, "korjatut": 9, "analysoida": 1, "stalin-kritiikki": 1, "propagandaa": 1, "todellisuudessa": 1, "mieleenpainuvan": 1, "kansan": 6, "saavutuksina": 1, "sivuaa": 1, "kirjastoista": 1, "kuvausten": 4, "pyrkimykset": 2, "yst\u00e4v\u00e4n\u00e4388": 1, "pit\u00e4isik\u00f6": 1, "lausunnossa": 1, "historianopetus": 11, "miljoonaan": 1, "52\u201353": 1, "ehdotettuaan": 1, "kouluanalyysit": 1, "varsinaisissa": 1, "olisikaan": 1, "hy\u00f6dyllinen": 1, "1800": 1, "oppimateriaalien": 14, "analysoinut": 3, "myytin": 1, "oy": 3, "tavallinen": 1, "suostui": 2, "tarmo": 2, "asettamiseen": 1, "kummallekin": 1, "rentola": 2, "asioita449": 1, "tuoreimmista": 1, "kokoomuslaiselle": 1, "luovutti": 1, "sarjasta": 1, "melke": 1, "tuttu": 2, "merkinnyt": 1, "t\u00e4ysin": 6, "ilmestymisen": 1, "lukuisten": 1, "toimittajana": 1, "perusasiakirja288": 1, "kontekstiinsa": 3, "kokivat": 2, "aloittama": 1, "kokiko": 1, "47st\u00e4": 1, "oppimateriaalil\u00e4hteet": 4, "etu": 1, "tarkkan\u00e4k\u00f6isesti": 1, "neuvostoliitto-kappaleen": 2, "osoittavat": 3, "katsoa": 13, "yhdistyneet": 1, "v\u00e4liseen": 1, "syleilyss\u00e4": 4, "suomalais-neuvostoliittolainen": 23, "aktiivisten": 2, "useampaa": 1, "seuralta": 1, "tekstiss\u00e4": 6, "tuntui": 5, "03-237": 2, "kuuluisi": 1, "t\u0161ekkoslovakian237": 1, "virkailijat": 1, "kanssa350": 1, "mussolinin": 1, "view": 2, "harjoituskirjojen": 2, "esittely194": 1, "k\u00e4ynyt": 1, "kohta": 3, "suomettumisesta": 2, "lainauksessa": 1, "tiedote": 2, "kyps\u00e4ksi": 1, "voitaisiin": 1, "osoitti": 2, "pikkuporvarillisin": 1, "my\u00f6nteisiksi": 2, "valtava": 3, "seuraava": 5, "syyllisin\u00e4": 1, "professoreista": 1, "kehotettiin": 1, "kohtiin": 1, "est\u00e4\u00e4": 1, "ajanjaksoa": 2, "osapuoli": 2, "study": 5, "tarkastusasiakirjat": 1, "varsinaista": 2, "j\u00e4\u00e4ty": 1, "raskas": 1, "puheenjohtajaksi": 2, "kyl": 2, "ihme": 2, "rkpn": 1, "opettajien": 18, "osana": 3, "tutkijoiden": 4, "avaamista": 1, "juridinen": 2, "kollegansa": 1, "vaikuttaneen": 2, "huomauttanut": 1, "tuntijaon": 1, "toiseutena": 1, "mm": 3, "suomettumissyytteit\u00e4": 1, "kuvatekstiin": 1, "totuttu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 7, "kutsua": 1, "toiveet": 2, "stalin-diktaattori": 1, "niin": 54, "eteenp\u00e4in": 2, "kokonaisella": 1, "uskoi": 1, "vastaava": 1, "asetettiin": 2, "tanner": 1, "koskee": 3, "molotov\u2013ribbentrop": 3, "kansalaisina": 2, "pyrkineen": 2, "kohtaan367": 1, "analyysi\u00e4": 3, "esimerkkin\u00e4": 1, "voivatko": 1, "ala-asteen": 1, "toimistoon": 1, "historiska": 3, "esityst\u00e4": 1, "vaativat": 1, "seikan": 1, "koulua119": 1, "edelleen": 2, "helsingiss\u00e427": 1, "jussilan": 3, "aikakauskirja": 1, "marginaaliin": 1, "opetusalan": 25, "kokeilukoulujen": 1, "l\u00e4heisen": 2, "louhisolan": 8, "kuitenkaan": 8, "opetuskokeilu": 1, "asetetut": 1, "julkaisua": 2, "halutessaan": 1, "arvona": 1, "omasta": 2, "junttaan": 2, "historiakeskusteluun": 1, "\u00a91976": 2, "kuunneltiin150": 1, "tutkia": 2, "vihollisena": 4, "nimiketuotanto": 1, "voimakkaita": 1, "alkaen160": 1, "suhtautumaan": 1, "kehityskaaria": 1, "muistelmiaan": 1, "historia-aineessa": 1, "esitet\u00e4\u00e4n": 6, "alkuper\u00e4st\u00e4": 1, "kohdin": 1, "sanoo": 1, "t\u00e4mm\u00f6set": 1, "ryhmien": 1, "matkalla": 2, "selitt\u00e4v\u00e4t": 1, "koulutuspolitiikan": 1, "k\u00e4yttiv\u00e4t": 3, "toivoo": 2, "kire\u00e4n": 1, "kustannusyhdistys": 1, "maailmansodassa225": 1, "ilmaisulla": 1, "ep\u00e4kiinnostaviksi": 1, "saimi": 1, "castr\u00e9nin": 5, "hyv\u00e4ksyttiin": 2, "valokeilassa": 1, "30\u201331": 1, "kirjoittikin": 1, "paikkansapit\u00e4vyydest\u00e4": 1, "laajuudeltaan": 1, "puolueettomuuspolitiikkamme": 1, "tarkistettiin": 1, "uhanalaiseksi": 1, "neuvostomenneisyyden": 1, "tunnustetaan": 1, "mainilan": 13, "neuvostomy\u00f6nteisyyden": 1, "vastaista179": 1, "hallinnollis-poliittisesta": 1, "luottamus": 1, "seminaareihin": 1, "p\u00e4\u00e4sty": 1, "porvarillista483": 1, "valmistavaa": 1, "vuosikymmenten": 1, "huomiotta": 2, "l\u00e4hentymisest\u00e4": 1, "vied\u00e4": 1, "ennemminkin": 2, "jaettu": 1, "methelp": 2, "varautuneet": 1, "peruskouluun26": 1, "ker\u00e4ill\u00e4": 1, "osuudesta": 1, "muutakin": 1, "seminaarin": 7, "nimi\u00e4": 1, "keskin\u00e4inen": 1, "aikakausilla": 1, "taloudelliseen": 1, "nimiss\u00e4": 1, "huomautuksilla": 1, "esitt\u00e4neet": 1, "poliittisia": 6, "perusopetus": 1, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_opetussuunnitelman_perusteet_2014pdf": 1, "uudistuskampanjan": 1, "kirjoittajan": 1, "t\u00e4": 1, "englannin": 1, "erityisi\u00e4": 1, "k\u00e4sikirjoitussivun": 1, "ilmaisen": 1, "kirja": 10, "aktivoituminen": 1, "sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t": 1, "esiteltiin": 2, "sis\u00e4lt\u00e4neit\u00e4": 1, "ottaen": 4, "kriget": 2, "l\u00e4hteideni": 2, "j\u00e4sen": 1, "synty\u00e4": 1, "syttymist\u00e4": 1, "t\u00e4rkeit\u00e4": 1, "valintamyym\u00e4l\u00e4\u00e4n": 3, "ratkaisu": 2, "luettuani": 1, "opikseenkin": 1, "opetussuunnitelmia": 3, "politiikasta": 3, "aiheuttaman": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4isesti": 1, "uudistusty\u00f6t\u00e4174": 1, "tasapuolisesta": 1, "suuriruhtinaskunnassa": 1, "demokratisoimista": 1, "rikkoi": 1, "1969": 7, "pois43": 1, "ulkopoliittiset": 1, "etteiv\u00e4t": 4, "ehti": 2, "loppuvuodesta": 1, "tabu": 1, "encounters": 3, "poliittisista": 1, "edelliset": 1, "j\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "v\u00e4itt\u00e4m\u00e4": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4": 5, "k\u00e4sittelee": 5, "toimille451": 1, "sivun": 2, "koululaitokselta": 1, "ilmoittaa": 1, "arvostaneet": 1, "ilmi\u00f6n": 1, "vahvoilla": 1, "esimerkein": 1, "maiden": 12, "komiteanj\u00e4senten": 1, "tapahtuikin": 1, "valentinin": 1, "rajaloukkaus": 2, "joukkonsa": 1, "oikea": 1, "puhdistuksia": 1, "p\u00e4\u00e4st\u00e4": 3, "kahdeksan": 1, "todenneen": 1, "ik\u00e4isi\u00e4": 1, "terttu": 4, "osapuolista": 1, "saatavuuteen": 2, "aktiivisesti": 2, "vaatimuksiin": 4, "suunnanneet": 1, "kansamme": 2, "oltava": 1, "neuvostoliitolla": 3, "komissaari": 1, "lis\u00e4ehdoista": 1, "voiko": 3, "muotoiluja": 2, "oheislukemistot": 1, "mittaan": 1, "tunnetuin": 1, "suurvaltioina": 4, "ajaneensa": 1, "viidennelle": 1, "43\u201344": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "johtamansa": 1, "inkeril\u00e4iseen": 1, "kehityshistoriasta": 1, "ryhm\u00e4t": 1, "vasemmistolehdist\u00f6": 1, "varoitti": 1, "seitsem\u00e4n": 4, "sanonnan": 1, "viitattu": 4, "tiedonk\u00e4sittelyvalmiuksia": 1, "l\u00f6fstr\u00f6m": 4, "vahvistajana": 1, "todennut": 3, "valittu": 1, "keskeisen": 1, "luulot": 2, "kutsumalla": 1, "sovjet": 1, "kansalaiskoulun": 1, "esityksi\u00e4\u00e4n": 1, "teeskentelyst\u00e4": 1, "osia": 1, "kritiikist\u00e4": 1, "aiherajaukseen": 1, "k\u00e4rsim\u00e4\u00e4n": 2, "ruudun": 1, "tilaama": 1, "optimistista": 1, "koulumyyntiosaston": 1, "vaarallinen": 3, "nykyiselle": 1, "taustoittaa": 1, "k\u00e4ytyyn": 1, "15\u201316": 1, "helpottaneet": 1, "httpwwwhsfipaivanlehtikotimaarinnakkaiskoulustapc3a4c3a4stiineroo": 1, "koskien": 7, "nieminen": 2, "mainitsema": 1, "koulunk\u00e4yntini": 1, "mahdollisia": 2, "ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "valitut": 2, "ilmaisee": 1, "listakin": 1, "stalinistiset": 1, "raportti": 1, "k\u00e4sittely": 2, "korostuvat": 1, "1973c": 3, "linjansa465": 1, "ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "puolueettomasti": 1, "raporttia": 1, "l\u00e4hdekritiikin": 1, "ominaisuudessa137": 1, "peruskoulu": 9, "teht\u00e4vien": 2, "ulkoiseen": 1, "omien": 4, "vaatia": 1, "j\u00e4tt\u00e4mist\u00e4": 1, "pisteeseen": 1, "mainittava": 1, "voimakasta": 1, "useampiakin": 1, "v\u00e4lirauhan": 2, "tutkittu": 4, "vastustaja": 1, "painavaksi": 1, "neuvostokirjallisuuteen": 1, "vaihtuivat": 1, "didaktiikasta": 1, "t\u00e4ydellistym\u00e4n\u00e4": 1, "kauppasuhteiden": 1, "valmiiks": 1, "laajamittaiselle": 1, "aivan": 4, "historiallista": 1, "pid\u00e4tykset": 1, "sepp\u00e4nen": 2, "seuraamisen": 1, "mielivallasta": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e496": 1, "unohtaa": 2, "yleis\u00f6\u00e4": 1, "tekstinp\u00e4tkist\u00e4": 1, "keskustelun": 1, "and": 25, "sosialidemokraattinen": 1, "neuvostoliitto-kuvaan": 9, "haluaako": 1, "selvitt\u00e4misest\u00e4": 1, "yst\u00e4v\u00e4n\u00e4": 3, "sanallakaan": 2, "kirjoitetut": 1, "opetusopas": 1, "kuvien": 1, "paikallaan": 1, "translitteroitu": 1, "j\u00e4lkijunassa": 1, "keskustella": 1, "loput": 1, "painoarvoa": 1, "suositteluun": 1, "levottomuuden": 1, "timo": 20, "presidentinvaalipainostuksesta": 1, "yhteytt\u00e4": 4, "lis\u00e4kappaleessa": 1, "kilpailun": 2, "siit\u00e4kin": 1, "lisensiaatin": 1, "ampujaa": 1, "kustantamaa": 1, "neutraalimpaan": 1, "ennakkotiedot": 1, "suuroselta326": 1, "taisteluiden": 1, "sofistiikasta": 1, "asiakirjat": 1, "rivi\u00e4": 1, "teoksia": 8, "esiintyv\u00e4t": 1, "sellainen": 2, "osion": 1, "miten": 22, "n\u00e4it\u00e4": 4, "kansiin39": 1, "l\u00e4sn\u00e4olijoiksi": 1, "yhteiskunnallisesti": 1, "l\u00e4nness\u00e4": 1, "l\u00f6ytyy20": 1, "emme": 1, "neuvostokansa": 2, "kuohinneen": 1, "kirkolta": 1, "lis\u00e4\u00e4misess\u00e4": 1, "arvostelijoiden": 1, "l\u00e4hdekritiikiksi341": 1, "yrj\u00f6-koskinen": 2, "t\u00e4ss\u00e4": 27, "j\u00e4senet": 3, "tekstimuoto": 1, "aiemmasta": 2, "taloudellisiakaan": 1, "muokkaukset": 1, "sotasyyllisen\u00e4": 1, "tuhojen": 1, "kokeilu": 6, "yht\u00e4\u00e4n": 2, "motsats": 1, "opettajankoulutuslaitoksen": 1, "suomalais": 2, "tarkoitetut": 1, "ovat": 73, "aiottuakin": 1, "johtaja": 6, "oltaisiin": 1, "ingressin": 1, "tutkimustulosten": 1, "nimitettyn\u00e4": 1, "jopa": 21, "harjoittaa": 1, "falk": 2, "kansilehdell\u00e4": 1, "vaihdellen": 1, "polvista": 1, "siteit\u00e4": 1, "identiteettiin": 1, "professorina": 1, "puolustautui": 1, "pyrki": 5, "kouluhallitukselle": 34, "kappaletta": 1, "j\u00e4lkiseuraukset": 1, "oppikirjatoimittaja": 4, "erosi": 5, "huomioina": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4111": 1, "1980-luvulla": 3, "11017052": 22, "tutkituissa": 2, "tuotantoa": 1, "arvostelijat": 2, "eron": 2, "pohjana\u2026": 1, "alueen": 1, "saatavuudesta": 1, "nimimerkki": 1, "neuvostojohto": 6, "er\u00e4it\u00e4": 2, "tiedekunta": 2, "arvostelijataso": 1, "leima": 1, "120ahonen": 1, "1960": 4, "tunnilla": 2, "l\u00e4hihistoriaa": 1, "suhtautui": 2, "usko": 3, "lehdist\u00f6n": 1, "liitti": 1, "josko": 3, "kohde": 1, "valtiolaivoista": 2, "1975364": 1, "muutosehdotuksiakin": 1, "keskusteluun461": 1, "merkeiss\u00e4": 1, "sarjalan": 1, "avasi": 1, "ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "korostaa": 4, "arviossa": 2, "diaarinumerolla": 3, "tukivat": 1, "voikaan": 1, "neuvostoliittolaisen": 9, "k\u00e4ytt\u00e4miss\u00e4": 1, "ajattelen": 1, "analyysi": 1, "perustuvat": 2, "olisinkin": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4neens\u00e4": 1, "linjaan": 1, "kansakouluntarkastajista65": 1, "ymp\u00e4rill\u00e4": 1, "taustansa": 1, "opetusmonisteesta": 1, "taisteltu324": 1, "oppikirjahistoriikki": 1, "neuvostoliittolaismielinen": 1, "naapuruussuhteet": 1, "linjansa": 2, "esittelyni": 1, "kulttuurin": 3, "oppilasjoukolle": 1, "aloittava": 1, "l\u00f6ydy": 7, "tulkittavaa": 1, "liitteet": 5, "k\u00e4sitteliv\u00e4t": 1, "muuttuminen": 4, "ty\u00f6kirjasta": 1, "kritisoi": 3, "vierroksen": 1, "kertoa": 2, "b-osista": 1, "ulkopuolisiksi": 1, "maksimiin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6t": 1, "toimintaansa": 1, "huttusen": 1, "alkuper\u00e4isen": 2, "talousel\u00e4m\u00e4n": 3, "velvollisuus60": 1, "oppikirjayhteisty\u00f6st\u00e4": 1, "my\u00f6sk\u00e4\u00e4n": 10, "metodinen": 3, "1956": 8, "ilmi\u00f6it\u00e4": 1, "1939\u201340": 1, "vaikuttavia": 7, "v\u00e4lirauhansopimuksen": 1, "tekij\u00f6iden": 22, "perheenj\u00e4seni\u00e4": 1, "oppikirjantekij\u00e4": 4, "useissa": 1, "opetushallitukseksi": 1, "kirjoitusty\u00f6ss\u00e4": 1, "oon": 1, "valtioissa": 1, "muotoutuminen": 2, "edita": 11, "laajennettu": 1, "vuonna": 43, "riski\u00e4": 1, "uppsala": 2, "seminaareja": 3, "monesti": 3, "demokratian": 2, "todellisessa": 1, "tukevat": 1, "emeritaprofessori": 1, "nojata": 1, "tapahtuneesta": 1, "\u2019araksi": 1, "kokoomuslaiset": 1, "ratkaisun": 1, "konfliktista": 1, "ryhtynyt": 1, "olil": 1, "huomannu": 1, "toteutui": 1, "suotuisan": 1, "tukee": 1, "kuranttia": 1, "nopeasti480": 1, "taloustiedon": 1, "painotustenkin": 1, "analysis": 2, "suljettu": 1, "oikeutettuna": 1, "nopeampaa": 1, "t\u00e4llaiseksi": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "ajatus": 1, "yhdisti": 1, "lausunnonantajien": 4, "maalaus": 2, "rinnakkaiselon": 1, "1973b": 1, "haluttiinko": 1, "varmasti": 2, "yya-sopimusta": 3, "tappion": 1, "kysymykset": 1, "taso": 7, "46\u201348": 1, "sivulta": 2, "laajasti": 3, "tietoihin": 1, "ent\u00e4s": 4, "alkupuolella": 1, "lauseet": 1, "paljolti": 2, "palmerin": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 3, "erityiskiinnostus": 1, "sosiologian": 2, "lausunnonantaja": 2, "puolueettomuuspolitiikka": 2, "ehdotuksesta": 1, "ollut": 69, "vuosituhannen": 1, "humanististen": 1, "v\u00e4leihin": 1, "mielipidemittausten": 1, "yht\u00e4l\u00e4iseksi": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "jatkuvan": 1, "supervallalle": 1, "v\u00e4limietint\u00f6": 9, "ongelmiin": 1, "valtioneuvoston": 1, "ponnen": 1, "sympatisoivilta": 1, "tilanpuute": 1, "kansannousun": 3, "s\u00e4hk\u00f6isin\u00e4": 1, "saakka": 7, "koskeneet": 1, "k\u00e4sikirjoitusvaiheisiin": 1, "kappaleeseen": 1, "maininnalla": 1, "weiling\u00f6\u00f6sin": 2, "todettava193": 1, "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4n\u00e42": 1, "t\u0161ekkoslovakian": 18, "76\u201381": 1, "ilmaisten": 2, "valtiolaivoja": 1, "ty\u00f6rukkasiksi154": 1, "luokkaluonne": 1, "opetussuunnitelmasta": 1, "kuoli": 2, "yritti": 1, "suomalaisneuvostoliittolaisessa": 1, "eroteltu": 1, "haastattelukysymyksi\u00e4": 2, "ruokkisi": 1, "n\u00e4ht\u00e4v\u00e4": 2, "lauri": 3, "vilhelm": 1, "j\u00e4lkeen82": 1, "politicians": 1, "monista": 1, "unesco": 2, "1922": 2, "1982": 13, "huomattavan": 1, "suhtautumista": 1, "46\u201360": 1, "kiillottaminen": 1, "oppikirjatarkastus": 1, "termeineen": 1, "kokeilupalautteen": 1, "tutkimuksiinsa": 1, "esittely": 4, "keskeisiksi": 1, "martti": 3, "taiteen": 1, "tiedonluonteen": 1, "norjassa": 1, "tasoa": 2, "pehmennetty": 1, "lausunnonantajina": 1, "diktaattorina": 4, "vaaleissa": 2, "4671968": 2, "viittauksista": 1, "haudattu": 1, "vai": 14, "sopeutua": 1, "miehelle": 1, "joo": 1, "teosten": 5, "kanava": 4, "j\u00e4lleenrakentava": 2, "aunesluoma": 3, "och": 10, "pedagogi": 2, "tapiola": 2, "viimeistelemiseen": 1, "koulutoimen": 2, "perheenj\u00e4senin\u00e4": 1, "mitk\u00e4": 2, "pysy\u00e4": 3, "niille": 1, "pitkitt\u00e4issaarekkeita80": 1, "ty\u00f6skentely": 1, "neuvostoliitto-kuvauksia": 2, "voimakas": 1, "kohoamiselle": 1, "luottanu": 1, "oppimateriaalia": 5, "tunnusmerkit": 2, "pedagogisdidaktisesta": 1, "painottui": 1, "suurvaltojen": 12, "tilanne": 2, "ajattelivat": 1, "yleiss\u00e4vyn": 1, "julkaissut": 1, "painostava": 1, "neuvostoliitto-kuvauksen": 1, "hallinnollisen": 1, "j\u00e4tt\u00e4neet": 1, "rommilta": 1, "hyv\u00e4ksymismenettely": 1, "sellaisenaan": 1, "oppilailla": 1, "opetussuunnitelman": 27, "esimerkillist\u00e4": 1, "yhteiskuntaopille": 1, "kirjoitetussa": 1, "ilmapiiriin": 1, "uskoa": 2, "kiistanalaisuus": 1, "aineiden": 1, "\u00f6ljyn": 1, "1970-luvusta": 1, "tutkimus": 15, "aidoista": 1, "esitetyt": 2, "muassa": 12, "muodostajatasolla": 1, "oli": 265, "sidoksissa": 2, "luontevaa": 1, "luonnollisesti": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen": 1, "neuvostoliittolaisilta": 1, "sosiaalipsykologin": 2, "virassaan": 1, "laajoja": 2, "lis\u00e4t\u00e4": 3, "korppi-tommola": 2, "kaakinen": 11, "toisiinsa163": 1, "mainintoja": 1, "viholliskuvauksesta": 1, "250\u2013251": 1, "k\u00e4sittelevist\u00e4": 1, "osin": 7, "oppimateriaaleja": 3, "tutkimusraportti": 1, "h\u00e4nt\u00e4": 1, "vihjasivat": 1, "kouluneuvostoissa": 1, "dan": 1, "muutenkin": 3, "pyrkimyst\u00e4": 1, "kilometrin": 1, "silmin": 2, "pohjola\u2013norden": 1, "kulmen": 1, "joutui": 1, "suuriruhtinaskuntana": 1, "paasikivelt\u00e4": 1, "httpwwwfinlexfifilakismur195719570247": 2, "laatijat": 2, "tarpeellinen\u2019": 1, "kuvaamiseen": 1, "mietinn\u00f6ss\u00e4": 1, "meit\u00e4": 2, "lausunnonantajat": 4, "kansakouluja": 2, "holm\u00e9n": 12, "ylitarkastajan": 1, "otettavan": 1, "fp": 1, "neuvostoliittolaishistorioitsija": 1, "voimme": 1, "omiani": 1, "sanomissakin": 1, "synnyst\u00e4": 1, "usein": 12, "kuten": 28, "nimikett\u00e4": 1, "langettamista": 1, "n\u00e4ytteille": 1, "syrj\u00e4ytettyn\u00e4": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmista": 2, "vaimeni": 1, "parhaana": 1, "t\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 3, "julistaman": 1, "voinee": 1, "puolassa": 1, "13121975": 4, "ulkopuolella\u2019348": 1, "kilpailijateosta405": 1, "yhteiskuntaopetus": 2, "tarinat": 3, "aihe": 6, "1972\u20131976": 1, "yleiskokouksen": 1, "painopisteit\u00e4": 1, "varmaan": 1, "ep\u00e4historiallisia": 1, "toistemme": 1, "muuttunut": 1, "kielelt\u00e4\u00e4n": 1, "valmistui": 1, "menikin": 1, "moniperspektiivisyyteen85": 1, "yleiskuva": 1, "kattavia": 1, "lukiolaisille": 1, "puhutaan": 2, "professori": 17, "kokeilumonisteiden": 11, "makaavan": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n": 1, "suostumisella": 1, "puolueen": 3, "vain": 40, "leningradin-matkalla336": 1, "arvotusta": 1, "luvun": 4, "kulttuuripiireist\u00e4": 1, "nimi": 1, "esittelykappaleet": 1, "kannanottoja": 1, "1992a": 5, "kukaan": 1, "k\u00e4rsi\u00e4": 1, "er\u00e4iden": 1, "10-henkisen": 1, "25-vuotisjuhlasta": 1, "kanssa264": 1, "ratkaisuja": 3, "ohella": 4, "kahdet": 5, "tutustui": 1, "suhteista": 2, "onnistuneisuuden": 1, "annettiin": 1, "puhdistukset": 3, "julkaistujen": 1, "kyseenalaistavana": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4": 4, "kuuluisa": 1, "kiusaantuneisuutta": 1, "tarkastajalle": 1, "puitteissa": 1, "kysymykseen": 2, "tied\u00e4ttek\u00f6": 1, "tarkkaa": 2, "tilastoista": 1, "vedonnut": 1, "identtisesti": 1, "luvussa": 4, "minervan": 1, "liitett\u00e4viin": 1, "johto": 2, "luotti": 1, "\u201cthem": 3, "vertaan": 1, "saattaisivat": 1, "jne186": 1, "sallittua": 1, "nlon-suhteiden": 1, "valtiotieteiden": 2, "rukattiin": 1, "hentil\u00e4": 4, "suomalaiskommunisteja": 1, "no": 4, "jan": 5, "lis\u00e4tyn": 1, "osapuolen": 3, "oppikirjatekstist\u00e4": 1, "voimassa": 1, "lausunnossaan": 3, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6n224": 1, "kouluhallituksenkin": 1, "tuoreempaa": 1, "osallistuneet": 1, "melko": 1, "vakava": 1, "samanlaisella": 1, "vaikutti": 10, "maailmansodassa": 1, "tauno": 3, "julkaisuaikaan": 2, "kirjoitusprosessissa": 1, "virheellisist\u00e4": 1, "helpottaneina227": 1, "sis\u00e4isestikin": 1, "ty\u00f6skenteli": 1, "arkkitehtuurin": 1, "maailmanrauha": 1, "johtajaa": 1, "hitlerin": 4, "oppikirjaan373": 1, "saatiin": 2, "her\u00e4tti": 1, "vasemmistolaisimmat": 1, "kouluhistoriasta": 1, "useasta": 1, "v\u00e4itet\u00e4": 1, "maailmaa": 3, "useisiin": 1, "j\u00e4lkeenp\u00e4in": 2, "nootissa": 2, "bibliografia": 2, "8an": 8, "suunnittelijat": 3, "tuoreimpia": 1, "laadinta": 1, "p\u00e4\u00e4tymist\u00e4": 1, "erotukseksi": 1, "suurta": 2, "liittyi": 2, "kirjoitettuun": 1, "ep\u00e4luotettavuutta": 1, "eritt\u00e4in": 3, "panostaan": 1, "sotia": 1, "tietoisesti": 4, "laittomat": 2, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4": 3, "toisiaan": 1, "luokka": 3, "herkk\u00e4": 1, "neuvostoliitto-kuva": 2, "raporttiin": 2, "suuronen": 6, "2000-luvun": 1, "demokratiak\u00e4sityksen": 1, "koskevia": 1, "maanlaajuinen": 1, "haltuunsa": 1, "lukukirjat": 2, "vuodessa": 1, "muistutti": 1, "hallituksen": 1, "urheasta": 1, "ratkaisuita": 1, "oppikirjaniteiden": 3, "t\u00e4rkeimpi\u00e4": 1, "httpwwwkasvatus-ja-aikafisitelan1page_id119": 2, "valossa": 5, "esipuheen": 1, "whether": 1, "teokset": 3, "vaaraa": 1, "tiedeakatemialainen338": 1, "kohtalo": 1, "suomeksikin": 1, "prosessiin": 1, "yl\u00e4asteen": 3, "tuominen": 8, "porvarilliset": 1, "kalevan": 2, "painoasuun": 1, "612015": 1, "yksinkertaisen": 2, "varis": 2, "neuvostohenkisi\u00e4": 2, "stalinille": 1, "vihollinen": 3, "takia222": 1, "kuvattavien": 1, "l\u00e4heisyyteen": 1, "alkuopetuksen": 1, "kirjaluettelossa": 1, "\u00e4\u00e4rimm\u00e4isen\u00e4": 1, "kansainv\u00e4lisess\u00e4": 2, "h\u00e4vitettyjen": 1, "k\u00e4sityksist\u00e4": 1, "neuvostomy\u00f6nteiselle": 1, "kuvalla": 1, "nykyjohtoa": 1, "esiin": 6, "1800-luvun": 1, "ulkopolitiikassa284": 1, "tilanneet": 1, "selke\u00e4sti": 2, "vi": 6, "mink\u00e4laiset": 1, "osasto": 1, "syttyminen": 1, "my\u00f6t\u00e4vaikutuksella339": 1, "68124": 1, "pohlebkin-ilmi\u00f6\u00f6n": 1, "todeten": 2, "lis\u00e4tietoja-osion": 1, "neuvostovastaisuuksia": 1, "her\u00e4tt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "kuvata": 5, "it\u00e4maisena": 1, "synty": 2, "v\u00e4hemm\u00e4n": 2, "havainnon": 1, "negatiivinen": 4, "397\u2013398": 1, "voinut": 9, "1958": 1, "158\u2013206": 2, "sellaiseen": 2, "paha": 1, "peruskouluasetus": 2, "porvarillisten": 1, "tunsivat": 1, "heti": 5, "poikkeavan": 1, "valaisemaan442": 1, "tarpeelliseksi": 1, "pohjav\u00e4ri": 1, "paine": 3, "siihenkin": 1, "brunila": 2, "tunnelman": 1, "tuomo": 2, "neuvostoliitto-luvuissa135": 1, "kaisu-maija": 2, "opettajat": 15, "pitkin": 1, "sotaharjoituksista198": 1, "opittiin": 1, "vastaamatta": 1, "arvioiden": 1, "tuottaa": 4, "syyn\u00e4": 5, "tuomittavia": 1, "ihannoinnista": 1, "3101973": 2, "yhten\u00e4isyytt\u00e4": 1, "poiminnat": 1, "sarjassa": 1, "oppikirjoja107": 1, "vuosikymmenen": 5, "ollenkaan": 2, "takapajuista": 1, "kielteist\u00e4": 2, "luonnehdittu": 1, "vastaukset": 2, "my\u00f6hemm\u00e4n": 1, "paasikivi": 1, "kiihke\u00e4": 2, "muuttaa": 1, "arveluttavalta": 1, "osoittavan": 1, "ansioituneimmat": 1, "manu": 1, "vierros": 3, "kanssa": 31, "puolustussotaa": 1, "aroiksi": 1, "keskeinen": 1, "periaatteen": 1, "iltaoppikoululaisten": 1, "kumpaakin": 1, "kappale": 2, "aiheet": 4, "aika": 17, "tietoon": 1, "lis\u00e4\u00e4minen": 1, "kahdeksasluokkalaisille": 3, "teemat": 2, "johtaneen": 1, "kannattaja": 1, "kappaleensa": 1, "viljeltyj\u00e4": 1, "1542015": 2, "poliittinen": 19, "mielipiteeseen446": 1, "johtokunnan": 1, "kahdensadan": 1, "historiankirjoittaja": 1, "opetusyhteisty\u00f6t\u00e4": 2, "henkil\u00f6kohtaisesta": 1, "peruskoulua": 2, "niinsanotusti": 1, "kuvassa": 1, "kuolemastaan": 1, "mediamyll\u00e4kk\u00e4": 1, "aktiiveista": 1, "esitett\u00e4ess\u00e4": 1, "valvontaansa": 1, "varjo": 1, "2015": 33, "211\u2013364": 2, "nojautuu": 1, "presidentin": 3, "huomioida": 1, "arvioihinsa": 1, "sanotusta": 4, "aiemmin": 7, "monisteesta": 1, "norjasta": 1, "jotain": 4, "provosoimana": 1, "pysyv\u00e4\u00e4n": 1, "uhasta": 1, "lainauksia": 1, "kokeiluun66": 1, "t\u00e4hdent\u00e4\u00e4": 1, "kiristyess\u00e4": 1, "markkinat": 4, "positiivisia": 2, "l\u00e4hdeaineiston": 2, "johtuva": 2, "riikonen": 2, "sis\u00e4ist\u00e4misen": 2, "monia": 2, "1\u20137": 1, "kehittely\u00e4": 2, "s\u00e4vyyn": 2, "oppikirjayhteisty\u00f6n": 1, "seminaarissa": 12, "viholliskuvaus": 1, "hyvien": 7, "oppikirjojaan": 1, "heid\u00e4t": 2, "pops-70ss\u00e4": 1, "voitoista": 1, "neuvostoliitossa266": 1, "jatkuen": 1, "aloittanut": 1, "merkinneen": 1, "viitaten": 2, "alkaa": 1, "muokata": 1, "suosittua472": 1, "ajatellen": 1, "kohteeksi": 1, "sis\u00e4ltyisi": 1, "teiniliitto": 9, "yhteisty\u00f6ll\u00e4": 5, "1940-luvulla": 1, "tarkastellulla": 1, "sopimukseen": 3, "huomauttaessaan": 1, "sundqistin": 1, "valtiolaivat": 2, "sovittu": 1, "jatkamisesta": 1, "tarjoa": 2, "johtaneet": 2, "vaaleihin": 1, "aiemminkin": 1, "tanneriin": 1, "nimens\u00e4": 1, "rajoissa": 1, "hallituksen_arkistoon_kuuluu3f": 1, "lyhyesti": 2, "ahosen": 53, "suomalaisille": 2, "oikeisto": 1, "k\u00e4sitteell\u00e4": 1, "aatteellisessa": 1, "jompaakumpaa": 1, "rauno": 2, "ilmestyiv\u00e4t": 2, "tutkielma": 1, "toisella": 3, "nojasi": 2, "teoksessaan": 1, "1714": 1, "hannover": 2, "intressi": 2, "siva-projektista": 1, "jne93": 1, "sanam\u00e4\u00e4rien": 1, "sivut": 26, "varjolla": 1, "muotoiluihin": 2, "t\u00e4t\u00e4": 10, "esko": 1, "vanhentuneisiin": 1, "koulua": 1, "1948\u20131998": 2, "nuoret": 1, "vapaa": 1, "oiva": 16, "oppikirjatekstien": 1, "levitt\u00e4misess\u00e4": 1, "asiantuntemattomuudesta": 1, "kasvatustieteen": 8, "kontakteja": 1, "todettava": 2, "mainitsi": 3, "tulkinnanvaraisia": 1, "k\u00e4sittelevin\u00e4": 1, "perusosa": 65, "viereiseen": 1, "peruskoulutuksessa": 2, "selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 8, "osaatteko": 2, "arvostuksista": 1, "liettua": 1, "suorittaa": 1, "2003": 4, "mielivallan": 1, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6sten": 1, "kerro": 2, "yst\u00e4v\u00e4llisiin": 1, "kuvatekstin\u00e4": 1, "eri": 22, "kerronnassa": 1, "tulevaisuudesta": 2, "tiedote415": 1, "lis\u00e4yksi\u00e4": 1, "v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi": 1, "it\u00e4naapurin": 2, "historianopetuksen": 6, "till": 1, "suoraa": 2, "arvio": 2, "jatkosodasta": 2, "v\u00e4it\u00f6skirja": 8, "perustetun": 2, "pyrkimyksest\u00e4": 2, "kinnunen": 2, "1940-luvun": 1, "vastakkaisista": 1, "tiett\u00e4v\u00e4sti": 3, "kouluty\u00f6t\u00e4": 1, "toteaa": 8, "eri\u00e4v\u00e4t419": 1, "j\u00e4senten131": 1, "mobilisoi": 1, "opetuksessakin": 1, "suoranaisesti": 1, "todellisuuden": 1, "historiankirjoitusta": 1, "kritiikit\u00f6nt\u00e414": 1, "sukupolville": 1, "alaan": 1, "taloudessa": 1, "tutkinnon": 1, "samojen": 1, "kustannusyhti\u00f6t": 2, "viittaaminen": 5, "lenin-kuvia": 1, "1920-luvun": 2, "1964": 2, "erkki": 15, "analysoin": 3, "syttymisvaiheita": 1, "suhtautui184": 1, "seija": 4, "pysytell\u00e4": 4, "rinnakkaiskouluj\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4": 1, "vakavana": 1, "ulkoministeri\u00f6n": 1, "lappalaiselle195": 1, "tutkitusta": 1, "ihmetytti": 1, "poistaa": 1, "j\u00e4\u00e4nytt\u00e4": 1, "l\u00f6ytyv\u00e4st\u00e4": 1, "tutkimuskirjallisuuskaan": 1, "katsovat": 1, "unescon": 1, "nuorten": 2, "j\u00e4lkeisess\u00e4": 1, "suurten": 2, "mik\u00e4li": 3, "yst\u00e4vyyspolitiikalle": 1, "kilpailevassa": 1, "j\u00e4tetty": 8, "kertoivat": 1, "aho": 35, "kirjoitushetkest\u00e4": 1, "lassila": 2, "neuvotteluilla": 1, "opettajuudelle": 1, "22122014": 1, "p\u00e4iv\u00e4t": 2, "1980-luvuilla": 1, "pinta-alaltaan": 1, "opettajansa": 1, "tekstiosa": 3, "yhdysvaltalaisen": 1, "t\u00e4hdellist\u00e4": 1, "aatteita": 2, "historiatieteelliset": 1, "ensin": 4, "presidentinvaaleihin": 3, "lis\u00e4\u00e4ntynyt": 1, "varoittaa": 1, "tiett\u00e4v\u00e4ksi": 1, "kirjassani": 1, "nelisen": 1, "sopimuksia": 2, "pett\u00e4ess\u00e4": 1, "kertaalleen": 1, "komiteanmietint\u00f6": 6, "osallistui": 1, "mielt\u00e4ni": 1, "selostettu": 1, "kustannustoiminta": 2, "uudistuvan": 2, "tekij\u00e4n\u00e4": 1, "neuvostovastaisuuteen90": 1, "uusi": 11, "muistioon": 1, "josif": 1, "tuntuvat": 2, "taulukko": 8, "supervalta": 1, "katoaminen": 1, "kasvaa": 1, "kauheen": 1, "yliopistonkin": 1, "vaatimukseen": 2, "kuljettaa": 2, "sis\u00e4poliittista": 1, "into": 1, "niihin": 9, "perusluettelot": 2, "1973a": 2, "selvitett\u00e4v\u00e4": 2, "oletetaan": 2, "l\u00e4hteisiin": 1, "perusta": 4, "sotamuistojen": 1, "ei": 197, "molempien": 2, "vuosikurssilla": 1, "tiivistys": 2, "opsn": 2, "talvena": 1, "mielekkyytt\u00e4": 1, "identiteetin": 13, "sovun": 1, "nimitti": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta171": 1, "tutkimustulosteni": 1, "perusopetuksen": 4, "alustus": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isimmin": 5, "sitovasta": 1, "toteuttamisesta": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4": 3, "tiedettiin": 3, "sis\u00e4ll\u00f6llisesti": 1, "helpottavan": 1, "astuttua": 1, "samansis\u00e4lt\u00f6inen": 4, "perspektiivin": 1, "kouluhallinto": 3, "k\u00e4\u00e4nteeksi": 1, "school": 3, "opetusalalla": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4nyt": 1, "1998": 15, "oppikirjailijoihin": 2, "poliittista": 6, "kohdista": 1, "peruskoululuokan": 2, "otavalla": 1, "unkarilaiset": 1, "stalinisteja": 2, "tavallaan": 1, "syit\u00e4": 7, "suinkaan": 2, "mieli": 1, "seuraavan": 5, "seminaariraporttien": 1, "suomalaisneuvostoliittolainen": 1, "tutkimuksessaan": 1, "luetaan": 2, "l\u00e4hti": 1, "pohjois": 1, "apulaisosastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 1, "m\u00e4\u00e4riteltiin": 1, "alkuvuonna": 1, "national": 3, "mieliss\u00e4": 1, "materiaali": 1, "ratkaiseva": 1, "ratkaisevina": 1, "edellisell\u00e4": 1, "ymp\u00e4r\u00f6im\u00e4n\u00e4": 1, "neuvotella": 1, "aihettani": 1, "arvioidessa": 1, "yleisi\u00e4": 1, "useimmat": 2, "palvonta": 1, "post-marxist": 3, "kantaa": 6, "vihamielisetkin": 1, "kysymyksiin": 3, "valmisti": 1, "muotoilut": 1, "koulutuksesta": 2, "tampere": 10, "ruotsissa": 1, "koitteko": 3, "taitoja5": 1, "alkuep\u00e4ilykset": 1, "my\u00f6hemp\u00e4\u00e4": 1, "moskovasta": 1, "hieman": 1, "allekirjoituksista": 1, "osoittanut": 4, "kouluyhteis\u00f6n": 1, "perusteluiksi": 1, "seura": 29, "kasvatus": 11, "yst\u00e4vyytt\u00e4": 1, "leimattiin": 2, "kirjoitetaan": 4, "yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4": 3, "sensaatiomainen": 1, "jatkuu": 2, "suoranaisia": 1, "puoluekokoukset": 1, "objektiivisesti": 1, "poikkeuksellisen": 2, "keskusteluun": 1, "tai": 64, "kouluissa": 4, "kerrontaa": 1, "luvuilla": 2, "pit\u00e4isi": 3, "huolehtivat": 1, "kansanluonteen": 2, "oppimateriaaleina33": 1, "tapanaan": 1, "nykyaikaan28": 1, "vertasi": 1, "merkitty": 1, "rajoituksista": 1, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ni": 1, "sulje": 1, "muistan": 1, "ilmeisesti": 10, "voimakkaasti": 3, "kansallisuutta": 1, "tahoja": 4, "kansallisesti": 2, "koskevan": 5, "ahonen": 88, "esitelmi\u00e4": 1, "finland": 3, "aloitettiin": 1, "poistettavaksi": 1, "j\u00e4lkeinen": 1, "liioittelevan": 2, "1906\u20132006": 1, "ilmapiiri\u00e4": 1, "tutkimustiedot": 1, "julkaistua": 1, "tuntijakoa": 2, "larry": 7, "velvollisuus": 1, "kh": 59, "luettavuustutkimuksia": 1, "elinten": 1, "paasivirran": 1, "valtaisa": 1, "valottaa": 2, "kutsu": 12, "kustannustoimittajaa": 1, "ohjetta": 1, "ilmapiirin": 5, "maailmansotaa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t": 3, "tarpeellisuutta": 1, "al": 1, "p\u00e4\u00e4lle": 1, "korosteta": 1, "l\u00e4htein\u00e4": 4, "puutteita": 1, "ulla-liisa": 2, "keskustelevat": 1, "johtajilla": 1, "negatiiviset": 2, "siirt\u00e4mist\u00e4": 1, "yliopisto": 13, "esilletuoja": 1, "yya-henkisin\u00e4": 1, "ik\u00e4luokalle": 1, "luvut": 2, "johdolle": 1, "mahdollistu": 1, "virallisesta": 2, "hangon": 1, "nimi\u00f6sivu": 1, "j\u00e4senten": 1, "czech": 3, "ilmaistaan": 1, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4lle": 1, "kansallinen": 7, "kokonaan": 10, "tarkoituksena": 2, "k\u00e4yttiv\u00e4tkin": 1, "antaa": 7, "koulutuksellinen": 2, "savela": 1, "tarkastajan": 2, "y\u00f6pakkasiin": 1, "saattaisi": 2, "19\u201320": 1, "perusopetuksessa": 1, "kansainv\u00e4lisyyskasvatuksen": 1, "pit\u00e4v\u00e4t": 1, "vihavaisen": 3, "tekstith\u00e4n": 1, "voidakseen": 1, "k\u00e4yt\u00e4n": 1, "kokeilumuoto": 1, "kasvaneet": 1, "my\u00f6nteisemp\u00e4\u00e4": 1, "neuvostomy\u00f6nteisyytt\u00e4": 1, "sis\u00e4isen\u00e4": 1, "demokraattinen": 3, "lehtoreista": 1, "selaamalla": 1, "yst\u00e4v\u00e4llisess\u00e4": 2, "toimenpiteit\u00e4286": 1, "lainausta": 2, "analysoidessa": 1, "yst\u00e4vyyshenkisyydelle": 1, "valtion": 12, "kansainv\u00e4lisemm\u00e4ksi": 1, "11\u201312": 1, "vahvemmin": 1, "asettama": 1, "osiot": 1, "taitteessa": 1, "1980luvulla": 1, "muodostamiseksi": 1, "painatuskeskus": 2, "1132015": 2, "kaikuu": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4ksi": 1, "historiassaan": 1, "liberaalishenkinen": 1, "sotilasasiantuntijat": 1, "ensimm\u00e4isess\u00e4": 4, "kuulosta": 1, "birnbaum": 4, "oikeellisuudesta": 1, "helle365": 1, "uhri-suomen": 1, "suomi\u2013ven\u00e4j\u00e4-seura": 1, "esittelyist\u00e4": 1, "2005": 1, "mainittu": 6, "ty\u00f6ss\u00e4": 4, "l\u00e4hett\u00e4m\u00e4": 1, "kuvitella": 1, "henkil\u00f6kohtaista": 1, "tampereen": 7, "1940": 6, "suomalaisella": 1, "hallinnollisissa": 1, "ristiriitaisista": 1, "uudistuskampanja": 1, "seurauksena": 2, "tiedossa": 1, "laine": 7, "yhdensuuntaisempaa": 1, "toisiamme": 1, "vaihdettu": 1, "olisiko": 1, "l\u00e4hdeteosta": 1, "erottavan": 1, "oppikirjamarkkinoilla": 1, "koordinaattorina343": 1, "opetukselle": 2, "vieras": 2, "mussolini": 1, "neuvostoliitto-my\u00f6nteisyydest\u00e4": 1, "ty\u00f6v\u00e4enj\u00e4rjest\u00f6ihin": 1, "kursseja": 1, "assarsson": 1, "ajoista": 2, "johtajan": 1, "yhteiskunnan": 13, "arto": 1, "rehtori": 1, "mahdollisuudet": 2, "aikana316": 1, "teollistumisen": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4si": 1, "united": 1, "tukemaan": 2, "kiintoisa": 9, "neutraaliin": 1, "kleio": 4, "kuvaavan": 1, "joten": 33, "tapahtumiin": 2, "kaikilla": 2, "\u00e4lk\u00e4\u00e4": 1, "muodostajina": 1, "talvisotaa": 3, "k\u00e4ytettyihin": 1, "tiedekunnan": 2, "niinik\u00e4\u00e4n": 1, "pohditaan": 1, "syrj\u00e4ytettiin263": 1, "sopimusmaininta": 1, "ankaruuteen": 1, "muistioihin\u2026": 1, "opetuksesta145": 1, "seminaaria": 1, "t\u00e4ht\u00e4siv\u00e4t": 1, "kaikesta": 1, "k\u00e4sin": 3, "suomenkielist\u00e4": 1, "yksioikoinen": 1, "uskonnollisen": 1, "hienotunteisuutta": 1, "n\u00e4ist\u00e4": 1, "senh\u00e4n": 1, "tiet\u00e4isiv\u00e4tkin": 1, "valvontakomissioon": 1, "asiakirjamateriaali": 2, "siirtymisest\u00e4": 1, "v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "isovanhempien": 1, "samanhenkinen": 1, "_kouluhallituksen_arkistoon_kuuluu3f": 1, "uskonpuhdistuksen": 1, "neuvostoliitto-kritiikki": 1, "11973": 2, "l\u00e4nsimaassa": 2, "ilmapiiri": 4, "keskitt\u00e4misen": 1, "historiallis-pedagoginen22": 1, "uusiksi": 1, "tahojen": 1, "herkist\u00e4": 1, "tiedeyhteis\u00f6n": 1, "rajoituksia": 1, "lopussa": 3, "kaksinkertaistunut": 1, "toisin": 1, "1974400": 1, "podgornyi": 2, "oikeudellista": 2, "det": 1, "huomion": 1, "alkaen": 3, "3182012": 2, "vastaa": 6, "informaatio": 1, "vaikuttamaan": 8, "internationale": 2, "osaisi": 1, "kokosin": 1, "neuvostoliitossa": 11, "suhteisiin": 3, "nujertamisessa": 1, "vastustaminen": 1, "miksi": 10, "laadintaan": 2, "kansakunnat": 1, "muutin": 1, "asetetaan": 1, "nimet\u00e4": 1, "nl-suhteiden": 1, "ohessa": 2, "moni\u00e4\u00e4nisyys": 2, "substantiivit": 1, "valtio": 5, "otos": 1, "kukistivat": 2, "yhteiskunnissa": 1, "pedagogisesta": 1, "annetaan": 1, "keskitys": 1, "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6\u00e4": 2, "politiikallaan": 1, "nimell\u00e4\u00e4n": 1, "tapaamisessa": 1, "maantieteellisill\u00e4": 1, "1970-talet": 1, "puuttumisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4": 1, "alleviivaava": 1, "merkitt\u00e4vimpi\u00e4": 1, "ammatilliseen": 1, "k\u00e4sittelytaulukot": 1, "sympatisoiva": 1, "my\u00f6nteiseen": 1, "httpwwwstatfiartikkelit2010art_2010-06-07_005htmls2": 3, "miljoonat": 1, "ep\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "kolmanteen": 1, "j\u00e4rk\u00e4le391": 1, "oppikirjoihin": 14, "tajuttiin": 1, "julkaisi": 3, "suhtautuminen": 2, "katsaus": 1, "y\u00f6pakkasten": 1, "finlands": 1, "liitt\u00e4\u00e4": 2, "suomalais-neuvostoliittolaisen": 5, "koettiinko": 2, "pelk\u00e4st\u00e4": 1, "ep\u00e4ilyksi\u00e4\u00e4n": 1, "kahdeksasluokkalaisen": 1, "tilasta": 1, "riensiv\u00e4t": 1, "puolueettomuudesta": 1, "liitemuistio": 3, "toiminutta": 1, "yhteiskunnallisen": 3, "tasan": 1, "tekij\u00e4n": 9, "12008": 1, "ratkaisuiden": 1, "v\u00e4\u00e4rin": 1, "tekstikorjausten": 1, "sosiaalidemokraateille": 1, "v\u00e4ite": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmat": 1, "gradussaan": 1, "soveltaminen": 1, "liittyy": 1, "p\u00e4ivill\u00e4": 1, "lieventy\u00e4239": 1, "ilmoitettu": 1, "j\u00e4rjesti": 2, "k\u00e4sityksest\u00e4": 1, "esitt\u00e4\u00e4": 4, "voineet": 7, "tarkastelemaani": 1, "teht\u00e4viss\u00e4": 1, "sivunumerot": 1, "teki": 5, "ohi": 1, "berliinin": 2, "valvomassa": 1, "presidentinvaaliinkin203": 1, "kuvauksissa": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 16, "ottaisikaan": 1, "vahvuuteen": 1, "aloittivat": 1, "uudella": 2, "tarkastamisen": 1, "nojaavat": 1, "mainostamisen": 1, "omista": 2, "tekstej\u00e4\u00e4n": 2, "asenteellisuudesta352": 1, "suotuisasti294": 1, "huomauttaa": 2, "muokattu": 1, "tilaisuudesta": 1, "saavutusten": 1, "joissa": 7, "oulu": 2, "tasavallassa": 1, "vuosikymmeni\u00e4": 2, "oppikirjoiksi": 1, "h\u00e4n": 65, "yhteiskuntaja": 1, "kohdistetut": 1, "tekstialueella": 1, "arkisto": 8, "suorasanaisemmin": 1, "suorittaville": 1, "radikalismi": 1, "kahta": 3, "teill\u00e4": 2, "tekev\u00e4ns\u00e4": 1, "jatkaa": 5, "leningradin": 1, "kansakoululakia6364": 1, "entiseen": 1, "taustaa": 9, "kustantamon": 2, "kansainv\u00e4liseen": 1, "en": 9, "provosoimattomasti": 1, "talouslukuja304": 1, "mainittavaksi": 1, "neuvostoliitto-osuuksien": 1, "kutsun": 1, "esitelm\u00e4t": 1, "linjan": 2, "yhten\u00e4iskoululla": 1, "sain": 1, "harjalla": 1, "tie": 1, "vapaampien": 1, "my\u00f6hemminkin": 1, "henkil\u00f6kohtaisesti": 2, "ilmaisuihin": 1, "jotka": 29, "aivopesulta": 1, "taloudellisempaa": 1, "puolan": 5, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4n\u00e4": 1, "suomalaisen": 19, "yleisen": 2, "mahdolliseen": 1, "liukuvan": 1, "polish": 3, "maalailee": 1, "taho": 1, "ent\u00e4": 3, "puoli": 2, "silmiin": 1, "teos": 13, "teimme": 1, "lehteen": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ksi418": 1, "n\u00e4kemys": 2, "osallistuivat": 1, "olleet": 13, "inhottu": 1, "keskustelleensa": 2, "toisena": 1, "tammen": 1, "pieneksi": 1, "sopivimman": 1, "n\u00e4in": 28, "monisteessa": 1, "asti202": 1, "neuvostoliittolaistutkimuksista": 1, "n\u00e4k\u00f6kulman": 5, "nopeuttavasti": 1, "haastattelurungon": 1, "ohjeita": 1, "kaltaisessa": 1, "levisiv\u00e4t": 1, "ep\u00e4luuloiset": 1, "saksaan": 1, "selitettiin": 1, "vanhemmilta": 1, "mielipiteest\u00e4\u00e4n": 1, "tapasitte": 1, "samana": 1, "korostunut": 1, "esiintyi": 1, "teerijoki": 2, "2841976": 2, "oppikirjoista481": 1, "laittoi": 1, "suotuisasti432": 1, "tutkinut": 2, "oppivelvollisuuskysymyksen": 1, "toisessa": 10, "kapinointia": 1, "tulevalle": 1, "hahmottuu": 3, "alkuper\u00e4isl\u00e4hteet": 2, "muistakin": 1, "otettu": 1, "teostahan": 1, "2000-luvullakin": 1, "muuteltiin": 1, "tarkistamiseksi368": 1, "luokittelemia": 1, "vaikuttaneita": 1, "sanoihin": 1, "tilalle": 2, "osallistuvissa": 1, "sovittiin": 3, "olikin": 3, "paras": 2, "identiteetti": 1, "1977": 6, "presidentti": 6, "my\u00f6t\u00e4mielist\u00e4": 1, "rintamien": 1, "vihollisen": 1, "kouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "tavoite": 2, "lukeneet": 1, "lopullisessa": 1, "pienim\u00e4ki": 3, "h\u00e4neen": 1, "pelkoa": 1, "korjattu": 2, "myllerryksen": 1, "p\u00e4\u00e4ministerit": 1, "neuvostoliitto-kuvasta": 1, "p\u00e4\u00e4lleliimatuilta": 1, "ajama": 1, "oppilaita": 4, "20-luvun": 1, "presidentit": 1, "kirjoihinsa": 1, "sortotoimenpiteet255": 1, "k\u00e4rsimysten": 1, "asti": 3, "seuraamaan": 2, "miellytt\u00e4\u00e4": 1, "viileyden": 1, "hyv\u00e4ksymisen": 3, "pitkitt\u00e4issaarekkeina": 1, "opetussuunnitelmaopas": 1, "suunnitelmiin": 1, "yleisesityksiin": 1, "yhten\u00e4iskoulussa115": 1, "ilmapiiri484": 1, "arvostelevassa": 1, "huomiolista": 1, "liput": 1, "sotasyyllisyysoikeudenk\u00e4ynneist\u00e4": 1, "kekkonen": 6, "oppikirjahistorian": 1, "staliniin": 2, "monipuolista": 1, "erotettavissa": 1, "kuvauksia306": 1, "nauttivia": 1, "puolueiden": 2, "1972": 21, "vakaita": 1, "l\u00e4sn\u00e4411": 1, "neuvostomielisesti": 2, "yksiselitteisesti": 2, "suhtautumisessa": 4, "voitane": 1, "markkinaosuus": 1, "muutti": 1, "saatavilla": 4, "siin\u00e4kin": 3, "hakuteoksena": 1, "ulkopolitiikka": 6, "kustantajapuolella": 1, "tutkimukset": 2, "uudelleenarviointia": 1, "periaatteessa": 1, "pohtii": 1, "tutkailemaan": 1, "rommi": 1, "anttitoim": 1, "oppikirjatekstille": 1, "opetukselliseksi": 2, "sensuroidaan": 1, "poliittisessa": 1, "kasvu89": 1, "perustelevat": 1, "paasikiven": 6, "kokeilumoniste": 63, "tarkoituksessa": 1, "maailmansotien": 1, "vastustuksen": 1, "lehtori": 8, "suunnittelun": 1, "yleissivistyst\u00e4": 1, "voisi": 5, "kirjattiin": 1, "hallinto": 3, "selityksineen95": 1, "katkaisemalla": 1, "asiantuntijatahoilta": 1, "tietoa": 3, "k\u00e4sitys": 1, "er\u00e4s": 1, "korjaukseksi": 1, "kannaltahan": 1, "valmistelivat": 1, "to": 4, "suomalaisissa": 5, "j\u00e4rjestelm\u00e4n\u00e4": 1, "2000luvulle": 2, "ensimm\u00e4isin\u00e4": 1, "roolin": 1, "viittasi": 4, "finnlandisierung-termin": 1, "lakiesityksens\u00e4": 1, "sivistyssanoista": 1, "purjeinaan": 1, "osaan": 1, "linjalla": 1, "normistoon": 1, "pitkitt\u00e4issaarekkeiden": 1, "todisteltiin": 1, "lukeneen37": 1, "kokemuksiensa": 1, "tein": 1, "tarkastelee": 1, "t\u00e4ten": 1, "yhteiskunnalliseksi": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymis": 1, "verkostosta": 1, "tukipylv\u00e4it\u00e4": 1, "sis\u00e4politiikassa": 1, "huomioon": 8, "saatavilla270": 1, "1973414": 1, "historiak\u00e4sityksi\u00e4": 1, "tekstiratkaisuiden": 1, "harrastaa": 1, "kirjoitushetken": 1, "vieraskielisen": 1, "taustalla": 14, "kouluhallintoa": 2, "ulkomaansuhteita": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohtaa": 1, "varjossa": 1, "liioittelua": 1, "tuntien": 1, "vakuuttelu": 1, "ohjenuora": 1, "49\u201351": 1, "de": 2, "puolustautumishalua": 1, "supervaltius": 1, "kun": 33, "opiskeluosasta": 1, "ulkopolitiikasta": 2, "tutkimukselle": 1, "varsinaisia": 1, "toivottuja": 2, "oikeistohenkinen": 1, "kirjapaja": 2, "oikean": 1, "tuntuma": 1, "eriarvoisuuden": 1, "tukikohtaan": 1, "ensimm\u00e4isen\u00e4": 1, "sivutoimisesti": 1, "aikahaarukan": 1, "vuosikymmenelt\u00e4": 1, "seminaarien": 6, "v\u00e4itettiin": 2, "helsinkiin": 1, "nimenomaan": 17, "sortovuosien": 1, "sanaa": 1, "hallintoj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "k\u00e4site": 1, "1800-luvulta": 1, "kyll\u00e4kin": 1, "tutkimusajanjaksolla": 1, "j\u00e4lleenrakennusty\u00f6n": 1, "gummerukselle": 1, "s\u00e4vy": 2, "esitet\u00e4": 1, "puhetta": 1, "edelt\u00e4j\u00e4n": 1, "toimivalle": 1, "erikoisesti": 2, "tekstimuutoksissa": 1, "1972\u20131977": 1, "esiintyv\u00e4\u00e4n": 1, "euroopan": 1, "viittaavia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6ihin": 2, "tutkimaan": 2, "l\u00e4nders": 1, "osaamista": 1, "opetettiin": 3, "sitkeydell\u00e4": 1, "tarpeellisena360": 1, "216\u2013217": 1, "oppikirjatekstiss\u00e4": 1, "uhreiksi": 1, "liittynyt": 1, "sosialististen": 5, "yhdestoista": 4, "kaudeksi297": 1, "kouludemokratiasta": 3, "t\u00e4yden": 1, "sodank\u00e4ynnin": 1, "rasilaa": 1, "kirjoissa": 3, "lausuntoon": 1, "kritik": 1, "toteutumisella": 1, "teoksista": 2, "tapahtumille": 1, "suhteitaan": 1, "m\u00e4\u00e4rist\u00e4": 1, "it\u00e4eurooppalaisista": 1, "1973\u20131975": 1, "kuolleeseen254": 1, "tarvitsee": 2, "kehitysyhteisty\u00f6t\u00e4": 1, "neuvotteluun\u2026": 8, "uhattuna236": 1, "olla": 21, "peruskoulumateriaaleista": 1, "puolistrukturoitu": 2, "toivomuksia": 1, "kumppanina": 1, "koetaan": 1, "ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4iseksi": 1, "taulukosta": 2, "oppilaiden": 15, "ylivoimasta": 1, "oltu": 2, "poikkeamaa": 1, "linjalle": 1, "yhdelt\u00e4": 1, "k\u00e4sitteleminen": 4, "liitet\u00e4\u00e4n": 1, "oma": 4, "h\u00e4visi": 1, "v\u00e4list\u00e4": 2, "tarkkailu": 1, "koulutusj\u00e4rjestelm\u00e4": 2, "kansallisilla": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 2, "kouluille": 1, "neuvostoliittolaishistorioitsijoiden": 1, "kehityst\u00e4221": 1, "jouduttiin": 1, "maansa": 1, "kilpailu": 2, "tarkastusprosessista": 1, "henkil\u00f6kohtaisia": 1, "kannan": 1, "ep\u00e4luuloa": 1, "kommentoitiin": 1, "yliopistopaino": 4, "tarkastusty\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 1, "kuuluviksi": 1, "puolustin": 1, "nordens": 1, "l\u00f6ytynyt": 1, "markkinoista": 1, "itsevaltainen": 1, "pohlebkin": 6, "ilmaistu": 1, "oppaassa": 3, "aakkosellinen": 4, "julkaistu452": 1, "oikeiston": 1, "lienee": 4, "materiaalinaan": 1, "teknisen": 1, "vertailemalla": 1, "uusissa": 1, "pyydet\u00e4\u00e4n": 1, "hymyilev\u00e4t": 1, "maatalousongelmat": 1, "jokseenkin": 2, "poliittiselta": 2, "l\u00e4ht\u00f6isin": 1, "monistenimityksest\u00e4\u00e4n": 1, "oppikirjailijan\u00e4k\u00f6kulmaa": 1, "pahantahtoisesti": 1, "seurasi": 2, "puheenj": 2, "2008": 31, "hitler": 1, "vertaamalla": 1, "kommunistinen": 3, "taustoista": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 4, "kokemusten": 1, "ino": 2, "useita": 5, "tietokirjailijat": 3, "ven\u00e4l\u00e4isvihamielisen": 1, "hypoteesini": 1, "p\u00e4invastaisessa": 1, "sivistyneist\u00f6ss\u00e4": 1, "edelt\u00e4v\u00e4": 1, "haastattelussa": 1, "puoliv\u00e4lin": 1, "sis\u00e4lt\u00e4en": 2, "maanviljelij\u00e4t": 1, "saanut": 3, "k\u00e4sikirjoituskopioista": 1, "kuvasta": 3, "semmosia": 2, "11069052": 7, "lukee": 6, "entisten": 1, "tiukemmin": 1, "arvostavista": 1, "viittaatte": 1, "p\u00e4\u00e4henkil\u00f6t": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 22, "oppimateriaalikomitean": 1, "etenemist\u00e4": 1, "seulontaa": 1, "todet": 2, "l\u00e4hteen": 1, "tosiasiaan": 1, "tekem\u00e4\u00e4n": 1, "huomattavasti": 5, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4taso": 1, "nelj\u00e4s": 17, "j\u00e4lleenrakennuksen": 1, "arvioida": 4, "tekij\u00e4t": 10, "pulmat": 2, "yleislinjoista": 1, "mainittiin": 1, "mielenkiintoinen": 3, "l\u00e4hteist\u00e4\u00e4n": 1, "nimitetty": 1, "suomi\u2013neuvostoliitto": 11, "kouluhallituksen": 85, "ym": 2, "rajasta": 1, "internationalen": 2, "el\u00e4kkeelle": 1, "lainata": 1, "kunnallispaino": 2, "filosofian": 2, "enn\u00e4tetty": 1, "julkaisuaikav\u00e4li": 1, "tapasi": 1, "kommunistien": 1, "satojen": 1, "listalta": 1, "sen": 54, "vuodelta305": 1, "yksityiskohta": 2, "1985": 6, "koskien113": 1, "tyydyt\u00e4\u00e4n": 1, "uupuvat": 1, "kapinayritysten": 1, "pohljobkinia": 1, "r\u00e4hm\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "vihollisina299": 1, "viitata": 9, "wieniss\u00e4": 1, "tutkimiseksi": 1, "hyvin": 22, "rooli": 3, "opettaa": 4, "miltei": 1, "monta": 1, "v\u00e4lisen": 3, "muodostajataso": 1, "1991": 6, "etsim\u00e4\u00e4n": 2, "tapahtumien": 5, "taistolaisten": 1, "sosialistista": 1, "tilanteen": 2, "k\u00e4ytt\u00f6\u00e4": 1, "luettu": 1, "kuvittelemaan": 1, "antama": 2, "schoolbooks": 1, "lukemiston130": 1, "palvelevista": 1, "urho": 6, "osiossa": 4, "heillek\u00e4\u00e4n": 1, "liittoluonnetta": 1, "ven\u00e4l\u00e4inen": 1, "ps-kustannus": 2, "eroavaisuuksista": 1, "lukijoitaan": 2, "maamme": 1, "varhaiskasvatustutkimusta": 1, "pit\u00e4\u00e4": 3, "voimalliselta": 1, "seminaareilla": 1, "institutionen": 2, "kuvausta": 2, "seikat": 4, "diktatorista": 1, "yksin\u00e4inen": 2, "saavutti192": 1, "textbooks": 7, "keskeisimpin\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemm\u00e4lt\u00e4": 1, "k\u00e4sikirja": 2, "peruuntui": 1, "kiistakysymyksiksi": 1, "suomalais-neuvostoliittolaisten": 3, "puolueellisuuteen": 1, "n\u00e4hd\u00e4ksemme": 1, "kehotus": 1, "yst\u00e4vyyssuhteet": 1, "pops": 3, "asettuisivat": 1, "kokeilupainosten": 1, "neuvostok\u00e4sityksest\u00e4": 1, "neuvostoliittolaistutkimusten": 1, "selvemmin": 1, "vastustavien": 1, "sdpn": 1, "seikasta": 2, "suhtauduttiin": 1, "useiden": 1, "maailmansodan": 22, "olisi": 52, "arvotus": 1, "laatimassa": 1, "tuotannossa": 1, "nevakivi": 6, "reenp\u00e4\u00e4": 2, "na1346293488224": 1, "ohjaaja": 1, "ymm\u00e4rretty289": 1, "nuorisoamme": 1, "puheenvuoron166": 1, "k\u00e4skynjaoksikin": 1, "vastaan233": 1, "tekstiosiin": 1, "silt\u00e4": 8, "nousu": 2, "elossa": 1, "kahdesta": 1, "jutussa": 1, "joku": 2, "esitelm\u00e4st\u00e4": 1, "sis\u00e4ltyv\u00e4": 1, "jakautuivat": 1, "jaettavissa": 1, "a-niteest\u00e4": 1, "kypsyydell\u00e4": 1, "kirjoittaa": 11, "ven\u00e4l\u00e4ist\u00e4miskauden": 2, "vallinnut": 2, "aktiivisia": 1, "kansannousun229": 1, "esitt\u00e4nyt": 2, "katsotut": 1, "suomettumisen": 11, "menestyneimm\u00e4t": 1, "onhan": 1, "kuvaamana392": 1, "alussa": 6, "kymment\u00e4": 1, "vuosituhannella": 2, "eskelinen": 1, "nimitettiin": 1, "t\u00e4llasiksi": 1, "toteuttaa": 1, "httpwwwophfidownload163777_perusopetuksen_opetussuunnitelman_perusteet_201": 1, "yhdysvalloista": 2, "havaintomateriaaliksi": 1, "kanavassa": 1, "seuraaville": 1, "pohljobkinin": 3, "suorasanaisesti": 2, "kehitt\u00e4miseksi": 2, "kahdeksasluokkalaisten": 5, "oppikirjatuotannossa": 1, "edist\u00e4v\u00e4n": 1, "eduskunnan": 2, "yhteisty\u00f6projekti": 1, "suhteissaan": 1, "siirtyneet": 1, "painostus": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4minen": 1, "kokoomuksen": 2, "maasta": 1, "pelosta": 1, "koulumalliin": 1, "peruskoulu-uudistus": 1, "matkan": 1, "didaktiikan": 2, "1940\u20131941354": 1, "aikoihin": 2, "l\u00e4hteet": 9, "kirjoittajatiimiin": 1, "ty\u00f6h\u00f6nne": 1, "nikita": 1, "janajevin": 2, "alalla": 3, "emeritusprofessorina": 1, "vuosisadat": 1, "muokkasivat": 1, "s\u00f6derstr\u00f6m": 2, "teksteihins\u00e4": 1, "vaatimuksen": 1, "neuvostoliittoon274": 1, "oppimisesta": 1, "ville": 2, "l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n": 1, "luento": 2, "l\u00e4hihistorian": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ji\u00e4": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4": 3, "pidetty": 4, "peruskouluj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4": 1, "suunnitellut": 1, "sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4": 3, "lehti": 6, "havaintojeni": 1, "neuvostoliitto-k\u00e4sityksiin": 3, "kirjoittaneen": 1, "1942015": 4, "huomio": 4, "ministerit": 2, "uusimmissa": 1, "panoksena": 1, "miehitys": 6, "koulujen": 2, "vastaavanlaista": 1, "onnistu": 1, "historiakuvaa": 1, "pohjalta445": 1, "maailma": 123, "ven\u00e4j\u00e4-kuva": 5, "k\u00e4ytt\u00e4en": 2, "kansalliskirjaston": 1, "mullistui": 1, "ven\u00e4j\u00e4-kuvasta": 1, "esitettyyn": 1, "tasoilla75": 1, "historiantutkijoiden": 1, "johtajatasolle": 1, "sitoivat": 1, "laajemmin": 3, "viittausta": 1, "pikkuseikan": 1, "vainoaikana": 2, "puhdistuksissa": 3, "ulottuvuutta456": 1, "av": 5, "v\u00e4h\u00e4n": 7, "varmuutta": 1, "koskaan": 2, "voiton": 1, "huomautan": 1, "syrj\u00e4ytt\u00e4misest\u00e4\u00e4n": 1, "yhten\u00e4": 1, "merkitt\u00e4vimmin": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4": 3, "puolalaiset": 1, "erilaisia": 2, "vaikuttavat": 9, "yhteisty\u00f6n": 14, "opiskeluosassa": 1, "lis\u00e4ttiin": 2, "piti": 8, "ajanjaksolla": 6, "sis\u00e4lsi": 2, "muutokset": 12, "viides": 1, "siirtym\u00e4vaiheen": 2, "kulunut": 1, "p\u00e4invastaisen": 1, "varsin": 1, "ven\u00e4j\u00e4nneuvostoliiton": 2, "median": 4, "tutkielmasta": 1, "alullepanijana": 1, "jonkinlaisia": 1, "sis\u00e4ll\u00e4": 1, "shaw\u00b4s": 2, "hyv\u00e4": 5, "j\u00e4senyyteen8": 1, "viholliskuvia": 1, "wuorenheimon": 1, "teht\u00e4v\u00e4n": 2, "sanamuotoja": 3, "vahvin": 2, "kotien": 1, "kirjallisuuslistoilta": 2, "samanhenkisesti": 1, "erot": 1, "speeches": 1, "kohdistuneen": 1, "keinotekoisilta": 1, "kuvattuja": 1, "esseit\u00e4": 2, "laskettuaan": 1, "sosiologisia": 2, "oikaissut": 1, "puuttuneen": 1, "antaneet": 1, "oppimateriaalit": 4, "apnn": 1, "tutkimusta": 3, "vetiv\u00e4t": 1, "palkkoja": 3, "kutsuja": 1, "kokeilumonisteet": 6, "opettajan": 5, "onkin": 3, "n\u00e4kyi": 1, "ym357": 1, "v\u00e4\u00e4ristelev\u00e4\u00e4": 1, "tehtiink\u00f6": 1, "muille": 1, "apuv\u00e4lineit\u00e4": 1, "sanotaan": 1, "vihollisina": 1, "v\u00e4hensi209": 1, "\u00e4rtynyt": 1, "koskeviin": 3, "50\u201351": 2, "heikki": 5, "painostusmieless\u00e4322": 1, "vanhemmalla": 1, "t\u00e4hdellisemp\u00e4\u00e4": 1, "kannaksella310": 1, "historiankirjoituksessa": 1, "asiakirjan": 17, "k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4": 1, "painopisteen": 1, "mill\u00e4": 4, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4": 2, "havainnollistuu": 1, "merkeiss\u00e4291": 1, "suhteet": 4, "hos": 1, "ratkaisujen": 1, "muistelee": 4, "artikkelia": 1, "\u00e4\u00e4rivasemmistoa": 1, "k\u00e4ytett\u00e4vi\u00e4": 1, "seitsenkohtaisen": 1, "kirjoittamisesta91": 1, "niist\u00e4": 7, "1869\u20131969": 2, "kehityksest\u00e4": 4, "opetusalaan": 1, "positiivisessakaan": 1, "hihnasta": 1, "viestitt\u00e4\u00e4": 1, "pertti": 2, "lukuihin": 1, "uuden": 13, "voinu": 1, "analyysilukujen": 1, "aura": 2, "tutki": 2, "osallistujamaat": 1, "osakeyhti\u00f6": 2, "kuvaukseen": 6, "ajattelitte": 1, "1990": 22, "puolueellisuudesta": 1, "mukainen": 1, "vallitse": 1, "kulkuv\u00e4lineiden": 1, "j\u00e4rjest\u00e4isi": 1, "j\u00e4lleenrakennuksessa": 1, "tehdyist\u00e4": 3, "tietylle": 1, "k\u00e4yty": 2, "koulukirjojaan": 1, "kansakouluunkansalaiskouluun": 1, "suurosen": 6, "my\u00f6nteist\u00e4": 2, "kulku": 1, "sellasen": 1, "sitke\u00e4": 1, "suotuisa": 2, "oteta": 2, "painamattomat": 4, "kouluista": 1, "oodi": 2, "viikkotuntia": 1, "joulukuussa": 2, "esiintyy": 2, "kirjayhtym\u00e4n": 1, "kapina": 2, "puolueettomia": 1, "listat": 1, "suurimmillaan": 1, "s\u00e4ilynyt": 1, "shaw": 14, "k\u00e4sittelyst\u00e4": 2, "rikottu": 1, "asiaa": 7, "gradu": 6, "laitokselta": 1, "kommunistiselle": 1, "syy\u2013seuraus": 1, "toimesta": 6, "oulun": 5, "opinn\u00e4ytteet": 2, "fakta": 1, "esittiv\u00e4t": 4, "mielens\u00e4": 1, "huolehtinut": 1, "v\u00e4\u00e4rink\u00e4yt\u00f6ksis": 1, "my\u00f6hemmin": 12, "maissa": 1, "avoimesti": 2, "voionmaa": 2, "laitoksen": 8, "ulotu": 1, "pohjana": 2, "parhaimpana": 1, "pitk\u00e4": 1, "suomalais-neuvostolaiseen": 1, "laskettavia": 1, "ilmoitti": 6, "joukkojen": 2, "eiv\u00e4tk\u00f6": 1, "oppikirjoilla": 2, "nousee": 3, "aiemmissa": 3, "kiusallisia": 1, "teksteist\u00e4": 1, "oppikirjojen": 76, "saralle": 1, "oppikirjailijoilla": 1, "jukka": 17, "wsoyll\u00e4": 1, "noottikriisin": 1, "amerikkalaisen": 1, "saitte": 1, "raportista": 1, "sivulla": 1, "tietyll\u00e4": 2, "tulkinnan": 1, "komiteoiden": 1, "v\u00e4lirauha": 3, "hahmotteli": 1, "t\u00e4rkeiden": 1, "on": 396, "monivuotinen": 1, "taloustieto": 8, "omaksumaan": 1, "tiedotuslaitosten": 1, "suitsutukselta": 1, "kokonaiskuvaa": 1, "tasapuolisuuteen": 1, "tiimoilta": 1, "valmistaminen": 2, "taistelu": 2, "ep\u00e4luotettavia296": 1, "vastakkaisilla": 1, "laittanut": 1, "6\u20137": 1, "tarkoitetaan": 4, "esille": 12, "ministerien": 2, "1941": 2, "kokeilumonisteilla": 1, "oppikurssien": 1, "arvioin": 1, "suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4ns\u00e4": 1, "termin": 3, "janne": 4, "vaikuttiko": 1, "uudistuksista": 1, "yok-projekti": 2, "opetusministeri\u00f6n": 6, "tarkastamia": 1, "tuolloinkin": 2, "alustukseen": 2, "kaksiosaiseksi": 1, "toimijana": 1, "t\u00e4rke\u00e4n\u00e4": 4, "opetussuunnitelmiin147": 1, "painotetusti": 1, "dokumenttiyhteenveto": 1, "s\u00e4hk\u00f6iset": 2, "maa443": 1, "tukeminen": 2, "lehtoriksi": 1, "olevat": 1, "roolia81": 1, "virke": 3, "t\u00e4llaisten": 1, "rakentuminen": 3, "1815": 1, "kommunistit": 1, "kuluttua": 2, "maassa": 2, "aloittamiselle": 1, "opettajankoulutuslaitos": 4, "harvaan": 1, "l\u00f6yt\u00e4\u00e4": 3, "tuoreita": 1, "maineensa": 1, "v\u00e4itt\u00e4mi\u00e4": 1, "yksipuolisesti": 1, "systeemist\u00e4": 1, "oikein": 6, "normaalilyseon": 1, "sopimuksessa": 1, "salaista": 1, "saksa-suuntautumiseen": 1, "tulevaisuutta": 2, "kaiken": 3, "verbej\u00e4": 1, "maata321": 1, "alleviivattu": 1, "oppikirjantekij\u00f6ihin": 1, "tapahtuivatkin": 1, "tiet\u00e4minen": 1, "haastattelussaan": 5, "tiedeakatemia": 2, "tarkastusty\u00f6t\u00e4": 1, "j\u00e4ttinaapuriinsa": 1, "kansainv\u00e4lisesti": 1, "vapautuminen": 1, "kuulleensa": 1, "majesteettirikosta471": 1, "koulukirjojen": 3, "textbooks19": 1, "tietol\u00e4hteen\u00e4": 1, "opetussuunnitelmassa": 3, "taru": 2, "koulutuksen": 11, "hy\u00f6dytt\u00e4v\u00e4": 1, "teksteihin": 4, "syylt\u00e4": 1, "kaatuneiden": 1, "uutena": 1, "1970-luku": 1, "yst\u00e4v\u00e4": 2, "t\u00e4ytyi": 3, "lihavoinnit": 1, "kannassaan": 1, "paljasta": 1, "rajaloukkaukseen": 1, "lis\u00e4tietoa": 3, "his": 1, "tarkkaan": 3, "oittinen": 2, "historiantekij\u00f6it\u00e4": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "kommenttien": 1, "suurtenkaan": 1, "negatiivisia": 3, "rouvinen": 1, "kantamatta": 1, "listan": 2, "reino": 3, "2016": 3, "107\u2013143": 1, "sanoja": 1, "vastaavista": 1, "johtavina": 5, "joillain": 1, "teemoja": 2, "muutoinkin": 1, "puhuvan": 1, "hahmottaa": 1, "vaikutusta": 6, "tarkastajana": 1, "saavutuksista": 2, "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4taho": 1, "puutteellinen": 1, "varsinaisessa": 2, "mitat": 1, "kentt\u00e4\u00e4n": 1, "mietint\u00f6j\u00e4": 2, "t\u00e4mm\u00f6si\u00e4": 1, "liitteen\u00e4": 3, "euroopassa": 2, "naapurimaastamme": 1, "palautteen": 1, "xlvi": 2, "kannata": 1, "ep\u00e4varmaa": 1, "toimivat": 4, "kummatkin": 4, "paljonkin": 1, "puheesta": 1, "surmata": 1, "menett\u00e4v\u00e4t": 1, "kiistakysymyksiss\u00e4": 1, "k\u00e4siteltyjen": 2, "neuvostoliitto355": 1, "h\u00e4ipyneet287": 1, "tehty": 9, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4": 2, "side": 1, "toi": 2, "suomettuneita": 2, "toimikaudella": 1, "perinteisesti": 1, "p\u00e4\u00e4sihteeri": 1, "lopulta": 2, "lainaan": 1, "professorin": 1, "vakuudeksi": 1, "240\u2013242": 1, "sosialisten": 1, "muuttaakseen": 1, "opetusministeri\u00f6": 7, "kohdannut": 1, "kirjattuna": 1, "portin": 3, "vallassa": 1, "perustettiin": 1, "tarkoin": 1, "tulkinta": 4, "poliitikot": 1, "\\n\\n": 3, "1900-luvun": 3, "41981": 2, "erillist\u00e4": 2, "kielteisempi": 1, "saatava": 2, "httpwwwfinlexfifilakismur196819680467": 2, "tuoreemmassa": 1, "kyseenalaistaneensa": 1, "kokeilumonisteen": 11, "minuutin": 1, "kirjotettiin": 1, "kummastakin": 2, "varaa": 1, "rivej\u00e4": 1, "126een": 1, "oppikirjassa": 22, "kiintoisasti": 1, "vaatimuksia": 4, "kriittinen": 1, "historiak\u00e4sityksiin": 1, "asenteellista\u2019": 1, "ilmestymist\u00e4": 1, "tehokas": 1, "selostettaessa313": 1, "aikalaiskeskustelu": 1, "laajemmat": 1, "hyv\u00e4ksynn\u00e4n": 1, "painostukseen": 1, "tunnelmaa": 1, "toimintaan": 2, "tarkasti": 4, "ranskan": 1, "116sirkka": 1, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 2, "tukevaa": 1, "millainen": 6, "kirjoittajista": 3, "parantamiseen": 1, "suomi\u2013neuvostoliitto-seuran": 2, "historiallis-yhteiskunnallinen": 1, "v\u00e4littyiv\u00e4t": 1, "valitsemiselle": 1, "tapoja": 1, "niteiden": 1, "radikalismin": 1, "nidottuja": 1, "alueelliset": 1, "valtiota": 1, "sodan": 8, "varsinaisen": 8, "avata": 1, "kiinnostuneen": 3, "muotokuvaksi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4myst\u00e4": 1, "jokaisella": 2, "t\u00e4llaisesta": 1, "lukuvuotta": 3, "v\u00e4it\u00f6stutkimuksen": 1, "minimist\u00e4": 1, "sellainen447": 1, "ahava": 1, "ep\u00e4illen": 1, "mikkelilt\u00e4": 1, "maija-liisa": 2, "teksteiss\u00e4": 4, "merkityksellinen": 1, "valvomaan": 1, "nytten\u2026": 1, "rotunsa": 1, "yksi": 12, "j\u00e4seniin": 1, "valtiollistamisen": 1, "pedagoginen": 1, "niukkuudesta": 3, "tjeckoslovakien": 1, "yhdeks\u00e4nnell\u00e4": 1, "syvent\u00e4\u00e4": 1, "tunnustelun": 1, "nelj\u00e4st\u00e4": 1, "politiikan": 4, "piiriedustajat": 1, "osalta": 9, "kriittisemmin": 1, "viime": 2, "j\u00e4lkeisen": 2, "taloustieteellisest\u00e4": 1, "yhteisty\u00f6t\u00e4454": 1, "kaiku": 3, "naapuristamme": 1, "semmosta": 2, "perehdytti": 1, "perehdyn": 1, "puuttuviin": 1, "klokova": 1, "hietakari": 1, "hyolin": 1, "oppimateriaaleissa": 5, "kulttuurillinen": 1, "neuvottelut": 2, "johtajatasolla": 1, "toisten": 2, "suunniteltavan": 1, "ep\u00e4onnistuminen": 1, "toistuvasti": 1, "julkaisun": 2, "sosiaalidemokraattien": 1, "sinivalkoisin": 3, "viev\u00e4n": 1, "vaarassa260": 1, "painoksen41": 1, "takia": 9, "looginen": 1, "olin": 1, "todenmukaiseksi": 1, "kuljunkin": 1, "kirjoittajien": 3, "keskitti": 1, "keskitetysti": 1, "julkaiseminen": 2, "poistettu": 4, "suikka": 4, "mainitsi109": 1, "sosialismi": 1, "jatkosotaa": 2, "korostamisesta": 1, "jonka": 22, "tutkimusaluettani": 1, "n\u00e4hty": 2, "pilvi": 4, "lausunnonantajana": 1, "uudistukseen": 1, "koulukirjoihin": 1, "toteuttamatta": 1, "kentt\u00e4": 1, "uhreiksi253": 1, "intressiryhm\u00e4t": 1, "kertakaikkiaan": 1, "it\u00e4\u00e4n": 1, "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n": 1, "puolilla": 1, "ty\u00f6": 3, "peruskoulukokeiluun": 1, "1917\u20131969": 1, "pitk\u00e4aikainen": 1, "tiedoiksi": 1, "lain": 2, "ajan318": 1, "keskikoulun": 1, "toimijoita": 3, "ulkopoliittisesti": 2, "muutos133": 1, "l\u00e4hesty\u00e4": 1, "huomionarvoisia": 1, "henkil\u00f6palvonnasta": 2, "sijoitetut": 1, "muuttua": 2, "tuo": 8, "n\u00e4k\u00f6kulmakin": 1, "erityisen": 5, "1809-2006": 1, "kuvattavissa": 1, "kirjoittamisesta": 1, "itsen\u00e4isyyteen": 1, "oppikirjamuutosten": 3, "tarkastustoiminta": 1, "perin": 3, "seminaarity\u00f6ni": 1, "avaruusohjelma": 1, "se": 76, "ty\u00f6ryhmiss\u00e4": 1, "muuttuneen": 1, "diktaattori": 2, "edelleenkin": 1, "kukoistaa": 2, "koulutoimittajan": 1, "hinnanmuodostuslaskelma": 2, "talous": 2, "pel\u00e4ttiin": 1, "painettu": 3, "pops-70n": 4, "henkil\u00f6kohtaiset": 2, "n\u00e4ytt\u00e4ytyi": 1, "lievent\u00e4\u00e4": 1, "seuraavana": 2, "halus": 1, "tulenarkaa": 1, "oppimateriaaleista": 7, "sanottua": 1, "tutkimukselta": 1, "v\u00e4heksy\u00e4": 1, "\u00e4rsytti": 2, "pohjola\u2013nordenin": 1, "2000-luvulle": 4, "istunnolle": 1, "liiton": 12, "vanhimman": 1, "ilmentym\u00e4n\u00e4": 1, "vertailutoimintaa": 1, "toimista": 1, "kyseenalaista": 1, "mieless\u00e4": 7, "jossain": 2, "k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n": 7, "yleispiirteet": 2, "puutetta": 2, "heid\u00e4n": 22, "perusosat": 1, "koostuu": 1, "julkaisu308": 1, "1930-luvulla": 4, "kauppaneuvottelut": 1, "n\u00e4kyv\u00e4t": 2, "kliseeksi": 1, "oppikirjantekij\u00f6iden": 1, "vastuulla": 1, "historiallisina": 1, "huonosti": 1, "yht\u00e4lailla": 1, "opetussuunnitelmat77": 1, "menestyst\u00e4": 1, "tuntumana94": 1, "kyvytt\u00f6myyteen": 1, "tykkivenepolitiikkaa": 2, "reijo": 1, "valmiista": 1, "istunnossa": 1, "sektorilla": 1, "1714\u20131967": 1, "komitea": 4, "materiaalissa": 1, "joko": 4, "siirtomaakansojen": 1, "nimess\u00e4": 1, "ennakkoluuloja": 1, "toimijaksi408": 1, "etupiiriasiakirjaa": 1, "suomalais-ven\u00e4l\u00e4isest\u00e4": 1, "osien": 1, "kiivaammin": 1, "tutkimustuloksia": 1, "vieraili": 1, "alkaessa": 1, "kattavasti": 1, "mink\u00e4": 7, "oppilaassa": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neens\u00e4": 3, "yleisesti": 2, "muotoilujensa": 1, "yya-sopimuksessa": 1, "leonid": 2, "sanamuodot": 1, "yhteisty\u00f6seminaarien": 1, "tarvittavaa": 1, "erityist\u00e4": 1, "syytettiin": 3, "maataloudella": 1, "rauhallisesti": 1, "is\u00e4": 1, "toisista": 1, "selvitt\u00e4miseksi": 1, "varovaiseen": 1, "teksti\u00e4\u00e4n": 1, "yst\u00e4vyyden": 11, "n\u00e4htiin": 1, "painoksiin": 1, "kehitt\u00e4misprojektia": 1, "valmis": 3, "vaativan": 1, "uudet": 5, "asiantuntijat": 2, "kielteisiksi": 1, "kenen": 3, "kunnalliseen": 1, "syyttelyyn": 1, "enemm\u00e4n": 7, "kirjantekemisen": 1, "olennaisimmat": 1, "palkkalistoilla": 1, "opettajisto": 1, "kunhan": 1, "vaikuttivatko": 1, "mieleisiksi": 1, "suomalaiskansallisen": 4, "yhteisty\u00f6st\u00e4": 4, "hiltunen": 1, "ilmapiirist\u00e4": 1, "huomioni": 2, "valtioiden": 3, "nykyp\u00e4iviin": 2, "suurvaltapoliittisista": 1, "esitys199": 1, "teperi": 2, "otteeni": 1, "jatkamista": 1, "luvulla": 2, "1930-luku": 1, "korostava": 2, "jotkin": 3, "teoksen": 11, "vapautui": 1, "marjukka": 2, "diktatuurina393": 1, "komission": 3, "lopetus": 1, "moskovan": 3, "alkuvuodesta": 1, "kielteisten": 1, "tiedostetaan": 1, "valtuuttamat": 1, "yhteys": 2, "edusta": 1, "kunnioitusta": 2, "voisitteko": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isist\u00e4": 1, "hengess\u00e4": 5, "historical": 3, "sukupolviprotestin": 1, "valvontakomissiota": 1, "vastasi": 2, "adjektiivit": 1, "ottaneet": 3, "lukuisuuden": 1, "oudon": 1, "arvioiminen": 1, "pitik\u00f6": 1, "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4": 2, "historiallis": 2, "tuloksenaan": 1, "monopolia": 2, "ns": 2, "niit\u00e4": 22, "k\u00e4ytettiin": 2, "neutraalilla": 1, "poliittisluontoisen": 1, "kannanotto": 1, "tutkineet\u2026": 1, "tuotti": 1, "arvostelivat": 1, "v\u00e4it\u00f6skirjasta": 1, "itse": 18, "puolustuksesta88": 1, "sik\u00e4li": 2, "tuomittu": 1, "periaatteissa": 1, "neuvostoliitto-suhteet": 1, "yhteisniteen\u00e4": 1, "42\u201343": 1, "fascistinen": 1, "tapahtumia": 4, "konkreettinen": 1, "nykylukijan": 1, "destalinisointi": 1, "elokuu": 1, "kopion": 1, "vasemmistohenkinen": 1, "katsomansa": 1, "ep\u00e4selv\u00e4ksi": 1, "valtiolliset": 1, "edelt\u00e4v\u00e4t": 1, "sanotun": 4, "ohitetaan": 1, "l\u00e4nsiluodon": 3, "presidentinvaaleista": 1, "alkuper\u00e4isteksteist\u00e4": 1, "p\u00e4tevi\u00e4": 1, "neuvotteluiden": 1, "hyv\u00e4ksyisi": 1, "samoihin": 3, "rakenteita": 2, "vuosikymmenell\u00e4": 2, "perspektiivi": 1, "edistyv\u00e4": 1, "liiankin": 1, "kansalaisiaan344": 1, "diktatuuriin": 1, "tulkita": 4, "tulee": 8, "sopimusasian": 1, "esityksist\u00e4": 1, "nimitet\u00e4\u00e4n": 1, "uudenlaiseen": 1, "vastaanotosta": 1, "kysymysten": 3, "ratkaisuista": 2, "arvostelijoina": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n444": 1, "jota": 9, "arkistossa": 2, "l\u00e4\u00e4ketieteen": 1, "valitettavasti": 2, "kertonut": 2, "taistelivat": 1, "kansakunnan": 4, "kansojen": 4, "laajempaan": 1, "kolmessa": 2, "jyrk\u00e4sti": 1, "oppikirjailijoiden": 16, "laadinnasta": 1, "1900": 1, "sis\u00e4lt\u00f6\u00e4127": 1, "neuvostoliittolaisl\u00e4hteeseen": 1, "aggressivisia": 1, "osoittautunutta": 1, "opetustunteja": 1, "aikarajaus": 1, "sanottiin": 2, "valvota": 1, "it\u00e4iseen": 1, "vertailen": 2, "oikeus": 2, "liian": 6, "tutkimusja": 1, "alkuk\u00e4sitykseni": 1, "kansikuvat": 1, "keski\u00f6ss\u00e4": 3, "ven\u00e4l\u00e4isiksi": 3, "ty\u00f6ni": 2, "kappaleen": 8, "koulutus": 7, "helsinki": 163, "analysoitu": 1, "kirjantekij\u00f6iden": 2, "sopivaa": 1, "saati": 1, "sanaakaan": 1, "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti": 1, "ulkoasianministeri": 2, "ilmaantuivat": 1, "4431970": 2, "neuvostotasavaltoina214": 1, "en\u00e4\u00e4": 9, "yleissivist\u00e4v\u00e4": 2, "v\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "eduskunta": 2, "her\u00e4tet\u00e4": 1, "eristyneeksi": 1, "ilmaisuja": 1, "haastattelija": 1, "historiassa": 4, "saralta": 1, "p\u00e4invastaisesta": 2, "ylihallituksen": 2, "oppikirjatarkastustoimisto": 1, "tilastokeskuksen": 3, "11017051": 3, "arvostelijoita": 1, "antavat": 2, "ei-neuvostovastaisia": 1, "asennemuokkaukseen": 2, "tulemaan": 1, "v\u00e4limietinn\u00f6ss\u00e4": 2, "oppikirjojemme": 1, "samanlaisia": 1, "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4sitelless\u00e4\u00e4n": 1, "yksioikoisesti": 1, "kupruihin": 1, "suuntaan283": 1, "erilainen": 2, "konkreettisin": 1, "tutkimuksellinen": 1, "yhteisi\u00e4": 2, "nuhteluun": 1, "saamiseksi": 1, "omaa": 2, "rakentamaan": 1, "oppikirjoissa12": 1, "pid\u00e4": 1, "lounasmeren": 1, "j\u00e4lkisuomettuneeksi491": 1, "ajoivat": 1, "jolloin": 10, "valvontakomission": 3, "osapuolet": 1, "itsen\u00e4isesti": 1, "suunnattu": 2, "luvusta": 1, "east": 3, "typologian": 2, "suurvalta": 3, "historiankirjoituksen": 3, "toista": 3, "heit\u00e4": 2, "sanon": 1, "rivien": 2, "aatteellis-poliittisen": 1, "kaksiosainen": 1, "yleinen": 2, "1917\u20131975": 2, "yll\u00e4oleva": 2, "j\u00e4rkytti": 1, "irtaantui": 1, "selitti": 1, "puolueettomuutensa": 1, "muoto": 2, "uhri": 1, "valtuuskuntaa": 2, "esitt\u00e4mistapaa": 1, "auktorisoituina": 2, "kyseess\u00e4": 11, "vastineiden": 1, "tiedepoliittiseksi": 1, "omaan": 2, "synnerhet": 1, "tarmoaan": 1, "laajentamismahdollisuuksien": 1, "ep\u00e4selv\u00e4\u00e4": 2, "suuremmasta": 1, "puolustavaksi": 1, "ilmi": 17, "tuotiin": 2, "tekeminen": 1, "monisteissa": 1, "v\u00e4h\u00e4tellen": 1, "kerrotaan": 14, "puolueet": 2, "otettava": 2, "havaintoa": 1, "aiheuttama": 2, "selv\u00e4\u00e4": 3, "marxilaisesta": 1, "otetut": 2, "muussakin": 1, "haava": 1, "s\u00e4vyinen": 1, "markkinoinnin": 1, "puolelta--346": 1, "opetussuunnitelmankin": 1, "maantietoa": 1, "kaikissa": 5, "oppituntia": 2, "memory": 3, "kirjasta": 1, "nime\u00e4\u00e4": 1, "keskell\u00e4": 1, "alun": 5, "kasvokuva": 1, "ilmaista": 1, "soviet": 5, "lyhyell\u00e4": 2, "maalaisliittolaisista": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 3, "ampunut": 1, "jolla": 7, "ty\u00f6llist\u00e4neen": 1, "koskevista": 3, "adjektiivin": 1, "sol\u017eenitsynin": 2, "historianopettaja": 1, "sakari": 13, "j\u00e4lkimm\u00e4isen": 1, "molotovin": 1, "takapajuisuus265": 1, "ottanut": 1, "luettuaan": 1, "tarkasteltujen": 1, "1999": 6, "649\u2013659": 1, "vuoteen": 3, "liittyneet": 1, "leimasi": 1, "sis\u00e4llytt\u00e4\u00e4": 1, "finl\u00e4ndska": 4, "ennakkosensuuri": 2, "passiivissa": 1, "kehotuksessa": 2, "kahdeksannelle": 2, "kokop\u00e4iv\u00e4si\u00e4": 1, "russofobisen": 1, "kiitokset": 2, "heille": 2, "j\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "neuvostopanssareista": 1, "kokeilumonisteessa": 22, "uudelleenharkinta": 1, "muutoin": 3, "aallon": 1, "melkoisen": 2, "oppimateriaaleilla": 1, "selvent\u00e4\u00e4": 1, "halutaan": 2, "suhtautumistavasta248": 1, "2212015": 1, "korostamisen": 1, "moni\u00e4\u00e4nistymisen\u00e4": 1, "kuudes": 1, "viitteit\u00e4": 1, "humanisti": 2, "1955": 2, "toisen": 24, "poista": 1, "saavuttanut": 1, "ty\u00f6sti": 1, "vaikutuksesta": 3, "erillisin\u00e4": 1, "voidaankin": 1, "yhdysvallat-kuvauksia": 1, "skdl55": 1, "kannanotoissaan": 1, "ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "kranaatinheittimist\u00f6n": 1, "kohun": 1, "kansantasavallan": 1, "yhten\u00e4isen": 1, "puolueettomuuden": 1, "toteamaan": 1, "hyoln": 1, "marxilaisen": 1, "h\u00e4nkin": 2, "maininnat": 2, "studien": 2, "ainakin": 15, "tarkoita": 1, "neuvostomielist\u00e4": 1, "kenell\u00e4": 2, "ehdottomina": 1, "paikoin": 2, "tuotantokehityst\u00e4": 1, "kuukautta362": 1, "ilmeistyiv\u00e4t": 1, "evakkoja": 1, "syytteiden": 1, "kritiikitt\u00f6m\u00e4\u00e4n": 1, "suhteessa": 16, "syrj\u00e4yttiv\u00e4t": 1, "taustatekij\u00e4n\u00e4": 1, "vaan": 24, "tapahtua477": 1, "k\u00e4ytt\u00e4mi\u00e4": 1, "puoleen": 1, "maantieteilij\u00e4\u00e4": 1, "lainaukset": 1, "muistiosta": 1, "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4180": 1, "tuottamisessa": 1, "helsingin": 43, "monipuoliselle": 1, "ainoastaan": 3, "1986\u20131991118": 1, "min\u00e4": 4, "aloittajina": 1, "skdl": 1, "j\u00e4rjestettiin": 3, "muistaa": 4, "hakasuluissa": 1, "pikemminkin": 1, "j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4": 1, "jonne": 1, "tieteellisesti": 1, "tuolloin": 5, "mutta": 62, "naapuriyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "my\u00f6skin": 1, "57\u201358": 1, "sosialisoimista52": 1, "ep\u00e4itsen\u00e4isest\u00e4": 1, "rahanpuutteen": 1, "inflaatio": 2, "tiedonantoja": 6, "neukuista": 3, "tulleen": 2, "puolustautui143": 1, "toiminnasta": 2, "puutteellisest\u00e4": 1, "h\u00e4lvet\u00e4": 1, "per\u00e4\u00e4ntymist\u00e4": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 4, "ajanut": 1, "t\u00e4rkeimm\u00e4t": 2, "oppimateriaaliin": 2, "tiettyj\u00e4": 1, "konkreettisena": 1, "rautaesiripun": 1, "1960-luvulta": 6, "yleisemmin": 2, "linjassa": 2, "vanhemmilleen": 1, "kapinoivat": 1, "kantautuneet": 1, "yhdistetty": 2, "samoja": 2, "materiaalien": 4, "tekemiinne": 1, "vanhemmat": 5, "artikkelit": 6, "avointa": 1, "utgjorde": 1, "tutkin": 1, "oppikoulujen": 5, "jouko": 11, "lainauksen": 8, "kukistaminen": 1, "henkil\u00f6palvontaan": 1, "langetetulla": 1, "syksyyn": 1, "alustukset": 2, "144\u2013145": 1, "sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n": 2, "kuvitus": 1, "pyk\u00e4l\u00e4": 1, "tiivist\u00e4\u00e4": 4, "pohlebkin-lainaus": 1, "my\u00f6hemmist\u00e4": 1, "k\u00e4sittelyst\u00e4382": 1, "ty\u00f6skennelless\u00e4\u00e4n": 1, "virtaus": 1, "vaikutteita": 1, "kuulumisestaan": 1, "elio": 2, "kirjan": 7, "valtakunnalliseksi71": 1, "7\u201336": 1, "kuvateksti\u00e4": 2, "hy\u00f6kk\u00e4ilyn": 1, "rauha": 1, "neuvostovastaisuus": 1, "oppilaisiin": 1, "keskusteluista": 1, "eduskuntakysely": 1, "kannalta92": 1, "universitetet": 2, "osiota": 1, "opetettuja": 1, "oppivelvollisuuskoulussa": 1, "oppiaineessa": 1, "kansandemokratioiden": 8, "81\u201383": 2, "sopivaksi": 1, "neuvostokriittisemp\u00e4\u00e4": 1, "osapuolten": 1, "kysytt\u00e4isiin": 1, "kytk\u00f6s": 1, "k\u00e4sitellyist\u00e4": 1, "ty\u00f6tavastaan": 1, "muutamia": 1, "ihannoivan": 1, "valvontaa190": 1, "er\u00e4\u00e4t": 1, "196353": 1, "asioista": 2, "lukuunottamatta": 2, "kiteytyv\u00e4n": 1, "poliittisesti": 13, "maininnan": 1, "toimeksiantotutkimuksena": 1, "korjata": 2, "puutteellisina": 1, "pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen": 1, "muutosvaatimus": 1, "kirjankin": 1, "ulkopoliittisia": 1, "suomessakin": 1, "oppikirjat": 30, "joskus": 1, "opetuksemme": 1, "merkitsev\u00e4n": 1, "opetussuunnitelmat": 7, "el\u00e4kkeelle262": 1, "joista": 5, "eroon": 3, "p\u00e4\u00e4tell\u00e4": 1, "tukena": 1, "kollektiiviseen": 1, "peruskouluasetus62": 1, "termi\u00e4": 1, "n\u00e4et": 1, "peruskoululuokalle": 1, "tee": 1, "lukio": 1, "\u201cus": 3, "kansallisten": 1, "olettaen": 1, "vaatimina32": 1, "kirjoja": 5, "luvan": 2, "nimet": 1, "kunniamerkin": 4, "siirryttiin": 2, "kustantajien": 8, "kehitys": 12, "ylitarkastajia74": 1, "tapaukseen": 1, "puolustivat": 2, "rkp": 1, "tasapainoa": 1, "tason": 2, "yleisdemokraatit": 1, "yhteistoiminta": 2, "ep\u00e4iltiin": 1, "h\u00e4nen": 35, "asiantuntijoita": 2, "tarkastusmenettelyss\u00e4": 3, "vakiinnuttajana": 1, "ammattimainen": 1, "n\u00e4kee": 3, "valtiollisia": 1, "vankileireilt\u00e4": 1, "ops": 4, "tuotantoluvut": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6": 1, "primaariset": 2, "kirjoittiko": 1, "luotava": 1, "hinnat": 1, "hanke": 1, "aluksi": 3, "sujuvampi": 1, "tilauksesta": 1, "aineistohausta": 1, "tiedostettiin": 1, "tuntia": 9, "meretskov": 1, "suometuin": 3, "joutuivat": 3, "alalta": 1, "259\u2013260": 1, "aikalaisl\u00e4hteisiin": 1, "v\u00e4\u00e4ristynyt": 1, "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4": 2, "tutkimukseni": 3, "tuskinpa": 2, "maailmansodasta": 2, "id\u00e4st\u00e4": 1, "ideologisen": 2, "yhdistykset": 1, "johan": 4, "loppuosan": 1, "etten": 1, "neuvostoliitossa427": 1, "pyrkiv\u00e4t": 5, "tietoisiksi": 1, "lis\u00e4\u00e4": 3, "sotakorvauksia": 2, "ty\u00f6kirjaty\u00f6skentely\u00e4331": 1, "sortajana412": 1, "kilpailee": 1, "merkinn\u00f6iss\u00e4": 1, "perusteista": 3, "nykyaikaan": 5, "koululaitoksen": 2, "kunnioittamaan": 1, "haataja": 2, "politiikkaan": 2, "puolustaa": 1, "todettu": 3, "vihollisuuksiin": 1, "kylm\u00e4n": 1, "tasoon": 2, "kirjallisuuslistat": 1, "todenper\u00e4isyydest\u00e4": 1, "vuosikymmen": 1, "julkaisu": 1, "k\u00e4sittelyosuus": 1, "pirkko-liisa": 1, "kuitenkin": 37, "osaisin": 1, "tuntijaoittelusta": 1, "historiasta": 4, "pieni": 2, "my\u00f6nteisen": 1, "kielt\u00e4v\u00e4t": 1, "johdanto": 2, "tiiviisti": 1, "puhdistusten": 3, "siltikin": 1, "louhisolalta": 1, "huomautettiin": 2, "silloiseen": 4, "rinnakkaiskoulu": 1, "world": 1, "sanoa": 5, "yl\u00e4asteeseen": 1, "kokeilumonisteesta": 1, "fl": 1, "kurssikirjoja": 1, "tsaarikeskeisyytt\u00e4": 1, "ty\u00f6ntyi": 2, "tarkastusasiakirjoissa": 1, "lausuntoihin": 2, "kiitt\u00e4minen": 1, "haluttiin": 5, "vaikuttanut": 1, "el\u00e4myksi\u00e4": 1, "riitt\u00e4v\u00e4": 1, "pyrkinyt": 2, "ilmestyi": 4, "aavisteltuun": 1, "keskeisint\u00e4": 1, "lis\u00e4kseen": 1, "vaikuttamassa": 3, "vuosien": 3, "opettajia": 5, "politiikkaansa172": 1, "kokeilutoimiston": 1, "isomoisiokin": 1, "tekemist\u00e4": 1, "it\u00e4inen": 1, "m\u00e4\u00e4ritelmi\u00e4": 1, "aktiivisuus": 1, "nuorison": 5, "keskeydytty\u00e4320": 1, "kaivannut": 1, "39\u201349": 2, "lains\u00e4\u00e4j\u00e4t": 1, "y\u00f6pakkaset": 1, "historiapolitiikkaa": 3, "noudattamista": 1, "numerointi": 1, "haastattelumateriaali": 2, "esitetty": 2, "kansanpuolue": 1, "millaista": 2, "talouden": 2, "istunto": 7, "talvisotakerronnan": 1, "suppeus413": 1, "opetushallinnon": 3, "miettim\u00e4\u00e4n": 2, "historiapolitiikkaan": 3, "kuulunut": 2, "yhteiskunnallisia": 1, "linjoihin": 1, "kunakin": 1, "kappaleissa": 1, "ker\u00e4tty": 1, "ved\u00e4": 1, "24757": 2, "luottamukselliset": 1, "vastauksia": 1, "organisaatio": 2, "1945\u201371": 1, "kaikkiin": 1, "261975": 2, "historiaton": 3, "yleisell\u00e4": 1, "yksityisten": 1, "puolustuksen": 1, "ly\u00f6": 1, "vastapaino": 6, "katsottiinko": 1, "kaulassa": 1, "saisivat": 1, "hyv\u00e4ksytyist\u00e4": 1, "tieteellinenkin": 1, "tarkastaja(t": 1, "puolenv\u00e4lin": 1, "ansio": 1, "perustettu": 3, "kattaen": 1, "oliko": 11, "armi": 3, "julkaistaisi": 1, "antavan": 1, "noottikriisiinkin": 1, "hallitusten": 1, "tulkitsijalla": 1, "college": 1, "osoittamaan": 2, "j\u00e4nnityksen": 1, "tietokirja": 4, "neuvostoliitto-kriittisi\u00e4": 1, "edun": 1, "moreover": 1, "ammattinsa": 1, "korjaamiseen129": 1, "perustellaan": 1, "4pdf": 1, "kertovat": 2, "asennekuiluun144": 1, "kaikilta": 3, "v\u00e4it\u00e4": 1, "yhteiskunta": 5, "j\u00e4rjest\u00e4mistapoja": 1, "aina": 11, "sovitun": 1, "olevansa": 2, "solmimisesta": 2, "uudessa": 1, "luukkaselta": 1, "oppikirjantekij\u00e4t-yhdistys": 1, "muunkin": 1, "n\u00e4ki": 1, "ulf": 3, "vuodesta": 7, "sundqvist": 1, "silm\u00e4lasein": 2, "oppimateriaalissa": 1, "maantiedon": 11, "pit\u00e4m\u00e4": 1, "peruskoulu-uudistukseen": 1, "p\u00e4\u00e4asiallisesti": 1, "n\u00e4yt\u00e4": 1, "pikkuj\u00e4ttil\u00e4inen": 4, "arvattiin": 1, "muodossa": 2, "tulkitsisi": 1, "1944": 4, "tarkastelu": 1, "jo": 40, "presidentinvaalejakin": 1, "korjausten": 1, "vastaanottoa": 1, "lainaamisen": 1, "historiallisesta": 1, "yhdysvalloissa": 1, "velvoittava": 1, "syyskuussa": 2, "9522052": 37, "koulutuksellisen": 1, "valmistuneen": 1, "ulkopoliittiseksi": 1, "historiallis-yhteiskuntatiedollisen": 2, "kertoakseen": 1, "oppikirjaversiossa": 1, "neuvostoliitto-my\u00f6nteist\u00e4": 1, "ehdottomia": 2, "skdln211": 1, "article": 2, "ulkoasultaan": 1, "tarkasteltava": 1, "paikkaa": 1, "voimakkaimmin": 1, "kirjoitushetki": 1, "sivuutettu": 1, "tyyppisen": 1, "kokoava": 1, "historiantutkjan": 1, "esittelyyn": 2, "vallata\u2026": 1, "mielikuvitukseen": 1, "lis\u00e4koulutusta": 1, "alkuper\u00e4n": 2, "keskuudessa120": 1, "ven\u00e4j\u00e4-kuvaa13": 1, "keskusteltiin": 1, "sulkea": 1, "ensimm\u00e4isen": 6, "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4n\u00e4": 1, "totuutta": 1, "oppilasta": 2, "historiakertomuksen": 1, "jatkossa": 2, "yhteiskuntaan": 1, "periaatep\u00e4\u00e4t\u00f6ksen": 1, "kanssa317": 1, "pohdinnat": 1, "kehystetty": 1, "pohjoismaiseen": 1, "koululaisten": 1, "tiettyjen": 1, "riitt\u00e4nyt": 1, "my\u00f6nteisest\u00e4377": 1, "sdp": 3, "n\u00e4k\u00f6kulmaa": 10, "kiiltokuvamaisuutta": 1, "castr\u00e9n309": 1, "yksinvaltiaana": 1, "kytkeytyv\u00e4st\u00e4": 1, "tammi": 5, "viittauksen": 1, "oppimateriaaleihin": 4, "kouluhallitus": 39, "maksuaikaa": 1, "seikkana": 1, "s\u00e4hk\u00f6postitse": 1, "valtiollistajia": 1, "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4sti": 1, "moraalisena": 1, "karvonen": 1, "johon": 7, "k\u00e4sikirjoitusta": 1, "t\u00e4lle": 2, "t\u00e4ss\u00e4kin": 3, "edullisempaan": 1, "selvityksi\u00e4": 2, "jaan": 1, "1967": 6, "vaatii": 3, "salminen": 4, "l\u00e4nsimaat": 1, "aloitteeseen": 1, "olivathan": 1, "suikan": 2, "rajautuu": 1, "tekstin": 13, "virkkeell\u00e4": 2, "form": 3, "2611": 1, "kustantajista": 1, "syvemmin": 1, "uhreina": 1, "kappaleessa": 4, "polemiikkina": 1, "mutikaisen": 1, "historiaa": 10, "kirjoitettuja": 1, "internet-sivut": 2, "tarkastajat": 2, "2391974": 1, "tavalla": 2, "tulkintoja": 2, "viesti\u00e4": 1, "liittyvi\u00e4": 2, "politiikkak\u00e4sityksens\u00e4": 1, "pohjalta": 4, "osan": 5, "tarkoituksenaan": 1, "ainutlaatuinen": 1, "tutkimuksesta": 3, "kansallissosialistinen": 1, "teht\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "j\u00e4tettiin": 3, "lainaten": 1, "eduskuntakysely351": 1, "t\u00e4rkeimpin\u00e4": 1, "aikaisemmin": 1, "toimia": 6, "kouluhistoriallisessa": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 2, "luotettavuudesta": 1, "yst\u00e4vyydest\u00e4": 6, "perustuva": 2, "tarkkailuun": 1, "joiden": 5, "kansalliset": 1, "oppilaatkin": 1, "ala": 2, "tutkimuksensa": 4, "huhtikuussa": 2, "kumpiakin": 1, "immanuel": 4, "syyllistynyt": 1, "viitisen": 1, "hyv\u00e4ksytyt": 4, "suoritti": 1, "sek\u00e4\u00e4n": 2, "aloitteen": 1, "etnisen\u00e4": 1, "peruskouluun": 2, "huolestuttavia": 1, "keskin\u00e4isest\u00e4": 5, "vuodet": 1, "kokoavia": 1, "useat": 1, "arvovalta": 1, "negatiivista": 1, "kyl\u00e4ss\u00e4": 1, "sis\u00e4politiikan": 2, "puolueettomuspainotusta": 1, "ryssist\u00e4": 3, "uudistaminen": 1, "tieteellis-teknisen": 1, "yhty\u00e4": 1, "my\u00f6hempi": 3, "olleita": 1, "1974": 69, "pyrki\u00e4": 4, "oikeutuksen": 1, "alkuna": 1, "edustamaa": 1, "maaliskuussa": 2, "lakeja": 2, "l\u00e4htein\u00e4ni": 1, "laajentumisessa243": 1, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "kahdella": 2, "v\u00e4lillisest\u00e4": 1, "seuraavasti": 18, "70luvulla": 1, "aiheuttaa": 2, "oppikirjan": 30, "oppikirjayhteisty\u00f6t\u00e4": 3, "varsinainen": 5, "haikailtiin": 1, "mukaan464": 1, "saavutuksena": 1, "jne": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4n": 10, "tuure": 3, "opettamistapoja": 1, "kiistanalaisuuteen": 1, "maaliskuun": 1, "sopimuksista": 1, "aikaan": 8, "diktatuurimenneisyys": 1, "haltuunoton": 1, "uhrina": 1, "selvitetty\u00e4\u00e4n": 1, "pops-opas": 2, "vaikuta268": 1, "nimitt\u00e4in": 2, "h\u00e4vityksen": 1, "riitta": 2, "kokeiluversioita": 1, "279\u20134101973": 3, "uusimmassa": 1, "kannessa": 6, "tuohon": 1, "keskus": 1, "2002": 15, "muistitieto": 1, "vaihtaneet": 1, "neuvostotasavaltain": 4, "puhelinkeskusteluun": 1, "sek\u00e4": 79, "oppivelvollisuutta": 1, "siteeraan": 1, "opetusosasto": 9, "her\u00e4tt\u00e4\u00e4": 3, "luoda": 2, "suunnitella": 1, "k\u00e4siteltiin416": 1, "l\u00e4hdemateriaaliin": 1, "kutsuneen": 1, "harrastusta": 1, "kokeilupainoksessa": 1, "suomi": 39, "huono": 2, "historiantutkimus": 4, "ven\u00e4j\u00e4n": 11, "hintoja": 1, "pelonsekaista": 1, "sopimuksista372": 1, "ty\u00f6kirjat": 1, "arkussaan": 2, "puuttuminen": 5, "luennonkin": 1, "valtuuskunta": 1, "kirjansa": 1, "valtiolle177": 1, "historiallisten": 1, "muotoutuivat": 1, "sanat": 1, "huolestuttavan": 1, "ibid": 110, "kutsuttiin": 4, "j\u00e4\u00e4v\u00e4t": 1, "kiistojen": 1, "korjaukset": 1, "valtakunnallisen": 1, "vaikeudet": 1, "rajoittuu": 1, "ulkopuolella279": 1, "2219": 1, "n\u00e4ky\u00e4": 1, "kerran": 2, "kokeiluvaiheen": 1, "nojaten": 1, "tekstiin": 5, "kokeilumonisteita": 4, "p\u00e4\u00e4vastuussa": 1, "1948\u20131984": 3, "kohdalla356": 1, "virkamiehet": 2, "seppo": 6, "politiska": 3, "neuvostoliitosta": 13, "hampain": 1, "katso": 16, "painavia": 1, "kutsui": 1, "teoksissa": 1, "vihamielisi\u00e4": 1, "sosialismia": 1, "painetta": 3, "ulkopoliittisesta": 1, "leppoisissa": 2, "olisikin": 3, "aadolf": 1, "kokoonpanosta46": 1, "seuraavalle": 1, "materiaalit": 2, "ven\u00e4j\u00e4\u00e4n": 1, "menneisyyden": 3, "sosiaalihistoria": 2, "kartoitukseni": 1, "josta": 3, "tuskin": 3, "vasemmistopuolue": 1, "ajalta": 1, "rakentamista": 1, "neuvostoliitto-lukujen": 1, "ammattikouluun": 1, "korostetusti": 1, "v\u00e4itteill\u00e4": 1, "saarto": 1, "opssta": 1, "l\u00e4pi": 4, "lounasmeri": 6, "max": 1, "l\u00f6i": 1, "oppikirjaosastolle": 1, "neutraalimmin": 1, "julkaisseet": 1, "muuttuvassa": 2, "mainittua": 2, "saaristo": 1, "kohdeyleis\u00f6ns\u00e4": 1, "teksti\u00e4ni": 1, "neutraalimmasta": 1, "surua": 1, "lopullisiin": 1, "mainosmaisen": 1, "uusien": 1, "asema": 2, "suhteista431": 1, "vierailun": 1, "1968": 14, "sama": 6, "207\u2013232": 2, "suurimmaksi": 1, "anna": 4, "oppimateriaalikokeilussa": 1, "generalissimus": 1, "yll\u00e4": 1, "asenteita": 2, "mielipiteit\u00e4": 4, "l\u00e4nsi": 1, "erillinen": 1, "xiii": 3, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4ksi273": 1, "suomea": 8, "puhdistuksiin": 1, "1961259": 1, "ammattikoululaisten": 1, "diktatuurina": 1, "uudelleenharkinnan": 1, "henkil\u00f6npalvonnasta244": 1, "kuvaavasta": 1, "esitt\u00e4m\u00e4ss\u00e4": 1, "nimelle": 1, "takala": 13, "rasitettu": 1, "tehtyyn": 3, "sovintopolitiikkaa": 1, "kukkam\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n": 1, "sini": 1, "sumerilaisista": 2, "velvoittavina438": 1, "kohoaminen": 1, "tuotettiin": 1, "benjamin": 1, "kouludemokratian": 2, "ep\u00e4tasapuolisuudesta": 1, "antamalla": 1, "it\u00e4isen": 1, "joskin": 12, "seuraavassa": 2, "lis\u00e4osan": 1, "pekka": 4, "muilta": 1, "georg-eckert-instituts": 2, "t\u00e4ydellisesti": 1, "kuulivat": 1, "vertailtavaa": 1, "tutkimuksista": 2, "kaventaa": 1, "palautus": 2, "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuutta": 1, "katsottuja": 1, "tekstiss\u00e4ni": 1, "ven\u00e4j\u00e4-kuvaan": 1, "v\u00e4in\u00f6": 2, "laiksi": 1, "tunnista": 1, "jakaa": 1, "ylivoima": 2, "valehtelusta": 1, "ilmeist\u00e4": 1, "kouluhallituksessa": 5, "n\u00e4hden": 1, "uusia": 6, "vierailullaan": 1, "mahdolliset": 1, "paavo": 3, "metodin": 1, "opetusneuvoksista": 1, "rajautuvat": 2, "suhdetta": 1, "opettajana": 2, "\u00e4ven": 1, "painottuen": 1, "kommentoi": 1, "oppikirjateksteill\u00e4": 1, "yhteiskunnallisten": 2, "varovaisuuteen": 1, "sivuisen": 1, "kanssa134": 1, "ristiriidassa246": 1, "tiedoksi208": 1, "tarkoituksellinen": 1, "kaikin": 1, "sin\u00e4ns\u00e4": 2, "k\u00e4ytetyn": 1, "vastineista": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4": 3, "kouluneuvos": 1, "verhoa": 1, "asemansa": 1, "kyl\u00e4\u00e4n": 1, "kasvatuksen": 5, "suuren": 3, "1800\u20131937": 1, "werner": 2, "oppikirjapedagogiikasta330": 1, "gomulkan": 3, "kehitet\u00e4\u00e4n": 1, "kiihkokauteen139": 1, "nuorisofestivaaleilla": 1, "muodolliseksi": 1, "kritiikkiin": 1, "v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n210": 1, "tapahtuvaa": 1, "kuuteen": 3, "tuho": 2, "verbi": 2, "mukana406": 1, "neuvottelua": 1, "asiakirjal\u00e4hteit\u00e4": 1, "l\u00e4hteit\u00e4ni": 1, "oppikirjayhteisty\u00f6h\u00f6n": 1, "oppikirjallisuuden": 2, "ohjauksessa128": 1, "pitkitt\u00e4iskatsausten": 1, "lis\u00e4ykset": 1, "kustannus": 2, "ruotsin": 1, "halu": 1, "hirsj\u00e4rvi": 2, "1972\u20131979": 1, "sanoma": 1, "seuraavaksi": 2, "ansiotaan": 1, "pidettiin": 3, "l\u00e4hinn\u00e4": 8, "tuulikki": 5, "1950-luvun": 3, "historia": 73, "olemassa": 2, "viralliseen": 2, "olennainen": 1, "kotoisin": 1, "parhaasta": 1, "paikalle": 1, "xxx": 2, "etupiiriin": 1, "kirjoitusprosessin": 1, "tapaamisesta": 3, "velvoittaviksi": 1, "jatkokoulutusseminaareilla": 1, "lukijalle": 1, "vuorovaikutukseen433": 1, "ty\u00f6st\u00e4misvaiheista": 1, "edellytt\u00e4\u00e4": 1, "muistion": 1, "sundqvistin": 1, "katkelmassa": 1, "kognitiivisen": 1, "historialle": 1, "seikkoja": 1, "lukemalla": 1, "l\u00e4nnen": 2, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4kseen": 1, "kinos": 2, "onko": 7, "valmisteltiin": 1, "paikallishallinto": 1, "sosialismin": 1, "opetusk\u00e4ytt\u00f6\u00f6n": 1, "oikeistokin": 1, "ohjauksesta": 1, "aatteellisesta": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 2, "joitakin": 1, "trendiin": 1, "kirjoittajaryhm\u00e4n": 1, "oppikoulua": 2, "kootessa": 1, "turtola": 2, "seikkailijat": 1, "eik\u00f6": 3, "virta": 9, "puolitus": 1, "monisteet": 1, "ruotsista": 1, "nykyinen": 2, "vertailuja": 1, "korkean": 1, "rajanaapurista": 1, "21\u201322": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 2, "tarvinnut": 1, "kumpaa": 1, "opiskelumonisteeksi": 1, "monopolista": 1, "oppiaineiden": 10, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "kuvauksia": 8, "kuului": 4, "kriget10": 1, "kivinen": 2, "voi": 32, "tarjoavat": 2, "arvionnin": 1, "edellytyksen\u00e4": 1, "tietysti": 1, "kyse": 10, "selvit\u00e4n": 3, "listalla": 1, "hypoteesi": 2, "linjalta": 1, "arkistomateriaalien": 1, "68\u2013124": 1, "juhlittiin": 1, "ohjeistetaan": 1, "kirjallisuus": 3, "pyritty": 4, "jne86": 1, "yksityiskohtaiset": 2, "mut": 1, "ty\u00f6n": 5, "joutunut": 3, "suomalaisia": 5, "2811": 1, "opetusosaston": 2, "arvioinnista": 1, "mietint\u00f6": 9, "periytyv\u00e4": 1, "aaro": 3, "viittaus": 9, "tarkastusty\u00f6ss\u00e4": 1, "sellaista": 2, "bilden": 3, "tarkensi": 1, "neuvostomy\u00f6nteisen": 1, "kuvaamana": 4, "kommentoida": 1, "tyytyisik\u00e4\u00e4n": 2, "oppikirjatekstiin": 1, "aloite": 2, "haastattelemani": 1, "v\u00e4rittyneit\u00e4": 1, "ty\u00f6kalu": 1, "\\n\\noppikirjatarkastuksen": 1, "lyhyit\u00e4": 1, "koskevat": 1, "joissain": 3, "vankileirien": 1, "ven\u00e4j\u00e4-kuvaa": 1, "hyv\u00e4ksi": 2, "uudistuksia": 1, "sis\u00e4lt\u00f6": 9, "koulukirjoja": 2, "29\u201353": 2, "uhrim\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "poisj\u00e4t\u00f6lle": 1, "soveltamattomat": 1, "painos": 5, "vuosi": 1, "tarkastellaan": 2, "sovi": 1, "sopimuksella": 1, "vertailussa": 1, "helppoja": 1, "k\u00e4sikirjoitukseen": 1, "muuttamattomat": 1, "vaihtoehdon": 2, "v\u00e4\u00e4ristyneisyydest\u00e4": 1, "pakko": 1, "historianopettajaksi": 1, "ensiksi": 1, "taustoitettu": 1, "taholta": 11, "tehneisiin": 1, "hru\u0161t\u0161evin": 9, "kokeiltu": 1, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4": 6, "hinnanmuodostuslaskelmassa": 1, "koulu-urallaan": 1, "ven\u00e4j\u00e4ll\u00e4": 1, "maailmassa": 4, "lahtomaan": 1, "braunschweig": 2, "images": 3, "j\u00e4seneksi": 1, "virheisiin": 1, "kokemukset": 2, "-sotamuistoihin": 1, "antaneista": 1, "sitten": 11, "torsti": 7, "alleviivaavan": 2, "kustantajan": 17, "ilmaus": 2, "vaalitaisteluun212": 1, "ty\u00f6tt\u00f6myys": 1, "liittosuhdetta": 1, "a1972": 3, "asettaa": 2, "kuvia": 2, "historiatieteelle": 1, "palkkaus": 1, "viimeist\u00e4\u00e4n": 1, "teett\u00e4v\u00e4t": 1, "vaiheittain": 2, "koostunut": 1, "vaiheessa": 2, "silm\u00e4ll\u00e4": 1, "kokeiluluontoisia": 1, "omistussuhteista": 1, "l\u00f6ytynee": 3, "zeitschrift": 2, "varsinaiseen": 2, "tarkastella": 7, "ollen": 14, "syrj\u00e4ytt\u00e4minen": 2, "vertailupohja": 1, "sosialistisen": 2, "neuvostoliittolaisia": 2, "oppilaille": 8, "n\u00e4kemyserot": 1, "187\u2013188": 1, "tulisi": 10, "neuvostoliittoon439": 1, "s\u00e4est\u00e4v\u00e4": 1, "tekstej\u00e4": 6, "ymm\u00e4rret\u00e4\u00e4n": 1, "tiedotusv\u00e4lineiden": 1, "riippumatta": 1, "toiveiden": 1, "rakentaminen": 3, "virallisella": 1, "oppikirjatuotannosta": 1, "enemmist\u00f6": 1, "aiheita": 9, "tekstiosat": 1, "oppimateriaalille": 1, "viralliset": 1, "neuvostoj\u00e4rjestelm\u00e4n": 1, "poisto": 1, "ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "sit\u00e4": 44, "vaikutelman": 1, "neuvostoliitoon": 1, "ehdottamaan": 1, "tosissaan340": 1, "kuvan": 12, "suurimmat": 1, "muistikuvissa": 1, "muotoilujaan": 1, "merkityksest\u00e4": 2, "koolle": 1, "koulunuudistus": 2, "viitekehys": 1, "sopusoinnussa": 2, "ideologian": 1, "hivenen": 1, "haastattelemaan": 1, "ongelmiksi": 1, "avoin": 1, "k\u00e4sikirjoitusty\u00f6n": 1, "poliittisuutta": 1, "suomalaisilla": 2, "antamiseksi": 1, "ven\u00e4j\u00e4-kuvat": 4, "toteutunut": 1, "sj\u00e4lvst\u00e4ndig": 2, "tutkimustoimisto": 2, "tunnelma": 1, "mit\u00e4": 36, "schulbuch": 2, "punnittava": 1, "kohtalosta197": 1, "uskottavuutensa": 1, "suluissa": 2, "koulu": 10, "ampuja": 2, "johtopaikat218": 1, "peruskoulumurros": 1, "kymmenen": 1, "11112014": 4, "neuvostoliitto-kuvalleen": 1, "presidenttin\u00e4": 1, "luovat": 1, "haitaksi": 1, "puuttumiselle": 1, "sis\u00e4lsiv\u00e4t": 2, "olis": 1, "arvioihin": 2, "ahosesta": 1, "kuulu": 2, "kansaan": 1, "sopimuksiin370": 1, "ihmetyst\u00e4": 1, "asenteiden": 1, "virallinen": 3, "ulkopuolella282": 1, "vaaleanpunaisin": 3, "surmasivat": 1, "pidemm\u00e4nkin": 1, "opetusministerikaudella": 1, "annettu": 1, "yliopettajana": 1, "viimeinen": 1, "70-luvulta": 2, "perusteluiden": 1, "\u00e4r": 2, "muutosten": 9, "ilmaisutapa": 1, "nikolai": 1, "l\u00e4sn\u00e4": 4, "vy\u00f6ry\u00e4": 1, "opetussuunnitelmaa": 3, "varsinaisiin": 1, "saapunut": 1, "eiv\u00e4t": 23, "listassa": 1, "suhtautunut": 1, "juutilainen": 2, "h\u00e4nelle": 2, "lukuun": 2, "keskustelimme": 1, "huomioita": 1, "baltian": 6, "perusteilla": 1, "knowledge": 3, "oppikirjatutkimuksesta": 1, "kustantamisesta": 1, "jolta": 1, "elokuussa": 2, "koki": 2, "pohjasivat": 1, "kustannusyhdistyksen": 2, "alueilta": 1, "negatiivisiakin": 1, "2013": 2, "arvostettiin": 1, "yhten\u00e4iskouluratkaisuista49": 1, "ohjaamaan": 1, "l\u00e4hteiss\u00e4": 5, "kouluhallituksella": 2, "hyv\u00e4ksymisp\u00e4\u00e4t\u00f6ksist\u00e4181": 1, "akateemisen": 1, "political": 2, "umpikujalta": 1, "aikakautena": 2, "uusille": 2, "pohjola-nordenissa122": 1, "k\u00e4ytetyist\u00e4": 1, "m\u00e4ki-kuutti": 2, "mediassa": 1, "l\u00e4pik\u00e4ym\u00e4ni": 1, "v\u00e4lille": 1, "lopettamaan": 1, "sanotusti": 1, "virheellisyydet": 1, "marjomaa": 2, "alueelle476": 1, "1945\u20131989": 2, "varsinaisten": 2, "mets\u00e4muuronen": 2, "ulkopolitiikalle": 2, "arvi": 2, "opettajankoulutuslaitoksille": 1, "oppivelvollisuuttaan": 1, "huolellisesti": 1, "tapahtumat": 6, "k\u00e4sittelen": 4, "painotettiin": 1, "ty\u00f6njakoa": 1, "provokaatioita": 1, "aikalaisen": 1, "tuloksia": 2, "yhteisty\u00f6tapaamisissa": 1, "sovittelunhalua": 4, "turvallisuuden": 2, "vaikuttajia": 1, "1342015": 5, "aiheellista": 1, "asti17": 1, "auktoriteetteja": 1, "antti": 16, "viitataan": 10, "ajoilta": 1, "ammattilaisten": 2, "a-osaan": 1, "neuvostojoukot": 4, "kiivaimmillaan": 1, "bias": 2, "j\u00e4lleen": 4, "ohjeistuksia": 1, "otsikkoa": 1, "seminaariesitelmill\u00e4": 1, "henkil\u00f6npalvonnasta": 1, "kysymys-vastaus": 1, "johtajasta": 1, "kirjatuksi": 1, "puolella": 1, "24katso": 1, "12-henkist\u00e4": 1, "kustantaja126": 1, "ammattipiireiss\u00e4": 1, "saavutuksiin": 1, "syytteisiins\u00e4": 1, "seminaarity\u00f6skentely": 1, "ratkaisuni": 1, "vuohet": 1, "vaadittu": 1, "kuuba18": 1, "tieteellinen": 1, "valtioneuvosto": 2, "vaatimukset": 3, "tehtiin": 11, "finlexin": 10, "helppoa": 2, "diskurssia": 1, "1\u20132": 1, "murtumisessa": 1, "ainut": 1, "sotaisa": 1, "molemmat": 2, "just": 1, "minna": 3, "p\u00e4\u00e4piirteitt\u00e4in": 1, "v\u00e4limietint\u00f6\u00f6n": 1, "yhdistyksen": 1, "oppimateriaalikomitea": 1, "arkistojen": 3, "jatkoi": 4, "p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t": 1, "kunnioituksesta245": 1, "koitte": 3, "vallankeskitys": 1, "minerva": 2, "esitelm\u00e4n": 1, "sittemmin": 2, "tehtyjen": 1, "k\u00e4sitykset": 4, "teemahaastattelu": 2, "piirit": 1, "aloittaneen": 1, "suomennoksella": 1, "pitempi\u00e4": 1, "edeten": 1, "seikkojen": 1, "sotasyylliseksi": 1, "saattaa": 5, "eturistiriitojen": 6, "mietti\u00e4": 2, "sitovina": 1, "johdon": 2, "suomalainen": 4, "suuntaan": 6, "seuraavaa": 1, "sitoumuksissa": 1, "henkil\u00f6kohtaisten": 1, "yst\u00e4vyys": 2, "ymm\u00e4rt\u00e4k\u00f6": 1, "s\u00e4\u00e4nn\u00f6lliset": 1, "sanoivat": 1, "ulkomainen": 5, "suom": 10, "suomeksi": 1, "dokumentoitu": 1, "onnistuikin": 1, "tarjonnut": 1, "aineen": 1, "ulkopuolella303": 1, "pelkill\u00e4": 1, "yksioikoiseen": 1, "keskusliiton": 1, "pit\u00e4yty\u00e4": 1, "piirtyy": 1, "castr\u00e9nille": 1, "opetussuunnitelmista": 1, "koulupolitiikasta": 1, "suunnitelmaan": 1, "kattoi": 2, "kanta": 1, "ajasta": 1, "vastaus": 10, "tietoja": 9, "yleist\u00e4": 3, "vertailtiin": 2, "suomalais-neuvostoliittolaisesta": 1, "14\u201315": 1, "l\u00e4ntiseen": 1, "kaksi": 8, "liikaa": 4, "etuvartijasta": 2, "avunanto": 1, "sanotut": 2, "eila": 1, "vastapainoksi": 1, "ongelmaan": 1, "1946": 1, "ty\u00f6kirjan": 1, "renko": 1, "historiantuntijoiden": 1, "historiallisen": 4, "j\u00e4lleenrakennusta": 1, "neuvostoliittolaissyytteen": 1, "johtamaan": 1, "arvionsa": 1, "puheenjohtajan": 2, "monisteen": 1, "puheenjohtajana": 3, "saman": 4, "t\u00e4ht\u00e4si": 1, "ett\u00e4": 205, "rajoituksiin": 1, "kolmas": 3, "hillit\u00e4": 1, "yleisesitykset": 1, "verran": 4, "sivistyshistorian": 1, "neuvotteluja": 1, "tapahtuvat": 1, "kanssa276": 1, "aukkotesti\u00e4": 1, "esitellyss\u00e4": 1, "lupasi": 2, "sopimuksista428": 1, "tekstikuvaus": 1, "syntyprosessia": 1, "mo": 2, "tehd\u00e4": 7, "vastustajiin": 1, "vastauksena": 1, "kuusisen": 1, "tahtonsa": 1, "skyn": 1, "pahimpia": 1, "ry383": 1, "lyhyess\u00e4": 1, "asettaakseni": 1, "ratkaistiin": 2, "m\u00e4\u00e4r\u00e4tietoinen": 1, "otavalle\u2026": 2, "neutraaleja": 1, "lyhytt\u00e4": 1, "vallan": 3, "pariksi": 1, "k\u00e4tt\u00e4": 1, "k\u00e4ytti": 4, "kuluessa": 2, "poliittiselle": 1, "sotasyyllisyyskysymys": 2, "nobel-palkitun": 1, "huomauttaneet": 1, "sis\u00e4isiin": 1, "oletusarvo": 1, "vaatimuksia275": 1, "monipuolisuutta": 1, "suvannon": 1, "voitti": 1, "vastaavien": 1, "edellisten": 1, "kirjojen": 6, "yleisestikin": 1, "tuhansia": 1, "poleemisuuden": 1, "simola": 4, "naapurikuvassa": 3, "vapaus": 1, "paljoakaan": 1, "bloomin": 3, "historiantutkimuksen": 4, "l\u00e4mmitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4": 1, "t\u00e4ytt\u00e4ess\u00e4\u00e4n": 2, "budapestissa230": 1, "laukauksia": 4, "l\u00e4hteeni": 2, "viittaavaan": 1, "lempe\u00e4": 1, "t\u00e4st\u00e4": 9, "kiinnitt\u00e4\u00e4": 2, "rakennetta": 2, "kasvatustieteilij\u00e4": 1, "fackn\u00e4mnd": 1, "kaunisteluna": 1, "yrj\u00f6": 1, "opetusministeri": 4, "kaikkia": 2, "ilmaisuina": 1, "merkitt\u00e4vyyseroja": 1, "21986": 2, "havainnollistaa": 1, "ei-valtiolliset": 2, "yhdysvaltain": 6, "vuosikymmenien": 1, "muuttumisen": 1, "my\u00f6nteinen": 2, "ehk\u00e4": 10, "koulunjohtajista": 1, "kohdistuva": 1, "tilanteeseen": 2, "my\u00f6nsi": 1, "seminaari": 18, "kekkoslainen": 1, "antti-jukka": 3, "opetussuunnitelmakomitean": 21, "peruskoululaiselle": 1, "kiintoisaa": 2, "nimesi": 1, "kokonaisuus": 2, "vasemmisto": 1, "oppikirjoille": 2, "2051976": 2, "oppikirjallisuus": 1, "suomella": 2, "veli": 2, "useampien": 1, "nykyisen": 1, "tapaus": 1, "keskustelu": 1, "30-luvulla": 1, "vasemmiston": 1, "suurimman": 4, "p\u00e4\u00e4johtana": 1, "esittelen": 5, "tunteja": 1, "tarvitse": 2, "vaihteen": 1, "laimeni": 1, "etsin": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isemmin": 2, "koskevilla": 1, "g\u00f6sta": 2, "taskussa187": 1, "monessa": 4, "ilmestytty\u00e4": 2, "httpwwwophfiops20161030opetushallitus_on_hyvaksynyt_esi-_perus": 1, "asiat": 3, "korostamaa": 1, "pirkkalan": 8, "arvioillaan": 1, "muuttamattomia": 1, "puhtaaksi": 1, "suomen": 212, "mielipiteeseens\u00e4": 1, "luonnehtii": 1, "oppikirjassakaan": 1, "painotukset": 1, "v\u00e4lineen\u00e4": 2, "tulla": 1, "viikon": 1, "28\u201329": 1, "valtaa": 3, "infrastuktuurin": 1, "puhua": 2, "erolteltiin": 1, "parempi": 1, "oppikirjaseminaari": 10, "nousi": 3, "n\u00e4kyv\u00e4n": 1, "n\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4": 1, "neuvostoliittolaiseen": 1, "vaihtoehdot": 1, "jatkosota": 1, "esitett\u00e4v\u00e4n\u00e4\u00e4n": 1, "1963": 2, "neuvostoliittoon": 18, "takaiskuja": 1, "poliittisiin": 1, "tiukan": 1, "purjehtineet": 2, "kehitt\u00e4miskeskus": 2, "yst\u00e4v\u00e4kuvauksen": 1, "kustantaja": 4, "laukausten": 8, "muotoilutaistot": 1, "muokkaamaan": 1, "suojissa": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4ess\u00e4241": 1, "monisteita": 1, "helposti": 2, "tekstien": 4, "maatalousmaa": 1, "tarkastusprosessi": 1, "itsest\u00e4\u00e4n": 1, "1541973": 2, "uusista": 1, "ampujan": 2, "neuvostoliitto-teoksen": 1, "kangas": 1, "tuotteesta": 1, "millaisia": 5, "yhteisty\u00f6t\u00e4": 9, "rantala": 6, "henrikssonilta": 1, "var": 1, "sivuun": 1, "julkaisuajankohta": 1, "instituutti": 2, "laajempiin": 1, "arvioinut": 2, "uudistamassa": 1, "heilt\u00e4": 1, "kauheesti": 1, "pyyt\u00e4nyt": 1, "monenlaisia": 1, "httpwwwkasvatus-ja-aikafisitelan1page_id85": 1, "esitelty\u00e4": 1, "sosiaalidemokraattisesta": 1, "saatettiin": 5, "asiantuntijatoimikunnan": 1, "kokousta": 1, "muokattiin": 1, "luovuttaminen": 1, "koulutuspolitiikasta": 1, "muutosvaatimuksia": 1, "oletukselle": 1, "monisyinen": 1, "neuvostoliitto251": 1, "2012": 5, "huomionsa": 2, "ne": 41, "helsingiss\u00e4": 18, "jatkuvaksi": 1, "palaavan": 1, "jakson238": 1, "estlander": 1, "l\u00e4hdeteoksia256": 1, "s\u00e4\u00e4tytalolla": 1, "neukuiksi": 3, "osaamisen": 5, "tueksi": 3, "neuvostoliiittoon": 1, "aikaansa": 1, "neuvostokansalaiset": 1, "niteess\u00e4": 1, "saksalaistoimittaja": 1, "termist\u00f6\u00f6n": 1, "neuvostoliitto-asenteisiin": 1, "johdattaa": 1, "merkitt\u00e4vi\u00e4": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "julistettua": 1, "practicing": 1, "muisteli": 2, "act": 1, "sukeltaa": 1, "mainitun": 1, "yliopistolla": 2, "kirjoitetuissa": 1, "me": 11, "osmo": 36, "esiintyneisiin": 1, "tutkimuskirjallisuus": 6, "mukana": 7, "koskevasta": 2, "alkava": 1, "ulkopuolella280": 1, "ammuttu": 3, "rauhansolmimisen": 1, "syyllistyneen": 1, "ajaneen": 2, "uskomuksen": 1, "yhteisty\u00f6lle": 1, "n\u00e4ytt\u00e4ydy": 1, "joihin": 5, "m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "joo473": 1, "syytt\u00f6myydest\u00e4": 1, "petsamon": 2, "vahingoittaa": 1, "tiedekunnasta": 1, "lujittamiseksi440": 1, "kummassakin": 6, "puhumaan": 1, "mik\u00e4": 17, "toistettiin": 1, "opettajiakin": 1, "luottamuksellisiin": 1, "hapuilevaa": 1, "kriittisyyteen": 1, "vapaammiksi334": 1, "lukion": 2, "laajat": 1, "ly\u00f6misess\u00e4": 1, "tuoreempia": 2, "oppikirjoista": 16, "uutisoivassa": 1, "kustannuksella165": 1, "lappiin": 1, "syyskuun": 1, "tuona": 2, "merkitt\u00e4v\u00e4n": 1, "kustantajatkin": 1, "taloudellisuuden": 1, "juhlakirja": 2, "huomautti": 2, "sangen": 1, "huomionarvoisin": 1, "ilmestynyt": 1, "siirtyi": 5, "teemahaastattelu25": 1, "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myytt\u00e4": 1, "h\u00e4vitt\u00e4misen": 1, "laveasti124": 1, "tutkijoiksi47": 1, "vaikeaa": 9, "vaikuta": 1, "rr": 1, "kulju": 6, "sukupolvi": 5, "vastustivat": 1, "neuvostoliitto-k\u00e4sityst\u00e4nne": 1, "aho1996": 1, "perusteista57": 1, "73\u201374": 3, "tietty": 1, "mielipiteist\u00e4": 1, "ominainen": 1, "revision": 2, "mellakointi": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 1, "v\u00e4hent\u00e4\u00e4": 2, "pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n": 10, "haastaneet": 1, "takaisin": 2, "arviointi": 1, "tarpeeksi": 4, "oppaita": 3, "nojasivat": 2, "etteik\u00f6": 1, "ihailu": 1, "ep\u00e4suora": 1, "oppikirjaa": 11, "hallussa": 9, "2010": 5, "kokeilumonisteissa": 3, "puutteelliseen": 1, "kannanotoista": 1, "kvalitatiivinen": 1, "asenteelliseksi": 1, "iii1971": 1, "vasemmistolainen": 3, "palautetta": 3, "riikosen": 1, "hahnsche": 2, "t\u00e4ydellinen": 1, "s\u00e4hk\u00f6postiviesti": 5, "tavallisella": 1, "guidebook": 2, "tunnissa": 1, "keskustelunomaisuuteen": 1, "retoriikkaa": 2, "molemmissa": 1, "aikav\u00e4lill\u00e4": 1, "oppituntikohtaisia": 1, "tilanteesta": 1, "lis\u00e4informaatiota": 1, "virasto": 1, "vet\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "kertovaan": 1, "niinsanotusta": 1, "eventually": 1, "saa": 1, "httpwwwkalevafiteematluontoaarivasemmisto-tarttui-oppikirjoihin436569": 2, "pitk\u00e4t": 1, "korkeamman": 1, "m\u00e4": 3, "maailmaan": 1, "iskalalta": 3, "investointihalukkuuteen": 1, "lukum\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "kirjoista": 2, "selitt\u00e4\u00e4": 5, "koululaitos": 1, "vastaan": 9, "katarina": 1, "henkil\u00f6kohtaiseen": 1, "kirjoja164": 1, "huolehdin": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyminen": 2, "kieliasu": 1, "jatkettu": 2, "kieliohjelma58": 1, "sotilasasiantuntijat337": 1, "perusteella": 15, "koskevaa": 3, "painossarjassa": 1, "tiuhaan": 1, "arkistosta": 4, "yya-sopimuksesta": 1, "her\u00e4tetty": 2, "paikka": 1, "kiirehtim\u00e4\u00e4n": 1, "aiheesta": 4, "julkaistiin": 2, "muistitietokin": 1, "v\u00e4lisest\u00e4": 3, "kanssa374": 1, "gomulka": 1, "diktatuuri": 1, "korostaen": 2, "merkityksen": 5, "aikakauskirjaa396": 1, "perusteet67": 1, "kunnan": 1, "t\u0161ekit": 1, "l\u00e4nsimaisen": 1, "h\u00e4kkinen": 4, "aiempaan": 1, "p\u00e4\u00e4ttyi": 1, "aiempiin": 1, "hy\u00f6kk\u00e4yksen\u00e4": 1, "theory": 1, "p\u00e4\u00e4piirteinen": 1, "tarkkuutta380": 1, "versionen": 1, "rinnastettavissa": 1, "k\u00e4sittely\u00e4": 3, "teiniliiton": 9, "viereen": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 3, "as": 1, "suhtautuu": 1, "omaksuivat": 1, "olennaista": 2, "ottamaan": 2, "teksti": 15, "luottamuksen": 1, "vaikkei": 1, "valtiollisissa": 1, "yhteisnide": 2, "ino-oppimateriaalien": 1, "\u00e4idinkieli4": 1, "tiedottaja": 1, "auliisti": 1, "kilpailevien": 4, "ik\u00e4\u00e4n": 3, "italia": 1, "kirjoittajat": 5, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 1, "aggressiivisia": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4nt\u00e4valtaa": 1, "kokoomuslainen": 1, "rajalla315": 1, "voimaantulleen": 1, "faksikopio": 1, "opiskelijalle": 1, "puoliskolla397": 1, "tekstip\u00e4tk\u00e4\u00e4": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isint\u00e4": 1, "yhdeksi": 1, "k\u00e4\u00e4ntyi": 1, "yhteisymm\u00e4rryksen": 2, "vaiko": 1, "figes": 3, "91maantiedon": 1, "varjopuolet": 1, "vaihtoehtona": 2, "k\u00e4ytiin": 3, "naapuruussuhteiden": 2, "kuuluu": 5, "vedet\u00e4\u00e4n": 1, "ettei": 24, "maailmanrauhaa": 1, "presidentinvaaliin": 1, "toimiminen": 1, "ilmoitusta": 1, "aktuellt": 2, "asian": 5, "takalan": 16, "tutkitulla": 3, "tavallista": 1, "poliittisen": 14, "1976": 53, "joukot": 1, "suosittelulla": 1, "v\u00e4h\u00e4inen": 1, "pienent\u00e4mist\u00e4": 1, "ehdotuksen": 1, "valentin": 1, "diaarinumeroa": 6, "puolustusta": 1, "oppikirjatarkastuksen": 1, "osoittamiseksi": 1, "aikalaisarvio": 1, "k\u00e4sikirjaa": 1, "matti": 25, "kerrottukaan": 1, "p\u00e4\u00e4osin": 1, "opetussuunnitelmat6869": 1, "lainauksesta": 1, "materiaaleissa": 3, "hosia": 3, "p\u00e4\u00e4h\u00e4n": 1, "tsaariin": 1, "nyansseihin": 1, "natalia": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4neet": 1, "kirjoittivat": 2, "muu": 2, "vaiheita": 4, "orlando": 2, "laadintaa": 1, "tekstille": 1, "moninaisuus": 1, "mietinn\u00f6t": 2, "xii": 3, "ymm\u00e4rt\u00e4mist\u00e4": 1, "materiaalini": 1, "k\u00e4sityksi\u00e4\u00e4n": 1, "kustannusliike": 1, "tiedotussihteeri": 1, "k\u00e4siins\u00e4": 1, "erityisluonne": 1, "taulukkoa": 2, "vahva": 2, "rajoitukset": 1, "yll\u00e4tt\u00e4vi\u00e4": 1, "sijaan": 9, "pernaa": 2, "tapahtumista": 5, "des": 2, "politiikassa": 3, "poliittisten": 3, "taholla": 4, "kirjoittavat": 1, "pelon": 1, "lopulla": 3, "neuvostodiplomatiassa": 1, "syntyny": 1, "todenn\u00e4k\u00f6isest\u00e4": 1, "johtaa": 1, "russofobisia": 1, "veteraanien": 1, "murros": 1, "oppilaat": 14, "suomettui": 1, "tohtoriksi": 1, "paremmin105": 1, "ristiriitainen": 3, "keskustelussa": 3, "vaikutusyrityksi\u00e4": 1, "organisaatiot": 3, "dokumentaarisuudessaan": 1, "leningradissa": 9, "n\u00e4k\u00f6kulmien": 3, "l\u00e4himm\u00e4ksi": 1, "aleksandrian": 1, "esitelless\u00e4": 1, "taloudellisena": 1, "liittolainen": 1, "sympatia": 1, "oppikirjakuvauksissa": 1, "asenteeseen": 1, "wiion": 1, "opettajiin": 1, "valita": 3, "oppikirjaniteet": 1, "muuttuu": 1, "ottivat": 5, "1870-luvulta": 3, "v\u00e4itt\u00e4en": 1, "lukea": 6, "184\u2013185": 1, "kriikki\u00e4": 1, "pitkitt\u00e4isleikkauksia": 2, "mielest\u00e4nne": 4, "mekaanisesta": 1, "opetusviranomaisen": 1, "kiistanalaisuutta": 1, "yhdysvaltalainen": 1, "antamaa": 1, "k\u00e4sittelyyn": 3, "yst\u00e4v\u00e4llismielisi\u00e4": 1, "tutkimuksellisessakin": 1, "peruskoulu-uudistuksen": 4, "pohjoismaisen": 1, "1979": 5, "yhteisty\u00f6": 3, "suhteen": 6, "toimimaton": 1, "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "kustantamosta": 1, "291985": 2, "olevana": 1, "uusittiin": 2, "hyv\u00e4ksymiseen": 1, "suomalais-neuvostoliittolaiset": 3, "1948": 6, "metodini": 1, "kehityst\u00e4": 3, "yhteiseen": 1, "v\u00e4itteet": 2, "kokeilumonisteista": 2, "176\u2013188": 1, "ratkaisevasti": 4, "valtiollinen": 3, "kenraali": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4ss\u00e4": 1, "puolustuspolitiikka": 1, "kuivala": 1, "etuk\u00e4teen": 1, "kommunismi-kurssin": 2, "muussakaan": 1, "tallentuneet": 1, "artikkelienkirjoittelu": 1, "mainitsevat": 1, "aiheissa": 1, "russofobista": 1, "seminaarit": 3, "opiskeluosia": 1, "parikymment\u00e4": 1, "neuvo": 1, "liittolaisilla": 1, "ainejaostojen": 1, "vaatisi": 1, "tulokseen": 2, "muihin": 5, "virheett\u00f6m\u00e4n\u00e4": 1, "perimm\u00e4inen": 1, "alettiin": 2, "mainitaan": 17, "nousseen": 1, "kritisointi": 2, "kertoikin": 1, "tapauksena": 1, "sopivimmat": 1, "vaikeuksia": 2, "seurauksista": 1, "oltiin": 8, "maalatuksi": 1, "valtionvirat": 1, "puoltaa": 1, "39\u201340": 2, "herkiss\u00e4": 1, "kirjoitti": 2, "keilt\u00e4": 1, "tieteellisest\u00e4": 3, "uhrina205": 1, "henkil\u00f6ist\u00e4379": 1, "virallisluontoisessa": 1, "valtiollisesti": 1, "valoon": 1, "kiinan": 2, "yksityiskohtana": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohdista": 2, "armollisesti": 1, "asia": 3, "puhumattakaan": 1, "halki": 1, "asiakirjojen": 1, "adjektiivi": 1, "v\u00e4linen": 2, "parantavan": 1, "kuvaamaan": 1, "koulualan": 1, "johtajat": 4, "kuultavat": 1, "minimoimaan": 1, "kehotuksen": 1, "sellanen": 1, "esteit\u00e4": 1, "vanhimmista": 2, "eduskuntakyselyn": 1, "lukijan": 1, "seitsem\u00e4sluokkalaisille410": 1, "koskeva": 6, "opettamiseen": 1, "lampaista": 1, "lahtomaa": 1, "kaisa": 5, "samaistamasta": 1, "trendi": 1, "tarkastelen": 2, "aikana138": 1, "tutustumaan": 2, "hankkii": 1, "molotov": 2, "her\u00e4tt\u00e4vist\u00e4": 1, "upotetulla": 1, "n\u00e4hden459": 1, "kuva": 22, "historiantutkimuksellisia": 1, "neuvostoliittolaisiin": 5, "suurempi": 1, "lehdet": 1, "murrosajan": 1, "peruskoulu-uudistuksesta": 1, "ohjattavaansa": 1, "itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4": 1, "ryhtyi": 1, "rauhanomaisuutta": 1, "alennettiin": 1, "esille359": 1, "kielteisin": 1, "tekstikirja": 1, "kustantajalla": 1, "lis\u00e4ys": 4, "197533": 8, "huolestumista": 1, "muokkausten": 2, "aikuisille": 1, "kansandemokratioista": 1, "useimmissa": 1, "hannu": 4, "sis\u00e4ll\u00f6n": 3, "toisesta": 2, "maanviljelij\u00f6iden": 1, "vanhempi": 1, "kummankin": 2, "sis\u00e4lt\u00f6keskustelut": 1, "393\u2013394": 1, "alan": 3, "selvempi": 1, "kertoisitteko": 1, "tuotantoluvusta": 1, "mielipiteens\u00e4": 4, "ven\u00e4l\u00e4isdivisioonaa300": 1, "sopimuspuolet": 1, "deutschland": 2, "kirjoittajakollegoiden": 1, "sellaisena": 1, "212\u2013213": 1, "liturgian": 1, "finnish": 12, "neuvostoliittolaisn\u00e4k\u00f6kulma": 1, "k\u00e4viv\u00e4t": 1, "saksan": 10, "t\u00e4ll\u00e4": 4, "kehotukseen": 2, "etuja": 3, "kritiikki": 5, "noin": 7, "lievenemisest\u00e4257": 1, "bre\u017enev": 2, "useammalle": 1, "sis\u00e4inen": 1, "suunnitteilla": 1, "risto": 2, "etujen": 2, "khs": 56, "mielipiteen": 1, "julkilausumiin": 1, "suomalais-neuvostoliittolaista": 1, "tutkimuskirjallisuuteeni": 1, "oppikirjasarjojen": 1, "asteittaisen": 1, "ulkopoliittinen": 3, "ett\u00e4\u2026": 1, "presidentilt\u00e4": 1, "historiantutkimuksessa": 1, "valistuksesta": 1, "substantiivi": 1, "tarpeellisia": 2, "ministerin": 1, "lainrikkomuksiin312": 1, "versio": 3, "pelkk\u00e4\u00e4": 1, "seutujen": 1, "ilmapiiri\u00e4258": 1, "oletettavaa": 2, "peruskoululaisille": 1, "oikeuslaitoksen": 1, "sis\u00e4lt\u00f6vaatimukset": 1, "kritisoivat": 1, "julkaista": 1, "151\u2013154": 2, "neuvostomy\u00f6nteisyys": 1, "mukaisesti441": 1, "kukkahuivi": 1, "uransa": 2, "raottamaan": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00f6sten": 1, "metodiin": 1, "aloitettu": 1, "kolmesta": 1, "1970-luvun": 17, "ajatellaan": 1, "puolessa": 1, "paineiden": 1, "puutteesta": 1, "k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n": 3, "keskityn": 3, "aluevaatimuksiin": 2, "yhdysvaltoja": 1, "vanhaa": 2, "kehittyneet": 2, "mielest\u00e4ni": 5, "sellaisia": 4, "valikoitui": 1, "t\u00e4rkeyden": 1, "vihkosen": 1, "tutkittujen": 2, "tarkastamisesta": 1, "diktaattorin": 1, "pyritt\u00e4ess\u00e4": 1, "ep\u00e4yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4": 1, "korjauspyynt\u00f6": 1, "n\u00e4kyy": 1, "suomessa": 40, "kouluissa159": 1, "yh\u00e4": 2, "valtiotieteellisest\u00e4": 1, "noudattavat": 1, "muuttui": 4, "oppikirjasarjoja": 1, "neuvostoliittolaisammattilaisetkaan": 1, "4x": 2, "my\u00f6hemm\u00e4ss\u00e4": 1, "valtasivat": 3, "valitsemiltaan": 1, "neuvostovastasia": 1, "lis\u00e4tty": 14, "ykn": 1, "kuvitusta": 1, "laadittava": 1, "ainoa": 2, "httpwikinarcfiporttiindexphpkouluhallitusmitc3a4_koulutoimen_ylihallituksen_ja": 1, "he": 18, "yya-viikolla": 1, "esittelee": 2, "organisaatioista": 1, "toiset": 1, "asettaneet": 1, "apuaan": 1, "sorsa": 1, "saattanut": 3, "alkoi": 4, "kotimaisia": 1, "shawm": 1, "perusosien": 1, "kapinointi": 1, "tiedostivat": 1, "havainto": 2, "surmattiin": 1, "kollegoita": 1, "valvontakomissio": 1, "yhten\u00e4iskoulusta": 1, "onnistuivat": 1, "satoja": 1, "vaatimuksesta": 1, "tulisiko": 2, "lis\u00e4selvityksi\u00e4": 1, "rakennuskiven\u00e4": 5, "koululaitoksemme": 1, "asenteellisuutta": 2, "kysy\u00e4": 1, "uutisoinnista": 1, "niinp\u00e4": 2, "tuntijako": 2, "tarkastajista": 1, "naapurivaltioita": 1, "v\u00e4h\u00e4n\u2026": 1, "tarkalleen": 1, "oppikirja": 5, "painotuksia": 1, "kiistoissa": 1, "httpwwwhsfipaivanlehtikotimaarinnakkaiskoulustapc3a4c3a4stiineroona134": 1, "toimijoiden": 4, "muistelmissaan": 2, "opetusta": 12, "my\u00f6nnytykseksi": 1, "laajemman": 1, "tarkastettu": 1, "syntynyt": 2, "h\u00e4net": 3, "syist\u00e4": 3, "l\u00e4hdekirjallisuuteen": 1, "poistoista": 1, "kyetty": 1, "jakson": 3, "tarkoitettujen": 1, "kasvanut": 1, "ohjeistus": 1, "ilmi\u00f6t": 1, "virinnyt": 1, "j\u00e4tti": 1, "realistisesti": 1, "asioita": 5, "keskipisteess\u00e4": 1, "pohjoismaiden": 2, "pelk\u00e4t": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6mme": 1, "vastineet": 3, "taloustiedolle": 1, "luokalle": 2, "koulutusmateriaalia": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4": 5, "anne": 2, "nyky\u00e4\u00e4n": 3, "laaditut": 1, "otsikoissa": 1, "symposiumeja": 1, "k\u00e4siteltyn\u00e4": 1, "l\u00e4ht\u00f6kohta": 1, "rauhansopimuksen": 1, "haastattelunsa": 1, "vaikka": 58, "edustajille": 3, "v\u00e4lirauhansopimusta": 1, "kannattaakin": 3, "toiminut": 3, "julkaistu": 5, "nl": 2, "tuottamista": 1, "tarvitsivat": 1, "v\u00e4itetty": 2, "historiallis-yhteiskunnallisesta": 2, "esitell\u00e4": 1, "nostettu": 1, "kirjoittanut": 8, "aiheeseen": 2, "olivat": 62, "t\u00e4rkeydest\u00e4": 1, "tutkijoita": 2, "maalailevia": 1, "materiaalista": 1, "rikkaiden": 1, "kehua": 1, "irtopisteit\u00e4": 1, "veikko": 9, "historianopetuksella": 1, "v\u00e4itett\u00e4": 1, "peruskouluopetuksen": 2, "alkuun": 1, "yya-sopimuskaan": 1, "j\u00e4lkeen176": 1, "ohjekirjasia73": 1, "asiantuntijalausuntoja": 1, "tahot": 10, "v\u00e4itteit\u00e4": 1, "olettaisi": 1, "kontekstista": 1, "kutkuttavaa": 1, "olleen": 10, "esill\u00e4": 1, "jotenkin": 3, "laajuudesta": 1, "kohteena": 2, "arvoisiksi": 1, "tuotanto": 2, "tarkkana": 1, "johtoa": 1, "ty\u00f6v\u00e4enliikkeen": 1, "jakso": 2, "olla332": 1, "t\u00e4m\u00e4": 35, "samankaltaisia": 1, "toisaalta": 16, "yhteisesti": 1, "moskovaan": 1, "huomionarvoista": 4, "olivatko": 4, "mielistelev\u00e4\u00e4n": 1, "kahdeksanp\u00e4iv\u00e4inen": 1, "muotoon": 2, "v\u00e4it\u00f6s": 1, "neuvostoliittolaisista": 2, "\u00f6hm": 1, "ilmenee": 3, "virallisjulkaisuja": 1, "yhteiskuntamuotoa7": 1, "henke\u00e4": 1, "saattaneet": 3, "opettaneet": 1, "yksiselitteiseen": 1, "ix": 3, "demokratia": 1, "yya": 4, "projektin": 1, "vieraillut": 1, "kulkivat": 1, "henkil\u00f6it\u00e4": 1, "valtioihin": 1, "tilaisuus": 2, "muutoksia": 14, "raportteihin": 1, "pohjan": 1, "l\u00e4p\u00e4ist\u00e4v\u00e4": 1, "j\u00e4lkimm\u00e4inen": 1, "paremmin": 3, "muitakin": 3, "vaikutus": 4, "k\u00e4sittelykappaleiden": 1, "identiteettiprojektiin": 1, "tuomion": 1, "opiskelijapiirien": 1, "siteeraamansa": 1, "tiedonl\u00e4hteeksi": 1, "tutkijoidenkin": 1, "m\u00e4\u00e4rittelee": 2, "sis\u00e4lt\u00f6keskusteluja": 1, "norden": 2, "syttyi": 2, "vaateeksi": 1, "asenteisiin": 1, "70-luvulla": 2, "tiesiv\u00e4t": 2, "oppikirjoille40": 1, "sans": 3, "yliopistossa": 1, "toimittajia": 1, "kustantajalle": 3, "muuten": 2, "vihamielisest\u00e4": 2, "kuumalla": 1, "tarkoitettiin": 1, "ansaitsee": 1, "kuuluvat": 1, "jukka-pekka": 2, "k\u00e4sityksiin": 7, "j\u00e4lkeen": 45, "leimaamista": 1, "heihin": 1, "painoarvosta": 1, "sotilaallisen": 1, "xxv": 2, "laatijoista": 2, "ty\u00f6ns\u00e4": 1, "suomalais-neuvostoliittolaisiin": 1, "kandidaatintutkielma": 1, "edell\u00e4": 2, "8\u201316121975": 12, "varten": 17, "stalinin": 26, "k\u00e4siksi": 1, "iii": 3, "viljo": 1, "voidaan": 20, "jotkut": 1, "nimikkeiden": 1, "ristiriidassa": 1, "sotakorvaushelpotus": 1, "kaikkien": 7, "viholliskuva": 2, "t\u00f6idens\u00e4": 1, "muotoilujen": 1, "luvulta": 1, "tarkoitus": 5, "arvostelun": 1, "korhonen": 11, "kansanedustajien": 1, "suomalaisista": 3, "2004a": 7, "neuvostoajan": 1, "alkuvuodelta": 1, "oppilaan": 9, "vv": 2, "kokeiltiin": 1, "p\u00e4\u00e4t\u00e4n": 1, "lenin": 1, "mahdollisten": 1, "pyrkimyksen": 3, "saarela": 2, "pyysi": 2, "leskinen": 3, "tekij\u00e4ryhm\u00e4n": 1, "vanhempien": 1, "kulttuuri": 1, "hanakasti": 1, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin": 1, "aatellu": 1, "einar": 1, "kursiivi": 1, "h\u00e4ik\u00e4ilem\u00e4t\u00f6n": 1, "tiainen": 13, "lyhyempi": 1, "tarkastajia": 1, "lis\u00e4osasta": 1, "hierarkkisuuteen": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "teht\u00e4v\u00e4osien": 1, "tiettyn\u00e4": 1, "vuosikurssitason": 1, "viittaan": 2, "julkaisuv\u00e4li": 1, "merkitsee": 2, "nloon": 1, "projektissa": 1, "kennedyn": 1, "liittyiv\u00e4t": 1, "viimeksi": 1, "tasoittamisesta": 1, "neuvostoliitto-kuvausten": 7, "kovasti": 1, "k\u00e4sitelt\u00e4v\u00e4ss\u00e4": 2, "konteksti": 1, "neuvostohenkisimm\u00e4t": 1, "opettajavuoden": 1, "ihmetelt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "yya-sopimukseen": 1, "p\u00e4\u00e4tteeksi": 2, "ty\u00f6ryhm\u00e4st\u00e4nne": 1, "toimistop\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "muutos": 9, "huolimatta": 10, "rajan": 2, "olihan": 1, "kommentit": 2, "esitys": 2, "omilla": 1, "rakennetaan": 1, "my\u00f6nt\u00e4\u00e4kin": 1, "itsen\u00e4isyytt\u00e4": 1, "olevaan": 1, "vaalivalmisteluja": 1, "aktiivisuuteen": 1, "vikstr\u00f6m": 1, "komissarov": 1, "kiisteltiin": 1, "murrokausi": 1, "historiantutkijoihin": 1, "kovin": 1, "kehotetaan": 2, "tukea": 1, "laiminly\u00f6nnist\u00e4": 1, "ulkopoliittista": 3, "peruskoulu-kirjasessa": 1, "l\u00e4rob\u00f6cker": 4, "pohja": 5, "tutkitun": 1, "kasvattaminen": 1, "70-luvun": 4, "pit\u00e4en": 1, "monipuolistui": 1, "suomalaisiin": 4, "12112002": 2, "is": 1, "opetuksesta": 2, "ty\u00f6skentelevi\u00e4": 1, "havaitsemiaan": 1, "psykologian": 2, "kiinnitt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "todettava87": 1, "diktatuurista": 1, "virallisemmin": 1, "katkelmasta": 1, "opetukseen": 5, "suomesta": 6, "halusivatkin": 1, "kuvateksti": 8, "versiot": 1, "laittomien": 2, "rehtoreista": 1, "yhteiskuntaj\u00e4rjestelmist\u00e4384": 1, "tonnit": 1, "pakollista": 1, "tulkitsin": 1, "yksinkertaisesti": 1, "seurauksiksi": 1, "selonteko": 1, "kuusi": 4, "ep\u00e4historiallinen": 1, "ryss\u00e4viha": 2, "painotetaan": 1, "toimittajan": 1, "kokeilijoina": 1, "merkitys": 12, "menee": 2, "1986a": 6, "asemaan": 1, "luvuista": 1, "l\u00e4htiess\u00e4\u00e4n": 1, "vuosisataa": 1, "kai": 24, "toinen": 13, "viittaamalla": 1, "neuvostoliittolainen": 3, "samalla": 6, "vieroitti": 1, "vei": 3, "ongelmakeskeisyyden": 1, "kuiskaajat": 2, "suomalaiseen": 5, "oppimateriaaliyhteisty\u00f6": 1, "korostavia": 1, "uudistui": 1, "1200aan132": 1, "kouluhistoriallinen": 10, "rinnastaa": 1, "julkaistussa": 1, "my\u00f6nteisesti": 2, "purjevenett\u00e4": 1, "hankalaa": 1, "peruskoululaisia": 1, "aikakauden": 1, "k\u00e4sikirjoituksiin": 1, "ala-asteeseen": 1, "oppikirjaan": 11, "isomoisiolta": 1, "identtiset": 1, "hallituskumppaninsa": 1, "tuolloista": 1, "j\u00e4rkytt\u00e4neen": 1, "koululaisj\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "parissa": 2, "kasvavia": 1, "politiikka": 9, "poistettiin": 3, "i\u00e4ll\u00e4": 1, "hy\u00f6kk\u00e4ystukikohtana": 1, "j\u00e4\u00e4nyt": 1, "kansalaisoikeuskysymykset": 1, "54\u201368": 1, "kpl": 8, "tekstikappaleet": 1, "katsantokantaa": 1, "siteeratussa": 1, "keskittyi": 1, "milteip\u00e4": 1, "kerrallaan": 1, "k\u00e4sityksens\u00e4": 3, "nimikkeit\u00e4": 1, "mielenkiintoisin": 1, "lausunnon": 6, "tasoja": 1, "loppupuolella": 2, "tykist\u00f6n": 2, "armeijalle": 1, "enk\u00e4": 1, "horisontti": 1, "kukkien": 2, "1931\u20132004": 1, "sanomat": 4, "poikkeus": 1, "kirjassa": 6, "asiavirheetkin": 1, "piireiss\u00e4": 1, "heikentyisi": 1, "1953": 3, "valmistautuneen": 1, "yhteiskuntaluokkien": 1, "samankaltainen": 8, "tarkentavasta": 1, "tutkimusjakso": 1, "ryhm\u00e4n": 1, "opetuspaketteja": 1, "tuli": 17, "huolestuneisuus": 1, "maailmanvalta": 2, "k\u00e4ytettyj\u00e4": 1, "avain": 2, "my\u00f6t\u00e4ilem\u00e4\u00e4n": 1, "tarttui": 2, "oikeita": 1, "interventioner": 1, "varsovan": 2, "neuvostovastaista": 1, "paino": 1, "keskusteltu": 1, "lausunnosta": 1, "ii": 7, "kosketus": 1, "k\u00e4y": 3, "sis\u00e4ll\u00f6t": 1, "juontavan": 1, "ennakko-odotuksia": 1, "sijoittaminen": 1, "115kuvattu": 1, "kehitt\u00e4misen": 3, "sotaisan": 1, "panos": 1, "kritisoivan": 1, "kokemia": 1, "it": 3, "painotettua": 1, "valtuuskuntaan": 1, "erityisemmin": 1, "kaupungit": 1, "muut": 13, "painosti": 2, "talvi": 2, "edelt\u00e4v\u00e4ll\u00e4kin": 1, "1986": 2, "poliittiseen": 5, "loppuun": 3, "nikkelikaivosta": 2, "suurin": 8, "tiedusteluja": 1, "kuukauden": 1, "tiedekunnissa": 1, "rankaisemisesta": 1, "esitt\u00e4m\u00e4t": 1, "p\u00e4invastoin": 6, "1975\u20131976363": 1, "muutettiin183": 1, "hallinnon": 6, "oppimiseen": 1, "neuvostovastaisuuden": 1, "kimppuun": 1, "ajateltiinko": 2, "s\u00e4hkeist\u00e4": 1, "poisto-rivi\u00e4": 1, "kesken167": 1, "suomelta": 1, "opiskelusta": 1, "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kuntatason": 1, "otettaan": 1, "yhteiskuntakritiikki": 1, "seulat": 1, "poliittisesta": 2, "kummassakaan": 1, "laajempia": 1, "pitk\u00e4ss\u00e4": 1, "k\u00e4ytt\u00f6\u00f6ns\u00e4": 2, "korostetaan": 2, "loppup\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n": 1, "riippuen": 1, "kouluhallinnollista": 1, "tavoin": 6, "vierailevana": 1, "syyn": 1, "bengt": 2, "mittaavien": 1, "tuon": 4, "maininta": 5, "kosygin": 1, "2871976": 2, "aikalaisenkin": 1, "v\u00e4litt\u00e4\u00e4": 3, "her\u00e4ttiv\u00e4t": 1, "edellinen": 1, "ino-oppimateriaalin": 2, "hedelm\u00e4llist\u00e4": 2, "laitos": 3, "oleva": 3, "jatkuvasta": 1, "tarkastajaksi": 1, "samaa": 5, "ivallinen": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6s": 1, "ty\u00f6ryhm\u00e4l\u00e4ist\u00e445": 1, "perusasiakirjaksi": 1, "f\u00f6reningenin": 2, "vuokrat": 1, "tiet\u00e4\u00e4": 1, "talvisotaan": 5, "muistuttaa": 1, "international": 2, "ilman": 8, "elintasoa": 1, "apajille": 1, "vertaa": 1, "sodasta223": 1, "rakenteen": 1, "hyv\u00e4ksytty": 2, "satavuotinen": 2, "kalla": 3, "kiteytti": 1, "httpfinlexfifisopimuksetsopsteksti194819480017": 2, "sortokausia": 1, "viidenness\u00e4": 1, "ylinen-luopa": 2, "oppikirjatuotannosta97": 1, "1986\u20131991": 2, "ilmeisen": 1, "aiheiksi": 1, "sotakorvauksista": 1, "kysymyksi\u00e4": 1, "ammatillisesti": 1, "absurdiksi": 1, "rikkomisia429": 1, "kasvatustavoitteissaan": 1, "puolalaisten": 1, "valoi": 1, "j\u00e4seni\u00e4": 1, "saavutettuna": 1, "sotakorvausten": 1, "linkittyy": 1, "heino": 2, "k\u00e4sittelylle": 1, "historiankirjoitus": 3, "p\u00e4\u00e4stiin": 3, "t\u00e4rke\u00e4mpi\u00e4": 1, "ohjaajani": 1, "sukulaisten": 1, "mielipidett\u00e4": 2, "toisiinsa": 3, "eduskuntavaalien": 1, "of": 22, "toteuttamisvaiheen": 1, "kouluosaston": 2, "valtiollisen": 3, "ehdotus": 2, "henkil\u00f6tasolla": 1, "tasapuolisesti": 1, "virtanen": 1, "siirt\u00e4minen": 2, "lukiotasojen": 1, "p\u00f6yt\u00e4kirjat": 1, "esitettiin": 6, "sis\u00e4": 1, "kansandemokratiat": 1, "versioiden": 1, "t\u00e4ytt\u00e4misen": 1, "lausuntoja15": 1, "selitt\u00e4v\u00e4st\u00e4": 1, "oppikirjaty\u00f6stentelyn": 1, "edes": 10, "seuraajaksi": 1, "funktiota178": 1, "linjannut": 1, "ryhm\u00e4n\u00e4": 1, "aakkosia": 1, "holhoamiselta": 1, "taustoittavia": 1, "lis\u00e4yksist\u00e4": 2, "nykyisyyden": 2, "tekstianalyyseist\u00e4": 1, "valinnan": 1, "viljakadot": 1, "silm\u00e4ss\u00e4": 3, "tutustuakseni": 1, "valmistelun": 1, "pondered": 1, "arat": 1, "yhten\u00e4iskoulusuunnitelmalle": 1, "lasse": 8, "meid\u00e4n": 3, "juhana": 3, "sis\u00e4politiikkaa": 1, "merkki": 1, "elin": 1, "k\u00e4sittelev\u00e4": 1, "vertailtu": 1, "viimeistelee": 1, "kontaktit": 1, "ty\u00f6skenteliv\u00e4t": 1, "aikuisuuteen": 1, "kuumentaviksi": 1, "saantia": 1, "ydinkuvaan": 1, "toimijoihin": 1, "v\u00e4liaikainen": 2, "hahmoja311": 1, "prologi": 2, "painottunut": 1, "lausua": 1, "marxilaisuudeksi": 1, "ohjasi": 1, "mainetta": 1, "tunnustus": 1, "puuttuivat": 2, "perusteiden": 1, "saivat": 3, "ulkopolitiikassa": 3, "olennaisessa": 1, "sarjaa389": 1, "todellisuus": 1, "k\u00e4sin161": 1, "huttunen": 10, "l\u00e4roplanen": 1, "kielt\u00e4m\u00e4tt\u00e4": 1, "kehottaneen": 1, "mot": 1, "katsottuna": 1, "koettu": 2, "johtajatasolta": 1, "odottanut": 1, "keskuudessa": 4, "taloudellisiin": 1, "propagandasta": 1, "kritiikin": 5, "puuttuu": 4, "summaa": 2, "lehden": 1, "kehityksen": 4, "line": 1, "1192014": 2, "kokoamassa": 1, "porvoo": 17, "muodossaan": 1, "tekstipohjaan": 1, "vedettiin207": 1, "viholliskuvien": 1, "muodollinen": 2, "lausunnon404": 1, "niiden": 27, "niteest\u00e4": 1, "lihavoitu": 2, "valtavasta": 1, "tarkoitti": 2, "sulattaminen": 1, "koulukirjan": 1, "suunnattuja": 1, "muuttuneet": 1, "asuttujen": 1, "liittyvien": 1, "sevin": 1, "kirjailijat466": 1, "perinteen": 1, "mainitse": 1, "_ja_lisaopetuksen_opetussuunnitelman_perusteet_22_12_2014": 1, "terveydenhuolto": 1, "kasvua": 2, "lukioon": 2, "yhteiskuntaoppi": 8, "muusta": 1, "v\u00e4ltty\u00e4": 2, "asianomainen": 1, "lis\u00e4tt\u00e4v\u00e4430": 1, "rajalla": 1, "alojen": 1, "suurimpaan": 1, "kutsuttu": 2, "ongelmamme": 2, "sukupolven": 2, "rakenne": 3, "harrastettu": 1, "lipsahdus462": 1, "neuvostoliittohan": 1, "kiinte\u00e4t": 1, "sopi": 1, "31\u201346": 2, "porkkala": 1, "ty\u00f6skentelyilmapiirin": 1, "l\u00e4hteess\u00e4": 8, "aiheiden": 3, "oppikirjaty\u00f6ryhm\u00e4": 1, "samoin": 3, "julkaisuhistoriaa": 1, "itseneuvovaan": 1, "v\u00e4itteli": 2, "kokematon": 1, "arvioitu": 1, "lukujen": 2, "perehtynyt": 1, "sitaatti": 1, "oppikirjaseminaarien": 2, "k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6n\u00e4": 1, "eripuraisuudesta": 1, "maksimov": 1, "end\u00e9n": 2, "uhkaava": 1, "asenteellisuudesta376": 1, "palaute": 2, "talouteen": 1, "tarkemmin": 1, "tunteita": 2, "\u00e4rtyneesti": 1, "hiipiv\u00e4n": 1, "taloudellisten": 1, "ottein": 1, "tehtyj\u00e4": 3, "horisontti-oppikirjaa": 1, "usan": 2, "kommunisteja": 2, "1970\u20131988": 2, "profiloitua": 1, "maittemme": 4, "v\u00e4littymisess\u00e4": 1, "kokea": 4, "sekundaariset": 2, "listattuja": 1, "kuvaavat": 4, "korostavat": 1, "vankan": 1, "sis\u00e4llytetty": 1, "muutaman": 2, "esitt\u00e4m\u00e4\u00e4": 1, "ajattelemaan417": 1, "helena": 2, "vaatimuksetpolitiikka": 1, "akateemiset": 1, "opinn\u00e4ytet\u00f6iss\u00e4": 1, "l\u00e4hteist\u00e4": 3, "alaista": 1, "1641975": 3, "talvisota191": 1, "tunneilla": 1, "kuvaakaan": 1, "toteamukseen": 1, "puuttuvista": 1, "vartiointia": 2, "esittelevi\u00e4": 1, "korjaus371": 1, "suosi": 1, "esittelemieni": 1, "keskustelussa399": 1, "poikkeamia": 1, "aikaiset": 1, "olennaisin": 1, "joilla": 1, "lopetettiin": 1, "viitattiin": 2, "suhteiden": 7, "maana": 1, "suomelle271": 1, "kirjoittamalla": 1, "tulkinnallinen": 1, "vaatimus": 4, "seminaariyhteisty\u00f6n": 1, "aktivismin": 1, "tartosta": 1, "b-niteet": 1, "siirtyiv\u00e4t": 1, "sky": 2, "vedotessaan": 1, "svenska": 5, "historiatieteellisen": 1, "halusi": 5, "eli": 26, "it\u00e4naapurista": 2, "olen": 4, "kohdalla182": 1, "hyvi\u00e4": 1, "kouludemokratiaa": 1, "takapajuinen": 1, "esitt\u00e4mi\u00e4": 1, "207\u2013208": 1, "neuvostoliitto-kuvaukset": 4, "sill\u00e4": 53, "kansilehden": 1, "curricula": 3, "her\u00e4tt\u00e4miseksi": 1, "sittenkin": 1, "1481975": 4, "n\u00e4k\u00f6kulma": 5, "1930-luvun": 1, "kahdeksannella": 3, "uhrien": 2, "saavat": 2, "poleemisia": 1, "kollegat": 1, "johdossa": 2, "yksil\u00f6npalvontaan": 1, "erityisesti": 31, "vertailu": 5, "kehittyminen": 2, "perusosassa": 2, "joukkoihin": 1, "neuvostokansana": 1, "murroskauden": 1, "artiklassa": 1, "tietokirjaa252": 1, "virkkeen": 1, "pedagogiasta": 1, "jari": 8, "oppi": 5, "tukahduttaa": 1, "kansandemokraateille": 1, "koulusta": 2, "tulevaisuus": 3, "selv\u00e4sti": 10, "suunnitelma": 1, "teoksensa": 2, "rauhanomaisen": 1, "kohdalla": 5, "sis\u00e4ltyv\u00e4t": 1, "kuvaukseksi": 2, "huomattavana": 1, "tutkimustaan": 1, "maailmamme": 2, "nelj\u00e4nnesvuosisata": 1, "n\u00e4hd\u00e4\u00e4n": 2, "oppimateriaaleille": 2, "luokissa": 1, "teosta": 3, "b\u00e4ckman": 4, "painostuksen": 2, "saatettu": 4, "erikoista": 1, "ilmestyikin": 1, "muuta": 3, "yhteiskunnasta": 1, "arkaluontoisen": 1, "tarkasteltaessa": 1, "yhten\u00e4ist\u00e4": 1, "kohtaan468": 1, "hyvinvointiyhteiskunnassa": 2, "kysymykseenk\u00e4\u00e4n": 1, "404\u00e4\u00e4n": 1, "laajaa": 3, "yhten\u00e4iskoulussa": 1, "ruotsalainen": 1, "yst\u00e4vyyspolitiikan": 1, "monien": 1, "monen": 2, "neuvostokriittisi\u00e4": 1, "selitet\u00e4\u00e4n": 1, "vastuussa": 2, "historiikki": 1, "taistolaiselta": 1, "kielimuurin": 1, "siis": 70, "shaw\u2019n": 6, "k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ns\u00e4": 2, "ansiosta": 2, "1961": 2, "olavi": 17, "pakotetusta": 1, "kotimaan": 1, "pyyd\u00e4mme": 1, "toimintatapoihin": 1, "rudolf": 1, "taakse": 1, "kanssa169": 1, "syyt\u00e4": 2, "kirjoitusty\u00f6h\u00f6n": 1, "historiank\u00e4sitys": 1, "virheellisi\u00e4": 3, "valmiin": 1, "viholliskuvaa": 1, "kaikista": 2, "kansi": 2, "my\u00f6s": 204, "tarkoitusper\u00e4ksi": 1, "mielest\u00e4\u00e4n": 4, "palatessaan": 2, "viitseli\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "erottamista": 1, "ohjeistuksessa": 1, "maailmalle": 1, "verrata": 4, "varat": 1, "pyrit\u00e4\u00e4n": 1, "tapauksessa": 5, "sosialistinen": 2, "sanojensa": 1, "varsinaisista": 1, "tietoisia": 1, "yhdysvaltojen": 1, "luki": 1, "kuvaukset": 7, "tuotettuja": 1, "kertoen": 1, "vesa": 1, "taustaan": 1, "demokraattisen": 2, "preesensmuotoinen": 1, "kokeilevassa": 1, "oman": 9, "yst\u00e4v\u00e4llismielist\u00e4457": 1, "k\u00e4rsinyt": 1, "hallintotapaa": 1, "aleksandr": 1, "h\u00e4ndelserna": 1, "joitain": 5, "1981": 9, "kirjoittamia": 2, "kantojensa": 1, "vainoajasta141": 1, "1939\u20131973": 1, "johtajiin": 2, "6293488224": 1, "pienimm\u00e4st\u00e4": 1, "tapettu": 1, "estiv\u00e4t": 1, "sitoa": 1, "kansalaisten": 6, "penttil\u00e4": 4, "vaikuttaa": 18, "kasvatustieteeseen": 1, "tarkoituksenmukaisena": 1, "kannusti": 1, "samalta": 3, "menness\u00e4": 1, "ribbentrop-sopimuksen": 1, "julki420": 1, "ihmisi\u00e4": 2, "saavutuksia": 1, "uuteen": 2, "tietomateriaali463": 1, "vahvoina": 1, "k\u00e4sikirjoituksen": 2, "peruskouluksi": 1, "tarkastuslinjan": 1, "yks": 1, "lappalaisen": 3, "valmentaa": 1, "sodasta": 2, "koskevien": 1, "neuvostovastaisuudesta": 1, "esiintymisen": 1, "h\u00e4ivytt\u00e4\u00e4": 1, "toteuttamassa": 1, "k\u00e4ytyj\u00e4": 1, "elintasosta": 1, "muutetaan": 1, "v\u00e4isty\u00e4": 1, "tarjolla": 2, "esitystapa": 1, "vastaanoton": 1, "tulkittaessa": 2, "todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4\u00e4": 1, "numerot": 1, "oppaasta": 1, "vastapuoleen301": 1, "perusrungon": 1, "hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4n\u00e4": 1, "t\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "valtakunnallisella": 1, "vahvistui": 1, "varovainen": 2, "jotta": 11, "tuottamisen": 1, "tuntu": 1, "kasvatustieteeseenkin": 1, "lyhyyn": 1, "eik\u00e4": 17, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4": 1, "pienetkin": 2, "tarkoittivat": 1, "1920\u20131930": 3, "moittia153": 1, "virikkeit\u00e4152": 1, "1989": 2, "ensimm\u00e4inen": 5, "oletettavasti": 2, "maat": 3, "vaihtoehto": 1, "17\u201320": 1, "virallisessa": 1, "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6": 2, "esitell\u00e4\u00e4n": 4, "k\u00e4sikirjoitukset": 9, "p\u00e4\u00e4ministeri": 2, "vihan": 1, "mahdollisuuksien": 1, "myrskyn": 3, "tawara": 2, "perusteluna": 1, "huomiolle": 2, "sata": 4, "sarjan": 5, "poikkeamista": 1, "kilpailijoistakaan": 1, "moittii": 1, "ylitarkastajalla": 1, "p\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 2, "yhteyden489": 1, "yksityisoppikoulujen": 6, "tietotaitooni": 1, "edustajien": 18, "palkkatasoon": 2, "historioissa": 1, "marja": 1, "teetettiin": 1, "johdantokappale": 1, "tulevien": 1, "edullisia": 1, "retoriikkaan": 1, "millaiseksi": 3, "kustantamatta": 1, "l\u00e4p\u00e4issyt": 1, "sitoutumattomat": 1, "otavalta": 2, "ominaisuudessa": 2, "vuodeksi": 1, "lukeutuivat": 2, "muodostajat": 2, "muutaki": 1, "ulottuu": 1, "ylt\u00e4": 1, "tekemisest\u00e4": 1, "ryhdyttiin": 1, "kannalta292": 1, "voimaan": 5, "suomettumiseksi": 1, "porkkalan": 2, "yhteydet": 1, "kuin": 38, "2001": 4, "linjayhteys": 1, "taulukon": 1, "ven\u00e4j\u00e4l\u00e4isist\u00e4k\u00e4\u00e4n": 1, "kahdeksannen": 4, "ik\u00e4luokkien": 1, "nojautuen": 1, "kirjasarjojen": 1, "ulottuvuutensa": 1, "koululautakunnan": 1, "alkupuolelta": 1, "otsikoita": 1, "17\u20132391974": 5, "toisistaan": 2, "walesiin": 1, "k\u00e4ytt\u00e4jille": 1, "laajempaa": 1, "talo": 2, "yhteiskuntaa": 2, "tarkasteltuna": 1, "stalinista": 5, "kyseisest\u00e4": 1, "painostamisesta": 2, "kannaksella": 1, "v\u00e4littiv\u00e4t": 2, "239\u2013243": 2, "osanottajista": 1, "valta-aikana": 1, "ulko": 1, "keit\u00e4": 1, "pienen": 2, "esikuvalta": 1, "eiv\u00e4tk\u00e4": 8, "\u00e4\u00e4relle": 1, "anni": 1, "aiheutti": 2, "silm\u00e4lasein490": 1, "kirjailijoiden": 1, "viittasin": 1, "moititaan": 1, "tiedeakatemian": 1, "juuret": 1, "tohtori": 2, "mahdollisimman": 7, "saimme": 1, "moniperspektiivisyytt\u00e4kin": 1, "kiire": 1, "zdanov": 1, "supervallan": 1, "jalansijan": 1, "kuunneltiin": 1, "liitt\u00e4minen": 2, "lopullisesti": 1, "it\u00e4naapuri": 1, "perushistoriankirjoitusta": 1, "selvinneen": 1, "kilpailijoiden": 2, "maisteri": 1, "kaupaksi": 1, "yhteens\u00e4": 6, "korostaminen": 2, "1990-luvun": 7, "ihmiskunnan": 3, "perusteet": 10, "kustantajille": 1, "informaatiota": 1, "onnettomaksi": 1, "konekirjoitettuun": 1, "viel\u00e4p\u00e4": 2, "perua": 2, "kekkosen": 8, "yksinkertaista": 2, "sotatapahtumien": 1, "yleiseen": 1, "v\u00e4rittyneell\u00e4": 1, "tuomio": 1, "aikomalleen": 1, "typer\u00e4sti": 1, "kahdessa": 1, "taisteluissa": 1, "tulkittavissa": 1, "komennettuinakaan": 1, "neuvostoliitolle": 4, "vuosiksi": 1, "vapaampia": 1, "haastatteluiden": 1, "antanut": 2, "katsoen": 1, "valottavat": 2, "yhtenev\u00e4isest\u00e4": 1, "maatamme": 1, "syntyhistoria": 1, "mist\u00e4": 5, "neuvotteluehdot": 1, "virallisluontoiseksi": 1, "vihavainen": 30, "oppikirjasta": 10, "seitsem\u00e4nnen": 1, "aloittamista": 1, "mahdollisesti": 8, "sukupolvien": 1, "nixonin": 1, "seminaareissa": 8, "consciousness3": 1, "kerrottuihin": 1, "ojala": 9, "pohjoismaisella": 1, "oikeistolaisia378": 1, "ty\u00f6skennell\u00e4": 1, "aikaisempi": 3, "v\u00e4itet\u00e4\u00e4n": 1, "aikanaan": 1, "vastalauseita": 1, "clio": 3, "taakat": 1, "kalint\u0161uk": 1, "oppikirjoja": 16, "kirjailijoita": 1, "nollapisteen\u00e4": 1, "muodostivat": 1, "huomiota": 5, "driftwood": 1, "vaatimusten": 2, "tukeutua": 1, "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n": 1, "vaatima": 1, "vahvisti": 2, "kustannusmaailmassa": 1, "huomioi": 2, "1988": 1, "k\u00e4ytt\u00e4neet": 1, "lauseita": 1, "saattoivat": 8, "kiinni": 3, "juhlien": 1, "snellmanista": 2, "uudistusta": 1, "itsekin": 2, "opettajista": 1, "juuri": 15, "purjehtivista": 1, "menneisyydest\u00e4": 3, "aloittaa": 2, "kulakkien": 2, "maksamat": 1, "linjaa": 5, "maitten": 1, "laukauksia347": 1, "nelj\u00e4": 3, "vaikkapa": 4, "vasemmistolaisaallosta": 1, "mink\u00e4\u00e4nlaisia": 1, "neuvostoliittoa": 35, "tieteellis-teknisest\u00e4": 1, "kattaa": 2, "haukkumasanana": 1, "ratkaisuihin": 2, "ajoittaminen": 1, "edist\u00e4\u00e4": 2, "selitys": 1, "huolestumisesta": 1, "kiehtova": 1, "nenonen": 2, "koululaitokseen": 1, "mun": 2, "allekirjoitetaan": 1, "tulkinnasta": 1, "sadan": 1, "avattu": 2, "kannattaisi": 1, "oppimistavoitteiden": 1, "keinona": 1, "persoonallista": 1, "ilmenev\u00e4st\u00e4": 2, "pohlebkinia": 3, "k\u00e4skyst\u00e4": 1, "haastavaksi": 1, "vahvaa": 1, "ottaa": 5, "olekaan": 1, "ehdotuksia": 2, "julkaisuajankohdalle": 1, "luovutetuilta": 1, "taustavaikuttajia": 1, "toimituskunnan": 2, "toteutetuiksi": 1, "kampanjan": 1, "laatijoilla": 1, "uudelleenvalintaa157": 1, "n\u00e4kem\u00e4\u00e4n": 1, "ongelmia": 4, "otettaisiin": 1, "julkaistavaksi": 1, "itsevaltaisesti": 1, "l\u00e4hteidens\u00e4": 1, "muutoksille": 4, "sanavalinnat": 1, "27\u201328": 1, "siit\u00e4": 24, "pitk\u00e4n": 1, "liite": 40, "laadun": 1, "itsesensuuria": 1, "koota": 1, "tieteellisen": 2, "teoksesta": 5, "lis\u00e4si": 2, "lis\u00e4painos": 1, "puolustamaan": 2, "osa": 22, "kilt\u2026": 1, "tekem\u00e4": 1, "osissa": 1, "sovjetunionen": 3, "viitaten149": 1, "l\u00e4hett\u00e4v\u00e4t": 1, "pedagogisten": 1, "asiassa": 1, "8e-oppikirjoja": 1, "riemastuttavan": 1, "yhteisty\u00f6partneri": 1, "kuudennelle": 1, "vallasta": 1, "uudistusaallon": 1, "kommunistiministerien": 1, "tuntim\u00e4\u00e4r\u00e4t": 1, "v\u00e4hitellen": 2, "yritys": 1, "bernhard": 1, "kannattavan": 1, "selvi\u00e4": 2, "luettavaksi": 1, "esiintyneen": 1, "vanhempienkin": 1, "toimittaja": 1, "siell\u00e4": 3, "realistisempi": 1, "muuttuiko": 1, "valheellisuuteen": 1, "olekaan358": 1, "hallitustasolla": 1, "neuvostol\u00e4hteeseen": 1, "pedagogista": 2, "sopimuksista302": 1, "yhdysvaltalaisesta": 1, "vallassaan": 1, "taulukoihin": 1, "23\u201324": 2, "vaikuttivat": 12, "humanistis-yhteiskunnallinen": 1, "k\u00e4ydyist\u00e4": 1, "katkelmaa": 1, "t\u00e4ydent\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "oppikirjaversioiden": 1, "pyynt\u00f6": 1, "pieti\u00e4inen": 2, "talouskasvua": 1, "omanlaisensa": 1, "uudistusohjelmaan": 1, "kustantajia": 1, "kyseisell\u00e4": 1, "-avoin": 1, "uhrilukuja": 1, "kustantamoiden": 1, "vanhimmassa": 1, "vastaanottaa": 1, "prosessia104": 1, "oppimistilaisuudet": 1, "p\u00e4\u00e4tettiin": 1, "mainintojen": 1, "it117": 1, "kiusaantunut": 1, "inte": 1, "syyt": 5, "tiukensi": 1, "p\u00e4\u00e4llik\u00f6n": 1, "seuraavassakin": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 3, "puhuu": 1, "oppikirjailijoille": 1, "menestyksen": 1, "tulkitsemiseen": 1, "1973155": 1, "p\u00e4\u00e4si": 1, "huolestutti": 2, "tuloshakuista": 1, "kansakoulujen": 1, "kriisi": 2, "yhteisty\u00f6kumppani": 1, "virtauksia": 1, "teemoista": 1, "halulta": 1, "yhteinen": 6, "historiandidaktiikassa": 1, "suunnitteleva": 1, "kuvatekstin": 1, "purkaantuva": 2, "v\u00e4ltetty": 2, "ajattelikin": 1, "keskustelutilaisuus": 1, "rohkaise": 1, "castr\u00e9n": 45, "kaipaavaan": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4": 1, "\u00e5r": 2, "aiheiset": 1, "hyv\u00e4ksymi\u00e4\u00e4n": 1, "keskustelunavaajina": 1, "laaditussa": 1, "saattoi": 6, "vallankeskitykseen": 1, "tapaamisia": 1, "ulkomuistin": 1, "virkkeit\u00e4": 1, "kysymyst\u00e4": 1, "kysymyksenasettelu": 1, "s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4iset": 1, "luotiin": 3, "n\u00e4m\u00e4": 7, "1925": 2, "postille": 1, "vasta": 3, "paheena": 1, "antoi": 4, "korostettiin": 2, "artikkeli": 1, "joidenkin": 4, "kolmisanaiset": 1, "tilannetta": 3, "osasta": 1, "selostetaan": 9, "ajattelee": 1, "opintojeni": 1, "naurahtaen": 1, "tuttavallinen": 1, "kesken": 2, "neuvostoliitto-kuvaukseen": 4, "kysytt\u00e4ess\u00e4": 2, "panosta": 1, "lis\u00e4p\u00f6yt\u00e4kirja": 3, "tiedon": 6, "huoli": 3, "sananvaltansa": 1, "kolmen": 1, "sensuurivaatimus": 1, "eniten": 5, "esiintyneit\u00e4": 1, "pyrkimysten": 1, "pyrkivi\u00e4": 1, "lujuuteen": 2, "toki": 13, "sotaveteraanit": 1, "puoleita": 1, "hyv\u00e4ksymisest\u00e4": 1, "naapurin": 1, "itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4n": 1, "kansa": 3, "kokousmuistioissa": 1, "muistiinpanot": 2, "vedoten": 2, "kullanarvoisia": 1, "nykytilanteelle1": 1, "vaiettu": 1, "epilogi": 2, "siirtyminen": 1, "itseneuvova": 1, "kuvataan": 16, "history": 20, "pysty": 1, "n\u00e4k\u00f6kulmasta": 12, "kari": 2, "v\u00e4lirauha-termi": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 3, "tekij\u00f6ilt\u00e4": 1, "historiatieteen": 1, "puolueeton": 2, "elokuun": 1, "opetushallitukseen": 1, "03sta": 1, "varrella": 1, "kuvasi": 1, "osuudet": 1, "ydinjoukon": 1, "esitystavan329": 1, "ajatellen267": 1, "tutkimuksia": 13, "vaikkakin": 5, "vahvistamaan": 1, "positiivisemman": 1, "kansallisen": 5, "selvitys": 2, "johti": 4, "conception": 3, "noudattaa": 1, "v\u00e4lit": 2, "jussila": 20, "oppikirjasarjasta": 1, "ulkopolitiikan": 4, "totalitarismista": 1, "esitt\u00e4v\u00e4n": 1, "kleion": 1, "ennakkotuomioiden": 1, "lukuvuonna": 1, "vuosikymmenilt\u00e4": 1, "edustajan": 2, "huolta": 1, "lausuntoja": 4, "muistelmat": 2, "otsikoinnin": 1, "kuvaajien": 1, "pysymist\u00e4": 1, "vanhempiani": 1, "salaiseksi": 1, "hiljalleen": 1, "kuluttua342": 1, "ilmestyneit\u00e4": 1, "kouluviranomaisen": 1, "kirjottajia": 1, "luottamuksellisia": 1, "positiivisen": 1, "v\u00e4hensi": 1, "historia-aspektia": 1, "luokkaan": 2, "esitin": 1, "virheelliset": 1, "historiallisia": 1, "oppimateriaaliversioissa": 1, "saaneet437": 1, "tasolla": 4, "oppimateriaalitoimiston": 3, "politics": 3, "huomattava": 6, "l\u00e4htien": 3, "mellakoitiin": 1, "t\u00e4m\u00e4h\u00e4n": 1, "aikamme": 2, "s\u00e4vyj\u00e4": 2, "edustavan": 1, "tapahtunut": 1, "syyksi": 2, "viittaa": 16, "ala-kurikka": 1, "kohdan": 1, "muokkausprosessin": 1, "tulivat": 1, "iskiv\u00e4t": 2, "puolesta": 1, "ven\u00e4j\u00e4": 7, "zur": 2, "berliinist\u00e4": 1, "vertaillessaan": 1, "elinvuosina": 1, "opiskelijoiden": 2, "oppimateriaali": 2, "palaveriin": 1, "sopimuksen": 15, "suosiva": 1, "my\u00f6nteiselt\u00e4": 1, "kuvaili": 1, "2004": 7, "siin\u00e4": 16, "joutumasta": 1, "artiklat": 1, "tutkimusaiheeksi": 1, "tyhjiksi": 1, "perehtymist\u00e4": 1, "suopealla": 1, "parantuneista": 2, "odotettavissa": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4n": 2, "asiasta": 4, "neuvostoliittolaissuhteiden": 1, "valitun": 1, "solmimista": 1, "j\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n": 1, "kaunis": 1, "kehitett\u00e4ess\u00e4": 1, "haluavan": 1, "51990": 2, "1973": 27, "huomattavaa": 3, "kaduilla": 2, "fall": 1, "v\u00e4ltt\u00e4minen": 1, "kokemustensa": 1, "varauksettomasti": 1, "tasa-arvoa": 3, "vaikutusvaltaisimmasta": 1, "todetaan": 16, "hallitus": 2, "maatalouspolitiikan": 1, "solmittu": 1, "toimii": 1, "war": 8, "varmemmaksi": 1, "esilletuojaksi": 1, "n\u00e4ille": 1, "historiakulttuuri": 1, "sopimusta": 4, "informaatiok\u00f6yh\u00e4ll\u00e4": 1, "kehittymisen": 1, "idealiseringen": 1, "selv\u00e4ss\u00e4": 1, "painostuksesta": 2, "kerrotut": 1, "oppikirjatuotanto": 1, "erillisen\u00e4": 1, "heijastelevan": 1, "tekee": 3, "hallituskelpoisuus": 1, "ampuneet": 1, "pist\u00e4v\u00e4n": 1, "liina": 3, "hengest\u00e429": 1, "leskisen": 2, "otti": 1, "1945": 3, "k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4": 3, "tuote": 2, "kuuluvaksi": 1, "1980-luvun": 2, "asioiden": 1, "kouludemokratia": 1, "paljastavat": 1, "johdosta": 1, "henriksson": 1, "takaa-ajettu": 2, "n\u00e4k\u00f6inen": 1, "tre": 1, "muutoksiin": 4, "positiivisessa": 2, "masinoimiin": 1, "tarkastajien": 4, "virallista": 6, "perustavanlaatuiseksi": 1, "miellytett\u00e4v\u00e4": 1, "ehdotuksensa": 1, "henkil\u00f6t": 1, "aktiivisena": 1, "keskustelut": 5, "suurimmista": 1, "uhkaavissa": 1, "tutkijana": 2}