{"kuriilien": 1, "millainen": 1, "hallituksen": 1, "etnist\u00e4": 3, "people": 1, "harjoittavat": 1, "lis\u00e4ksi": 2, "sek\u00e4": 5, "2008\\n\\ntutkielman": 1, "japanilaistamalla": 1, "identiteetti\u00e4": 2, "suosio": 1, "kulttuuriinsa": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4\u00e4n": 1, "p\u00e4\u00e4asiassa": 1, "and": 1, "modernin": 1, "identiteetille": 1, "pohjoista": 1, "asioita": 1, "sen": 4, "1200-luvulla": 1, "artikkeleita": 1, "etniseen": 1, "parissa": 1, "halusivat": 1, "ty\u00f6skentelevien": 1, "ezo": 1, "paikkoja": 1, "joka": 4, "tuhoaan": 1, "\\n\\nainut": 1, "ilmenemismuotoja": 1, "kasvaa": 1, "kielt\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "uusi": 1, "perinteisi\u00e4": 1, "asti": 1, "selvitt\u00e4\u00e4": 1, "ainuilla": 1, "teoksia": 1, "tarkastellaan": 1, "ilmenemisest\u00e4": 1, "miten": 3, "he": 1, "perinteisen": 1, "joissa": 1, "liittyen": 1, "ainuja": 2, "etniset": 1, "kohti": 2, "tutkielmassani": 1, "s\u00e4ilyi": 1, "ainu": 1, "tuli": 1, "saarien": 1, "matkailijam\u00e4\u00e4rien": 1, "turismin": 2, "sukupolvi": 1, "joita": 1, "ovat": 2, "tulee": 1, "identity": 1, "aiheisiin\\n\\ntutkielmassa": 1, "japanilaiset": 2, "kehittyiv\u00e4t": 1, "tutkielmassa": 1, "kansallis": 1, "lis\u00e4\u00e4ntyess\u00e4": 1, "ihmisin\u00e4": 1, "muuttaa": 1, "tapansa": 1, "ett\u00e4": 1, "jatkossakin": 1, "kanssa": 1, "identiteettej\u00e4": 1, "tarkastelee": 1, "vaikutus": 1, "virallisia": 1, "on": 11, "nykyiseen": 1, "s\u00e4ilytys": 1, "t\u00e4ll\u00f6in": 1, "uusia": 1, "\\n\\nainujen": 1, "virallisesti": 1, "tutkielmani": 4, "ty\u00f6t\u00e4": 1, "saari": 1, "identiteettiins\u00e4": 1, "muitakin": 1, "alueella": 1, "etenkin": 1, "ainujen": 6, "j\u00e4rjest\u00f6j\u00e4": 1, "japania": 1, "ethnic": 1, "honshun": 1, "ajamaan": 1, "sit\u00e4": 2, "v\u00e4hemmist\u00f6identiteetti": 1, "ainuyhteis\u00f6j\u00e4": 1, "osassathe": 1, "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4": 1, "saarelta": 1, "kuten": 2, "liitettiin": 1, "oikeuksia": 1, "el\u00e4\u00e4": 1, "l\u00e4hteen\u00e4ni": 1, "alkuper\u00e4iskansaksi": 1, "kiitt\u00e4minen": 1, "olen": 1, "julistettiin": 1, "wajinit": 1, "suuressa": 1, "etnisen": 1, "muutettiin": 1, "kulttuuria": 1, "nykyisin": 1, "edelleen": 1, "monia": 1, "aihe": 1, "yhteent\u00f6rm\u00e4yksi\u00e4": 1, "it\u00e4-aasian": 1, "ainut": 4, "muokannut": 1, "kulttuurin": 2, "japanilaiseen": 1, "usein": 1, "muotoon\\n\\nhokkaidoa": 1, "jolloin": 1, "ajan": 1, "k\u00e4sittelee": 1, "sosiaalisia": 1, "osakasta": 1, "1855": 1, "kodeissa": 1, "identiteettiin": 1, "tarkoitus": 1, "satsumon": 1, "turisteille": 1, "tunnettiin": 1, "vihdoin": 1, "nimi": 1, "osakseen": 1, "noin": 1, "ohotan-kulttuureista": 1, "sahalinin": 1, "heid\u00e4n": 4, "esitt\u00e4v\u00e4t": 1, "history": 1, "kuuluu": 1, "historiaa": 1, "kulttuuri": 1, "esittelen": 1, "tokiosta": 1, "kouluttaa": 1, "pitiv\u00e4t": 1, "alkuper\u00e4isv\u00e4est\u00f6n": 1, "tourism": 1, "hokkaidolla": 2, "menossa": 1, "l\u00f6ytyy": 1, "raportteja": 1, "alaisena": 1, "turismia\\n\\nainujen": 1, "japanin": 1, "t\u00e4n\u00e4kin": 1, "suurkaupungeista": 1, "tekem\u00e4\u00e4": 1, "kulttuurinsa": 1, "kielen": 1, "muokkaa": 1, "my\u00f6s": 1, "t\u00e4m\u00e4n": 2, "p\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "markkinoi": 1, "keskityn": 1, "historia": 3, "sosiaalipsykologiassa": 1, "olemassa": 1, "turismi": 2, "yhdistelm\u00e4": 1, "1930-luvulla": 1, "turismia": 2, "ainuj\u00e4rjest\u00f6": 1, "harjoittajat": 1, "ja": 12, "toimii": 2, "n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n": 1, "sijaitsevia": 1, "asukkaiden": 1, "tansseja": 1, "alkoivat": 1, "jotka": 1, "ollut": 1, "lopulta": 1, "seurasi": 1, "muita": 1, "luo": 1, "tutkimukseen": 1, "osaksi": 1, "hyv\u00e4kseen": 1, "tokion": 1, "hokkaidon": 3, "kuuluvia": 1, "k\u00e4ytt\u00e4nyt": 1, "perustettiin": 1, "useita": 1, "identiteetti\u00e4\u00e4n": 1, "kuitenkin": 1, "identiteettiin\\n\\netninen": 1, "kulttuuriin": 1, "identiteettiosuus": 1, "siit\u00e4": 1, "siirty\u00e4": 1, "alkuper\u00e4iskansa": 2, "assimilaatio": 1, "saaren": 2, "omaa": 1, "nimell\u00e4": 1, "ala-arvoisina": 1, "nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4": 1, "j\u00e4rjest\u00f6jen": 1, "luultavasti": 1, "etninen": 1, "varsinkin": 2, "kohtaloksi": 1, "vuonna": 2, "vaikuttanut": 1, "tutkittu": 1}