{"oppilaat": 1, "lis\u00e4ksi": 3, "sek\u00e4": 1, "doing": 1, "qualitative": 1, "tekij\u00f6ill\u00e4": 1, "observed": 4, "mahdollinen": 1, "in": 8, "development": 1, "including": 1, "and": 14, "student\u00b4s": 1, "yht\u00e4": 1, "month": 1, "ten": 1, "aikana": 4, "havainnoimalla": 1, "ensimm\u00e4inen": 1, "most": 1, "collected": 1, "l\u00e4hes": 1, "lohduttamista": 2, "ohjatussa": 2, "quided": 2, "kerran": 1, "degree": 1, "toteutettiin": 2, "tavoitteet": 1, "both": 1, "1-6-luokkalaisia": 1, "behaved": 1, "jonkin": 1, "tutkimusjoukko": 1, "childs": 1, "ilmi\u00f6n\u00e4": 1, "conclusion": 1, "mutta": 1, "support": 2, "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen": 1, "has": 1, "aim": 1, "willingness": 1, "territory": 1, "vapaassa": 1, "disorders": 1, "rakastava": 1, "literature": 1, "tutkimusmenetelm\u00e4n\u00e4": 1, "tilanteista": 1, "rauhaa": 1, "vuorovaikutustilanteessa": 2, "shown": 1, "potential": 1, "laadullisen": 1, "turvautuva": 1, "being": 1, "aiheena": 1, "ett\u00e4": 2, "prososiaalista": 2, "kanssa": 2, "autism": 4, "it": 1, "pupils": 1, "toimintaterapian": 1, "based": 2, "k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n": 2, "kuukauden": 1, "not": 2, "themselves": 1, "student\u2019s": 1, "tutkimusp\u00e4iv\u00e4kirjaa": 1, "ker\u00e4ystapana": 1, "heill\u00e4": 1, "three": 1, "kankaan": 1, "methods": 2, "consisted": 1, "aikuisesta": 1, "from": 1, "sharing": 5, "yksin": 1, "vertaisryhm\u00e4\u00e4n": 1, "once": 1, "\\nmenetelm\u00e4t": 1, "with": 4, "attitude": 1, "vuorovaikutustaidot": 1, "koululaiset": 1, "tutkimuksen": 3, "k\u00e4ytt\u00e4ytymisens\u00e4": 1, "tavoin": 1, "features": 1, "analyysi": 1, "vuorovaikutustavat": 1, "such": 1, "among": 1, "significantly": 1, "koskevaan": 1, "aikuisen": 1, "varsinaisena": 1, "ajan": 1, "nelj\u00e4": 1, "ohjaavan": 1, "prosocial": 3, "asenne": 1, "koulup\u00e4iv\u00e4n": 4, "spectrum": 2, "together": 1, "vuorovaikutustapoja": 1, "tekem\u00e4ll\u00e4": 1, "erilaisia": 1, "examples": 1, "autistisen": 2, "puolustava": 1, "6-12-vuotiaita": 1, "show": 1, "additionally": 1, "heid\u00e4n": 1, "vuorovaikutustapaa": 1, "teoreettinen": 1, "attend": 1, "extent": 1, "factors": 1, "viitteit\u00e4": 1, "todeta": 1, "videotaping": 1, "conclusions": 1, "for": 1, "way": 1, "but": 1, "researcher": 1, "of": 11, "asiat": 1, "verran": 1, "relevant": 1, "jotka": 2, "analysis": 2, "tutkimusjoukon": 1, "was": 9, "vahvasti": 1, "alone": 1, "keinoin": 1, "unique": 1, "peer": 1, "although": 1, "adults": 4, "toisena": 1, "between": 1, "eri": 1, "kertaa": 1, "framework": 1, "defending": 1, "supervising": 1, "the": 38, "had": 2, "\\nmethodology": 1, "also": 1, "primary": 1, "\\nresults": 1, "kolme": 1, "observation": 1, "koululaisilla": 1, "same": 1, "lohduttamisesta": 1, "yhden": 1, "four": 1, "by": 4, "strong": 1, "theoretical": 1, "tilanteissa": 1, "study": 5, "piirteit\u00e4": 2, "comforting": 3, "2009": 1, "capacity": 1, "ne": 1, "tutkimusaineisto": 1, "mill\u00e4": 1, "voi": 1, "oppilaita": 1, "prososiaalisuus": 1, "number": 1, "another": 1, "videointi": 1, "present": 1, "receptiveness": 1, "common": 2, "havaittavissa": 1, "\\ntulokset": 1, "prosociality": 1, "vaikuttivat": 1, "own": 2, "tutkimuksessa": 1, "two": 1, "method": 2, "interaction": 4, "lapsen": 1, "free": 1, "social": 1, "ethnographic": 1, "use": 1, "olivat": 1, "complies": 1, "vastaanottokykyyn": 2, "auttamista": 2, "different": 2, "one\u2019s": 1, "years": 1, "tutkijan": 1, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kset": 1, "kangas": 1, "kohteena": 1, "during": 3, "disorder": 1, "therapy": 1, "six": 1, "autistisilla": 1, "skills": 1, "teoriaohjaavan": 1, "luokiteltuna": 1, "subjects": 1, "n\u00e4m\u00e4": 1, "school": 3, "ja": 12, "content": 1, "tutkimustuloksissa": 1, "addition": 2, "included": 1, "toisen": 1, "on": 5, "out": 2, "muodostui": 1, "johtavat": 1, "are": 3, "johtop\u00e4\u00e4t\u00f6ksen\u00e4": 1, "ways": 2, "ker\u00e4ystapa": 1, "taitojen": 1, "an": 1, "eniten": 1, "occupational": 1, "yksil\u00f6llisesti": 1, "led": 1, "variety": 1, "absorb": 1, "sit\u00e4": 1, "which": 2, "collection": 1, "observing": 1, "group": 2, "jakamisesta": 1, "m\u00e4\u00e4r\u00e4": 1, "viitekehys": 1, "children": 1, "some": 1, "age": 1, "day": 2, "merkityst\u00e4": 1, "diary": 1, "students": 9, "pohditaan": 1, "noudattaa": 1, "only": 1, "auttamisesta": 1, "aims": 1, "tutkimusote": 1, "sessions": 1, "carried": 2, "paljon": 1, "autistic": 4, "behaviour": 4, "affected": 1, "their": 2, "mukaan": 1, "ovat": 5, "types": 1, "theory": 1, "oppilaan": 2, "perustuu": 1, "k\u00e4ytt\u00e4ytymist\u00e4": 2, "jakamista": 3, "these": 1, "kirjon": 1, "tutkimusaineiston": 2, "as": 2, "kirjallisuuteen": 1, "oli": 6, "autististen": 1, "etnografisia": 1, "erilaista": 1, "oppilaiden": 1, "aikuisten": 2, "haluava": 1, "tavalla": 1, "characteristics": 1, "sis\u00e4ll\u00f6nanalyysin": 1, "omaa": 2, "ilmeni": 3, "siin\u00e4": 1, "situation": 1, "to": 14, "data": 3, "autismin": 1, "sosiaalisten": 1, "collecting": 1, "havainnointi": 1, "helping": 3, "behavior": 1, "prososiaalinen": 1, "autismia": 1, "merkitt\u00e4v\u00e4sti": 1, "dayyhdess\u00e4": 1, "this": 1, "reviiri\u00e4": 1, "were": 1, "peace": 1, "tukeen": 1, "i\u00e4lt\u00e4\u00e4n": 1, "kehittymiseen": 1, "2008": 1, "exhibited": 1, "first": 1, "oppilailla": 4, "interact": 1, "identified": 1, "resort": 1, "is": 3, "kahdella": 1, "autistiset": 1, "access": 1, "grades": 1, "research": 8, "erilaisissa": 1, "studied": 1, "\\n": 2, "phenomenon": 1, "that": 1, "categorized": 1, "discusses": 1, "oppilaasta": 1, "have": 1, "ker\u00e4ttiin": 1, "excluding": 1}